<news><item><title>Macri sigue con su convocatoria a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>El Presidente volvió a convocar por redes sociales a las marchas de apoyo a su candidatura a las elecciones generales.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri dijo que Alberto Fernández "está haciendo equilibrio" y "no termina conduciendo" al peronismo</title>
<description>El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos dijo que como el candidato presidencial del Frente de Todos Alberto Fernández "no puede contradecir a nadie" en el peronismo, "está haciendo equilibrio" .</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Rattazzi, Alberto "es un tipo lógico" y comparó a Cristina con "Alí Babá"</title>
<description>El presidente de Fiat Argentina formuló estas declaraciones en la 40ma Reunión Anual del IAEF. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió: "Una moneda estable es la deuda pendiente que tenemos"</title>
<description>"Van a ver que hay que estar hasta las 3 de la mañana y que no se muevan los fiscales, que no se muevan. Esto es como el 83&amp;amp;#39;, yo ya estoy disfrutando", anticipó la diputada nacional Elisa Carrió en Córdoba.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes reclamaron un aumento salarial y contra el "abandono" edilicio</title>
<description>Los maestros nucleados en laAdosac, se movilizaron al Consejo Provincial de Educación, en el marco de un paro provincial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Definieron por sorteo las características de los debates presidenciales previos a las elecciones</title>
<description>La Cámara Nacional Electoral realizó el sorteo del orden en el que expondrán los seis candidatos en los dos debates presidenciales obligatorios previos a las elecciones del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fiscales de todo el país alertaron sobre "la gravedad institucional" que rige en Jujuy</title>
<description>Denunciaron la sucesión de hechos que atentan contra la autonomía de los Poderes del Estado, como también "la persecución de la que son víctimas integrantes de las instituciones constitucionalmente conformadas".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que "en las actuales condiciones, la Argentina no puede pagar la deuda"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos advirtió que para poder pagarla se necesita "crecer y exportar", durante una disertación en la capital cordobesa.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano: "La gente reconoce los avances en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción"</title>
<description>Así lo consideró el ministro de Justicia de la Nación Germán Garavano, al hablar con la prensa tras encabezar el acto de apertura del IV Congreso Argentino de Justicia Constitucional, en dependencias de la Escuela de la Magistratura de Salta.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que el futuro depende sólo de la decisión de la sociedad</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente de Todos instó en Córdoba a que &amp;amp;ldquo;marchemos hacia un futuro venturoso&amp;amp;rdquo;. Fernández participó de un congreso sindical de la Federación de Asociaciones de Trabajadores de la Sanidad Argentina donde también se manifestó esperanzado en que &amp;amp;ldquo;esta sea la última vez que nos levantamos de una crisis&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal adelanta el pago de la cláusula gatillo a los docentes</title>
<description>Según informó el gobierno provincial, la gobernadora bonaerense adelanta para octubre el pago del ajuste por inflación correspondiente a los meses de julio y agosto.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "El futuro lo vamos a construir integrados al mundo, y no aislados"</title>
<description>El Presidente habló en la sede de la facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Buenos Aires (UBA), tras anunciar la incorporación de esa casa de estudios al Plan de Conectividad Escolar.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se publicó declaración patrimonial de Lavagna y están las de todos los presidenciales</title>
<description>El candidato a presidente de Consenso Federal reconoció un patrimonio de casi 30 millones de pesos, de acuerdo a la declaración jurada elevada a la Oficina Anticorrupción. De esta forma ya están todas las presentaciones: Mauricio Macri (151 millones), Roberto Lavagna (casi 30 millones), José Luiis Espert (casi 16 millones), Juan José Goméz Centurión (casi 12 millones), Alberto Fernández (3 millones) y Nicolás Del Caño (303 mil pesos).</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Brandoni grabó otro video a favor del Gobierno y habló de "fraude"</title>
<description>El actor de extracción radical, que continúa en Madrid, España, donde encabeza el elenco de una obra teatral, emitió su convocatoria a pocos días del acto de relanzamiento de la campaña del presidente Mauricio Macri, previsto para el próximo sábado, en Barrancas de Belgrano.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández expresó su solidaridad con Birmajer </title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos, se solidarizó con el escritor quien fue increpado y amenazado en la calle por una persona que le dijo que no iba a "poder caminar tranquilo nunca más".</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los mendocinos van a las urnas el domingo para elegir al gobernador </title>
<description>Más de 1.400.000 electores están habilitados para elegir al próximo gobernador de Mendoza, que sucederá al radical Alfredo Cornejo, entre cuatro candidatos de las fuerzas que compiten, entre las que se destacan Cambia Mendoza, que postula a Rodolfo Suárez, y el Frente Elegí, que aglutina al peronismo detrás de la senadora kirchnerista Anabel Fernández Sagasti.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quince ciudadanos elegidos por sorteo podrán presenciar los debates </title>
<description>Desde ayer y hasta el lunes 30, se abrió un proceso de solicitud de participación ciudadana para asistir, en calidad de invitado, a uno de los dos debates obligatorios que se realizarán antes de las elecciones nacionales del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se conocerá al mediodía el reglamento para los debates presidenciales </title>
<description>El documento, que se hará público este mediodía, explicará todos los aspectos organizativos que vienen siendo discutidos y acordados entre los representantes partidarios en las reuniones celebradas durante el mes de setiembre en la CNE.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes mantienen el bloqueo a la playa de tanques de YPF en Comodoro Rivadavia</title>
<description>No levantaron la medida a la medianoche, como habían anunciado originalmente, y extenderán la acción de protesta al menos hasta este mediodía, cuando se reúnan en asamblea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández disertará en la Fundación Mediterránea de Córdoba</title>
<description>El ex jefe de Gabinete nacional participará en el ciclo de Almuerzos de Trabajo que organiza esa institución de investigación y análisis económicos.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 07:50:00 -0300</pubDate>
</item></news>