<news><item><title>Organizaciones ambientalistas y ciudadanos marchan contra el cambio climático</title>
<description>Se movilizarán de Plaza de Mayo al Congreso de la Nación por la 3° Movilización Mundial contra la Crisis Climática, luego de la cumbre que se realizó esta semana en Naciones Unidas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El histórico Cabildo será protegido con el escudo azul de la Unesco</title>
<description>El acto se realizará en las esquina de las calles Belgrano y Sarmiento, donde además se colocará una pantalla gigante que "proyectará imágenes sobre la historia del lugar", informaron los organizadores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aspirantes a la UBA podrán inscribirse al CBC on line a partir de 2020</title>
<description>Con la nueva plataforma, los estudiantes deberán completar un formulario en linea y presentar el certificado de estudios secundarios en el momento de comenzar la cursada.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Multa de más de 200 millones de pesos a Edelap por el apagón de más de 50 horas</title>
<description>El Organismo de Control de Energía Eléctrica de Buenos Aires aplicó esa sanción a la empresa distribuidora del servicio eléctrico de La Plata por el apagón masivo de junio.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Campañas, caminatas y actividades en redes sociales por el día mundial del corazón</title>
<description>Bajo el lema "Cuidá tu peso, cuidá tu corazón", la Federación Argentina de Cardiología presentará "Cien Mil Corazones para un Cambio Saludable" que se realizará hasta el 14 de noviembre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Prórroga para los taxis patentados en 2009: podrán circular un año más</title>
<description>Aunque en la ciudad de Buenos Aires, el Código de Tránsito y Transporte establece que los vehículos que prestan el servicio de transporte de pasajeros en vehículos de alquiler con taxímetro no pueden superar los diez años de antigüedad, en la Legislatura se aprobó por unanimidad que puedan seguir circulando durante 2020, debido a la situación económica.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se aprueba la adhesión de la Ciudad a la "Ley Justina" de trasplantes</title>
<description>La ciudad de Buenos Aires, a través de su Legislatura, aprobó en forma unánime su adhesión a la "Ley Justina", una norma de alcance nacional que determina que todas las personas son donantes de órganos, salvo que expresen su voluntad contraria. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La orangutana Sandra vivirá con simios rescatados de circos y espacios de entretenimiento</title>
<description>Este jueves comienza su traslado desde el Ecoparque porteño hacia el santuario Center for Great Apes, ubicado en una zona rural de Florida.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una plataforma para crear vacunas orales y un sistema antiplagas, entre otros proyectos</title>
<description>Organizado por la Secretaria de Gobierno de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, se lleva a cabo en La Usina del Arte el Concurso Nacional de Innovaciones-Innovar 2019. Se entregarán $ 1,8 millones en premios a investigadores, emprendedores, universitarios y estudiantes de escuelas del nivel medio de todo el país. La muestra puede visitarse hasta el viernes 27.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con la oposición de la ANAC, rige desde las 22 la restricción de vuelos en El Palomar</title>
<description>El titular de la Administración Nacional de Aviación Civil ( ANAC), Tomás Insausti, ratificó que "los estudios realizados por ANAC" demuestran que no hay perjuicio a los vecinos por los vuelos nocturnos.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Presentan un proyecto de ley para que el idioma mapuche sea oficial</title>
<description>El objetivo "el rescate, fortalecimiento y proyección del Mapuzugun" y estará integrado por representantes de cada zonal de la Confederación Mapuche.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un sismo en las islas Molucas causó al momento 20 muertos</title>
<description>El terremoto de magnitud 6,5 ocurrió al noreste de la ciudad de Ambon y dejó además de los muertos más de 100 heridos, danó a decenas de edificios y carreteras y desplazó a unas 2 mil personas de sus casas.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Al menos 30 muertos al derrumbarse una mina de oro en Chad</title>
<description>Ocurrió el 23 de septiembre en Kouri Bouguidi, área fronteriza con Libia. Fuentes oficiales indicaron además que "se desconoce el paradero de unos 60 mineros".</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Controlan el incendio aunque persiste el "riesgo extremo"</title>
<description>Con un 95% del fuego contenido, aún se mantienen las condiciones de riesgo extremo en el incendio que, en la tarde de ayer, comenzó en una importante zona forestal lindante a la ciudad cordobesa de Villa Carlos Paz, en el valle de Punilla, manifestó una fuente oficial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La jueza rechazó estudio de la ANAC y ratificó cierre nocturno de aeropuerto</title>
<description>Martina Forns ratificó que a partir de este jueves se iniciará en el Aeropuerto de El Palomar la restricción de operaciones entre las 22 y las 7 del día siguiente, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pérez Volpin: avanza la causa contra autoridades de Galeno</title>
<description>La fiscalía imputó a las autoridades de la empresa y otros cuatro médicos y la disposición de medidas de prueba que podrían desembocar en sus llamados a indagatoria.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comenzó la exposición Innovar 2019 </title>
<description>Los proyectos postulados para el conscurso son "tanto procesos, productos patentados o patentables en Argentina y/o el exterior como servicios que se traduzcan en una demostrada generación de valor".</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Realizan una campaña para prevenir el melanoma, un cáncer de piel que mata a 550 argentinos al año</title>
<description>#OcupateDeTusManchasHoy se realizará en redes y a través de la web para que las personas "se autoexaminen, sepan cuándo ir a un médico y en qué hospitales públicos se trata</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un helicóptero se posó por primera vez en la cima a 6.962 metros de altura</title>
<description>Un helicóptero de dos motores aterrizó en la cima de la montaña más alta de América. Este vuelo de prueba alienta su uso para misiones de rescate de montañistas que intentan escalar el famoso cerro. En el año último ingresaron al parque provincial Aconcagua casi 8.000 visitantes.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 12:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una locutora fue agredida por su jefe estando al aire y un oyente llamó a la policía</title>
<description>Una locutora sanjuanina denunció por violencia de género al dueño de la radio donde trabaja por una agresión recibida mientras conducía un programa y que fue transmitida al aire, por lo que un oyente llamó a la policía y un patrullero intervino en el episodio, informaron hoy voceros de esa fuerza.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item></news>