<news><item><title>Lacunza habla sobre la situación económica en el cierre de la reunión del IAEF</title>
<description>Recién llegado de EE.UU., donde tomó contacto con tenedores de bonos argentinos, y autoridades del FMI, el ministro de Economía se trasladará a Bariloche, donde se realiza el tradicional encuentro de los ejecutivos de finanzas de las principales empresas del país.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizaciones ambientalistas y ciudadanos marchan contra el cambio climático</title>
<description>Se movilizarán de Plaza de Mayo al Congreso de la Nación por la 3° Movilización Mundial contra la Crisis Climática, luego de la cumbre que se realizó esta semana en Naciones Unidas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cinco años sin Raúl Carnota, pero con una obra que revive incesantemente</title>
<description>El músico, compositor, arreglador y cantante nació en el barrio porteño de Almagro el 30 de octubre de 1947 y desplegó un sonido básicamente afincado en los ritmos del noreste para desde allí disparar su genio irreverente y personal.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente ganó y logró el pase a cuartos de final</title>
<description>El "Rojo" superó por 1 a 0 a Defensa y Justicia, y ahora se enfrentará en la próxima fase con Lanús. Gastón Silva marcó el gol de la victoria.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri sigue con su convocatoria a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>El Presidente volvió a convocar por redes sociales a las marchas de apoyo a su candidatura a las elecciones generales.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri dijo que Alberto Fernández "está haciendo equilibrio" y "no termina conduciendo" al peronismo</title>
<description>El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos dijo que como el candidato presidencial del Frente de Todos Alberto Fernández "no puede contradecir a nadie" en el peronismo, "está haciendo equilibrio" .</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Salvio se resintió de un desgarro y se perderá el primer Superclásico</title>
<description>El extremo derecho se resintió en el entrenamiento de un desgarro en el isquiotibial izquierdo y se perderá como mínimo el primer Superclásico de las semifinales de la Copa Libertadores.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gallardo le dio minutos de fútbol a Juan Quintero</title>
<description>El enganche colombiano, que se recuperó de una operación de rodilla luego de 6 meses de rehabilitación, trabaja en la puesta a punto final de la parte física.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La balanza de pagos tuvo un déficit de cuenta corriente de US$ 2.561 millones al segundo trimestre</title>
<description>La cuenta corriente de la balanza de pagos del segundo trimestre de 2019 registró un déficit de US$ 2.561 millones, una posición de inversión internacional neta acreedora a valor de mercado de US$ 60.272 millones y una deuda externa bruta total por US$ 257.163 millones, informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Rattazzi, Alberto "es un tipo lógico" y comparó a Cristina con "Alí Babá"</title>
<description>El presidente de Fiat Argentina formuló estas declaraciones en la 40ma Reunión Anual del IAEF. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Argentina es el 7º país en crecimiento en turismo, afirmó Santos</title>
<description>En relación a la Feria Internacional de Turismo, que se realizará entre el 5 y el 8 de octubre próximo en La Rural de Palermo, en Buenos Aires, el funcionario afirmó que "es el espacio ideal para seguir potenciando el crecimiento del sector".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Decomisan 254 kilos de cocaína en el Aeropuerto de Ezeiza y detienen a trece personas</title>
<description>La droga iba a ser embarcada en un vuelo con destino a la ciudad española de Madrid, en lo que se trata del operativo más importante de la historia realizado en dicha terminal aérea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió: "Una moneda estable es la deuda pendiente que tenemos"</title>
<description>"Van a ver que hay que estar hasta las 3 de la mañana y que no se muevan los fiscales, que no se muevan. Esto es como el 83&amp;amp;#39;, yo ya estoy disfrutando", anticipó la diputada nacional Elisa Carrió en Córdoba.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El histórico Cabildo será protegido con el escudo azul de la Unesco</title>
<description>El acto se realizará en las esquina de las calles Belgrano y Sarmiento, donde además se colocará una pantalla gigante que "proyectará imágenes sobre la historia del lugar", informaron los organizadores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trasladaron a Puccio a una cárcel de extranjeros en el interior de San Pablo</title>
<description>El argentino, detenido desde el 16 de setiembre, fue trasladado hacia la cárcel de Itatí, a 303 kilómetros al oeste de la ciudad de San Pablo. &amp;amp;ldquo;Si no existen problemas de convivencia, será encaminado al pabellón habitacional colectivo&amp;amp;rdquo;, dice un informe de la secretaría penitenciaria paulista.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>China lamenta sanciones de EE.UU. por transportar crudo iraní</title>
<description>Las sanciones bloquearon los activos de estas empresas puedan tener bajo jurisdicción de Estados Unidos y se prohibieron las de transacciones financieras con ellos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Denuncian que la Casa Blanca buscó bloquear publicación de llamada que jaquea a Trump</title>
<description>Una versión desclasificada y editada de la denuncia fue entregada el martes por la noche a varios legisladores a pedido de la oposición demócrata.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aspirantes a la UBA podrán inscribirse al CBC on line a partir de 2020</title>
<description>Con la nueva plataforma, los estudiantes deberán completar un formulario en linea y presentar el certificado de estudios secundarios en el momento de comenzar la cursada.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes reclamaron un aumento salarial y contra el "abandono" edilicio</title>
<description>Los maestros nucleados en laAdosac, se movilizaron al Consejo Provincial de Educación, en el marco de un paro provincial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Multa de más de 200 millones de pesos a Edelap por el apagón de más de 50 horas</title>
<description>El Organismo de Control de Energía Eléctrica de Buenos Aires aplicó esa sanción a la empresa distribuidora del servicio eléctrico de La Plata por el apagón masivo de junio.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
</item></news>