<news><item><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró obras en localidades del departamento San Cristóbal</title><description>El gobernador visitó este viernes Hersilia, La Rubia, Villa Trinidad, Curupayti, Monigotes, Palacios, Colonia Bossi y Constanza.</description></item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Santa Fe ha sido pionera en innovaciones de materia pública"</title><description>Así lo aseguró el gobernador durante la apertura de la jornada "Nueva Oportunidad: por una política sobre jóvenes, desigualdad y violencia", llevada a cabo en Rosario.</description></item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Es un orgullo ver que en cada rincón de Santa Fe hay una escuela que lleva la construcción de los ciudadanos del futuro"</title><description>El gobernador visitó distintas localidades del departamento Castellanos.</description></item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz “En Santa Fe todos los niños tienen garantizado el acceso a la mejor calidad de educación”</title><description>El gobernador recorrió las localidades Soutomayor y Sarmiento del departamento Las Colonias, donde visitó las escuelas Nº 344 “Bernardino Rivadavia” y N°343 “Domingo F. Sarmiento”.</description></item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La OCDE destacó a Santa Fe por su política de “Gobierno Abierto”</title><description>Lifschitz participó en Rosario de la presentación de los resultados del estudio denominado "Scan Report”, llevado a cabo por el organismo internacional.</description></item><item><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia brindó recomendaciones ante a la presencia de alacranes</title><description>Estos animales se encuentran durante todo el año pero registran un aumento en esta época, sobre todo en noches de mucho calor.</description></item><item><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz recorrió escuelas del departamento Castellanos</title><description>El gobernador llegó este martes a las localidades de Saguier, Colonia Cello y Garibaldi. Además, se reunió con presidentes comunales.</description></item><item><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz presentó el informe sobre el Registro Único de Violencia Hacia las Mujeres</title><description>“Avanzamos mucho en estos años, atrás del impulso generado por las organizaciones de mujeres que han sido fundamentales en tantos temas que están en la agenda pública”, dijo el gobernador.</description></item><item><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz supervisó las obras en el desagüe Gorriti de la ciudad de Santa Fe</title><description>Beneficiará a más de 35 mil vecinos de distintos barrios de la capital provincial.</description></item><item><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró las obras de ampliación de la Escuela Primaria Nº 21 de Santa Fe</title><description>“La educación pública se construye y crece día a día, sobre todo cuando hay políticas públicas y un proyecto colectivo como el que construimos entre todos en Santa Fe a lo largo de estos años”, dijo el gobernador.</description></item><item><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: “En estos cuatro años trabajamos con una mirada bien federal”</title><description>El gobernador visitó este miércoles comunas y escuelas en las localidades de Virginia, Colonia Mauá, Lehmann, Vila, Egusquiza y Campo Andino.</description></item><item><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz participó de la "Noche de Gala" de la 4ª Fiesta Nacional de la Cumbia Santafesina</title><description>El encuentro se llevará adelante del 14 al 17 de noviembre en el Hipódromo de Santa Fe. “Esta fiesta es de ustedes, es de todos y no tengo dudas de que va a seguir creciendo todos los años”, dijo el gobernador.</description></item><item><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia brindó información a los santafesinos que viajen a Paraguay</title><description>Desde el Ministerio de Salud recordaron que Paraguay es una zona endémica de dengue, por lo que deben extremarse las precauciones.</description></item><item><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>El Ente de Coordinación Metropolitana presentó los planes urbanos para diez localidades del Gran Rosario</title><description>"Hoy el ECOM y las políticas metropolitanas de Rosario son un ejemplo en el país y en América Latina", afirmó el gobernador Lifschitz.</description></item><item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Iapos realiza una campaña de prevención de cáncer bucal</title><description>Comenzó este lunes en la ciudad de Santa Fe, con pruebas gratuitas para los afiliados a la obra social provincial. La iniciativa también se llevará a cabo en Venado Tuerto, Rafaela, Rosario y Reconquista.</description></item><item><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz visitó siete localidades del sur de la provincia</title><description>El gobernador recorrió escuelas e instituciones en Cañada del Ucle, Labordeboy, Hughes, Maggiolo, Murphy, Carmen y Chapuy.</description></item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz participó de la presentación del libro "Progresos y Desafíos de los Derechos en la Provincia de Santa Fe"</title><description>Se trata de un trabajo de investigación sobre el avance en los derechos económicos, sociales y culturales, desde el enfoque de derechos humanos, llevado a cabo por la Defensoría del Pueblo y la UNR.</description></item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró en Las Parejas una nueva estación transformadora de la EPE</title><description>Los trabajos, que requirieron una inversión superior a los 280 millones de pesos, beneficiarán a unos 25 mil usuarios, y generarán “condiciones para el desarrollo industrial”, dijo el gobernador.</description></item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Hablar del futuro de la energía, es hablar del futuro de la economía, del desarrollo y de la humanidad"</title><description>El gobernador participó de la apertura del XIX Congreso Nacional de la Federación Argentina de Cooperativas de Electricidad.</description></item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz entregó en Rosario 170 escrituras a familias del barrio Grandoli y Gutiérrez</title><description>Los títulos de propiedad forman parte del Programa de Escrituración de viviendas Fonavi que ya permitió regularizar 11 mil inmuebles en toda la provincia.</description></item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Llevamos adelante un gran proyecto en la Justicia de la provincia"</title><description>Lo afirmó el gobernador, tras inaugurar -este martes- el Sistema de Climatización Integral de los Tribunales Provinciales de Rosario.</description></item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia continúa con el relevamiento de pescadores comerciales y de subsistencia</title><description>Los operativos se llevarán a cabo el miércoles y jueves en Saladero Cabal, Santa Rosa de Calchines, Santa Fe, Ángel Gallardo, Cayastá Norte y Sur, Los Zapallos y Arroyo Aguiar.</description></item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: “Hemos cumplido con nuestra palabra, con Santo Tomé y con todos los santafesinos”</title><description>Lo aseguró en la inauguración de la primera etapa del Conducto Roverano – Chaperouge, de esa ciudad. El desagüe que posibilitará un mejor escurrimiento de la zona, beneficiando a los barrios Villa Adelina Este, Centro y Oeste.</description></item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró el Paseo del Puerto de la ciudad de Santa Fe</title><description>“Esta obra habla de la Santa Fe que viene, de una Santa Fe más integrada, más humana, que reconoce sus orígenes y que vuelve a mirar al río”, señaló el gobernador.</description></item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró el nuevo edificio para el nivel inicial de una escuela primaria en Reconquista</title><description>“Esto es una política de Estado que todo el sistema educativo y la sociedad en su conjunto sienten como propia”, manifestó el gobernador quien, además, inauguró en Avellaneda una plazoleta de maniobras de la EPE y una subestación transformadora.</description></item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Entre todos estamos construyendo la mejor educación de la Argentina”</title><description>Lo aseguró el gobernador al inaugurar la obra de ampliación de una escuela técnica en la localidad de Calchaquí.</description></item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró la doble traza de Avenida Sorrento, agilizando el tránsito entre Rosario, el aeropuerto, Funes y Roldán</title><description>Además, en el marco del Plan Abre, recorrió el barrio de Sorrento y Cullen donde se ejecutan mejoras de integración urbana.</description></item></news>