<news><item><title>Infancias robadas: la violencia de las pandillas en El Salvador</title>
            <description>
                SAN SALVADOR, El Salvador, 24 de noviembre de 2017 – Las lágrimas caen por su rostro. Entre sollozos, describe el sufrimiento que ha sufrido su familia a manos de una de las&amp;nbsp;bandas callejeras más peligrosas del mundo. Hace una pausa, toma aliento y se seca las lágrimas.
            </description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:05:43 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Invertir en una mejor atención durante los primeros días de los bebés supone salvar vidas en Kirguistán</title>
            <description>
                BISHKEK, Kirguistán, 3 de noviembre de 2017 &amp;nbsp;̶&amp;nbsp; “Ella es la hija que soñé tener”, dice Nargiza. “Cuando la veo en la incubadora, le toco las manos, las piernas, para darle mi amor”.&lt;/SPAN&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;DIV&gt;&lt;/DIV&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:04:08 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los equipos médicos móviles son el sustento de los niños de Yemen</title>
            <description>
                SANÁ, Yemen, 16 de octubre de 2017 – “Está muy débil y ya no puede ni caminar. Ha perdido mucho peso”. Muhammad, de 50 años, está desesperado cuando llega al equipo médico móvil. Ha ido caminando con su hijo Yahya en brazos, que tiene cuatro años y pesa como una pluma. Muhammad ha visto a otros niños de su aldea morir de desnutrición y tiene miedo que su hijo sufra el mismo destino.
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:33:19 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Dejando atrás una Barbuda devastada ante la amenaza de un nuevo huracán</title>
            <description>
                BARBUDA, 8 de Septiembre de&amp;nbsp;2017 – El sol se refleja en el mar cuando Sasha Lewis aborda el barco que la transportará junto a otros muchos residentes de la devastada isla de Barbuda a la relativamente segura y cercana isla de Antigua.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:51:34 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En uno de los barrios más peligrosos de El Salvador, un padre crea un futuro más brillante para sus hijos</title>
            <description>
                SANTO TOMAS, El Salvador, 8 de Septiembre de 2017- David Corena, padre de Lupita, de 11 años, vive en una remota comunidad de Santo Tomás, un municipio que figura entre los más violentos de El Salvador.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:24:46 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Agua y hambre: Cuatro cosas que necesitas saber</title>
            <description>
                Los conflictos, la sequía, los desplazamientos y las enfermedades están generando crisis humanitarias muy graves y han dejado a 20 millones de personas al borde de la hambruna en Yemen, Somalia, Sudán del Sur y el nordeste de Nigeria, de los cuales casi 1,4 millones son niños desnutridos en peligro de muerte inminente. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:27:59 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La determinación de un médico sirio frente a la violencia y el desplazamiento </title>
            <description>
                LATTAKIA, República Árabe Siria, 18 de agosto de 2017 – Hace dos años, una escalada de la violencia en Idleb, ciudad del norte de Siria, obligó al Dr. Khaled y su familia a abandonar su hogar. Hacía tan solo cuatro días que su hijo había venido al mundo. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:22:33 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Padre desde el principio: Promoviendo el desarrollo de la primera infancia en Cuba</title>
            <description>
                La Habana, Cuba, 2 de Agosto de 2017 – Eduardo no sabía lo que era ser padre hasta que le llegó el momento. Tras tres años de novios y cuatro de casados, él y su mujer decidieron que querían tener hijos. Asistieron a los servicios de planificación familiar y, cuando quedaron embarazados, asistieron siempre juntos a las consultas prenatales. Diecisiete años y dos hijos después reconoce que ser un buen padre es duro, pero que cuando se hace en equipo y con las herramientas necesarias, es posible y merece la pena.
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:20:14 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En el este de Alepo, las clínicas sobre ruedas mantienen sanos a los niños</title>
            <description>
                ALEPO, República Árabe Siria, 1 de agosto de 2017 – En muchas ciudades es común ver a niños y a sus padres amontonados alrededor de un gran camión blanco en un caluroso día de verano. Pero en el este de Alepo, la ciudad afectada por el conflicto sirio, lo que rodean no es un camión de helados, sino una clínica de salud móvil de UNICEF. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:05:05 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Brandon, el niño invisible</title>
            <description>
                SAN JOSÉ DE LOS LLANOS, República Dominicana, 28&amp;nbsp;de Julio de&amp;nbsp;2017 –&amp;nbsp;&lt;SPAN lang=ES style='FONT-SIZE: 11pt; FONT-FAMILY: "Calibri",sans-serif; LINE-HEIGHT: 107%'&gt;Ha llovido y un pequeño surco de agua recorre las embarradas calles de ripio de San José de los Llanos, una pequeña y humilde localidad de San Pedro de Macorís, en una parte interior de la República Dominicana que no visitan los turistas ni sale en las revistas de viajes.&lt;/SPAN&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:40:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Familias desesperadas ante un brote de cólera que se propaga por Yemen</title>
            <description>
                ALHESN, Saná, Yemen, 18 de julio de 2017 – Un remolino de polvo y viento recorre las calles de Alhesn, un pueblo situado en la cima de la montaña más alta de Saná. Una niña y su hermano pequeño suben despacio por el empinado camino de piedras que lleva al pueblo, cargados con garrafas llenas de agua hasta la mitad. Cerca de allí, un pastor guía a su rebaño por la entrada amurallada de la aldea, que acoge a 70 familias.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:11:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los niños palestinos con discapacidades están decididos a aprender </title>
            <description>
                
        HEBRÓN, Estado de Palestina, 2 de junio de 2017 – Para Wi’am, de 12 años, asistir a la escuela de la Asociación benéfica para personas ciegas es una bendición.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:33:10 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La recopilación digital de datos mejora la educación en Angola</title>
            <description>
                
        CACULA / QUIPUNGO, Angola, 31 de mayo de 2017 – En la Escuela Primaria n. 231 del municipio de Cacula, provincia de Huíla, un joven técnico llamado Ernesto entrevista al director de la escuela haciéndole una serie de preguntas básicas y recoge las respuestas en una tableta a un ritmo asombroso.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 17:29:44 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un año después: en Darfur, una comunidad levantada de las cenizas </title>
            <description>
                
        SORTONI, Sudán, 25 de mayo de 2017 – “El campamento de Sortoni es un como un barrio de chabolas amontonadas en pleno crecimiento. UNICEF, como parte del primer equipo humanitario interinstitucional que ha venido a evaluar la situación, se abre paso entre el laberinto de familias, de niños que buscan comida entre la basura, de burros y, en ausencia de instalaciones, de campos en los que se defeca al aire libre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:47:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un santuario quebrantado: los ataques a las escuelas de Myanmar </title>
            <description>
                
        ESTADO DE KACHIN, Myanmar, 22 de mayo de 2017 - Zau Seng, de 11 años, es un estudiante de la escuela secundaria Nam Ya, en el distrito Moe Nyin del estado de Kachin, Myanmar. A Zau Seng le gusta estudiar la lengua birmana y las matemáticas, y le encanta trabajar en el jardín del colegio y jugar al béisbol.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:01:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En El Salvador, una adolescente muestra su preocupación por tener que criar a su hija en un clima de violencia</title>
            <description>
                
        SAN MARTIN, San Salvador, El Salvador, 4 de mayo de 2017 – Cada palabra que dice Patricia va precedida de una sonrisa, la de una muchacha que aún es muy joven para tomarse la vida seriamente. Pero en solo tres meses tendrá que asumir las responsabilidades de ser madre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:33:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Namibia, una madre primeriza lleva a su comunidad el desarrollo en la primera infancia </title>
            <description>
                
        LOCALIDAD DE MASIDA, 25 de abril de 2017 – El año 2013 fue un momento decisivo para Vivian Ndungati, que vive en la localidad de Masida, al noreste de la región de Zambezi en Namibia. A los 23 años, Vivian dio a luz su primer bebé y enseguida descubrió un gran deseo por ayudar a los niños y niñas a comenzar sus vidas con buen pie.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:40:02 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Cuba, los niños vuelven a las clases tras el huracán Matthew</title>
            <description>
                
        GUANTÁNAMO, Cuba, 20 de abril de 2017 – Cuba se encuentra bajo la amenaza permanente de desastres naturales como huracanes, terremotos y sequía, y es muy vulnerable a los efectos del cambio climático. Las políticas del país priorizan la reducción del riesgo de desastres y la educación en medioambiente, con especial énfasis en la creación de una cultura de prevención entre sus habitantes más jóvenes.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:56:29 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Una niña lucha por su vida en medio del conflicto y la inseguridad alimentaria de Yemen</title>
            <description>
                
        SANÁ, Yemen, 26 de marzo de 2017 – Khawla Mohammed, que tiene sólo un año, está tumbada sobre una cama del hospital Al-Sabeen, en la capital yemení, con un tubo conectado a su nariz. Además de sufrir malnutrición, también lucha contra una infección pulmonar que le dificulta la respiración.
    
            </description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 18:46:31 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Cientos de miles afectados por inundaciones devastadoras en Perú</title>
            <description>
                
        CARAPONGO, Perú, 25 de marzo de 2017 – Aldony Cabrera, de 9 años, es un orgulloso fan de Star Wars. Camina empuñando su sable láser a través de la destrucción generalizada en Carapongo –una comunidad cercana a Lima, la capital de Perú– causada por algunas de las peores inundaciones en décadas.
    
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 19:57:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Estos son los adolescentes de los centros urbanos del Brasil que han tomado las riendas de su futuro</title>
            <description>
                
        SÃO PAULO, Brasil, 22 de marzo de 2017 – En Brasil, más del 84% de la población vive en centros urbanos. En muchos de ellos, los niños y los adolescentes todavía no han disfrutado de su derecho a unos sistemas de salud y educación de calidad ni a un entorno afable y protector. Estas limitaciones dificultan su desarrollo, restringen su acceso a oportunidades y contribuyen a la violencia y al ciclo de pobreza.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:01:26 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Las escuelas subterráneas proporcionan seguridad y una continuidad vital para los niños sirios asediados</title>
            <description>
                
        ESTE DE GHOUTA, República Árabe Siria, 13 de marzo de 2017 – Para algunos, la idea de pasar tiempo en un sótano subterráneo, oscuro y sin aire suena deprimente. Sin embargo, para los niños que viven bajo el asedio en la República Árabe Siria esos sótanos representan un refugio contra el frío, un lugar para dormir y donde sentirse a salvo de la violencia. Los sótanos de las zonas asediadas se han transformado también en escuelas subterráneas.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:37:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>“Allá donde íbamos, nos seguía la muerte”: la tragedia de una familia siria</title>
            <description>
                
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:49:58 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La historia de Nyankena: la lucha contra la malnutrición y la esperanza de un futuro pacífico en Sudán del Sur</title>
            <description>
                
        JUBA, Sudán del Sur, 13 de marzo de 2017 – En un centro para protección de civiles de Juba, Sudán del Sur, varias madres están sentadas junto a sus hijos. Los gritos de otra mujer que está dando a luz se oyen desde la habitación de al lado.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:14:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La vulnerabilidad de los niños tras el intenso conflicto de Ucrania </title>
            <description>
                
        AVDIIVKA, Ucrania, 3 de febrero de 2017 – Después del intenso conflicto de los últimos días en las proximidades de la ciudad de Avdiivka, en la región de Donetsk, Ucrania, más de 17.000 personas –entre ellas, 2.500 niños– se enfrentan a unas temperaturas gélidas desprovistas de calefacción, electricidad o agua.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:45:57 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Infancias robadas: la violencia de las pandillas en El Salvador</title>
            <description>
                SAN SALVADOR, El Salvador, 24 de noviembre de 2017 – Las lágrimas caen por su rostro. Entre sollozos, describe el sufrimiento que ha sufrido su familia a manos de una de las&amp;nbsp;bandas callejeras más peligrosas del mundo. Hace una pausa, toma aliento y se seca las lágrimas.
            </description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:05:43 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Invertir en una mejor atención durante los primeros días de los bebés supone salvar vidas en Kirguistán</title>
            <description>
                BISHKEK, Kirguistán, 3 de noviembre de 2017 &amp;nbsp;̶&amp;nbsp; “Ella es la hija que soñé tener”, dice Nargiza. “Cuando la veo en la incubadora, le toco las manos, las piernas, para darle mi amor”.&lt;/SPAN&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;DIV&gt;&lt;/DIV&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:04:08 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los equipos médicos móviles son el sustento de los niños de Yemen</title>
            <description>
                SANÁ, Yemen, 16 de octubre de 2017 – “Está muy débil y ya no puede ni caminar. Ha perdido mucho peso”. Muhammad, de 50 años, está desesperado cuando llega al equipo médico móvil. Ha ido caminando con su hijo Yahya en brazos, que tiene cuatro años y pesa como una pluma. Muhammad ha visto a otros niños de su aldea morir de desnutrición y tiene miedo que su hijo sufra el mismo destino.
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:33:19 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Dejando atrás una Barbuda devastada ante la amenaza de un nuevo huracán</title>
            <description>
                BARBUDA, 8 de Septiembre de&amp;nbsp;2017 – El sol se refleja en el mar cuando Sasha Lewis aborda el barco que la transportará junto a otros muchos residentes de la devastada isla de Barbuda a la relativamente segura y cercana isla de Antigua.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:51:34 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En uno de los barrios más peligrosos de El Salvador, un padre crea un futuro más brillante para sus hijos</title>
            <description>
                SANTO TOMAS, El Salvador, 8 de Septiembre de 2017- David Corena, padre de Lupita, de 11 años, vive en una remota comunidad de Santo Tomás, un municipio que figura entre los más violentos de El Salvador.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:24:46 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Agua y hambre: Cuatro cosas que necesitas saber</title>
            <description>
                Los conflictos, la sequía, los desplazamientos y las enfermedades están generando crisis humanitarias muy graves y han dejado a 20 millones de personas al borde de la hambruna en Yemen, Somalia, Sudán del Sur y el nordeste de Nigeria, de los cuales casi 1,4 millones son niños desnutridos en peligro de muerte inminente. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:27:59 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La determinación de un médico sirio frente a la violencia y el desplazamiento </title>
            <description>
                LATTAKIA, República Árabe Siria, 18 de agosto de 2017 – Hace dos años, una escalada de la violencia en Idleb, ciudad del norte de Siria, obligó al Dr. Khaled y su familia a abandonar su hogar. Hacía tan solo cuatro días que su hijo había venido al mundo. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:22:33 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Padre desde el principio: Promoviendo el desarrollo de la primera infancia en Cuba</title>
            <description>
                La Habana, Cuba, 2 de Agosto de 2017 – Eduardo no sabía lo que era ser padre hasta que le llegó el momento. Tras tres años de novios y cuatro de casados, él y su mujer decidieron que querían tener hijos. Asistieron a los servicios de planificación familiar y, cuando quedaron embarazados, asistieron siempre juntos a las consultas prenatales. Diecisiete años y dos hijos después reconoce que ser un buen padre es duro, pero que cuando se hace en equipo y con las herramientas necesarias, es posible y merece la pena.
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:20:14 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En el este de Alepo, las clínicas sobre ruedas mantienen sanos a los niños</title>
            <description>
                ALEPO, República Árabe Siria, 1 de agosto de 2017 – En muchas ciudades es común ver a niños y a sus padres amontonados alrededor de un gran camión blanco en un caluroso día de verano. Pero en el este de Alepo, la ciudad afectada por el conflicto sirio, lo que rodean no es un camión de helados, sino una clínica de salud móvil de UNICEF. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:05:05 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Brandon, el niño invisible</title>
            <description>
                SAN JOSÉ DE LOS LLANOS, República Dominicana, 28&amp;nbsp;de Julio de&amp;nbsp;2017 –&amp;nbsp;&lt;SPAN lang=ES style='FONT-SIZE: 11pt; FONT-FAMILY: "Calibri",sans-serif; LINE-HEIGHT: 107%'&gt;Ha llovido y un pequeño surco de agua recorre las embarradas calles de ripio de San José de los Llanos, una pequeña y humilde localidad de San Pedro de Macorís, en una parte interior de la República Dominicana que no visitan los turistas ni sale en las revistas de viajes.&lt;/SPAN&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:40:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Familias desesperadas ante un brote de cólera que se propaga por Yemen</title>
            <description>
                ALHESN, Saná, Yemen, 18 de julio de 2017 – Un remolino de polvo y viento recorre las calles de Alhesn, un pueblo situado en la cima de la montaña más alta de Saná. Una niña y su hermano pequeño suben despacio por el empinado camino de piedras que lleva al pueblo, cargados con garrafas llenas de agua hasta la mitad. Cerca de allí, un pastor guía a su rebaño por la entrada amurallada de la aldea, que acoge a 70 familias.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:11:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los niños palestinos con discapacidades están decididos a aprender </title>
            <description>
                
        HEBRÓN, Estado de Palestina, 2 de junio de 2017 – Para Wi’am, de 12 años, asistir a la escuela de la Asociación benéfica para personas ciegas es una bendición.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:33:10 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La recopilación digital de datos mejora la educación en Angola</title>
            <description>
                
        CACULA / QUIPUNGO, Angola, 31 de mayo de 2017 – En la Escuela Primaria n. 231 del municipio de Cacula, provincia de Huíla, un joven técnico llamado Ernesto entrevista al director de la escuela haciéndole una serie de preguntas básicas y recoge las respuestas en una tableta a un ritmo asombroso.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 17:29:44 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un año después: en Darfur, una comunidad levantada de las cenizas </title>
            <description>
                
        SORTONI, Sudán, 25 de mayo de 2017 – “El campamento de Sortoni es un como un barrio de chabolas amontonadas en pleno crecimiento. UNICEF, como parte del primer equipo humanitario interinstitucional que ha venido a evaluar la situación, se abre paso entre el laberinto de familias, de niños que buscan comida entre la basura, de burros y, en ausencia de instalaciones, de campos en los que se defeca al aire libre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:47:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un santuario quebrantado: los ataques a las escuelas de Myanmar </title>
            <description>
                
        ESTADO DE KACHIN, Myanmar, 22 de mayo de 2017 - Zau Seng, de 11 años, es un estudiante de la escuela secundaria Nam Ya, en el distrito Moe Nyin del estado de Kachin, Myanmar. A Zau Seng le gusta estudiar la lengua birmana y las matemáticas, y le encanta trabajar en el jardín del colegio y jugar al béisbol.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:01:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En El Salvador, una adolescente muestra su preocupación por tener que criar a su hija en un clima de violencia</title>
            <description>
                
        SAN MARTIN, San Salvador, El Salvador, 4 de mayo de 2017 – Cada palabra que dice Patricia va precedida de una sonrisa, la de una muchacha que aún es muy joven para tomarse la vida seriamente. Pero en solo tres meses tendrá que asumir las responsabilidades de ser madre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:33:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Namibia, una madre primeriza lleva a su comunidad el desarrollo en la primera infancia </title>
            <description>
                
        LOCALIDAD DE MASIDA, 25 de abril de 2017 – El año 2013 fue un momento decisivo para Vivian Ndungati, que vive en la localidad de Masida, al noreste de la región de Zambezi en Namibia. A los 23 años, Vivian dio a luz su primer bebé y enseguida descubrió un gran deseo por ayudar a los niños y niñas a comenzar sus vidas con buen pie.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:40:02 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Cuba, los niños vuelven a las clases tras el huracán Matthew</title>
            <description>
                
        GUANTÁNAMO, Cuba, 20 de abril de 2017 – Cuba se encuentra bajo la amenaza permanente de desastres naturales como huracanes, terremotos y sequía, y es muy vulnerable a los efectos del cambio climático. Las políticas del país priorizan la reducción del riesgo de desastres y la educación en medioambiente, con especial énfasis en la creación de una cultura de prevención entre sus habitantes más jóvenes.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:56:29 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Una niña lucha por su vida en medio del conflicto y la inseguridad alimentaria de Yemen</title>
            <description>
                
        SANÁ, Yemen, 26 de marzo de 2017 – Khawla Mohammed, que tiene sólo un año, está tumbada sobre una cama del hospital Al-Sabeen, en la capital yemení, con un tubo conectado a su nariz. Además de sufrir malnutrición, también lucha contra una infección pulmonar que le dificulta la respiración.
    
            </description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 18:46:31 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Cientos de miles afectados por inundaciones devastadoras en Perú</title>
            <description>
                
        CARAPONGO, Perú, 25 de marzo de 2017 – Aldony Cabrera, de 9 años, es un orgulloso fan de Star Wars. Camina empuñando su sable láser a través de la destrucción generalizada en Carapongo –una comunidad cercana a Lima, la capital de Perú– causada por algunas de las peores inundaciones en décadas.
    
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 19:57:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Estos son los adolescentes de los centros urbanos del Brasil que han tomado las riendas de su futuro</title>
            <description>
                
        SÃO PAULO, Brasil, 22 de marzo de 2017 – En Brasil, más del 84% de la población vive en centros urbanos. En muchos de ellos, los niños y los adolescentes todavía no han disfrutado de su derecho a unos sistemas de salud y educación de calidad ni a un entorno afable y protector. Estas limitaciones dificultan su desarrollo, restringen su acceso a oportunidades y contribuyen a la violencia y al ciclo de pobreza.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:01:26 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Las escuelas subterráneas proporcionan seguridad y una continuidad vital para los niños sirios asediados</title>
            <description>
                
        ESTE DE GHOUTA, República Árabe Siria, 13 de marzo de 2017 – Para algunos, la idea de pasar tiempo en un sótano subterráneo, oscuro y sin aire suena deprimente. Sin embargo, para los niños que viven bajo el asedio en la República Árabe Siria esos sótanos representan un refugio contra el frío, un lugar para dormir y donde sentirse a salvo de la violencia. Los sótanos de las zonas asediadas se han transformado también en escuelas subterráneas.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:37:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>“Allá donde íbamos, nos seguía la muerte”: la tragedia de una familia siria</title>
            <description>
                
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:49:58 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La historia de Nyankena: la lucha contra la malnutrición y la esperanza de un futuro pacífico en Sudán del Sur</title>
            <description>
                
        JUBA, Sudán del Sur, 13 de marzo de 2017 – En un centro para protección de civiles de Juba, Sudán del Sur, varias madres están sentadas junto a sus hijos. Los gritos de otra mujer que está dando a luz se oyen desde la habitación de al lado.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:14:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La vulnerabilidad de los niños tras el intenso conflicto de Ucrania </title>
            <description>
                
        AVDIIVKA, Ucrania, 3 de febrero de 2017 – Después del intenso conflicto de los últimos días en las proximidades de la ciudad de Avdiivka, en la región de Donetsk, Ucrania, más de 17.000 personas –entre ellas, 2.500 niños– se enfrentan a unas temperaturas gélidas desprovistas de calefacción, electricidad o agua.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:45:57 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Infancias robadas: la violencia de las pandillas en El Salvador</title>
            <description>
                SAN SALVADOR, El Salvador, 24 de noviembre de 2017 – Las lágrimas caen por su rostro. Entre sollozos, describe el sufrimiento que ha sufrido su familia a manos de una de las&amp;nbsp;bandas callejeras más peligrosas del mundo. Hace una pausa, toma aliento y se seca las lágrimas.
            </description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:05:43 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Invertir en una mejor atención durante los primeros días de los bebés supone salvar vidas en Kirguistán</title>
            <description>
                BISHKEK, Kirguistán, 3 de noviembre de 2017 &amp;nbsp;̶&amp;nbsp; “Ella es la hija que soñé tener”, dice Nargiza. “Cuando la veo en la incubadora, le toco las manos, las piernas, para darle mi amor”.&lt;/SPAN&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;DIV&gt;&lt;/DIV&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:04:08 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los equipos médicos móviles son el sustento de los niños de Yemen</title>
            <description>
                SANÁ, Yemen, 16 de octubre de 2017 – “Está muy débil y ya no puede ni caminar. Ha perdido mucho peso”. Muhammad, de 50 años, está desesperado cuando llega al equipo médico móvil. Ha ido caminando con su hijo Yahya en brazos, que tiene cuatro años y pesa como una pluma. Muhammad ha visto a otros niños de su aldea morir de desnutrición y tiene miedo que su hijo sufra el mismo destino.
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:33:19 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Dejando atrás una Barbuda devastada ante la amenaza de un nuevo huracán</title>
            <description>
                BARBUDA, 8 de Septiembre de&amp;nbsp;2017 – El sol se refleja en el mar cuando Sasha Lewis aborda el barco que la transportará junto a otros muchos residentes de la devastada isla de Barbuda a la relativamente segura y cercana isla de Antigua.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:51:34 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En uno de los barrios más peligrosos de El Salvador, un padre crea un futuro más brillante para sus hijos</title>
            <description>
                SANTO TOMAS, El Salvador, 8 de Septiembre de 2017- David Corena, padre de Lupita, de 11 años, vive en una remota comunidad de Santo Tomás, un municipio que figura entre los más violentos de El Salvador.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:24:46 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Agua y hambre: Cuatro cosas que necesitas saber</title>
            <description>
                Los conflictos, la sequía, los desplazamientos y las enfermedades están generando crisis humanitarias muy graves y han dejado a 20 millones de personas al borde de la hambruna en Yemen, Somalia, Sudán del Sur y el nordeste de Nigeria, de los cuales casi 1,4 millones son niños desnutridos en peligro de muerte inminente. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:27:59 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La determinación de un médico sirio frente a la violencia y el desplazamiento </title>
            <description>
                LATTAKIA, República Árabe Siria, 18 de agosto de 2017 – Hace dos años, una escalada de la violencia en Idleb, ciudad del norte de Siria, obligó al Dr. Khaled y su familia a abandonar su hogar. Hacía tan solo cuatro días que su hijo había venido al mundo. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:22:33 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Padre desde el principio: Promoviendo el desarrollo de la primera infancia en Cuba</title>
            <description>
                La Habana, Cuba, 2 de Agosto de 2017 – Eduardo no sabía lo que era ser padre hasta que le llegó el momento. Tras tres años de novios y cuatro de casados, él y su mujer decidieron que querían tener hijos. Asistieron a los servicios de planificación familiar y, cuando quedaron embarazados, asistieron siempre juntos a las consultas prenatales. Diecisiete años y dos hijos después reconoce que ser un buen padre es duro, pero que cuando se hace en equipo y con las herramientas necesarias, es posible y merece la pena.
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:20:14 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En el este de Alepo, las clínicas sobre ruedas mantienen sanos a los niños</title>
            <description>
                ALEPO, República Árabe Siria, 1 de agosto de 2017 – En muchas ciudades es común ver a niños y a sus padres amontonados alrededor de un gran camión blanco en un caluroso día de verano. Pero en el este de Alepo, la ciudad afectada por el conflicto sirio, lo que rodean no es un camión de helados, sino una clínica de salud móvil de UNICEF. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:05:05 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Brandon, el niño invisible</title>
            <description>
                SAN JOSÉ DE LOS LLANOS, República Dominicana, 28&amp;nbsp;de Julio de&amp;nbsp;2017 –&amp;nbsp;&lt;SPAN lang=ES style='FONT-SIZE: 11pt; FONT-FAMILY: "Calibri",sans-serif; LINE-HEIGHT: 107%'&gt;Ha llovido y un pequeño surco de agua recorre las embarradas calles de ripio de San José de los Llanos, una pequeña y humilde localidad de San Pedro de Macorís, en una parte interior de la República Dominicana que no visitan los turistas ni sale en las revistas de viajes.&lt;/SPAN&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:40:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Familias desesperadas ante un brote de cólera que se propaga por Yemen</title>
            <description>
                ALHESN, Saná, Yemen, 18 de julio de 2017 – Un remolino de polvo y viento recorre las calles de Alhesn, un pueblo situado en la cima de la montaña más alta de Saná. Una niña y su hermano pequeño suben despacio por el empinado camino de piedras que lleva al pueblo, cargados con garrafas llenas de agua hasta la mitad. Cerca de allí, un pastor guía a su rebaño por la entrada amurallada de la aldea, que acoge a 70 familias.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:11:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los niños palestinos con discapacidades están decididos a aprender </title>
            <description>
                
        HEBRÓN, Estado de Palestina, 2 de junio de 2017 – Para Wi’am, de 12 años, asistir a la escuela de la Asociación benéfica para personas ciegas es una bendición.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:33:10 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La recopilación digital de datos mejora la educación en Angola</title>
            <description>
                
        CACULA / QUIPUNGO, Angola, 31 de mayo de 2017 – En la Escuela Primaria n. 231 del municipio de Cacula, provincia de Huíla, un joven técnico llamado Ernesto entrevista al director de la escuela haciéndole una serie de preguntas básicas y recoge las respuestas en una tableta a un ritmo asombroso.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 17:29:44 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un año después: en Darfur, una comunidad levantada de las cenizas </title>
            <description>
                
        SORTONI, Sudán, 25 de mayo de 2017 – “El campamento de Sortoni es un como un barrio de chabolas amontonadas en pleno crecimiento. UNICEF, como parte del primer equipo humanitario interinstitucional que ha venido a evaluar la situación, se abre paso entre el laberinto de familias, de niños que buscan comida entre la basura, de burros y, en ausencia de instalaciones, de campos en los que se defeca al aire libre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:47:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un santuario quebrantado: los ataques a las escuelas de Myanmar </title>
            <description>
                
        ESTADO DE KACHIN, Myanmar, 22 de mayo de 2017 - Zau Seng, de 11 años, es un estudiante de la escuela secundaria Nam Ya, en el distrito Moe Nyin del estado de Kachin, Myanmar. A Zau Seng le gusta estudiar la lengua birmana y las matemáticas, y le encanta trabajar en el jardín del colegio y jugar al béisbol.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:01:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En El Salvador, una adolescente muestra su preocupación por tener que criar a su hija en un clima de violencia</title>
            <description>
                
        SAN MARTIN, San Salvador, El Salvador, 4 de mayo de 2017 – Cada palabra que dice Patricia va precedida de una sonrisa, la de una muchacha que aún es muy joven para tomarse la vida seriamente. Pero en solo tres meses tendrá que asumir las responsabilidades de ser madre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:33:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Namibia, una madre primeriza lleva a su comunidad el desarrollo en la primera infancia </title>
            <description>
                
        LOCALIDAD DE MASIDA, 25 de abril de 2017 – El año 2013 fue un momento decisivo para Vivian Ndungati, que vive en la localidad de Masida, al noreste de la región de Zambezi en Namibia. A los 23 años, Vivian dio a luz su primer bebé y enseguida descubrió un gran deseo por ayudar a los niños y niñas a comenzar sus vidas con buen pie.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:40:02 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Cuba, los niños vuelven a las clases tras el huracán Matthew</title>
            <description>
                
        GUANTÁNAMO, Cuba, 20 de abril de 2017 – Cuba se encuentra bajo la amenaza permanente de desastres naturales como huracanes, terremotos y sequía, y es muy vulnerable a los efectos del cambio climático. Las políticas del país priorizan la reducción del riesgo de desastres y la educación en medioambiente, con especial énfasis en la creación de una cultura de prevención entre sus habitantes más jóvenes.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:56:29 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Una niña lucha por su vida en medio del conflicto y la inseguridad alimentaria de Yemen</title>
            <description>
                
        SANÁ, Yemen, 26 de marzo de 2017 – Khawla Mohammed, que tiene sólo un año, está tumbada sobre una cama del hospital Al-Sabeen, en la capital yemení, con un tubo conectado a su nariz. Además de sufrir malnutrición, también lucha contra una infección pulmonar que le dificulta la respiración.
    
            </description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 18:46:31 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Cientos de miles afectados por inundaciones devastadoras en Perú</title>
            <description>
                
        CARAPONGO, Perú, 25 de marzo de 2017 – Aldony Cabrera, de 9 años, es un orgulloso fan de Star Wars. Camina empuñando su sable láser a través de la destrucción generalizada en Carapongo –una comunidad cercana a Lima, la capital de Perú– causada por algunas de las peores inundaciones en décadas.
    
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 19:57:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Estos son los adolescentes de los centros urbanos del Brasil que han tomado las riendas de su futuro</title>
            <description>
                
        SÃO PAULO, Brasil, 22 de marzo de 2017 – En Brasil, más del 84% de la población vive en centros urbanos. En muchos de ellos, los niños y los adolescentes todavía no han disfrutado de su derecho a unos sistemas de salud y educación de calidad ni a un entorno afable y protector. Estas limitaciones dificultan su desarrollo, restringen su acceso a oportunidades y contribuyen a la violencia y al ciclo de pobreza.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:01:26 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Las escuelas subterráneas proporcionan seguridad y una continuidad vital para los niños sirios asediados</title>
            <description>
                
        ESTE DE GHOUTA, República Árabe Siria, 13 de marzo de 2017 – Para algunos, la idea de pasar tiempo en un sótano subterráneo, oscuro y sin aire suena deprimente. Sin embargo, para los niños que viven bajo el asedio en la República Árabe Siria esos sótanos representan un refugio contra el frío, un lugar para dormir y donde sentirse a salvo de la violencia. Los sótanos de las zonas asediadas se han transformado también en escuelas subterráneas.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:37:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>“Allá donde íbamos, nos seguía la muerte”: la tragedia de una familia siria</title>
            <description>
                
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:49:58 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La historia de Nyankena: la lucha contra la malnutrición y la esperanza de un futuro pacífico en Sudán del Sur</title>
            <description>
                
        JUBA, Sudán del Sur, 13 de marzo de 2017 – En un centro para protección de civiles de Juba, Sudán del Sur, varias madres están sentadas junto a sus hijos. Los gritos de otra mujer que está dando a luz se oyen desde la habitación de al lado.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:14:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La vulnerabilidad de los niños tras el intenso conflicto de Ucrania </title>
            <description>
                
        AVDIIVKA, Ucrania, 3 de febrero de 2017 – Después del intenso conflicto de los últimos días en las proximidades de la ciudad de Avdiivka, en la región de Donetsk, Ucrania, más de 17.000 personas –entre ellas, 2.500 niños– se enfrentan a unas temperaturas gélidas desprovistas de calefacción, electricidad o agua.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:45:57 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Infancias robadas: la violencia de las pandillas en El Salvador</title>
            <description>
                SAN SALVADOR, El Salvador, 24 de noviembre de 2017 – Las lágrimas caen por su rostro. Entre sollozos, describe el sufrimiento que ha sufrido su familia a manos de una de las&amp;nbsp;bandas callejeras más peligrosas del mundo. Hace una pausa, toma aliento y se seca las lágrimas.
            </description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:05:43 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Invertir en una mejor atención durante los primeros días de los bebés supone salvar vidas en Kirguistán</title>
            <description>
                BISHKEK, Kirguistán, 3 de noviembre de 2017 &amp;nbsp;̶&amp;nbsp; “Ella es la hija que soñé tener”, dice Nargiza. “Cuando la veo en la incubadora, le toco las manos, las piernas, para darle mi amor”.&lt;/SPAN&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;DIV&gt;&lt;/DIV&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:04:08 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los equipos médicos móviles son el sustento de los niños de Yemen</title>
            <description>
                SANÁ, Yemen, 16 de octubre de 2017 – “Está muy débil y ya no puede ni caminar. Ha perdido mucho peso”. Muhammad, de 50 años, está desesperado cuando llega al equipo médico móvil. Ha ido caminando con su hijo Yahya en brazos, que tiene cuatro años y pesa como una pluma. Muhammad ha visto a otros niños de su aldea morir de desnutrición y tiene miedo que su hijo sufra el mismo destino.
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:33:19 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Dejando atrás una Barbuda devastada ante la amenaza de un nuevo huracán</title>
            <description>
                BARBUDA, 8 de Septiembre de&amp;nbsp;2017 – El sol se refleja en el mar cuando Sasha Lewis aborda el barco que la transportará junto a otros muchos residentes de la devastada isla de Barbuda a la relativamente segura y cercana isla de Antigua.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:51:34 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En uno de los barrios más peligrosos de El Salvador, un padre crea un futuro más brillante para sus hijos</title>
            <description>
                SANTO TOMAS, El Salvador, 8 de Septiembre de 2017- David Corena, padre de Lupita, de 11 años, vive en una remota comunidad de Santo Tomás, un municipio que figura entre los más violentos de El Salvador.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:24:46 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Agua y hambre: Cuatro cosas que necesitas saber</title>
            <description>
                Los conflictos, la sequía, los desplazamientos y las enfermedades están generando crisis humanitarias muy graves y han dejado a 20 millones de personas al borde de la hambruna en Yemen, Somalia, Sudán del Sur y el nordeste de Nigeria, de los cuales casi 1,4 millones son niños desnutridos en peligro de muerte inminente. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:27:59 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La determinación de un médico sirio frente a la violencia y el desplazamiento </title>
            <description>
                LATTAKIA, República Árabe Siria, 18 de agosto de 2017 – Hace dos años, una escalada de la violencia en Idleb, ciudad del norte de Siria, obligó al Dr. Khaled y su familia a abandonar su hogar. Hacía tan solo cuatro días que su hijo había venido al mundo. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:22:33 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Padre desde el principio: Promoviendo el desarrollo de la primera infancia en Cuba</title>
            <description>
                La Habana, Cuba, 2 de Agosto de 2017 – Eduardo no sabía lo que era ser padre hasta que le llegó el momento. Tras tres años de novios y cuatro de casados, él y su mujer decidieron que querían tener hijos. Asistieron a los servicios de planificación familiar y, cuando quedaron embarazados, asistieron siempre juntos a las consultas prenatales. Diecisiete años y dos hijos después reconoce que ser un buen padre es duro, pero que cuando se hace en equipo y con las herramientas necesarias, es posible y merece la pena.
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:20:14 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En el este de Alepo, las clínicas sobre ruedas mantienen sanos a los niños</title>
            <description>
                ALEPO, República Árabe Siria, 1 de agosto de 2017 – En muchas ciudades es común ver a niños y a sus padres amontonados alrededor de un gran camión blanco en un caluroso día de verano. Pero en el este de Alepo, la ciudad afectada por el conflicto sirio, lo que rodean no es un camión de helados, sino una clínica de salud móvil de UNICEF. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:05:05 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Brandon, el niño invisible</title>
            <description>
                SAN JOSÉ DE LOS LLANOS, República Dominicana, 28&amp;nbsp;de Julio de&amp;nbsp;2017 –&amp;nbsp;&lt;SPAN lang=ES style='FONT-SIZE: 11pt; FONT-FAMILY: "Calibri",sans-serif; LINE-HEIGHT: 107%'&gt;Ha llovido y un pequeño surco de agua recorre las embarradas calles de ripio de San José de los Llanos, una pequeña y humilde localidad de San Pedro de Macorís, en una parte interior de la República Dominicana que no visitan los turistas ni sale en las revistas de viajes.&lt;/SPAN&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:40:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Familias desesperadas ante un brote de cólera que se propaga por Yemen</title>
            <description>
                ALHESN, Saná, Yemen, 18 de julio de 2017 – Un remolino de polvo y viento recorre las calles de Alhesn, un pueblo situado en la cima de la montaña más alta de Saná. Una niña y su hermano pequeño suben despacio por el empinado camino de piedras que lleva al pueblo, cargados con garrafas llenas de agua hasta la mitad. Cerca de allí, un pastor guía a su rebaño por la entrada amurallada de la aldea, que acoge a 70 familias.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:11:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los niños palestinos con discapacidades están decididos a aprender </title>
            <description>
                
        HEBRÓN, Estado de Palestina, 2 de junio de 2017 – Para Wi’am, de 12 años, asistir a la escuela de la Asociación benéfica para personas ciegas es una bendición.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:33:10 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La recopilación digital de datos mejora la educación en Angola</title>
            <description>
                
        CACULA / QUIPUNGO, Angola, 31 de mayo de 2017 – En la Escuela Primaria n. 231 del municipio de Cacula, provincia de Huíla, un joven técnico llamado Ernesto entrevista al director de la escuela haciéndole una serie de preguntas básicas y recoge las respuestas en una tableta a un ritmo asombroso.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 17:29:44 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un año después: en Darfur, una comunidad levantada de las cenizas </title>
            <description>
                
        SORTONI, Sudán, 25 de mayo de 2017 – “El campamento de Sortoni es un como un barrio de chabolas amontonadas en pleno crecimiento. UNICEF, como parte del primer equipo humanitario interinstitucional que ha venido a evaluar la situación, se abre paso entre el laberinto de familias, de niños que buscan comida entre la basura, de burros y, en ausencia de instalaciones, de campos en los que se defeca al aire libre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:47:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un santuario quebrantado: los ataques a las escuelas de Myanmar </title>
            <description>
                
        ESTADO DE KACHIN, Myanmar, 22 de mayo de 2017 - Zau Seng, de 11 años, es un estudiante de la escuela secundaria Nam Ya, en el distrito Moe Nyin del estado de Kachin, Myanmar. A Zau Seng le gusta estudiar la lengua birmana y las matemáticas, y le encanta trabajar en el jardín del colegio y jugar al béisbol.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:01:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En El Salvador, una adolescente muestra su preocupación por tener que criar a su hija en un clima de violencia</title>
            <description>
                
        SAN MARTIN, San Salvador, El Salvador, 4 de mayo de 2017 – Cada palabra que dice Patricia va precedida de una sonrisa, la de una muchacha que aún es muy joven para tomarse la vida seriamente. Pero en solo tres meses tendrá que asumir las responsabilidades de ser madre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:33:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Namibia, una madre primeriza lleva a su comunidad el desarrollo en la primera infancia </title>
            <description>
                
        LOCALIDAD DE MASIDA, 25 de abril de 2017 – El año 2013 fue un momento decisivo para Vivian Ndungati, que vive en la localidad de Masida, al noreste de la región de Zambezi en Namibia. A los 23 años, Vivian dio a luz su primer bebé y enseguida descubrió un gran deseo por ayudar a los niños y niñas a comenzar sus vidas con buen pie.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:40:02 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Cuba, los niños vuelven a las clases tras el huracán Matthew</title>
            <description>
                
        GUANTÁNAMO, Cuba, 20 de abril de 2017 – Cuba se encuentra bajo la amenaza permanente de desastres naturales como huracanes, terremotos y sequía, y es muy vulnerable a los efectos del cambio climático. Las políticas del país priorizan la reducción del riesgo de desastres y la educación en medioambiente, con especial énfasis en la creación de una cultura de prevención entre sus habitantes más jóvenes.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:56:29 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Una niña lucha por su vida en medio del conflicto y la inseguridad alimentaria de Yemen</title>
            <description>
                
        SANÁ, Yemen, 26 de marzo de 2017 – Khawla Mohammed, que tiene sólo un año, está tumbada sobre una cama del hospital Al-Sabeen, en la capital yemení, con un tubo conectado a su nariz. Además de sufrir malnutrición, también lucha contra una infección pulmonar que le dificulta la respiración.
    
            </description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 18:46:31 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Cientos de miles afectados por inundaciones devastadoras en Perú</title>
            <description>
                
        CARAPONGO, Perú, 25 de marzo de 2017 – Aldony Cabrera, de 9 años, es un orgulloso fan de Star Wars. Camina empuñando su sable láser a través de la destrucción generalizada en Carapongo –una comunidad cercana a Lima, la capital de Perú– causada por algunas de las peores inundaciones en décadas.
    
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 19:57:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Estos son los adolescentes de los centros urbanos del Brasil que han tomado las riendas de su futuro</title>
            <description>
                
        SÃO PAULO, Brasil, 22 de marzo de 2017 – En Brasil, más del 84% de la población vive en centros urbanos. En muchos de ellos, los niños y los adolescentes todavía no han disfrutado de su derecho a unos sistemas de salud y educación de calidad ni a un entorno afable y protector. Estas limitaciones dificultan su desarrollo, restringen su acceso a oportunidades y contribuyen a la violencia y al ciclo de pobreza.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:01:26 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Las escuelas subterráneas proporcionan seguridad y una continuidad vital para los niños sirios asediados</title>
            <description>
                
        ESTE DE GHOUTA, República Árabe Siria, 13 de marzo de 2017 – Para algunos, la idea de pasar tiempo en un sótano subterráneo, oscuro y sin aire suena deprimente. Sin embargo, para los niños que viven bajo el asedio en la República Árabe Siria esos sótanos representan un refugio contra el frío, un lugar para dormir y donde sentirse a salvo de la violencia. Los sótanos de las zonas asediadas se han transformado también en escuelas subterráneas.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:37:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>“Allá donde íbamos, nos seguía la muerte”: la tragedia de una familia siria</title>
            <description>
                
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:49:58 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La historia de Nyankena: la lucha contra la malnutrición y la esperanza de un futuro pacífico en Sudán del Sur</title>
            <description>
                
        JUBA, Sudán del Sur, 13 de marzo de 2017 – En un centro para protección de civiles de Juba, Sudán del Sur, varias madres están sentadas junto a sus hijos. Los gritos de otra mujer que está dando a luz se oyen desde la habitación de al lado.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:14:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La vulnerabilidad de los niños tras el intenso conflicto de Ucrania </title>
            <description>
                
        AVDIIVKA, Ucrania, 3 de febrero de 2017 – Después del intenso conflicto de los últimos días en las proximidades de la ciudad de Avdiivka, en la región de Donetsk, Ucrania, más de 17.000 personas –entre ellas, 2.500 niños– se enfrentan a unas temperaturas gélidas desprovistas de calefacción, electricidad o agua.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:45:57 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Infancias robadas: la violencia de las pandillas en El Salvador</title>
            <description>
                SAN SALVADOR, El Salvador, 24 de noviembre de 2017 – Las lágrimas caen por su rostro. Entre sollozos, describe el sufrimiento que ha sufrido su familia a manos de una de las&amp;nbsp;bandas callejeras más peligrosas del mundo. Hace una pausa, toma aliento y se seca las lágrimas.
            </description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:05:43 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Invertir en una mejor atención durante los primeros días de los bebés supone salvar vidas en Kirguistán</title>
            <description>
                BISHKEK, Kirguistán, 3 de noviembre de 2017 &amp;nbsp;̶&amp;nbsp; “Ella es la hija que soñé tener”, dice Nargiza. “Cuando la veo en la incubadora, le toco las manos, las piernas, para darle mi amor”.&lt;/SPAN&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;DIV&gt;&lt;/DIV&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:04:08 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los equipos médicos móviles son el sustento de los niños de Yemen</title>
            <description>
                SANÁ, Yemen, 16 de octubre de 2017 – “Está muy débil y ya no puede ni caminar. Ha perdido mucho peso”. Muhammad, de 50 años, está desesperado cuando llega al equipo médico móvil. Ha ido caminando con su hijo Yahya en brazos, que tiene cuatro años y pesa como una pluma. Muhammad ha visto a otros niños de su aldea morir de desnutrición y tiene miedo que su hijo sufra el mismo destino.
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:33:19 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Dejando atrás una Barbuda devastada ante la amenaza de un nuevo huracán</title>
            <description>
                BARBUDA, 8 de Septiembre de&amp;nbsp;2017 – El sol se refleja en el mar cuando Sasha Lewis aborda el barco que la transportará junto a otros muchos residentes de la devastada isla de Barbuda a la relativamente segura y cercana isla de Antigua.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:51:34 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En uno de los barrios más peligrosos de El Salvador, un padre crea un futuro más brillante para sus hijos</title>
            <description>
                SANTO TOMAS, El Salvador, 8 de Septiembre de 2017- David Corena, padre de Lupita, de 11 años, vive en una remota comunidad de Santo Tomás, un municipio que figura entre los más violentos de El Salvador.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:24:46 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Agua y hambre: Cuatro cosas que necesitas saber</title>
            <description>
                Los conflictos, la sequía, los desplazamientos y las enfermedades están generando crisis humanitarias muy graves y han dejado a 20 millones de personas al borde de la hambruna en Yemen, Somalia, Sudán del Sur y el nordeste de Nigeria, de los cuales casi 1,4 millones son niños desnutridos en peligro de muerte inminente. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:27:59 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La determinación de un médico sirio frente a la violencia y el desplazamiento </title>
            <description>
                LATTAKIA, República Árabe Siria, 18 de agosto de 2017 – Hace dos años, una escalada de la violencia en Idleb, ciudad del norte de Siria, obligó al Dr. Khaled y su familia a abandonar su hogar. Hacía tan solo cuatro días que su hijo había venido al mundo. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:22:33 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Padre desde el principio: Promoviendo el desarrollo de la primera infancia en Cuba</title>
            <description>
                La Habana, Cuba, 2 de Agosto de 2017 – Eduardo no sabía lo que era ser padre hasta que le llegó el momento. Tras tres años de novios y cuatro de casados, él y su mujer decidieron que querían tener hijos. Asistieron a los servicios de planificación familiar y, cuando quedaron embarazados, asistieron siempre juntos a las consultas prenatales. Diecisiete años y dos hijos después reconoce que ser un buen padre es duro, pero que cuando se hace en equipo y con las herramientas necesarias, es posible y merece la pena.
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:20:14 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En el este de Alepo, las clínicas sobre ruedas mantienen sanos a los niños</title>
            <description>
                ALEPO, República Árabe Siria, 1 de agosto de 2017 – En muchas ciudades es común ver a niños y a sus padres amontonados alrededor de un gran camión blanco en un caluroso día de verano. Pero en el este de Alepo, la ciudad afectada por el conflicto sirio, lo que rodean no es un camión de helados, sino una clínica de salud móvil de UNICEF. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:05:05 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Brandon, el niño invisible</title>
            <description>
                SAN JOSÉ DE LOS LLANOS, República Dominicana, 28&amp;nbsp;de Julio de&amp;nbsp;2017 –&amp;nbsp;&lt;SPAN lang=ES style='FONT-SIZE: 11pt; FONT-FAMILY: "Calibri",sans-serif; LINE-HEIGHT: 107%'&gt;Ha llovido y un pequeño surco de agua recorre las embarradas calles de ripio de San José de los Llanos, una pequeña y humilde localidad de San Pedro de Macorís, en una parte interior de la República Dominicana que no visitan los turistas ni sale en las revistas de viajes.&lt;/SPAN&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:40:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Familias desesperadas ante un brote de cólera que se propaga por Yemen</title>
            <description>
                ALHESN, Saná, Yemen, 18 de julio de 2017 – Un remolino de polvo y viento recorre las calles de Alhesn, un pueblo situado en la cima de la montaña más alta de Saná. Una niña y su hermano pequeño suben despacio por el empinado camino de piedras que lleva al pueblo, cargados con garrafas llenas de agua hasta la mitad. Cerca de allí, un pastor guía a su rebaño por la entrada amurallada de la aldea, que acoge a 70 familias.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:11:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los niños palestinos con discapacidades están decididos a aprender </title>
            <description>
                
        HEBRÓN, Estado de Palestina, 2 de junio de 2017 – Para Wi’am, de 12 años, asistir a la escuela de la Asociación benéfica para personas ciegas es una bendición.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:33:10 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La recopilación digital de datos mejora la educación en Angola</title>
            <description>
                
        CACULA / QUIPUNGO, Angola, 31 de mayo de 2017 – En la Escuela Primaria n. 231 del municipio de Cacula, provincia de Huíla, un joven técnico llamado Ernesto entrevista al director de la escuela haciéndole una serie de preguntas básicas y recoge las respuestas en una tableta a un ritmo asombroso.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 17:29:44 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un año después: en Darfur, una comunidad levantada de las cenizas </title>
            <description>
                
        SORTONI, Sudán, 25 de mayo de 2017 – “El campamento de Sortoni es un como un barrio de chabolas amontonadas en pleno crecimiento. UNICEF, como parte del primer equipo humanitario interinstitucional que ha venido a evaluar la situación, se abre paso entre el laberinto de familias, de niños que buscan comida entre la basura, de burros y, en ausencia de instalaciones, de campos en los que se defeca al aire libre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:47:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un santuario quebrantado: los ataques a las escuelas de Myanmar </title>
            <description>
                
        ESTADO DE KACHIN, Myanmar, 22 de mayo de 2017 - Zau Seng, de 11 años, es un estudiante de la escuela secundaria Nam Ya, en el distrito Moe Nyin del estado de Kachin, Myanmar. A Zau Seng le gusta estudiar la lengua birmana y las matemáticas, y le encanta trabajar en el jardín del colegio y jugar al béisbol.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:01:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En El Salvador, una adolescente muestra su preocupación por tener que criar a su hija en un clima de violencia</title>
            <description>
                
        SAN MARTIN, San Salvador, El Salvador, 4 de mayo de 2017 – Cada palabra que dice Patricia va precedida de una sonrisa, la de una muchacha que aún es muy joven para tomarse la vida seriamente. Pero en solo tres meses tendrá que asumir las responsabilidades de ser madre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:33:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Namibia, una madre primeriza lleva a su comunidad el desarrollo en la primera infancia </title>
            <description>
                
        LOCALIDAD DE MASIDA, 25 de abril de 2017 – El año 2013 fue un momento decisivo para Vivian Ndungati, que vive en la localidad de Masida, al noreste de la región de Zambezi en Namibia. A los 23 años, Vivian dio a luz su primer bebé y enseguida descubrió un gran deseo por ayudar a los niños y niñas a comenzar sus vidas con buen pie.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:40:02 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Cuba, los niños vuelven a las clases tras el huracán Matthew</title>
            <description>
                
        GUANTÁNAMO, Cuba, 20 de abril de 2017 – Cuba se encuentra bajo la amenaza permanente de desastres naturales como huracanes, terremotos y sequía, y es muy vulnerable a los efectos del cambio climático. Las políticas del país priorizan la reducción del riesgo de desastres y la educación en medioambiente, con especial énfasis en la creación de una cultura de prevención entre sus habitantes más jóvenes.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:56:29 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Una niña lucha por su vida en medio del conflicto y la inseguridad alimentaria de Yemen</title>
            <description>
                
        SANÁ, Yemen, 26 de marzo de 2017 – Khawla Mohammed, que tiene sólo un año, está tumbada sobre una cama del hospital Al-Sabeen, en la capital yemení, con un tubo conectado a su nariz. Además de sufrir malnutrición, también lucha contra una infección pulmonar que le dificulta la respiración.
    
            </description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 18:46:31 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Cientos de miles afectados por inundaciones devastadoras en Perú</title>
            <description>
                
        CARAPONGO, Perú, 25 de marzo de 2017 – Aldony Cabrera, de 9 años, es un orgulloso fan de Star Wars. Camina empuñando su sable láser a través de la destrucción generalizada en Carapongo –una comunidad cercana a Lima, la capital de Perú– causada por algunas de las peores inundaciones en décadas.
    
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 19:57:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Estos son los adolescentes de los centros urbanos del Brasil que han tomado las riendas de su futuro</title>
            <description>
                
        SÃO PAULO, Brasil, 22 de marzo de 2017 – En Brasil, más del 84% de la población vive en centros urbanos. En muchos de ellos, los niños y los adolescentes todavía no han disfrutado de su derecho a unos sistemas de salud y educación de calidad ni a un entorno afable y protector. Estas limitaciones dificultan su desarrollo, restringen su acceso a oportunidades y contribuyen a la violencia y al ciclo de pobreza.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:01:26 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Las escuelas subterráneas proporcionan seguridad y una continuidad vital para los niños sirios asediados</title>
            <description>
                
        ESTE DE GHOUTA, República Árabe Siria, 13 de marzo de 2017 – Para algunos, la idea de pasar tiempo en un sótano subterráneo, oscuro y sin aire suena deprimente. Sin embargo, para los niños que viven bajo el asedio en la República Árabe Siria esos sótanos representan un refugio contra el frío, un lugar para dormir y donde sentirse a salvo de la violencia. Los sótanos de las zonas asediadas se han transformado también en escuelas subterráneas.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:37:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>“Allá donde íbamos, nos seguía la muerte”: la tragedia de una familia siria</title>
            <description>
                
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:49:58 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La historia de Nyankena: la lucha contra la malnutrición y la esperanza de un futuro pacífico en Sudán del Sur</title>
            <description>
                
        JUBA, Sudán del Sur, 13 de marzo de 2017 – En un centro para protección de civiles de Juba, Sudán del Sur, varias madres están sentadas junto a sus hijos. Los gritos de otra mujer que está dando a luz se oyen desde la habitación de al lado.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:14:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La vulnerabilidad de los niños tras el intenso conflicto de Ucrania </title>
            <description>
                
        AVDIIVKA, Ucrania, 3 de febrero de 2017 – Después del intenso conflicto de los últimos días en las proximidades de la ciudad de Avdiivka, en la región de Donetsk, Ucrania, más de 17.000 personas –entre ellas, 2.500 niños– se enfrentan a unas temperaturas gélidas desprovistas de calefacción, electricidad o agua.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:45:57 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Infancias robadas: la violencia de las pandillas en El Salvador</title>
            <description>
                SAN SALVADOR, El Salvador, 24 de noviembre de 2017 – Las lágrimas caen por su rostro. Entre sollozos, describe el sufrimiento que ha sufrido su familia a manos de una de las&amp;nbsp;bandas callejeras más peligrosas del mundo. Hace una pausa, toma aliento y se seca las lágrimas.
            </description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:05:43 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Invertir en una mejor atención durante los primeros días de los bebés supone salvar vidas en Kirguistán</title>
            <description>
                BISHKEK, Kirguistán, 3 de noviembre de 2017 &amp;nbsp;̶&amp;nbsp; “Ella es la hija que soñé tener”, dice Nargiza. “Cuando la veo en la incubadora, le toco las manos, las piernas, para darle mi amor”.&lt;/SPAN&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;DIV&gt;&lt;/DIV&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:04:08 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los equipos médicos móviles son el sustento de los niños de Yemen</title>
            <description>
                SANÁ, Yemen, 16 de octubre de 2017 – “Está muy débil y ya no puede ni caminar. Ha perdido mucho peso”. Muhammad, de 50 años, está desesperado cuando llega al equipo médico móvil. Ha ido caminando con su hijo Yahya en brazos, que tiene cuatro años y pesa como una pluma. Muhammad ha visto a otros niños de su aldea morir de desnutrición y tiene miedo que su hijo sufra el mismo destino.
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:33:19 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Dejando atrás una Barbuda devastada ante la amenaza de un nuevo huracán</title>
            <description>
                BARBUDA, 8 de Septiembre de&amp;nbsp;2017 – El sol se refleja en el mar cuando Sasha Lewis aborda el barco que la transportará junto a otros muchos residentes de la devastada isla de Barbuda a la relativamente segura y cercana isla de Antigua.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:51:34 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En uno de los barrios más peligrosos de El Salvador, un padre crea un futuro más brillante para sus hijos</title>
            <description>
                SANTO TOMAS, El Salvador, 8 de Septiembre de 2017- David Corena, padre de Lupita, de 11 años, vive en una remota comunidad de Santo Tomás, un municipio que figura entre los más violentos de El Salvador.
            </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:24:46 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Agua y hambre: Cuatro cosas que necesitas saber</title>
            <description>
                Los conflictos, la sequía, los desplazamientos y las enfermedades están generando crisis humanitarias muy graves y han dejado a 20 millones de personas al borde de la hambruna en Yemen, Somalia, Sudán del Sur y el nordeste de Nigeria, de los cuales casi 1,4 millones son niños desnutridos en peligro de muerte inminente. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:27:59 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La determinación de un médico sirio frente a la violencia y el desplazamiento </title>
            <description>
                LATTAKIA, República Árabe Siria, 18 de agosto de 2017 – Hace dos años, una escalada de la violencia en Idleb, ciudad del norte de Siria, obligó al Dr. Khaled y su familia a abandonar su hogar. Hacía tan solo cuatro días que su hijo había venido al mundo. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:22:33 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Padre desde el principio: Promoviendo el desarrollo de la primera infancia en Cuba</title>
            <description>
                La Habana, Cuba, 2 de Agosto de 2017 – Eduardo no sabía lo que era ser padre hasta que le llegó el momento. Tras tres años de novios y cuatro de casados, él y su mujer decidieron que querían tener hijos. Asistieron a los servicios de planificación familiar y, cuando quedaron embarazados, asistieron siempre juntos a las consultas prenatales. Diecisiete años y dos hijos después reconoce que ser un buen padre es duro, pero que cuando se hace en equipo y con las herramientas necesarias, es posible y merece la pena.
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:20:14 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En el este de Alepo, las clínicas sobre ruedas mantienen sanos a los niños</title>
            <description>
                ALEPO, República Árabe Siria, 1 de agosto de 2017 – En muchas ciudades es común ver a niños y a sus padres amontonados alrededor de un gran camión blanco en un caluroso día de verano. Pero en el este de Alepo, la ciudad afectada por el conflicto sirio, lo que rodean no es un camión de helados, sino una clínica de salud móvil de UNICEF. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:05:05 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Brandon, el niño invisible</title>
            <description>
                SAN JOSÉ DE LOS LLANOS, República Dominicana, 28&amp;nbsp;de Julio de&amp;nbsp;2017 –&amp;nbsp;&lt;SPAN lang=ES style='FONT-SIZE: 11pt; FONT-FAMILY: "Calibri",sans-serif; LINE-HEIGHT: 107%'&gt;Ha llovido y un pequeño surco de agua recorre las embarradas calles de ripio de San José de los Llanos, una pequeña y humilde localidad de San Pedro de Macorís, en una parte interior de la República Dominicana que no visitan los turistas ni sale en las revistas de viajes.&lt;/SPAN&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:40:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Familias desesperadas ante un brote de cólera que se propaga por Yemen</title>
            <description>
                ALHESN, Saná, Yemen, 18 de julio de 2017 – Un remolino de polvo y viento recorre las calles de Alhesn, un pueblo situado en la cima de la montaña más alta de Saná. Una niña y su hermano pequeño suben despacio por el empinado camino de piedras que lleva al pueblo, cargados con garrafas llenas de agua hasta la mitad. Cerca de allí, un pastor guía a su rebaño por la entrada amurallada de la aldea, que acoge a 70 familias.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:11:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Los niños palestinos con discapacidades están decididos a aprender </title>
            <description>
                
        HEBRÓN, Estado de Palestina, 2 de junio de 2017 – Para Wi’am, de 12 años, asistir a la escuela de la Asociación benéfica para personas ciegas es una bendición.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:33:10 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La recopilación digital de datos mejora la educación en Angola</title>
            <description>
                
        CACULA / QUIPUNGO, Angola, 31 de mayo de 2017 – En la Escuela Primaria n. 231 del municipio de Cacula, provincia de Huíla, un joven técnico llamado Ernesto entrevista al director de la escuela haciéndole una serie de preguntas básicas y recoge las respuestas en una tableta a un ritmo asombroso.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 17:29:44 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un año después: en Darfur, una comunidad levantada de las cenizas </title>
            <description>
                
        SORTONI, Sudán, 25 de mayo de 2017 – “El campamento de Sortoni es un como un barrio de chabolas amontonadas en pleno crecimiento. UNICEF, como parte del primer equipo humanitario interinstitucional que ha venido a evaluar la situación, se abre paso entre el laberinto de familias, de niños que buscan comida entre la basura, de burros y, en ausencia de instalaciones, de campos en los que se defeca al aire libre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:47:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Un santuario quebrantado: los ataques a las escuelas de Myanmar </title>
            <description>
                
        ESTADO DE KACHIN, Myanmar, 22 de mayo de 2017 - Zau Seng, de 11 años, es un estudiante de la escuela secundaria Nam Ya, en el distrito Moe Nyin del estado de Kachin, Myanmar. A Zau Seng le gusta estudiar la lengua birmana y las matemáticas, y le encanta trabajar en el jardín del colegio y jugar al béisbol.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:01:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En El Salvador, una adolescente muestra su preocupación por tener que criar a su hija en un clima de violencia</title>
            <description>
                
        SAN MARTIN, San Salvador, El Salvador, 4 de mayo de 2017 – Cada palabra que dice Patricia va precedida de una sonrisa, la de una muchacha que aún es muy joven para tomarse la vida seriamente. Pero en solo tres meses tendrá que asumir las responsabilidades de ser madre.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:33:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Namibia, una madre primeriza lleva a su comunidad el desarrollo en la primera infancia </title>
            <description>
                
        LOCALIDAD DE MASIDA, 25 de abril de 2017 – El año 2013 fue un momento decisivo para Vivian Ndungati, que vive en la localidad de Masida, al noreste de la región de Zambezi en Namibia. A los 23 años, Vivian dio a luz su primer bebé y enseguida descubrió un gran deseo por ayudar a los niños y niñas a comenzar sus vidas con buen pie.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:40:02 -0500</pubDate>
        </item><item><title>En Cuba, los niños vuelven a las clases tras el huracán Matthew</title>
            <description>
                
        GUANTÁNAMO, Cuba, 20 de abril de 2017 – Cuba se encuentra bajo la amenaza permanente de desastres naturales como huracanes, terremotos y sequía, y es muy vulnerable a los efectos del cambio climático. Las políticas del país priorizan la reducción del riesgo de desastres y la educación en medioambiente, con especial énfasis en la creación de una cultura de prevención entre sus habitantes más jóvenes.
    
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:56:29 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Una niña lucha por su vida en medio del conflicto y la inseguridad alimentaria de Yemen</title>
            <description>
                
        SANÁ, Yemen, 26 de marzo de 2017 – Khawla Mohammed, que tiene sólo un año, está tumbada sobre una cama del hospital Al-Sabeen, en la capital yemení, con un tubo conectado a su nariz. Además de sufrir malnutrición, también lucha contra una infección pulmonar que le dificulta la respiración.
    
            </description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 18:46:31 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Cientos de miles afectados por inundaciones devastadoras en Perú</title>
            <description>
                
        CARAPONGO, Perú, 25 de marzo de 2017 – Aldony Cabrera, de 9 años, es un orgulloso fan de Star Wars. Camina empuñando su sable láser a través de la destrucción generalizada en Carapongo –una comunidad cercana a Lima, la capital de Perú– causada por algunas de las peores inundaciones en décadas.
    
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 19:57:12 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Estos son los adolescentes de los centros urbanos del Brasil que han tomado las riendas de su futuro</title>
            <description>
                
        SÃO PAULO, Brasil, 22 de marzo de 2017 – En Brasil, más del 84% de la población vive en centros urbanos. En muchos de ellos, los niños y los adolescentes todavía no han disfrutado de su derecho a unos sistemas de salud y educación de calidad ni a un entorno afable y protector. Estas limitaciones dificultan su desarrollo, restringen su acceso a oportunidades y contribuyen a la violencia y al ciclo de pobreza.
    
            </description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:01:26 -0500</pubDate>
        </item><item><title>Las escuelas subterráneas proporcionan seguridad y una continuidad vital para los niños sirios asediados</title>
            <description>
                
        ESTE DE GHOUTA, República Árabe Siria, 13 de marzo de 2017 – Para algunos, la idea de pasar tiempo en un sótano subterráneo, oscuro y sin aire suena deprimente. Sin embargo, para los niños que viven bajo el asedio en la República Árabe Siria esos sótanos representan un refugio contra el frío, un lugar para dormir y donde sentirse a salvo de la violencia. Los sótanos de las zonas asediadas se han transformado también en escuelas subterráneas.
    
            </description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:37:51 -0500</pubDate>
        </item><item><title>“Allá donde íbamos, nos seguía la muerte”: la tragedia de una familia siria</title>
            <description>
                
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:49:58 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La historia de Nyankena: la lucha contra la malnutrición y la esperanza de un futuro pacífico en Sudán del Sur</title>
            <description>
                
        JUBA, Sudán del Sur, 13 de marzo de 2017 – En un centro para protección de civiles de Juba, Sudán del Sur, varias madres están sentadas junto a sus hijos. Los gritos de otra mujer que está dando a luz se oyen desde la habitación de al lado.
    
            </description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:14:00 -0500</pubDate>
        </item><item><title>La vulnerabilidad de los niños tras el intenso conflicto de Ucrania </title>
            <description>
                
        AVDIIVKA, Ucrania, 3 de febrero de 2017 – Después del intenso conflicto de los últimos días en las proximidades de la ciudad de Avdiivka, en la región de Donetsk, Ucrania, más de 17.000 personas –entre ellas, 2.500 niños– se enfrentan a unas temperaturas gélidas desprovistas de calefacción, electricidad o agua.
    
            </description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:45:57 -0500</pubDate>
        </item></news>