<news><item><title>Histórico recibimiento a Maradona</title>
<description>Nunca antes visto: Diego fue ovacionado por la gente de Newell's y hasta habló para todo el estadio por micrófono. "Ya voy a volver", prometió.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:31:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Viejos son los trapos</title>
<description>A los 39 años, Scola la sigue rompiendo dentro de la cancha: metió 14 puntos en la victoria 81-78 del Olimpia Milano ante el Alba Berlín en la Euroliga. El Baskonia de Vildoza y Garino sumó una nueva derrota.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:25:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>El insólito codazo de Loustau a Schunke</title>
<description>Mientras el defensor de Estudiantes discutía con Brítez, el juez del encuentro intentó intervenir de una forma muy llamativa para intentar calmar los ánimos. Mirá el insólito momento que protagonizó el árbitro.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:22:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>50 veces Messi</title>
<description>Leo sigue afilado en los tiros libres y llegó al gol número cincuenta en su carrera mediante esa vía, entre Barcelona y la Selección Argentina. ¿Sabés de quién aprendió?</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Goles de Selección en Alemania</title>
<description>Alario y Nico González, que estuvieron en la última convocatoria de Scaloni, marcaron para Bayer Leverkusen y Stuttgart en la Copa alemana. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:08:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>La tabla en vivo, los promedios y cómo sigue la fecha</title>
<description>Ya empezó la 11ª fecha con movimientos abajo: con su caída ante Estudiantes, Central quedó en zona de descenso -sin desempate- más allá de la derrota de Aldosivi...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:07:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Golpeó Monzón</title>
<description>El Decano pegó primero y se puso en ventaja rápidamente con un gran tiro libre de Luciano Monzón. Patronato pierde 1 a 0  y se hunde en la lucha por la permanencia. Seguilo en Olé. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los memes del "congelaron el VAR"</title>
<description>Daniel Angelici habló sobre la semifinal contra River y aseguró que Boca fue perjudicado por el árbitro de la ida y por el uso de la tecnología. Instantes después, las redes sociales colapsaron por los famosos memes. Entrá y mirá.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:38:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>A Mardel, con visitantes</title>
<description>La Aprevide confirmó que River podrá contar con su gente para visitar a Aldosivi el próximo 2 de noviembre, por la Superliga. Una noticia Feliz...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:36:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego: habano en mano y lágrimas por la Tota</title>
<description>Maradona llegó al estadio de Newell's fumando un cigarro y agradeció por las muestras de afecto. Horas antes, se emocionó por un regalo que homenajeó a su mamá fallecida. Mirá.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:21:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>El trono de Diego en el Coloso</title>
<description>Maradona fue recibido en el estadio de Newell's con un sillón especialmente preparado para la ocasión, el cual autografió. El mismo será subastado por el club leproso.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:48:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Penalazo no cobrado de Casco a Morelo</title>
<description>El lateral de River le metió un patadón al colombiano de Colón, pero Lamolina, que estaba de frente a la jugada, no sancionó falta. Mirá. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:23:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego: DT de Boca y la banca a Heinze</title>
<description>Maradona no se postuló a suceder a Alfaro pero dijo que "el nombre mío sonó siempre". Y contó le sorprende que se hable del Gringo...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Yo me prendo</title>
<description>Platense le ganó a Barracas y pelea arriba en su Zona. El equipo de Aldirico no le encuentra la vuelta a la Primera Nacional.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Enzo out y posible vuelta de Ponzio a la titularidad</title>
<description>Pérez llegó a la quinta amarilla y no podrá jugar en Mar del Plata ante Aldosivi el próximo sábado. Todas las fichas al regreso del León al primer equipo. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:04:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>Súper gaste y "en Santiago de Chile vamos a ganar"</title>
<description>Cerca de 45 mil hinchas de River concurrieron al Monumental para agradecerle al equipo de Gallardo por una nueva eliminación a Boca. Obvio, cargaron al rival de toda la vida con cantitos y un petitorio particular. Además, ya palpitaron la final de la Copa. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:36:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>El tiro del final</title>
<description>En un partido muy entretenido, Comunicaciones le ganó a San Lorenzo en el final gracias a un gol de tiro libre de Ruiz y sigue peleando en lo más alto.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:26:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sigue avanzando</title>
<description>En un buen partido, Central Ballester logró imponerse ante Yupanqui Unión gracias al gol de Damián Zelarrayán y continúa de pie en la Copa de Oro de la Zona B.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:23:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sufrió pero sonrío</title>
<description>Deportivo Morón pasó de ronda en la Zona A ante Deportivo Merlo. Ganaba 3-1 y se lo empataron, pero en la tanda de penales estuvo más fino y ganó por 4-2.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Cómo sale el clásico de La Plata?</title>
<description>Gimnasia y Estudiantes juegan el derbi platense el próximo sábado en el Bosque. Y en Olé ya lo empezamos a palpitar.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:09:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los convocados de Lechuga, sin De Rossi</title>
<description>Alfaro dio la lista con 20 citados para el encuentro con Lanús sin la presencia del italiano, que había estado en el banco en el revancha contra River. ¿Todavía no está óptimo desde lo físico?</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:44:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Muñeco sacó chapa antes de la final</title>
<description>Si bien reconoció el gran presente de Flamengo, Marcelo Gallardo aseguró que River está acostumbrado a jugar este tipo de partidos, y que "la experiencia en cruces finales pesa". </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>La rara banca de Angelici y Burdisso a Alfaro</title>
<description>El presidente y el director deportivo intentaron apoyar a Lechuga, pero no pudieron asegurar su continuidad ni en caso que gane el oficialismo. Y encima el Tano le pegó al técnico por varios lados...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>"La oferta de Boca fue muy seria, pero no soy un traidor"</title>
<description>Un experimentado delantero internacional reconoció el interés de Boca de sumarlo tras la salida de Benedetto, y explicó los motivos por los que rechazó la propuesta. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:51:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cuando Gallardo sintió que podía terminar su ciclo en River</title>
<description>El entrenador de River admitió que durante una parte de su estadía en el Millonario se la vio negra. "No voy a ser hipócrita: acá me han sostenido los resultados", expresó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:48:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alfaro y el fuego amigo</title>
<description>Muchas veces, para calificar errores de otros, el presidente dijo que Boca estaba por encima de nombres y de hombres. Quizá ya sea hora de que él también lo lleve a la práctica.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:38:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Conocé la historia de Adrián Siri, Campeón Argentino 2019...</title>
<description>Te presentamos la historia de Adrián Siri, un referente nacional del culturismo y su valioso testimonio donde relata toda su experiencia deportiva.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:23:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lo que genera Maradona: cinco grandes locuras por Diego</title>
<description>Maradona festeja su cumpleaños número 59 y en Olé repasamos algunos delirios que la gente hizo por su fanatismo hacia el Diez. La grandeza de su obra dentro de la cancha, explicada desde otra perspectiva.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:52:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ataque ochentoso</title>
<description>El Grana, en el marco de la inauguración de tu nueva tienda, lanzó su nueva camiseta inspirada en el modelo de la pilcha con la que volvió a Primera en la temporada 1989/90. Este jueves, en La Fortaleza, la estrenará frente a Boca.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:56:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>La fiesta continúa</title>
<description>River sigue a full y va por todo: ahora ya es puntero de la Superliga. No quedan palabras para explicar el orgullo por este equipo que nos representa.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:13:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Al Muñeco lo "preocupa la situación" de Chile</title>
<description>Gallardo dio su mirada sobre la sede de la final de la Libertadores y dijo que espera, como todos, que todo se pueda resolver. ¿River-Flamengo se jugará en Santiago?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Difícil: así está Santiago a 24 días de la final</title>
<description>El metro no funciona con normalidad, hay marchas populares autoconvocadas todos los días y los comercios cierran temprano por los saqueos. Pese a eso, el gobierno chileno es optimista y dice que ahí se jugará River-Flamengo...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:38:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pizzi renunció pero falta una reunión...</title>
<description>El entrenador les dijo a los directivos que se irá pero este jueves se viene una última charla cuando se reúna con Lammens y Tinelli. ¿Lo convencerán?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:31:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>Boca debe granar o granar</title>
<description>Después de la caída ante River en la Copa, el equipo de Alfaro necesita una victoria en Lanús para seguir como líder de la Superliga. Acá, las claves del partido.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:25:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Sub 17 tiene una parada de riesgo contra Camerún</title>
<description>La Selección Argentina de Pablo Aimar se medirá este jueves contra Camerún, desde las 20 horas, en un encuentro clave pensando en la clasificación a octavos del Mundial de la categoría. ¿Cómo llegan a la segunda jornada?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:56:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Borre a los dos, Queiroz</title>
<description>Gallardo ya avisó que intentará consensuar con la Federación de Colombia para que los preseleccionados Borré y Quintero no vayan a la gira previa a la final de la Libertadores.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:36:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Estamos salados, una cagada lo que pasó"</title>
<description>Martín Campaña, muy claro a la hora de hablar del presente de Independiente, mostró su calentura por cómo Unión consiguió el empate en el último minuto. "Teníamos que cambiar el chip", tiró.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:27:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>El divertido saludo de un campeón del mundo para Diego</title>
<description>Maradona festejó sus 59 años y Pedro Pasculli, actualmente entrenador del Bangor City de Gales, lo mensajeó con una idea muy particular. ¡Mirá el video!</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:18:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>La intimidad del cumpleaños de Maradona</title>
<description>Lo llamaron desde Nicolás Maduro hasta Enzo Francescoli, tuvo una charla larga con los Mellizos Schelotto y con gente del riñón kirchnerista. ¡Felices 59, Diego!</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:03:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Así fue el "feliz cumple" a Maradona</title>
<description>En medio de la alegría por el 4-0 a Newell's en Rosario, los jugadores de Gimnasia le cantaron la tradicional canción festiva al Diez por su nuevo año de vida. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:02:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Una mala para Diego en su cumpleaños</title>
<description>Maximiliano Comba, una fija en el once de Gimnasia a lo largo de toda la Superliga, sufrió una lesión grado dos del ligamento lateral interno de su rodilla izquierda y estará afuera de las canchas por seis semanas. ¡Un bajón, Pelusa!</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:00:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Le dijimos a Neymar que se iba a una cárcel de oro"</title>
<description>Gerard Piqué explicó en una entrevista el aviso que le dieron al brasileño antes de irse al PSG, a mediados del 2017. Además, reveló que varios jugadores del Barcelona se ofrecieron a rebajarse el sueldo temporalmente para poder traer nuevamente a Ney.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:51:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>El uno por uno del Rojo</title>
<description>Silvio Romero fue el punto más alto de Independiente en el empate con Unión y Campaña también se destacó con tapadas importantes. Entrá y mirá los puntajes de Ole.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:38:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>El regreso de Arboleda tras la polémica</title>
<description>El arquero de Banfield volvió a jugar tras siete meses, luego de recibir muchas críticas por su actuación en un duelo de la última edición de la Superliga contra Defensa. ¿Cómo le fue?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:34:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Intentamos pero no la pudimos meter"</title>
<description>Eduardo Coudet se lamentó por no haber podido quedarse con el triunfo a pesar de haber tenido muchas chances. "Se hace difícil entrar con ocho jugadores metidos atrás", dijo el Chacho.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:32:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Todos saben lo que pasa"</title>
<description>Berón repitió varias veces que prefería evitar hablar del árbitro, pero no pudo esconder su bronca. "Independiente viene con una seguidilla que la ve todo el mundo", disparó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:23:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>El vóley, en sintonía con el país</title>
<description>Por primera vez en 24 ediciones, la Liga no llega a las dos cifras. Serán nueve los equipos que, desde este jueves, encaren el torneo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:20:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>A Cvita le dejaron una marca</title>
<description>Cvitanich entró en el ST contra su ex equipo y recibió un duro pisotón de Civelli. Abal no sancionó nada...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:19:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Pity se quedó sin final</title>
<description>El Atlanta United del ex River cayó 2-1 frente a Toronto en la definición de la Conferencia Este y se quedó sin posibilidades de defender el título. El campeón de la MLS saldrá del partido entre los canadienses y el Seattle Sounders.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:15:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Vir Lo Votrico y una rutina increíble a orillas del mar</title>
<description>Si buscas una coach "todo terreno", que fija metas y sabe motivar, esa es sin dudas Virginia Lo Votrico, la marplatense más apasionada, estricta y creativa.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:58:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>La historia del trono de Diego</title>
<description>En Rosario hubo dos sillones: uno en el campo y otro en el vestuario. ¿De quién fue la idea? ¿Sabían en la mueblería que los fabricó quién los iba a usar? ¿Qué pasará con cada uno de estos tronos? Para leer sentado...</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:17:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Se hace difícil contra 8 metidos atrás"</title>
<description>Coudet se lamentó por no haber podido quedarse con el triunfo a pesar de haber tenido muchas chances y marcó algo puntual del planteo de Banfield...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:32:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Quién trepa más?</title>
<description>Roma, cuarto en la tabla, recibe al Napoli, que se ubica sexto un punto debajo de su rival. Javier Pastore juega desde el comienzo en el local. Seguilo en Olé.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:31:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Reaccionó y pasó</title>
<description>Yupanqui estuvo dos veces en desventaja pero lo dio vuelta para ganarle 3-2 a Lamadrid y avanzar en los playoffs.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:18:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los mandó en cannabis</title>
<description>"¿Es legal la marihuana en Texas?", preguntó Vettel tras los entrenamientos para el Gran Premio estadounidense. "La olí en el coche. ¡Qué locura!", dijo Sebastian, esbozando una sonrisa.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:45:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lo mejor de la gran final del Mundial de Rugby</title>
<description>Mirá las imágenes más relevantes del triunfo 32-12 de los Springboks sudafricanos sobre Inglaterra y repasá el palmarés de la Copa del Mundo. ¡Dale play!</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:42:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Kolisi, un campeón con el legado de Mandela</title>
<description>El ala es el primer capitán negro en la historia de los Springboks. De infancia difícil -en su casa no había TV para ver la final del 2007-, su presente feliz lo encuentra dedicando el título "a todo el país que está sufriendo problemas".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:39:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>Spurs y Lakers on fire y todo el viernes NBA</title>
<description>Los angelinos y San Antonio no aflojan y lideran (récord 4-1) en el Oeste. Los Sixers mandan invictos en el Este.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:24:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>El técnico que dio indicaciones con un cartel en la NBA</title>
<description>El entrenador de Brooklyn Nets, Kenny Atkinson, lució un particular cartel en el último minuto del partido ante Houston Rockets. Se volvió viral y explicó: "Quería comunicar la defensa de manera eficaz".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:08:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>La figura del equipo de Centu se llama Ibáñez</title>
<description>Nicolás, quien fuera comprado por el Atlético de Madrid, llegó a su noveno gol en el Apertura mexicano gracias al grito agónico que le permitió al Atlético San Luis derrotar al Atlas. Ricky Centurión, ni al banco...</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pollard, un frío goleador</title>
<description>Al apertura sudafricano no le tembló el pie y fue clave con su puntería y 22 tantos. Así, los Springboks fueron campeones y él, máximo anotador de la Copa.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:31:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Taboada para la victoria</title>
<description>El arquero tuvo su debut en el arco de Victoriano y en la tanda de penales, le dio la clasificación a su equipo ante Deportivo Paraguayo.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:27:14 -0300</pubDate>

</item></news>