<news><item><title>Histórico recibimiento a Maradona</title>
<description>Nunca antes visto: Diego fue ovacionado por la gente de Newell's y hasta habló para todo el estadio por micrófono. "Ya voy a volver", prometió.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:31:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Viejos son los trapos</title>
<description>A los 39 años, Scola la sigue rompiendo dentro de la cancha: metió 14 puntos en la victoria 81-78 del Olimpia Milano ante el Alba Berlín en la Euroliga. El Baskonia de Vildoza y Garino sumó una nueva derrota.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:25:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>El insólito codazo de Loustau a Schunke</title>
<description>Mientras el defensor de Estudiantes discutía con Brítez, el juez del encuentro intentó intervenir de una forma muy llamativa para intentar calmar los ánimos. Mirá el insólito momento que protagonizó el árbitro.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:22:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>50 veces Messi</title>
<description>Leo sigue afilado en los tiros libres y llegó al gol número cincuenta en su carrera mediante esa vía, entre Barcelona y la Selección Argentina. ¿Sabés de quién aprendió?</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Goles de Selección en Alemania</title>
<description>Alario y Nico González, que estuvieron en la última convocatoria de Scaloni, marcaron para Bayer Leverkusen y Stuttgart en la Copa alemana. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:08:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>La tabla en vivo, los promedios y cómo sigue la fecha</title>
<description>Ya empezó la 11ª fecha con movimientos abajo: con su caída ante Estudiantes, Central quedó en zona de descenso -sin desempate- más allá de la derrota de Aldosivi...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:07:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Golpeó Monzón</title>
<description>El Decano pegó primero y se puso en ventaja rápidamente con un gran tiro libre de Luciano Monzón. Patronato pierde 1 a 0  y se hunde en la lucha por la permanencia. Seguilo en Olé. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los memes del "congelaron el VAR"</title>
<description>Daniel Angelici habló sobre la semifinal contra River y aseguró que Boca fue perjudicado por el árbitro de la ida y por el uso de la tecnología. Instantes después, las redes sociales colapsaron por los famosos memes. Entrá y mirá.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:38:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>A Mardel, con visitantes</title>
<description>La Aprevide confirmó que River podrá contar con su gente para visitar a Aldosivi el próximo 2 de noviembre, por la Superliga. Una noticia Feliz...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:36:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego: habano en mano y lágrimas por la Tota</title>
<description>Maradona llegó al estadio de Newell's fumando un cigarro y agradeció por las muestras de afecto. Horas antes, se emocionó por un regalo que homenajeó a su mamá fallecida. Mirá.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:21:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>El trono de Diego en el Coloso</title>
<description>Maradona fue recibido en el estadio de Newell's con un sillón especialmente preparado para la ocasión, el cual autografió. El mismo será subastado por el club leproso.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:48:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Penalazo no cobrado de Casco a Morelo</title>
<description>El lateral de River le metió un patadón al colombiano de Colón, pero Lamolina, que estaba de frente a la jugada, no sancionó falta. Mirá. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:23:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego: DT de Boca y la banca a Heinze</title>
<description>Maradona no se postuló a suceder a Alfaro pero dijo que "el nombre mío sonó siempre". Y contó le sorprende que se hable del Gringo...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Yo me prendo</title>
<description>Platense le ganó a Barracas y pelea arriba en su Zona. El equipo de Aldirico no le encuentra la vuelta a la Primera Nacional.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Enzo out y posible vuelta de Ponzio a la titularidad</title>
<description>Pérez llegó a la quinta amarilla y no podrá jugar en Mar del Plata ante Aldosivi el próximo sábado. Todas las fichas al regreso del León al primer equipo. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:04:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>Súper gaste y "en Santiago de Chile vamos a ganar"</title>
<description>Cerca de 45 mil hinchas de River concurrieron al Monumental para agradecerle al equipo de Gallardo por una nueva eliminación a Boca. Obvio, cargaron al rival de toda la vida con cantitos y un petitorio particular. Además, ya palpitaron la final de la Copa. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:36:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>El tiro del final</title>
<description>En un partido muy entretenido, Comunicaciones le ganó a San Lorenzo en el final gracias a un gol de tiro libre de Ruiz y sigue peleando en lo más alto.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:26:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sigue avanzando</title>
<description>En un buen partido, Central Ballester logró imponerse ante Yupanqui Unión gracias al gol de Damián Zelarrayán y continúa de pie en la Copa de Oro de la Zona B.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:23:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sufrió pero sonrío</title>
<description>Deportivo Morón pasó de ronda en la Zona A ante Deportivo Merlo. Ganaba 3-1 y se lo empataron, pero en la tanda de penales estuvo más fino y ganó por 4-2.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Cómo sale el clásico de La Plata?</title>
<description>Gimnasia y Estudiantes juegan el derbi platense el próximo sábado en el Bosque. Y en Olé ya lo empezamos a palpitar.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:09:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los convocados de Lechuga, sin De Rossi</title>
<description>Alfaro dio la lista con 20 citados para el encuentro con Lanús sin la presencia del italiano, que había estado en el banco en el revancha contra River. ¿Todavía no está óptimo desde lo físico?</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:44:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Muñeco sacó chapa antes de la final</title>
<description>Si bien reconoció el gran presente de Flamengo, Marcelo Gallardo aseguró que River está acostumbrado a jugar este tipo de partidos, y que "la experiencia en cruces finales pesa". </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>La rara banca de Angelici y Burdisso a Alfaro</title>
<description>El presidente y el director deportivo intentaron apoyar a Lechuga, pero no pudieron asegurar su continuidad ni en caso que gane el oficialismo. Y encima el Tano le pegó al técnico por varios lados...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>"La oferta de Boca fue muy seria, pero no soy un traidor"</title>
<description>Un experimentado delantero internacional reconoció el interés de Boca de sumarlo tras la salida de Benedetto, y explicó los motivos por los que rechazó la propuesta. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:51:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cuando Gallardo sintió que podía terminar su ciclo en River</title>
<description>El entrenador de River admitió que durante una parte de su estadía en el Millonario se la vio negra. "No voy a ser hipócrita: acá me han sostenido los resultados", expresó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:48:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alfaro y el fuego amigo</title>
<description>Muchas veces, para calificar errores de otros, el presidente dijo que Boca estaba por encima de nombres y de hombres. Quizá ya sea hora de que él también lo lleve a la práctica.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:38:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Conocé la historia de Adrián Siri, Campeón Argentino 2019...</title>
<description>Te presentamos la historia de Adrián Siri, un referente nacional del culturismo y su valioso testimonio donde relata toda su experiencia deportiva.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:23:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lo que genera Maradona: cinco grandes locuras por Diego</title>
<description>Maradona festeja su cumpleaños número 59 y en Olé repasamos algunos delirios que la gente hizo por su fanatismo hacia el Diez. La grandeza de su obra dentro de la cancha, explicada desde otra perspectiva.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:52:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ataque ochentoso</title>
<description>El Grana, en el marco de la inauguración de tu nueva tienda, lanzó su nueva camiseta inspirada en el modelo de la pilcha con la que volvió a Primera en la temporada 1989/90. Este jueves, en La Fortaleza, la estrenará frente a Boca.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:56:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>La fiesta continúa</title>
<description>River sigue a full y va por todo: ahora ya es puntero de la Superliga. No quedan palabras para explicar el orgullo por este equipo que nos representa.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:13:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Al Muñeco lo "preocupa la situación" de Chile</title>
<description>Gallardo dio su mirada sobre la sede de la final de la Libertadores y dijo que espera, como todos, que todo se pueda resolver. ¿River-Flamengo se jugará en Santiago?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Difícil: así está Santiago a 24 días de la final</title>
<description>El metro no funciona con normalidad, hay marchas populares autoconvocadas todos los días y los comercios cierran temprano por los saqueos. Pese a eso, el gobierno chileno es optimista y dice que ahí se jugará River-Flamengo...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:38:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pizzi renunció pero falta una reunión...</title>
<description>El entrenador les dijo a los directivos que se irá pero este jueves se viene una última charla cuando se reúna con Lammens y Tinelli. ¿Lo convencerán?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:31:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>Boca debe granar o granar</title>
<description>Después de la caída ante River en la Copa, el equipo de Alfaro necesita una victoria en Lanús para seguir como líder de la Superliga. Acá, las claves del partido.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:25:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Sub 17 tiene una parada de riesgo contra Camerún</title>
<description>La Selección Argentina de Pablo Aimar se medirá este jueves contra Camerún, desde las 20 horas, en un encuentro clave pensando en la clasificación a octavos del Mundial de la categoría. ¿Cómo llegan a la segunda jornada?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:56:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Borre a los dos, Queiroz</title>
<description>Gallardo ya avisó que intentará consensuar con la Federación de Colombia para que los preseleccionados Borré y Quintero no vayan a la gira previa a la final de la Libertadores.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:36:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Estamos salados, una cagada lo que pasó"</title>
<description>Martín Campaña, muy claro a la hora de hablar del presente de Independiente, mostró su calentura por cómo Unión consiguió el empate en el último minuto. "Teníamos que cambiar el chip", tiró.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:27:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>El divertido saludo de un campeón del mundo para Diego</title>
<description>Maradona festejó sus 59 años y Pedro Pasculli, actualmente entrenador del Bangor City de Gales, lo mensajeó con una idea muy particular. ¡Mirá el video!</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:18:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>La intimidad del cumpleaños de Maradona</title>
<description>Lo llamaron desde Nicolás Maduro hasta Enzo Francescoli, tuvo una charla larga con los Mellizos Schelotto y con gente del riñón kirchnerista. ¡Felices 59, Diego!</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:03:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Así fue el "feliz cumple" a Maradona</title>
<description>En medio de la alegría por el 4-0 a Newell's en Rosario, los jugadores de Gimnasia le cantaron la tradicional canción festiva al Diez por su nuevo año de vida. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:02:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Una mala para Diego en su cumpleaños</title>
<description>Maximiliano Comba, una fija en el once de Gimnasia a lo largo de toda la Superliga, sufrió una lesión grado dos del ligamento lateral interno de su rodilla izquierda y estará afuera de las canchas por seis semanas. ¡Un bajón, Pelusa!</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:00:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Le dijimos a Neymar que se iba a una cárcel de oro"</title>
<description>Gerard Piqué explicó en una entrevista el aviso que le dieron al brasileño antes de irse al PSG, a mediados del 2017. Además, reveló que varios jugadores del Barcelona se ofrecieron a rebajarse el sueldo temporalmente para poder traer nuevamente a Ney.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:51:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>El uno por uno del Rojo</title>
<description>Silvio Romero fue el punto más alto de Independiente en el empate con Unión y Campaña también se destacó con tapadas importantes. Entrá y mirá los puntajes de Ole.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:38:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>El regreso de Arboleda tras la polémica</title>
<description>El arquero de Banfield volvió a jugar tras siete meses, luego de recibir muchas críticas por su actuación en un duelo de la última edición de la Superliga contra Defensa. ¿Cómo le fue?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:34:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Intentamos pero no la pudimos meter"</title>
<description>Eduardo Coudet se lamentó por no haber podido quedarse con el triunfo a pesar de haber tenido muchas chances. "Se hace difícil entrar con ocho jugadores metidos atrás", dijo el Chacho.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:32:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Todos saben lo que pasa"</title>
<description>Berón repitió varias veces que prefería evitar hablar del árbitro, pero no pudo esconder su bronca. "Independiente viene con una seguidilla que la ve todo el mundo", disparó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:23:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>El vóley, en sintonía con el país</title>
<description>Por primera vez en 24 ediciones, la Liga no llega a las dos cifras. Serán nueve los equipos que, desde este jueves, encaren el torneo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:20:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>A Cvita le dejaron una marca</title>
<description>Cvitanich entró en el ST contra su ex equipo y recibió un duro pisotón de Civelli. Abal no sancionó nada...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:19:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Pity se quedó sin final</title>
<description>El Atlanta United del ex River cayó 2-1 frente a Toronto en la definición de la Conferencia Este y se quedó sin posibilidades de defender el título. El campeón de la MLS saldrá del partido entre los canadienses y el Seattle Sounders.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:15:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Vir Lo Votrico y una rutina increíble a orillas del mar</title>
<description>Si buscas una coach "todo terreno", que fija metas y sabe motivar, esa es sin dudas Virginia Lo Votrico, la marplatense más apasionada, estricta y creativa.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:58:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>La historia del trono de Diego</title>
<description>En Rosario hubo dos sillones: uno en el campo y otro en el vestuario. ¿De quién fue la idea? ¿Sabían en la mueblería que los fabricó quién los iba a usar? ¿Qué pasará con cada uno de estos tronos? Para leer sentado...</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:17:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Se hace difícil contra 8 metidos atrás"</title>
<description>Coudet se lamentó por no haber podido quedarse con el triunfo a pesar de haber tenido muchas chances y marcó algo puntual del planteo de Banfield...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:32:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Quién trepa más?</title>
<description>Roma, cuarto en la tabla, recibe al Napoli, que se ubica sexto un punto debajo de su rival. Javier Pastore juega desde el comienzo en el local. Seguilo en Olé.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:31:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Reaccionó y pasó</title>
<description>Yupanqui estuvo dos veces en desventaja pero lo dio vuelta para ganarle 3-2 a Lamadrid y avanzar en los playoffs.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:18:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los mandó en cannabis</title>
<description>"¿Es legal la marihuana en Texas?", preguntó Vettel tras los entrenamientos para el Gran Premio estadounidense. "La olí en el coche. ¡Qué locura!", dijo Sebastian, esbozando una sonrisa.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:45:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lo mejor de la gran final del Mundial de Rugby</title>
<description>Mirá las imágenes más relevantes del triunfo 32-12 de los Springboks sudafricanos sobre Inglaterra y repasá el palmarés de la Copa del Mundo. ¡Dale play!</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:42:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Kolisi, un campeón con el legado de Mandela</title>
<description>El ala es el primer capitán negro en la historia de los Springboks. De infancia difícil -en su casa no había TV para ver la final del 2007-, su presente feliz lo encuentra dedicando el título "a todo el país que está sufriendo problemas".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:39:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>Spurs y Lakers on fire y todo el viernes NBA</title>
<description>Los angelinos y San Antonio no aflojan y lideran (récord 4-1) en el Oeste. Los Sixers mandan invictos en el Este.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:24:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>El técnico que dio indicaciones con un cartel en la NBA</title>
<description>El entrenador de Brooklyn Nets, Kenny Atkinson, lució un particular cartel en el último minuto del partido ante Houston Rockets. Se volvió viral y explicó: "Quería comunicar la defensa de manera eficaz".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:08:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>La figura del equipo de Centu se llama Ibáñez</title>
<description>Nicolás, quien fuera comprado por el Atlético de Madrid, llegó a su noveno gol en el Apertura mexicano gracias al grito agónico que le permitió al Atlético San Luis derrotar al Atlas. Ricky Centurión, ni al banco...</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pollard, un frío goleador</title>
<description>Al apertura sudafricano no le tembló el pie y fue clave con su puntería y 22 tantos. Así, los Springboks fueron campeones y él, máximo anotador de la Copa.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:31:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Taboada para la victoria</title>
<description>El arquero tuvo su debut en el arco de Victoriano y en la tanda de penales, le dio la clasificación a su equipo ante Deportivo Paraguayo.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:27:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gallardo y la crisis chilena: "La final pasa a un segundo plano"</title>
<description>El Muñeco volvió a mostrar su preocupación por la situación social que vive el país vecino y dijo que la Libertadores es lo menos importante: "Esperemos que se resuelva por el bien de su gente".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:01:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gallardo: "Vamos a pelear hasta donde nos dé"</title>
<description>El Muñeco remarcó la ambición de su River protagonista en Superliga, Libertadores y Copa Argentina. "El equipo que está jugando lo está haciendo muy bien", agregó. Mirá todo lo que dijo.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:00:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Cómo anduvo Ponzio?</title>
<description>El capitán de River volvió a la titularidad después de tres meses y la inactividad le pasó factura en Mar del Plata. Como Pratto, busca llegar con ritmo a la final de la Libertadores.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:16:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Pichichi Borré</title>
<description>El colombiano sigue de racha: la metió ante Aldosivi y es el goleador de la Superliga con siete tantos.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:33:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>El uno por uno de River vs. Aldosivi</title>
<description>El equipo de Gallardo llegó a la punta tras ganarle al Tiburón en Mar del Plata. El análisis de cada uno, las estadísticas en el partido y los puntajes de los jugadores.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:16:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se le voló el Canario</title>
<description>Flandria fue contundente ante Colegiales y lo hundió más en su malaria.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:06:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Talleres frenó al CADU</title>
<description>Con gol agónico de Nahuel Benítez, el equipo de Remedios de Escalada venció 1-0 a Defensores Unidos y le impidió acercarse a la punta.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:00:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Boca madruga para recuperar la punta</title>
<description>El equipo de Alfaro busca reponerse y, para eso, deberá derrotar, de local, al duro Arsenal. ¡Arranca a las 11 de la mañana del domingo! Así formarían los equipos.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:00:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pelea Canelo Alvarez: horario, rival y televisación</title>
<description>Sábado de súper acción arriba del ring: el mexicano Canelo Alvarez enfrenta al ruso Kovalev por el título mediopesado. Una noche para hacer historia.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:53:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿La final sí se marcha?</title>
<description>Desde Chile se motorizó, a través de las redes sociales, una movilización para el 23 de noviembre. La idea es evitar que la definición de la Libertadores no pueda jugarse. "Frente a esta situación, el partido pasa a segundo plano", tiró Gallardo.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>"¿Quién va a dirigir? ¿Tinelli?"</title>
<description>Diego Monarriz, DT interino de San Lorenzo, se molestó al final del clásico contra Independiente al ser consultado sobre su continuidad.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:17:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>El uno por uno de San Lorenzo</title>
<description>El Ciclón perdió por cuarta vez seguida y sus rendimientos individuales fueron consecuentes con el momento del equipo.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:53:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>El uno por uno de Independiente</title>
<description>Con Silvio Romero como figura excluyente, así fue el rendimiento individual del Rojo en el triunfo clásico sobre San Lorenzo.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:52:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>En España se habla de Gallardo</title>
<description>El Chiringuito, programa de TV que la rompe en España, mencionó al Muñeco como posible reemplazante de Valverde, tras la derrota de Barcelona ante el Levante. En Núñez no quieren saber nada...</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:46:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Romero alcanzó a Borré</title>
<description>El centrodelantero de Independiente está en estado de gracia: tiene un gol cada 98 minutos. ¿Qué dijo del momento de su equipo?</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:33:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>¡Karembeu con el Pincha!</title>
<description>El francés, campeón del mundo en 1998, mandó un mensaje de apoyo a Juan Sebastián Verón y a todo Estudiantes por la inauguración del nuevo estadio.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:23:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>La historia no lo merece</title>
<description>Necesitamos explicaciones, ¿cómo llegamos hasta acá? Duele este presente. Y pensar en el descenso.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:07:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Casi golazo en contra de Pablo Pérez</title>
<description>El volante de Independiente le quiso pasar la pelota a Martin Campaña desde la mitad de la cancha, pero el arquero no la pudo agarrar por un mal pique. Mirá.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:56:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elegí el jugador Actitud Libra de la fecha</title>
<description>La fecha 12° va buscando el premio al jugador con mayor Actitud Libra. ¿A quién elegirías? Entrá y votá.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:55:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>El voto Tevez</title>
<description>En pleno clima electoral, la Bombonera dio su sentencia por Carlitos, que jugó poco y la metió menos en el año. ¿Tiene que seguir?</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:46:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>El prófugo por homicidio que cayó por ver a Central</title>
<description>Los organismos de seguridad lo identificaron como "Fernando F.". La detención fue posible gracias al programa Tribuna Segura en la previa del partido con Godoy Cruz.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:33:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se inauguró la 40° edición de la División de Honor en Rosario</title>
<description>Este domingo quedó formalmente inaugurada la División de Honor en Rosario. Conocé todos los resultados.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Loco, del fútbol al hockey</title>
<description>Marcelo Bielsa fue a presenciar el partido de la selección femenina de chile, dirigida por Cachito Vigil, que enfrentó a Reino Unido por un lugar en Tokio 2020. Antes del encuentro, charló con las jugadoras y con el entrenador. </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:22:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Si no paga por Sala, no podrá incorporar más</title>
<description>La FIFA le puso los puntos al Cardiff, el equipo galés que había fichado a Emiliano. Deberá pagarle al Nantes seis millones de euros por la transferencia del fallecido delantero santafesino.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:21:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los Lakers continúan imparables</title>
<description>El equipo de Los Angeles le ganó 103-96 a los Spurs en San Antonio y lleva cinco victorias al hilo. Conocé el resto de los partidos domingueros y mirá las mejores diez jugadas de la jornada.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:57:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>La promesa de Messi que tiene tatuado a Don Ramón</title>
<description>En 2015, Leo lo eligió como uno de los tres sub 20 más prometedores. Hoy es una de las figuras del Getafe que quiere meterse de lleno en la lucha por entrar a las copas europeas y empezó a ser seguido por el Barcelona...</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:54:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Berón, Berón</title>
<description>Con el DT interino, el Rojo volvió a la victoria y está confirmado que se queda hasta fin de año al frente del primer equipo. Mientras suenan muchos nombres, Hugo Moyano tiró: Mirá si Berón nos saca campeón....</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:33:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>Nadal vuelve a ser el mejor aunque con peros</title>
<description>Rafa recuperó oficialmente el trono del ranking ATP. El español, por octava vez en su carrera, llegó a la cima aunque resta saber si, por lesión, podrá cerrar como #1 este 2019. Djokovic expectante...</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:28:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>De la mano de Pedro</title>
<description>El Olimpia de Troglio venció al Motagua en el clásico de Honduras y quedó puntero del Torneo Apertura, a dos fechas del final de la fase regular. </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:24:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Es el momento más duro"</title>
<description>Torrico, que está desde 2013 en el Ciclón y anoche volvió a ser titular, no dudó en graficar este presente como el más difícil de su etapa en el club. "Hay que revertirlo rápido", tiró el arquero, que fue el capitán del equipo ante el Rojo.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:18:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Eso es lo que pasa cuando dejas de hacer trampa"</title>
<description>Max Verstappen abrió la puerta a que el mal rendimiento de Ferrari en Austin fue por la última directiva técnica sobre el consumo de combustible.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:27:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>El rival del Barcelona, en modo turista</title>
<description>En la previa del choque ante el Barcelona por la Champions League, los jugadores del Slavia Praga recorrieron la tienda deportiva de su próximo rival y se pasearon por la ciudad condal. Mirá las llamativas imágenes.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:22:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>Casillas se volvió a poner los botines</title>
<description>El arquero español, que sufrió un infarto de miocardio en mayo entrenando en el Porto, publicó una foto en sus redes sociales con un mensaje esperanzador. ¿Podrá regresar a las canchas? Mirá el mensaje de Iker.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:16:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>"No necesito ninguna plaqueta"</title>
<description>Frank Kudelka, el entrenador de Newell's que tuvo un pasado brillante en Talleres, no fue homenajeado por la dirigencia cordobesa. Sin embargo, se llevó la ovación de su público y para él fue suficiente. Igual disparó...</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:10:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>¡Yaya Touré vio la roja a los 10 segundos!</title>
<description>El ex jugador del Manchester City y actualmente en la Segunda División china fue expulsado tras consultar con el VAR por una infracción sin pelota ni bien empezó el encuentro ante Nantong Zhiyun. Fue el último partido de la temporada e incluso podría haber sido el último de su carrera. Mirá.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:04:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>El parte médico tras la escalofriante lesión</title>
<description>El Everton confirmó que André Gomes sufrió una luxación por fractura en su tobillo derecho y será intervenido quirúrgicamente. Aún no se sabe el tiempo que demandará su recuperación. </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:57:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>Palabra de campeón</title>
<description>Lewis Hamilton logró su sexta corona en la Máxima y tras la carrera recordó el consejo que le dio su papá cuando recién empezó en el automovilismo.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:48:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>De los insultos a la goleada</title>
<description>El Santos de Sampaoli goleó 4-1 a Botafogo y el casildense dejó atrás el cruce con los hinchas por el desempeño del equipo. "Jugar así me emociona", dijo el técnico luego del partido. El Peixe sigue tercero en el Brasileirao, en puesto de clasificación directa a la Libertadores.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:38:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Ojalá pueda estar contra Vélez"</title>
<description>Mauro Zárate aseguró que no quiere perderse la cita de Boca del domingo, cuando el equipo de Alfaro visite el José Amalfitani, donde no le perdonan la "traición".</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:23:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Conmebol citó a los presidentes de River y Flamengo</title>
<description>La Confederación Sudamericana de Fútbol hizo pública su invitación a los máximos dirigentes de los finalistas, juntos a los presidentes de las federaciones de Argentina, Brasil y Chile, para hablar de la definición en Santiago. ¿Habrá cambio de sede?</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:08:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Colón - Independiente del Valle: hora, TV y formaciones</title>
<description>El Sabalero disputará éste sábado 9 de noviembre la final de la Copa Sudamericana ante el conjunto ecuatoriano en la Nueva Olla de Asunción. Conocé los detalles del partido.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:04:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Otra mala para el Bayern: Lewandowski out</title>
<description>El goleador del equipo será baja por diez días luego de una lesión en la ingle en la caída ante el Eintracht Frankfurt y, además,deberá decidir la fecha de su operación. </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:04:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Si no hay seguridad y el tema país se mantiene, no se debe jugar"</title>
<description>Valber Huerta, de la Católica, alzó la voz en respaldo a las manifestaciones por la crisis social que atraviesa Chile. "Si se ha paralizado el fútbol tres semanas es porque lo más importante es lo que está pasando en el país", dijo.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:28:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los jugadores del Napoli, concentrados una semana por malos resultados</title>
<description>Aurelio De Laurentiis, presidente del conjunto tano, se mostró molesto con los resultados y le ordenó a Carlo Ancelotti que los jugadores estén encerrados hasta el domingo. "El problema es el trabajo en equipo", señaló el dirigente.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:06:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>La racha de ¡387 partidos! que rompió Alfaro</title>
<description>Sí, Lechuga repitió ante Arsenal una marca que sus equipos no alcanzaban desde noviembre del 2005. Enterate de qué se trata...</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:53:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>"¿Hay algún problema con decir la palabra negro?"</title>
<description>Luca Castellini, líder de la barra del Hellas Verona, se defendió de las acusaciones de racismo contra Mario Balotelli con frases totalmente repudiables y atacó al jugador. "Es un payaso", señaló.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:48:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Números que sorprenden</title>
<description>Lewis Hamilton gritó campeón por sexta vez en el Gran Premio de Estados Unidos. Repasá todos los números de la temporada hasta el momento.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:47:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Conocé al próximo rival de los pibes de Aimar</title>
<description>La Selección Argentina, al mando de Pablito, se enfrentará este jueves, desde las 20, a Paraguay por un lugar en los cuartos de final del Mundial de Brasil. ¿Quiénes juegan en la Albirroja?</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:35:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>Quedó a uno de Schumi</title>
<description>Lewis Hamilton logró su sexto título del mundo en Austin y quedó a uno solo del máximo campeón que es Michael Schumacher.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:24:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Boca y una reunión de CD clave para el futuro</title>
<description>Este martes, en la Bombonera, se dará el puntapié inicial para las elecciones. Fecha, lugar, socios habilitados, listas, Riquelme y demás...</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:52:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Cómo está la Olla para la final?</title>
<description>El estadio de Cerro afina detalles para el choque de Sudamericana del sábado entre Colón e Independiente del Valle. ¿Será también el escenario de la finalísima de Libertadores?</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:43:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>Vuelve Enzo...</title>
<description>¿Francescoli? No, Pérez ya está a disposición de Gallardo para el partido contra Central del próximo domingo tras cumplir su suspensión. </description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:17:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>Fuerte banca de Ancelotti a Balotelli</title>
<description>El técnico del Napoli se refirió al episodio de racismo que sufrió el delantero del Brescia. "Tuvo la reacción justa", tiró en relación al pelotazo de Mario a la tribuna del Hellas Verona.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:57:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Déjennos volar (nuestro Globo es de helio)</title>
<description>Para hablar de Superliga todavía falta mucho. Ya cruzamos la mitad del campeonato bien arriba. No miremos más hacia abajo. Para evitar el vértigo. A Zubeldía ya no le pedimos la calculadora. Sólo que tenga el GPS siempre en línea. En línea ascendente. </description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:56:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>El gato negro que hizo detener un partido</title>
<description>Fue en Estados Unidos, en un partido de la NFL entre los NY Giants y los Dallas Cowboys. El animalito se paseó por el césped y luego se retiró sin que nadie lograra atraparlo.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:54:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Enganche afuera</title>
<description>Los 10 debieron adaptarse y muchos hoy juegan recostados sobre las bandas. Los casos de Nacho Fernández, De la Cruz, Mac Allister y Bebelo. Cómo el contexto los potencia o los limita. El análisis de Olé.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:45:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>La voz de los sin voz (a la fuerza)</title>
<description>Luís Zubeldía se quedó afónico tras el triunfo ante Huracán y tuvo que salir Maxi Cuberas, su ayudante, a hablar con la prensa. Su Grana quedó puntero y, este sábado, se viene Banfield...</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:12:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile: presión de los clubes y amistoso caído</title>
<description>Los equipos esperan la reanudación del fútbol este fin de semana y la ANFP deberá ratificarlo si el Gobierno le da garantías. Al mismo tiempo, el partido entre la selección local y Bolivia fue cancelado por la situación social. ¿Y la Copa?</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:06:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rafa no se baja</title>
<description>Nadal anunció que la lesión que lo marginó de la semi en París no es de gravedad, y confirmó su presencia en el Masters de Londres, donde defenderá el número 1 del ranking.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:51:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿La última chance?</title>
<description>Los Andes no tiene el andar que esperaba en este torneo y su entrenador, Juan Carlos Kopriva, se juega su continuidad el lunes ante Flandria.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:22:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Serena se quiere retirar con Roger</title>
<description>A Serena Williams le preguntaron cuándo dejaría el tenis y tiró que lo haría cuando Roger Federer no juegue más. Mirá.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:19:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pierde un jugador clave</title>
<description>Alejandro Orfila pierde una pieza clave para enfrentar en la próxima fecha a Barracas Central.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:07:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un triunfo clásico</title>
<description>Yupanqui sumó de a tres ante Lugano y despegó del fondo de la tabla.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Cruz Azul no descarta a Marcone</title>
<description>Billy Alvarez, presidente de La Máquina Cementera, habló sobre los rumores que vinculan nuevamente al volante de Boca con el conjunto mexicano y se expresó sobre la posibilidad de incorporarlo. "Dejó una excelente imagen", aseguró.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:48:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>¡A correr en Nordelta!</title>
<description>El domingo 10 de noviembre se llevará a cabo la clásica competencia que reúne a toda la familia en un entorno repleto de naturaleza y a tan sólo 30km de la Capital Federal. ¡Sumate!</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:47:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pique les pide paciencia a los hinchas</title>
<description>El defensor remarcó que están teniendo buenos resultados, pero que deben mejorar en el juego. "La gente tiene que esperar más", afirmó.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:37:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Larga corrida y golazo del Toro</title>
<description>Lautaro Martínez arrancó en mitad de cancha, encaró hacia el arco a toda velocidad y se despachó con el 1-0 del Inter ante el Borussia Dortmund. Mirá.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:33:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>Triste noticia en Arsenal</title>
<description>Alexis Salinas, futbolista que es parte del plantel profesional, sufrió la pérdida de la visión en su ojo después de haber recibido un disparo en un hecho de inseguridad. Dolor en Sarandí.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:20:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pidieron tres años de prisión para Matos</title>
<description>El fiscal del juicio que se le sigue al futbolista por la muerte de un motociclista al que atropelló en 2016 solicitó la condena en suspenso.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:18:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Afuera por lo que queda...</title>
<description>Franco Tisera se rompió la clavícula en el duelo ante Talleres y se perderá lo que resta de la temporada.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:32:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Trato de no volverme loco"</title>
<description>Diego Dabove, el DT del momento, asegura que no recibió ningún llamado y disfruta mucho estar en la punta con el Bicho.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:58:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>El mensaje de André Gomes tras su fractura</title>
<description>El mediocampista portugués del Everton habló por primera vez tras sufrir una grave lesión en el partido contra el Tottenham, de la cual fue intervenido quirúrgicamente. Pasá y mirá lo que dijo.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:36:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>A revivir el Tiki Tiki</title>
<description>Después de 10 años sin ganar en el Cilindro, Huracán buscará volver al triunfo el próximo domingo a las 17.45. La última vez que ganó fue con el equipo de Cappa.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:35:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Gorosito dirige con Chacarita"</title>
<description>Ezequiel Melaraña, presidente de Tigre, habló sobre la continuidad de Pipo y aseguró: "Si San Lorenzo inicia cualquier gestión es después de ese partido".</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:33:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Holanda, de cabeza a cuartos</title>
<description>El seleccionado holandés, posible rival de Argentina, superó a Nigeria por 3 a 1 y se metió en los cuartos de final del Mundial Sub 17. Su arquero terminó con la cabeza vendada por un golpe.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:32:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Decile LewanGolski</title>
<description>Lewandowski abrió el marcador en la victoria del Bayern Munich por 2 a 0 frente al Olympiacos y con su grito por Champions, el polaco tiene una racha realmente increíble. Mirá de qué se trata.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:18:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dos bajas para el Guapo</title>
<description>Cristián Aldirico pierde dos jugadores importantes para los próximos partidos.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:16:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Crespo le respondió a Gorosito</title>
<description>Tras la filtración del polémico mensaje de voz del ídolo de San Lorenzo, el ex DT de Banfield salió a dar su opinión sobre el tema: "No hablé con él, pero son maneras de moverse en la vida que no comparto".</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:09:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>"¿Gallardo al Barsa? Nada cierto"</title>
<description>Francescoli respondió sobre el Muñeco y el Barcelona. Además, el uruguayo dijo que no piensa en el momento que se vaya el entrenador que ya es leyenda.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:03:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lo desinfló y lo pinchó</title>
<description>Tras un flojo primer tiempo, Lugano se recuperó en el segundo y goleó 3-0 a Estudiantes de La Plata para llegar a la final de los playoffs.</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:01:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Quién el Peaky Blinders de la Selección?</title>
<description>El volante central, que juega en uno de los equipos grandes de México y fue convocado por Scaloni para la próxima fecha FIFA, se vistió como uno de los personajes de la serie Peaky Blinders. ¿No lo reconocés? ¡Enterate de quién se trata!</description>

<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:59:39 -0300</pubDate>

</item></news>