<news><item><title>Histórico recibimiento a Maradona</title>
<description>Nunca antes visto: Diego fue ovacionado por la gente de Newell's y hasta habló para todo el estadio por micrófono. "Ya voy a volver", prometió.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:31:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Viejos son los trapos</title>
<description>A los 39 años, Scola la sigue rompiendo dentro de la cancha: metió 14 puntos en la victoria 81-78 del Olimpia Milano ante el Alba Berlín en la Euroliga. El Baskonia de Vildoza y Garino sumó una nueva derrota.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:25:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>El insólito codazo de Loustau a Schunke</title>
<description>Mientras el defensor de Estudiantes discutía con Brítez, el juez del encuentro intentó intervenir de una forma muy llamativa para intentar calmar los ánimos. Mirá el insólito momento que protagonizó el árbitro.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:22:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>50 veces Messi</title>
<description>Leo sigue afilado en los tiros libres y llegó al gol número cincuenta en su carrera mediante esa vía, entre Barcelona y la Selección Argentina. ¿Sabés de quién aprendió?</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Goles de Selección en Alemania</title>
<description>Alario y Nico González, que estuvieron en la última convocatoria de Scaloni, marcaron para Bayer Leverkusen y Stuttgart en la Copa alemana. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:08:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>La tabla en vivo, los promedios y cómo sigue la fecha</title>
<description>Ya empezó la 11ª fecha con movimientos abajo: con su caída ante Estudiantes, Central quedó en zona de descenso -sin desempate- más allá de la derrota de Aldosivi...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:07:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Golpeó Monzón</title>
<description>El Decano pegó primero y se puso en ventaja rápidamente con un gran tiro libre de Luciano Monzón. Patronato pierde 1 a 0  y se hunde en la lucha por la permanencia. Seguilo en Olé. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los memes del "congelaron el VAR"</title>
<description>Daniel Angelici habló sobre la semifinal contra River y aseguró que Boca fue perjudicado por el árbitro de la ida y por el uso de la tecnología. Instantes después, las redes sociales colapsaron por los famosos memes. Entrá y mirá.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:38:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>A Mardel, con visitantes</title>
<description>La Aprevide confirmó que River podrá contar con su gente para visitar a Aldosivi el próximo 2 de noviembre, por la Superliga. Una noticia Feliz...</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:36:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego: habano en mano y lágrimas por la Tota</title>
<description>Maradona llegó al estadio de Newell's fumando un cigarro y agradeció por las muestras de afecto. Horas antes, se emocionó por un regalo que homenajeó a su mamá fallecida. Mirá.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:21:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>El trono de Diego en el Coloso</title>
<description>Maradona fue recibido en el estadio de Newell's con un sillón especialmente preparado para la ocasión, el cual autografió. El mismo será subastado por el club leproso.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:48:26 -0300</pubDate>

</item></news>