<news><item><title>Unilateralismo ataca a países no alineados, denuncia Namibia</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) El unilateralismo ataca a países no alineados, alertó hoy aquí el presidente de Namibia, Hage Geingob, quien intervino en la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en la capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Choque entre Hizbulah, policías y manifestantes en El Líbano</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:31Beirut, 25 oct (Prensa Latina) Partidarios de Hizbulah se enfrentaron hoy con la policía antidisturbios y otros manifestantes en la céntrica plaza Riad al-Solh para defender a su jefe Hassan Nasrallah.  </description>
                     </item><item><title>Hizbulah libanesa llama a continuar protestas y evitar la violencia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:0Beirut, 25 oct (Prensa Latina) El vicepresidente del Consejo Ejecutivo de Hizbulah, Ali Damoh, llamó hoy a continuar las protestas antigubernamentales, pero evitar la violencia contra las propiedades privadas y públicas.</description>
                     </item><item><title>Unión Africana insta a incrementar esfuerzos para combatir el hambre</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:29Addis Abeba, 25 oct (Prensa Latina) La Comisión de la Unión Africana (UA) instó a los estados miembros de la organización política a incrementar las acciones para eliminar la hambruna en el continente, aseguró un comunicado divulgado hoy en esta capital. </description>
                     </item><item><title>Militares trabajan para restaurar la paz en región de Etiopía</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:24Addis Abeba, 25 oct (Prensa Latina) El ministerio de Defensa de Etiopía informó hoy que desplegó efectivos en localidades de Oromía, para garantizar la estabilidad y restaurar la paz en ese estado regional de la nación africana.  </description>
                     </item><item><title>Aerolínea bandera de Angola anuncia nuevo horario de invierno</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:8Luanda, 25 oct (Prensa Latina) Líneas Aéreas de Angola S.A. (TAAG) anunció hoy que operará desde el próximo día 27 hasta el 29 de marzo de 2020, con un nuevo horario de invierno en sus rutas domésticas, regionales e intercontinentales.</description>
                     </item><item><title>Intervencionismo de EE.UU. alienta el terrorismo, presidente iraní</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La pretensión de Estados Unidos de imponer su hegemonía por la vía militar atiza el terrorismo y conflictos en varias regiones del planeta, denunció hoy aquí el presidente de Irán, Hasán Rohani.
</description>
                     </item><item><title>Compañías petroleras retrasan sus proyectos de exploración en Libia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   7:11Trípoli, 25 oct (Prensa Latina) La firma británica British Petroleum y la italiana Eni anunciaron hoy el retraso de sus proyectos de prospección petrolera en Libia debido al deterioro de la situación de seguridad en el país norafricano.</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Al menos dos muertos en protestas en Iraq</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   7:8Bagdad, 25 oct (Prensa Latina) Al menos dos personas murieron hoy en manifestaciones antigubernamentales en esta capital, tal vez como resultado de bombas de gas lacrimógeno lanzadas por la policía.</description>
                     </item><item><title>Televisión rusa muestra llegada de policías militares a Siria</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:32Moscú, 25 oct (Prensa Latina) La televisión rusa mostró hoy imágenes de la llegada a Siria de 300 miembros de su policía militar para realizar misiones de patrullaje entre la frontera de ese país con Turquía, como parte de un acuerdo alcanzado en Sochi.</description>
                     </item><item><title>Niegan visa a Ministro de Irán para participar en foro en EE.UU.</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:25Teherán, 25 oct (Prensa Latina) La negativa de visa por Estados Unidos, impidió al ministro de Economía de Irán, Farhad Dejpasand, participar en la reunión anual del Fondo Monetario Internacional y del Grupo del Banco Mundial, se informó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Superadas expectativas de Sudáfrica en Cumbre Rusia-África</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:24Pretoria, 25 oct (Prensa Latina) La participación del presidente Cyril Ramaphosa en la primera Cumbre Rusia-África superó las expectativas de Sudáfrica y se caracterizó por compromisos significativos, informaron hoy fuentes oficiales en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:41Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.</description>
                     </item><item><title>Militares sudafricanas asisten a foro de las Naciones Unidas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:23Pretoria, 25 oct (Prensa Latina) Diez integrantes femeninas de las Fuerzas de Defensa de Sudáfrica participan hoy en un foro de Naciones Unidas sobre Mujer, Paz y Seguridad que tiene lugar en su sede de Nueva York, se informó en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:6Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.</description>
                     </item><item><title>Ventaja mínima otorga victoria a partido gobernante en Botswana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   4:47Gaborone, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Democrático de Botswana (PDB) ganó hoy las elecciones generales con 29 escaños parlamentarios, el mínimo establecido para crear gobierno y mantener la posición que ha ocupado la organización desde la independencia en 1966.</description>
                     </item><item><title>Iraq vuelve a las protestas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   3:56Bagdad, 25 oct (Prensa Latina) Después de un respiro por la observancia religiosa de Arbaeen, Iraq volverá hoy a registrar masivas protestas antigubernamentales que a principios de mes dejaron un saldo de 157 muertos y seis mil heridos.</description>
                     </item><item><title>Egipto exhorta a combatir a patrocinadores del terrorismo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:59El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Egipto, Ahmed Hafez, subrayó hoy la importancia de responsabilizar a todos los patrocinadores estatales del terrorismo.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes bloquean conexión entre este-oeste de Beirut</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:16Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Manifestantes bloquearon hoy otra vez un puente de conexión entre este y oeste de esta capital, después que la Policía lo reabrió a la fuerza en un intento por normalizar el tránsito vehicular en El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidencia de El Líbano niega presunto rechazo a ley anticorrupción</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:48Beirut, 26 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de El Líbano negó hoy rumores difundidos por redes sociales sobre un presunto rechazo del jefe del Estado, Michel Aoun, a crear un comité contra la corrupción.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Estalla crisis por el agua entre Jordania e Israel</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:19Ammán, 26 oct (Prensa Latina) Una crisis por el agua se anuncia desde hoy por la amenaza israelí de cortar ese servicio a Jordania, si Ammán concreta su aviso de poner fin al arrendamiento de dos territorios a colonos de Israel.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Iraq maniobra estadounidense para reubicar terroristas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:54Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) El diputado Karim al Mahdawi denunció que Estados Unidos trata de reorganizar terroristas del Estado Islámico en Iraq con el pretexto de la retirada de Siria.</description>
                     </item><item><title>Fuerzas de seguridad reprimen a manifestantes en Iraq</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:7Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) Fuerzas de seguridad iraquíes dispararon hoy gas lacrimógeno contra manifestantes para evitar su ingreso a la Zona Verde capitalina, cuando el Parlamento se disponía a sesionar.</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Buen apetito en protestas antigubernamentales de El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:44Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Cadenas, cafeterías y restaurantes colmaron hasta hoy el apetito de las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano con la distribución de alimentos y bebidas.</description>
                     </item><item><title>Crisis en partido opositor destaca en semana de Sudáfrica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:31Pretoria, 26 oct (Prensa Latina) La crisis en el partido Alianza Democrática (AD), reflejada en la renuncia de varios de sus dirigentes, entre ellos su presidente Mmusi Maimane, destaca esta semana en el acontecer político de Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>En veremos reorganización de Gobierno en El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:55Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Una reorganización del gobierno en El Líbano tomó hoy un rumbo de pocas posibilidades ante las diferencias entre los principales partidos políticos presentes en el Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano despliega fuerzas para proteger a manifestantes</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:20Beirut, 26 oct (Prensa Latina) El Ejército de El Líbano se desplegó hoy para proteger a los manifestantes antigubernamentales y abrir carreteras y vías bloqueadas en todo el país por las protestas que entraron en su décimo día.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Primera Cumbre Rusia-África, renacer de una vieja colaboración</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:8La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Con calificación de 'sobresaliente' por los involucrados, concluyó en el balneario ruso de Sochi la primera cumbre Rusia-África y el Foro Económico bilateral, con la asistencia de jefes de Estado y de Gobierno de 43 países.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Insta África a derogar sanciones económicas contra Zimbabwe</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:40La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Países miembros de la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) pidieron hoy a la comunidad internacional unidad para hacer que Estados Unidos y la Unión Europea deroguen las sanciones económicas contra Zimbabwe.</description>
                     </item><item><title>Egipto exhorta a combatir a patrocinadores del terrorismo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:59El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Egipto, Ahmed Hafez, subrayó hoy la importancia de responsabilizar a todos los patrocinadores estatales del terrorismo.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes bloquean conexión entre este-oeste de Beirut</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:16Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Manifestantes bloquearon hoy otra vez un puente de conexión entre este y oeste de esta capital, después que la Policía lo reabrió a la fuerza en un intento por normalizar el tránsito vehicular en El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidencia de El Líbano niega presunto rechazo a ley anticorrupción</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:48Beirut, 26 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de El Líbano negó hoy rumores difundidos por redes sociales sobre un presunto rechazo del jefe del Estado, Michel Aoun, a crear un comité contra la corrupción.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Estalla crisis por el agua entre Jordania e Israel</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:19Ammán, 26 oct (Prensa Latina) Una crisis por el agua se anuncia desde hoy por la amenaza israelí de cortar ese servicio a Jordania, si Ammán concreta su aviso de poner fin al arrendamiento de dos territorios a colonos de Israel.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Iraq maniobra estadounidense para reubicar terroristas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:54Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) El diputado Karim al Mahdawi denunció que Estados Unidos trata de reorganizar terroristas del Estado Islámico en Iraq con el pretexto de la retirada de Siria.</description>
                     </item><item><title>Fuerzas de seguridad reprimen a manifestantes en Iraq</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:7Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) Fuerzas de seguridad iraquíes dispararon hoy gas lacrimógeno contra manifestantes para evitar su ingreso a la Zona Verde capitalina, cuando el Parlamento se disponía a sesionar.</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Buen apetito en protestas antigubernamentales de El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:44Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Cadenas, cafeterías y restaurantes colmaron hasta hoy el apetito de las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano con la distribución de alimentos y bebidas.</description>
                     </item><item><title>Crisis en partido opositor destaca en semana de Sudáfrica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:31Pretoria, 26 oct (Prensa Latina) La crisis en el partido Alianza Democrática (AD), reflejada en la renuncia de varios de sus dirigentes, entre ellos su presidente Mmusi Maimane, destaca esta semana en el acontecer político de Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>En veremos reorganización de Gobierno en El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:55Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Una reorganización del gobierno en El Líbano tomó hoy un rumbo de pocas posibilidades ante las diferencias entre los principales partidos políticos presentes en el Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano despliega fuerzas para proteger a manifestantes</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:20Beirut, 26 oct (Prensa Latina) El Ejército de El Líbano se desplegó hoy para proteger a los manifestantes antigubernamentales y abrir carreteras y vías bloqueadas en todo el país por las protestas que entraron en su décimo día.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Primera Cumbre Rusia-África, renacer de una vieja colaboración</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:8La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Con calificación de 'sobresaliente' por los involucrados, concluyó en el balneario ruso de Sochi la primera cumbre Rusia-África y el Foro Económico bilateral, con la asistencia de jefes de Estado y de Gobierno de 43 países.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Insta África a derogar sanciones económicas contra Zimbabwe</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:40La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Países miembros de la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) pidieron hoy a la comunidad internacional unidad para hacer que Estados Unidos y la Unión Europea deroguen las sanciones económicas contra Zimbabwe.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Siria continúa despliegue en frontera con Turquía</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:36Damasco, 26 oct (Prensa Latina) Unidades del Ejército de sirio se desplegaron hoy en nuevas localidades fronterizas con Turquía, divulgaron hoy medios locales de prensa.</description>
                     </item><item><title>Egipto exhorta a combatir a patrocinadores del terrorismo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:59El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Egipto, Ahmed Hafez, subrayó hoy la importancia de responsabilizar a todos los patrocinadores estatales del terrorismo.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes bloquean conexión entre este-oeste de Beirut</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:16Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Manifestantes bloquearon hoy otra vez un puente de conexión entre este y oeste de esta capital, después que la Policía lo reabrió a la fuerza en un intento por normalizar el tránsito vehicular en El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidencia de El Líbano niega presunto rechazo a ley anticorrupción</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:48Beirut, 26 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de El Líbano negó hoy rumores difundidos por redes sociales sobre un presunto rechazo del jefe del Estado, Michel Aoun, a crear un comité contra la corrupción.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Estalla crisis por el agua entre Jordania e Israel</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:19Ammán, 26 oct (Prensa Latina) Una crisis por el agua se anuncia desde hoy por la amenaza israelí de cortar ese servicio a Jordania, si Ammán concreta su aviso de poner fin al arrendamiento de dos territorios a colonos de Israel.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Iraq maniobra estadounidense para reubicar terroristas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:54Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) El diputado Karim al Mahdawi denunció que Estados Unidos trata de reorganizar terroristas del Estado Islámico en Iraq con el pretexto de la retirada de Siria.</description>
                     </item><item><title>Fuerzas de seguridad reprimen a manifestantes en Iraq</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:7Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) Fuerzas de seguridad iraquíes dispararon hoy gas lacrimógeno contra manifestantes para evitar su ingreso a la Zona Verde capitalina, cuando el Parlamento se disponía a sesionar.</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Buen apetito en protestas antigubernamentales de El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:44Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Cadenas, cafeterías y restaurantes colmaron hasta hoy el apetito de las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano con la distribución de alimentos y bebidas.</description>
                     </item><item><title>Crisis en partido opositor destaca en semana de Sudáfrica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:31Pretoria, 26 oct (Prensa Latina) La crisis en el partido Alianza Democrática (AD), reflejada en la renuncia de varios de sus dirigentes, entre ellos su presidente Mmusi Maimane, destaca esta semana en el acontecer político de Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>En veremos reorganización de Gobierno en El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:55Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Una reorganización del gobierno en El Líbano tomó hoy un rumbo de pocas posibilidades ante las diferencias entre los principales partidos políticos presentes en el Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano despliega fuerzas para proteger a manifestantes</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:20Beirut, 26 oct (Prensa Latina) El Ejército de El Líbano se desplegó hoy para proteger a los manifestantes antigubernamentales y abrir carreteras y vías bloqueadas en todo el país por las protestas que entraron en su décimo día.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Primera Cumbre Rusia-África, renacer de una vieja colaboración</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:8La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Con calificación de 'sobresaliente' por los involucrados, concluyó en el balneario ruso de Sochi la primera cumbre Rusia-África y el Foro Económico bilateral, con la asistencia de jefes de Estado y de Gobierno de 43 países.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua felicita reelección de presidente de Mozambique</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación a su homólogo de Mozambique, Filipe Nyusi, a propósito de su reelección para un nuevo periodo al frente de ese país africano.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Angola felicita a su homólogo de Botswana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:37Luanda, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Angola, João Lourenço, felicitó hoy a su homólogo de Botswana, Mokgweetsi Masisi, por la victoria electoral del pasado miércoles.</description>
                     </item><item><title>Unión Africana solicita cese de sanciones económicas a Zimbabwe</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:3Addis Abeba, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión de la Unión Africana (UA), Moussa Faki Mahamat, solicitó eliminar las sanciones económicas impuestas por Estados Unidos y la Unión Europea a Zimbabwe, según un comunicado divulgado hoy. </description>
                     </item><item><title>Etiopía fortalecerá relaciones comerciales con Alemania</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:53Addis Abeba, 27 oct (Prensa Latina) Los gobiernos de Etiopía y Alemania trabajarán para fortalecer sus relaciones comerciales, informó hoy la Cámara de Representantes del Pueblo (Parlamento) de la nación africana, por medio de un comunicado. </description>
                     </item><item><title>Presidente de Egipto extiende Estado de Emergencia en el país</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   11:18El Cairo, 27 oct (Prensa Latina) Por décima vez consecutiva, el presidente Abdel Fatah al-Sisi emitió un decreto para extender el Estado de Emergencia en Egipto por otros tres meses a partir de hoy, publicó la Gaceta Oficial de la República.</description>
                     </item><item><title>Egipto acoge la Conferencia de Seguridad de Munich</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:57El Cairo, 27 oct (Prensa Latina) Los procedimientos de la 13 Conferencia de Seguridad de Munich (MSC) inician hoy en esta capital para abordar temas como la migración ilegal, la propagación del terrorismo, el cambio climático y la seguridad cibernética.</description>
                     </item><item><title>Trump confirma muerte del líder del Estado Islámico</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció hoy que el líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi, fue asesinado en una redada militar de su país.
</description>
                     </item><item><title>Manifestantes en El Líbano forman cadena humana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:3Beirut, 27 oct (Prensa Latina) Miles de manifestantes formaron hoy una cadena en El Líbano para simbolizar la unidad con la cual quieren expresar su sentimiento antigubernamental y conseguir cambios radicales en la elite dominante.</description>
                     </item><item><title>Grupos armados se retiran al sur de la frontera con Turquía</title>
                         <description>Damasco, 27 oct (Prensa Latina) Siria acoge con beneplácito la retirada de los grupos armados en el norte de Siria, unos 30 kilómetros al sur de la frontera con Turquía y en coordinación directa con el Ejército nacional.
</description>
                     </item><item><title>Llama el Papa al diálogo para buscar soluciones justas en el Líbano</title>
                         <description>Ciudad del Vaticano, 27 oct (Prensa Latina) El papa Francisco exhortó hoy a la búsqueda de soluciones justas a través del diálogo para resolver las tensiones en el Líbano, escenario de recientes manifestaciones antigubernamentales.
</description>
                     </item><item><title>Incentivan en Angola minería de piedras ornamentales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   7:7Luanda, 27 oct (Prensa Latina) Autoridades angoleñas invitaron a compañías nacionales y extranjeras a invertir en el subsector minero de las piedras ornamentales a fin de desarrollar la industria e incrementar ingresos por exportaciones, trascendió hoy. </description>
                     </item><item><title>Próximo a inaugurarse en Qatar evento de tecnologías inteligentes</title>
                         <description>Doha, 27 oct (Prensa Latina) Como plataforma para mostrar las últimas soluciones y compartir conocimientos de vanguardia se presenta la Conferencia y Exposición de Tecnologías de la Información y la Comunicación (QITCOM 2019), a inaugurarse el venidero martes en Qatar.
</description>
                     </item><item><title>Entra en vigor acuerdo comercial entre Irán y Unión Euroasiática</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   5:41Teherán, 27 oct (Prensa Latina) Un acuerdo de comercio preferencial entre Irán y la Unión Económica Euroasiática entrará hoy en funciones con el intercambio de 862 productos.</description>
                     </item><item><title>Canciller de Irán defiende solución política para crisis de Yemen</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   5:25Teherán, 27 oct (Prensa Latina) El canciller de Irán, Mohammad Yavad Zarif, defendió hoy la solución política como única vía para la crisis en curso en Yemen.</description>
                     </item><item><title>Represión policial agrega más muertos a protestas en Iraq</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   4:59Bagdad, 27 oct (Prensa Latina) Al menos seis personas más murieron ante la represión policial en Iraq para sumar más de 190 víctimas mortales durante este mes como parte de masivas protestas antigubernamentales, se informó hoy.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Siria choca con terroristas en Homs y Latakia</title>
                         <description>Damasco, 27 oct (Prensa Latina) El ejército sirio libró violentos choques con grupos terroristas que atacaron sus posiciones en las provincias de Homs y Latakia.
</description>
                     </item><item><title>Levantarán secreto bancario para diputados y ministros en El Líbano</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   4:7Beirut, 27 oct (Prensa Latina) Todos los ministros y parlamentarios del partido Corriente Patriótica Libre, de El Líbano, deberán levantar el secreto bancario de sus cuentas, según una disposición emitida por una directiva de la facción política.</description>
                     </item><item><title>Inaugurada Feria en Siria sobre petróleo y recursos minerales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   4:5Damasco, 27 oct (Prensa Latina) La inauguración de la Feria Internacional de Damasco sobre petróleo y recursos minerales marca una fase importante en la reconstrucción del país, destacan hoy medios de prensa y especialistas del sector.</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India visitará Arabia Saudita</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) El primer ministro de India, Narendra Modi, viajará próximamente hacia Arabia Saudita por invitación del rey Salman bin Abdul Aziz al Saud, en visita en la que se firmará el acuerdo sobre el Consejo de Asociación Estratégica.
</description>
                     </item><item><title>Televisora denuncia mano extranjera en protestas en El Líbano</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   3:9Beirut, 27 oct (Prensa Latina) La televisora Al Manar denunció con</description>
                     </item><item><title>Nicaragua felicita reelección de presidente de Mozambique</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación a su homólogo de Mozambique, Filipe Nyusi, a propósito de su reelección para un nuevo periodo al frente de ese país africano.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Angola felicita a su homólogo de Botswana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:37Luanda, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Angola, João Lourenço, felicitó hoy a su homólogo de Botswana, Mokgweetsi Masisi, por la victoria electoral del pasado miércoles.</description>
                     </item><item><title>Unión Africana solicita cese de sanciones económicas a Zimbabwe</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:3Addis Abeba, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión de la Unión Africana (UA), Moussa Faki Mahamat, solicitó eliminar las sanciones económicas impuestas por Estados Unidos y la Unión Europea a Zimbabwe, según un comunicado divulgado hoy. </description>
                     </item><item><title>Etiopía fortalecerá relaciones comerciales con Alemania</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:53Addis Abeba, 27 oct (Prensa Latina) Los gobiernos de Etiopía y Alemania trabajarán para fortalecer sus relaciones comerciales, informó hoy la Cámara de Representantes del Pueblo (Parlamento) de la nación africana, por medio de un comunicado. </description>
                     </item><item><title>Presidente de Egipto extiende Estado de Emergencia en el país</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   11:18El Cairo, 27 oct (Prensa Latina) Por décima vez consecutiva, el presidente Abdel Fatah al-Sisi emitió un decreto para extender el Estado de Emergencia en Egipto por otros tres meses a partir de hoy, publicó la Gaceta Oficial de la República.</description>
                     </item><item><title>Egipto acoge la Conferencia de Seguridad de Munich</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:57El Cairo, 27 oct (Prensa Latina) Los procedimientos de la 13 Conferencia de Seguridad de Munich (MSC) inician hoy en esta capital para abordar temas como la migración ilegal, la propagación del terrorismo, el cambio climático y la seguridad cibernética.</description>
                     </item><item><title>Trump confirma muerte del líder del Estado Islámico</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció hoy que el líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi, fue asesinado en una redada militar de su país.
</description>
                     </item><item><title>Manifestantes en El Líbano forman cadena humana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:3Beirut, 27 oct (Prensa Latina) Miles de manifestantes formaron hoy una cadena en El Líbano para simbolizar la unidad con la cual quieren expresar su sentimiento antigubernamental y conseguir cambios radicales en la elite dominante.</description>
                     </item><item><title>Grupos armados se retiran al sur de la frontera con Turquía</title>
                         <description>Damasco, 27 oct (Prensa Latina) Siria acoge con beneplácito la retirada de los grupos armados en el norte de Siria, unos 30 kilómetros al sur de la frontera con Turquía y en coordinación directa con el Ejército nacional.
</description>
                     </item><item><title>Llama el Papa al diálogo para buscar soluciones justas en el Líbano</title>
                         <description>Ciudad del Vaticano, 27 oct (Prensa Latina) El papa Francisco exhortó hoy a la búsqueda de soluciones justas a través del diálogo para resolver las tensiones en el Líbano, escenario de recientes manifestaciones antigubernamentales.
</description>
                     </item><item><title>Incentivan en Angola minería de piedras ornamentales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   7:7Luanda, 27 oct (Prensa Latina) Autoridades angoleñas invitaron a compañías nacionales y extranjeras a invertir en el subsector minero de las piedras ornamentales a fin de desarrollar la industria e incrementar ingresos por exportaciones, trascendió hoy. </description>
                     </item><item><title>Próximo a inaugurarse en Qatar evento de tecnologías inteligentes</title>
                         <description>Doha, 27 oct (Prensa Latina) Como plataforma para mostrar las últimas soluciones y compartir conocimientos de vanguardia se presenta la Conferencia y Exposición de Tecnologías de la Información y la Comunicación (QITCOM 2019), a inaugurarse el venidero martes en Qatar.
</description>
                     </item><item><title>Entra en vigor acuerdo comercial entre Irán y Unión Euroasiática</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   5:41Teherán, 27 oct (Prensa Latina) Un acuerdo de comercio preferencial entre Irán y la Unión Económica Euroasiática entrará hoy en funciones con el intercambio de 862 productos.</description>
                     </item><item><title>Canciller de Irán defiende solución política para crisis de Yemen</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   5:25Teherán, 27 oct (Prensa Latina) El canciller de Irán, Mohammad Yavad Zarif, defendió hoy la solución política como única vía para la crisis en curso en Yemen.</description>
                     </item><item><title>Represión policial agrega más muertos a protestas en Iraq</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   4:59Bagdad, 27 oct (Prensa Latina) Al menos seis personas más murieron ante la represión policial en Iraq para sumar más de 190 víctimas mortales durante este mes como parte de masivas protestas antigubernamentales, se informó hoy.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Siria choca con terroristas en Homs y Latakia</title>
                         <description>Damasco, 27 oct (Prensa Latina) El ejército sirio libró violentos choques con grupos terroristas que atacaron sus posiciones en las provincias de Homs y Latakia.
</description>
                     </item><item><title>Levantarán secreto bancario para diputados y ministros en El Líbano</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   4:7Beirut, 27 oct (Prensa Latina) Todos los ministros y parlamentarios del partido Corriente Patriótica Libre, de El Líbano, deberán levantar el secreto bancario de sus cuentas, según una disposición emitida por una directiva de la facción política.</description>
                     </item><item><title>Inaugurada Feria en Siria sobre petróleo y recursos minerales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   4:5Damasco, 27 oct (Prensa Latina) La inauguración de la Feria Internacional de Damasco sobre petróleo y recursos minerales marca una fase importante en la reconstrucción del país, destacan hoy medios de prensa y especialistas del sector.</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India visitará Arabia Saudita</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) El primer ministro de India, Narendra Modi, viajará próximamente hacia Arabia Saudita por invitación del rey Salman bin Abdul Aziz al Saud, en visita en la que se firmará el acuerdo sobre el Consejo de Asociación Estratégica.
</description>
                     </item><item><title>Televisora denuncia mano extranjera en protestas en El Líbano</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   3:9Beirut, 27 oct (Prensa Latina) La televisora Al Manar denunció con</description>
                     </item><item><title>Finalizaron en Etiopía celebraciones por el Día de la Cultura Cubana</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:54Addis Abeba, 28 oct (Prensa Latina) Una exhortación a reflexionar acerca del país que tienen y quieren los cubanos hoy, selló la jornada de celebraciones por el Día de la Cultura Nacional del país caribeño, realizadas en Etiopía.</description>
                     </item><item><title>Acnur traslada a 70 migrantes a Rumania desde Libia</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   6:38Trípoli, 28 oct (Prensa Latina) El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur) confirmó hoy el traslado de 70 migrantes de Libia a Rumania durante la última semana.</description>
                     </item><item><title>Egipto acoge 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicación</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 28 oct (Prensa Latina) El balneario egipcio de Sharm El-Sheikh acoge desde hoy la 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicaciones (WRC), que por primera vez en 20 años se celebrará fuera de la sede de la Unión Internacional de Telecomunicaciones en Ginebra.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Att suscriptores:
</description>
                     </item><item><title>Fuertes denuncias en Zimbabwe por sanciones de EE.UU en su contra</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   5:12Harare, 28 oct (Prensa Latina) Zimbabwe denunció hoy las actividades de la Embajada de Estados Unidos en Harare para tatar de minimizar y opacar las consecuencias de las sanciones de Washington contra este país, que causan su ruina económica.</description>
                     </item><item><title>Mosul respira mejor por muerte de jefe del Estado Islámico</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   4:16Mosul, Iraq, 28 oct (Prensa Latina) Los residentes de la ciudad iraquí de Mosul respiraban hoy con mayor libertad, al conocerse la muerte del jefe del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, en una operación en el norte de Siria.</description>
                     </item><item><title>Ejército sirio sustituye a milicias kurdas en frontera con Turquía (+Fotos)</title>
                         <description>Damasco, 28 oct (Prensa Latina) El ejército sirio se desplegó en las recientes horas en nuevas ciudades y localidades fronterizas con Turquía, tras el anuncio de la retirada de las milicias kurdas de todo el cinturón fronterizo con el vecino país.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Iraq despliega fuerzas especiales contra manifestantes</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:45Bagdad, 28 oct (Prensa Latina) Bajo mandato del primer ministro de Iraq, Adel Abdul Mahdi, fuerzas especiales antiterroristas comenzaron a actuar contra manifestaciones antigubernamentales masivas que dejaron un saldo de casi 200 muertos y miles de heridos.</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India viaja a Arabia Saudita</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:42Nueva Delhi, 28 oct (Prensa Latina) El primer ministro de India, Narendra Modi, viajará hoy hacia Arabia Saudita, invitado por el Rey Salman bin Abdul Aziz al Saud, para fortalecer la relación bilateral y asistir al Foro de la Iniciativa de Inversión Futura.</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes cubanos en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: 
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Con ilusiones Argentina enfrenta a España en Mundial sub-17 en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Con la esperanza de lograr su primer título universal sub-17, la selección argentina de fútbol enfrentará hoy a la favorita España en la tercera jornada de la Copa Mundial de la categoría que se celebra en tres ciudades brasileñas.
</description>
                     </item><item><title>Cadena humana en El Líbano tal vez candidata al libro Guinness</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   2:11Beirut, 28 oct (Prensa Latina) Una cadena humana de 170 kilómetros de longitud formaron unos 170 mil libaneses como parte de protestas multitudinarias antigubernamentales que comenzaron el 17 de octubre último.</description>
                     </item><item><title>Consejo de Seguridad realiza debate abierto sobre Palestina</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   1:59Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El Consejo de Seguridad de la ONU acoge hoy un debate abierto para abordar la cuestión palestina, que figura entre las de más larga pendiente en ese organismo.</description>
                     </item><item><title>Gobernador del Banco Central de El Líbano contrario a abandonar cargo</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   1:55Beirut, 28 oct (Prensa Latina) El gobernador del Banco Central de El Líbano, Riad Salameh, se manifestó contrario a abandonar el cargo al estimar que si renuncia causará desconfianza en los mercados.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de El Líbano prioriza estabilidad a cambios</title>
                         <description>Beirut, 28 oct (Prensa Latina) El gobierno de El Líbano prioriza el retorno a la estabilidad frente a los reclamos de cambios en su composición, demandados en las masivas protestas iniciadas el pasado 17 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua felicita reelección de presidente de Mozambique</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación a su homólogo de Mozambique, Filipe Nyusi, a propósito de su reelección para un nuevo periodo al frente de ese país africano.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Angola felicita a su homólogo de Botswana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:37Luanda, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Angola, João Lourenço, felicitó hoy a su homólogo de Botswana, Mokgweetsi Masisi, por la victoria electoral del pasado miércoles.</description>
                     </item><item><title>Unión Africana solicita cese de sanciones económicas a Zimbabwe</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:3Addis Abeba, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión de la Unión Africana (UA), Moussa Faki Mahamat, solicitó eliminar las sanciones económicas impuestas por Estados Unidos y la Unión Europea a Zimbabwe, según un comunicado divulgado hoy. </description>
                     </item><item><title>Etiopía fortalecerá relaciones comerciales con Alemania</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:53Addis Abeba, 27 oct (Prensa Latina) Los gobiernos de Etiopía y Alemania trabajarán para fortalecer sus relaciones comerciales, informó hoy la Cámara de Representantes del Pueblo (Parlamento) de la nación africana, por medio de un comunicado. </description>
                     </item><item><title>Presidente de Egipto extiende Estado de Emergencia en el país</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   11:18El Cairo, 27 oct (Prensa Latina) Por décima vez consecutiva, el presidente Abdel Fatah al-Sisi emitió un decreto para extender el Estado de Emergencia en Egipto por otros tres meses a partir de hoy, publicó la Gaceta Oficial de la República.</description>
                     </item><item><title>Inundación facilita escape de 228 prisioneros en Nigeria</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   13:39Abuja, 28 oct (Prensa Latina) Intensas lluvias esta madrugada provocaron inundaciones y la destrucción de una cárcel en el estado nigeriano de Kogi (centro), de donde escaparon 228 reclusos.</description>
                     </item><item><title>Uganda reporta incremento de su Producto Interno Bruto</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   13:26Kampala, 28 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Finanzas, Planificación y Desarrollo Económico de Uganda anunció hoy que el Producto Interno Bruto (PIB) nacional se incrementó en los últimos meses.</description>
                     </item><item><title>Piden eliminar restricciones de Israel para aliviar crisis en Gaza</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:58Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El elemento fundamental de la crisis en Gaza es político y será imposible aliviar tal situación sin eliminar las restricciones que impone Israel, aseguró hoy una autoridad de ONU en el Consejo de Seguridad.</description>
                     </item><item><title>Acnur denuncia salida forzada de refugiados burundeses de Tanzania</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:19Ginebra, 28 oct (Prensa Latina) El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur) alertó hoy de la creciente presión ejercida por el Gobierno de Tanzania sobre los burundeses que se encuentran en ese país.</description>
                     </item><item><title>Palestina exige rendición de cuentas ante violaciones de Israel</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El representante de Palestina en ONU, Riad Mansur, exigió hoy al Gobierno de Israel rendir cuentas ante los crímenes y violaciones cometidas contra el pueblo del territorio árabe que vive bajo ocupación.
</description>
                     </item><item><title>Estiman que sudeste asiático debería recurrir a energías renovables</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:33Abu Dabhi, 28 oct (Prensa Latina) Los países del sudeste asiático debería recurrir a las energías renovables para alcanzar su máximo potencial como una de las regiones de más rápido crecimiento en el mundo, alertó hoy una fuente autorizada.</description>
                     </item><item><title>Nuevo consorcio de gas en Angola proyecta millonarias inversiones</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:18Luanda, 28 oct (Prensa Latina) La petrolera angoleña Sonangol estableció hoy un consorcio con compañías extranjeras para la prospección y producción de gas natural, cuyas inversiones ascenderán a unos dos mil millones de dólares.</description>
                     </item><item><title>Rusia y Siria inauguran puente flotante en el río Éufrates (+ Fotos)</title>
                         <description>Damasco, 28 oct (Prensa Latina) Siria y Rusia inauguraron hoy un puente flotante sobre el río Éufrates en la ciudad de Deir Ezzor, situada a 475 kilómetros al nordeste de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Acabar con cabecilla, no acaba con terrorismo, dice Irán</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:10Teherán, 28 oct (Prensa Latina) El vocero de la cancillería de Irán, Abbas Mousavi, afirmó hoy que eliminar al cabecilla del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, no es acabar con el terrorismo.</description>
                     </item><item><title>UIT agradece a Egipto, sede de Conferencia Mundial de Radiocomunición</title>
                         <description>El Cairo, 28 oct (Prensa Latina) El secretario general de la Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT), Houlin Zhao, expresó hoy su agradecimiento a Egipto, que acoge a la 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicaciones (WRC).
</description>
                     </item><item><title>Entregan ayuda humanitaria en provincia siria de Deraá</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 10:10Damasco, 28 oct (Prensa Latina) La Media Luna Roja Árabe Siria entregó asistencia humanitaria a miles de familias de la sureña provincia de Deraá, a 108 kilómetros de Damasco, según un comunicado divulgado hoy por la organización.
</description>
                     </item><item><title>Siete galardonados en Angola con premio nacional de cultura</title>
                         <description>Luanda, 28 oct (Prensa Latina) El Premio Nacional de Cultura y Artes en Angola distinguió este año a prestigiosas figuras en siete disciplinas, cuyos nombres fueron dados a conocer hoy por el presidente del jurado, Manzambi Vuvu Fernando.
</description>
                     </item><item><title>Grupo de la Conferencia de Seguridad de Múnich se reúne en Qatar</title>
                         <description>Doha, 28 oct (Prensa Latina) Con los conflictos en Siria y Yemen, ciberseguridad y seguridad energética entre los principales temas a debate, iniciará mañana en esta capital la reunión del grupo central de la Conferencia de Seguridad de Múnich.
</description>
                     </item><item><title>Finalizaron en Etiopía celebraciones por el Día de la Cultura de Cuba</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 7:54Addis Abeba, 28 oct (Prensa Latina) Una exhortación a reflexionar acerca del país que tienen y quieren los cubanos hoy, selló la jornada de celebraciones por el Día de la Cultura Nacional del país caribeño, realizadas en Etiopía.
</description>
                     </item><item><title>Acnur traslada a 70 migrantes a Rumania desde Libia</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   6:38Trípoli, 28 oct (Prensa Latina) El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur) confirmó hoy el traslado de 70 migrantes de Libia a Rumania durante la última semana.</description>
                     </item><item><title>Egipto acoge 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicación</title>
                         <description>El Cairo, 28 oct (Prensa Latina) El balneario egipcio de Sharm El-Sheikh acoge desde hoy la 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicaciones (WRC), que por primera vez en 20 años se celebrará fuera de la sede de la Unión Internacional de Telecomunicaciones en Ginebra.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>
Llunes 28 de octubre de 2019 
</description>
                     </item><item><title>Fuertes denuncias en Zimbabwe por sanciones de EE.UU en su contra</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   5:12Harare, 28 oct (Prensa Latina) Zimbabwe denunció hoy las actividades de la Embajada de Estados Unidos en Harare para tatar de minimizar y opacar las consecuencias de las sanciones de Washington contra este país, que causan su ruina económica.</description>
                     </item><item><title>Mosul respira mejor por muerte de jefe del Estado Islámico</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   4:16Mosul, Iraq, 28 oct (Prensa Latina) Los residentes de la ciudad iraquí de Mosul respiraban hoy con mayor libertad, al conocerse la muerte del jefe del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, en una operación en el norte de Siria.</description>
                     </item><item><title>Ejército sirio sustituye a milicias kurdas en frontera con Turquía (+Fotos)</title>
                         <description>Damasco, 28 oct (Prensa Latina) El ejército sirio se desplegó en las recientes horas en nuevas ciudades y localidades fronterizas con Turquía, tras el anuncio de la retirada de las milicias kurdas de todo el cinturón fronterizo con el vecino país.
</description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:7Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.</description>
                     </item><item><title>Subraya Conferencia de Seguridad Múnich iniciativa de paz de Irán</title>
                         <description>Doha, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Conferencia de Seguridad de Múnich, Wolfgang Ischinger, destacó hoy la iniciativa de un plan de paz para el estrecho de Ormuz presentado por Irán en la reunión del grupo central de dicha organización.
</description>
                     </item><item><title>Marruecos e Indonesia por promover su relación bilateral</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:26Rabat, 29 oct (Prensa Latina) Marruecos e Indonesia expresaron su compromiso de promover su relación bilateral y su 'excelente amistad', destacan hoy aquí medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Parlamento de Angola da curso a proyecto contra lavado de dinero</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:7Luanda, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Angola dio curso hoy a un proyecto de ley sobre prevención y lucha contra el lavado de dinero, el financiamiento del terrorismo y la proliferación de armas de destrucción masiva.</description>
                     </item><item><title>Fondo Saudita apoyará grandes proyectos de Kenya</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:54Nairobi, 29 oct (Prensa Latina) El Fondo Saudita para el Desarrollo (SFD, siglas en inglés) acordó invertir en los cuatro grandes proyectos de desarrollo de Kenya, confirmaron hoy fuentes oficiales.    El director gerente del SFD, Khalid Bin Sulaiman Alkhudairy, señaló que apoyarán proyectos de viviendas asequibles de Kenya, además de energía, carreteras y educación, donde ya han invertido.</description>
                     </item><item><title>China y África tienen un destino común, dice embajador en Nigeria</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:49Abuja, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de China en Nigeria, Pingjian Zhou, señaló hoy que China y África tienen un destino común, y dentro del continente africano resaltó a Nigeria.</description>
                     </item><item><title>Anuncia Zimbabwe circulación nueva moneda en dos semanas</title>
                         <description>Harare, 29 oct (Prensa Latina) El gobernador del Banco de la Reserva de Zimbabwe, John Mangudya, anunció hoy la circulación de una nueva moneda en plazo de dos semanas, con la intención de acabar con la escasez de efectivo en el país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Guinea-Bissau nombra nuevo primer ministro</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:30Bissau, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Guinea-Bissau, José Mario Vaz, nombró hoy como nuevo primer ministro a Faustino Fudut Imbali, tras disolver la víspera el Gobierno del país de África occidental.</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano en consultas para decidir sobre Gobierno</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, entró hoy en consultas con partidos políticos para convenir sobre un Gobierno cuidador ante la dimisión del primer ministro Saad Hariri.
</description>
                     </item><item><title>Reitera Irán solicitud de adhesión regional a iniciativa de paz</title>
                         <description>Teherán, 29 oct (Prensa Latina) El canciller de Irán, Mohammad Yavad Zarif, reiteró hoy la solicitud a los países ribereños del golfo Arábigo-Pérsico para que se unan a la iniciativa de paz denominada Hope (Hormuz Peace Endeavour).
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Presenta renuncia primer ministro de El Líbano</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, presentó hoy su renuncia al presidente de la República, Michel Aoun, en respuesta, dijo, a las protestas de los ciudadanos en las calles.
</description>
                     </item><item><title>Desmiente ministro de Sudáfrica privatización de entidad  de energía</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) Pravin Godham, ministro sudafricano de Empresas Públicas, desmintió hoy rumores sobre la privatización de estatal Eskom, la principal entidad energética de la nación, y confirmó su pronta reestructuración.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Inseguridad alimentaria en Zambia afecta a 2,3 millones de civiles</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:14Lusaka, 29 oct (Prensa Latina) Al menos 2,3 millones de civiles en Zambia sufren inseguridad alimentaria debido a la sequía y falta de resiliencia de las comunidades, informó hoy la Cruz Roja de este país africano.</description>
                     </item><item><title>Destacan en El Cairo importancia de la mujer en la causa palestina</title>
                         <description>Las féminas han desempeñado un rol significativo en la resistencia del pueblo palestino. Sobre este tema debatieron las integrantes de la Federación General de la Mujer Palestina, radicadas en el Cairo, Egipto.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Angola ratifica interés por nexos con Mozambique</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   9:52Luanda, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Angola, João Lourenço, ratificó hoy el interés nacional por reforzar los nexos de cooperación con Mozambique, tras la victoria electoral de su homólogo Filipe Nyusi. </description>
                     </item><item><title>Unión Africana desplegará misión de observación electoral en Mauricio</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:27Addis Abeba, 29 oct (Prensa Latina) La Comisión de la Unión Africana (UA) desplegará una misión de observación en Mauricio, a propósito de las elecciones parlamentarias previstas para el 7 de noviembre venidero, aseguró hoy la organización política. </description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Subraya Conferencia de Seguridad Múnich iniciativa de paz de Irán</title>
                         <description>Doha, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Conferencia de Seguridad de Múnich, Wolfgang Ischinger, destacó hoy la iniciativa de un plan de paz para el estrecho de Ormuz presentado por Irán en la reunión del grupo central de dicha organización.
</description>
                     </item><item><title>Marruecos e Indonesia por promover su relación bilateral</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:26Rabat, 29 oct (Prensa Latina) Marruecos e Indonesia expresaron su compromiso de promover su relación bilateral y su 'excelente amistad', destacan hoy aquí medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Parlamento de Angola da curso a proyecto contra lavado de dinero</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:7Luanda, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Angola dio curso hoy a un proyecto de ley sobre prevención y lucha contra el lavado de dinero, el financiamiento del terrorismo y la proliferación de armas de destrucción masiva.</description>
                     </item><item><title>Fondo Saudita apoyará grandes proyectos de Kenya</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:54Nairobi, 29 oct (Prensa Latina) El Fondo Saudita para el Desarrollo (SFD, siglas en inglés) acordó invertir en los cuatro grandes proyectos de desarrollo de Kenya, confirmaron hoy fuentes oficiales.    El director gerente del SFD, Khalid Bin Sulaiman Alkhudairy, señaló que apoyarán proyectos de viviendas asequibles de Kenya, además de energía, carreteras y educación, donde ya han invertido.</description>
                     </item><item><title>China y África tienen un destino común, dice embajador en Nigeria</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:49Abuja, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de China en Nigeria, Pingjian Zhou, señaló hoy que China y África tienen un destino común, y dentro del continente africano resaltó a Nigeria.</description>
                     </item><item><title>Anuncia Zimbabwe circulación nueva moneda en dos semanas</title>
                         <description>Harare, 29 oct (Prensa Latina) El gobernador del Banco de la Reserva de Zimbabwe, John Mangudya, anunció hoy la circulación de una nueva moneda en plazo de dos semanas, con la intención de acabar con la escasez de efectivo en el país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Guinea-Bissau nombra nuevo primer ministro</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:30Bissau, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Guinea-Bissau, José Mario Vaz, nombró hoy como nuevo primer ministro a Faustino Fudut Imbali, tras disolver la víspera el Gobierno del país de África occidental.</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano en consultas para decidir sobre Gobierno</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, entró hoy en consultas con partidos políticos para convenir sobre un Gobierno cuidador ante la dimisión del primer ministro Saad Hariri.
</description>
                     </item><item><title>Reitera Irán solicitud de adhesión regional a iniciativa de paz</title>
                         <description>Teherán, 29 oct (Prensa Latina) El canciller de Irán, Mohammad Yavad Zarif, reiteró hoy la solicitud a los países ribereños del golfo Arábigo-Pérsico para que se unan a la iniciativa de paz denominada Hope (Hormuz Peace Endeavour).
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Presenta renuncia primer ministro de El Líbano</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, presentó hoy su renuncia al presidente de la República, Michel Aoun, en respuesta, dijo, a las protestas de los ciudadanos en las calles.
</description>
                     </item><item><title>Desmiente ministro de Sudáfrica privatización de entidad  de energía</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) Pravin Godham, ministro sudafricano de Empresas Públicas, desmintió hoy rumores sobre la privatización de estatal Eskom, la principal entidad energética de la nación, y confirmó su pronta reestructuración.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Inseguridad alimentaria en Zambia afecta a 2,3 millones de civiles</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:14Lusaka, 29 oct (Prensa Latina) Al menos 2,3 millones de civiles en Zambia sufren inseguridad alimentaria debido a la sequía y falta de resiliencia de las comunidades, informó hoy la Cruz Roja de este país africano.</description>
                     </item><item><title>Destacan en El Cairo importancia de la mujer en la causa palestina</title>
                         <description>Las féminas han desempeñado un rol significativo en la resistencia del pueblo palestino. Sobre este tema debatieron las integrantes de la Federación General de la Mujer Palestina, radicadas en el Cairo, Egipto.</description>
                     </item></news>