<news><item><title>Afganistán: Otras 25 personas murieron en acción armada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:40Kabul, 25 oct (Prensa Latina) Al menos 25 personas murieron hoy durante el asalto de un grupo talibán a un puesto de seguridad en Khawja Bandkasha, refirió el gobernador del distrito afgano de Eshkamish, Takhar,  Abdul Qayum Qani.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Afganistán recupera distrito en el norte del país</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:54Kabul, 25 oct (Prensa Latina) El ejército de Afganistán informó hoy que tomó el control del distrito de Darqad en la provincia de Takhar, en el norte del país, un territorio hasta ahora ocupado por el movimiento talibán.</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:16Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.</description>
                     </item><item><title>Intervencionismo de EE.UU. alienta el terrorismo, presidente iraní</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La pretensión de Estados Unidos de imponer su hegemonía por la vía militar atiza el terrorismo y conflictos en varias regiones del planeta, denunció hoy aquí el presidente de Irán, Hasán Rohani.
</description>
                     </item><item><title>Líder de la RPDC visita obras para turismo cultural y de salud (+Fotos)</title>
                         <description>Pyongyang, 25 de oct (Prensa Latina) El presidente del Comité de Estado de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Un, visitó hoy en Yangdok, una de las obras que fomentan aquí el turismo intramontano cultural y de salud.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante reclamos de Estados Unidos al respecto.
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Mundial Juvenil de Ajedrez en India coronará sus nuevos campeones</title>
                         <description>Nueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) El Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez que se realiza en Nueva Delhi con asistencia de cerca de 200 jugadores de 51 naciones coronará hoy a sus nuevos campeones en los apartados abierto y femenino.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy XVIII Cumbre de los No Alineados en Bakú, Azerbaiyán</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:27 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La XVIII cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital de Azerbaiyán con la asistencia de mandatarios de varios continentes.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 74 de Lula será celebrado en Brasil y en 10 países</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:58 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Con la denuncia de su prisión política y un grito por su libertad, partidos y movimientos sociales en Brasil y en 10 países celebrarán el domingo el aniversario 74 del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>China complacida por reconocimiento global a buen entorno empresarial</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:44Beijing, 25 oct (Prensa Latina) China se muestra hoy satisfecha por la inclusión entre las 10 potencias del planeta con mejor entorno empresarial, y lo considera una evidencia de la seriedad en la profundización de su política de reforma y apertura.  </description>
                     </item><item><title>Cuba invita a empresarios chinos a participar en Feria Internacional de Informática</title>
                         <description>El viceministro primero de Comunicaciones de Cuba, Wilfredo González, oficializó el lanzamiento de la XVIII Convención y Feria Internacional Informática 2020 e invitó a empresas, organizaciones, expertos y académicos de China a participar en el evento.</description>
                     </item><item><title>Protestas y violencia en segundo día de visita de Macron a Reunión</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   18:2París, 24 oct (Prensa Latina) Vehículos y contenedores de basura incendiados, choques entre manifestantes y policías y un fuerte despliegue de uniformados marcan el cierre del segundo de los tres días de visita del presidente francés, Emmanuel Macron, a la isla de Reunión.</description>
                     </item><item><title>Diplomáticos de Venezuela dialogan con miembros de Mnoal</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:52Bakú, 24 oct (Prensa Latina) La delegación de Venezuela a la XVIII Cumbre de Jefes de Estados y Gobiernos del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), realizó varios encuentros hoy en esta capital, con el fin de consolidar proyectos con países del ente.</description>
                     </item><item><title>Judoca cubano Polanco gana bronce en Grand Slam de Abu Dabi</title>
                         <description>Abu Dhabi, 24 oct (Prensa Latina) El judoca cubano Orlando Polanco ganó hoy una medalla de bronce en la división de los 66 kilogramos del Grand Slam de esta capital, tras batir al mongol Kerlen Ganbold por un ippon.
</description>
                     </item><item><title>Embajador chino en Panamá responde a funcionarios de EE.UU.</title>
                         <description>Panamá, 24 oct (Prensa Latina) El embajador chino en Panamá, Wei Qiang, respondió hoy a los 'garrotazos' en las declaraciones de funcionarios estadounidenses que viajan a esta capital, a través de un artículo que tituló Una rutina en vano.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens ratifica condición de favorita en Elite Trophy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   12:45Zhuhai, China, 24 oct (Prensa Latina) La tenista holandesa Kiki Bertens ratificó hoy aquí su condición de primera favorita en el torneo Elite Trophy, con un triunfo ante la ucraniana Dayana Yastremska por 6-4 y 6-3 en el grupo Azalea.</description>
                     </item><item><title>Aseguran que Kim Jong Un y Donald Trump mantienen buenas relaciones</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   12:27Pyongyang, 24 oct (Prensa Latina) El líder de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Un; y el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, mantienen relaciones firmes y de confianza, aseguró hoy el Ministerio de Relaciones Exteriores norcoreano.</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Presidente afgano promueve oferta de paz a talibanes ante Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Afganistán, Ashraf Ghani, reiteró hoy su propuesta de paz a los talibanes, durante su participación en la 18 cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>China pospone negociaciones interafganas en Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:43Kabul, 26 oct (Prensa Latina) El Gobierno chino pospuso las negociaciones de paz entre los talibanes y autoridades de Afganistán que tendrían lugar en Beijing los días 28 y 29 de octubre, según informó hoy un portavoz del movimiento insurgente.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Pakistán y Nepal acuerdan fortalecer relaciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:57Islamabad, 26 oct (Prensa Latina) Pakistán y Nepal acordaron seguir fortaleciendo los lazos de amistad mediante la intensificación de las relaciones en diversos ámbitos, durante una reunión del presidente Arif Alvi y el primer ministro Khadga Prasad Sharma Oli.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>Continúan pesquisas tras hallazgo de 39 cadáveres en Reino Unido</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:6Londres, 26 oct (Prensa Latina) La Policía británica continúa hoy con las investigaciones para encontrar a los culpables de la muerte de 39 personas halladas dentro de un contenedor refrigerado en el sur de Inglaterra, y determinar la nacionalidad de las víctimas.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro cierra visita a China con perspectiva de más nexo económico</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:14Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, cierra hoy su primera visita a China tras sostener importantes reuniones con los máximos dirigentes del país y lograr con ellos consensos para expandir las relaciones económico-comerciales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian cercano fin de secciones de acuerdo comercial EE.UU.-China</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y China están cerca de concluir algunas secciones del acuerdo destinado a terminar la guerra comercial de Washington contra Beijing, informaron hoy aquí fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Barty ante Osaka en la Copa de Maestras de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 25 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty, número uno del mundo, enfrentará a la japonesa Naomi Osaka, tercera, por el grupo Rojo de la Copa de Maestras de tenis, desde el domingo y hasta el 3 de noviembre, determinó hoy el sorteo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Alemania visitará a la India</title>
                         <description>çNueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) La Canciller de Alemania, Angela Merkel, visitará a la India el 1 de noviembre para participar en la Quinta Consulta Bienal Intergubernamental, así como debatir la profundización de la cooperación, se divulgó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Ucrania y Rusia ganan Mundial Juvenil de Ajedrez en India-Por lesión descartan a Neymar para amistosos de Brasil en noviembre-Checa Muchova sorprende en torneo tenístico Elite Trophy-Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile
</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Presidente afgano promueve oferta de paz a talibanes ante Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Afganistán, Ashraf Ghani, reiteró hoy su propuesta de paz a los talibanes, durante su participación en la 18 cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>China pospone negociaciones interafganas en Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:43Kabul, 26 oct (Prensa Latina) El Gobierno chino pospuso las negociaciones de paz entre los talibanes y autoridades de Afganistán que tendrían lugar en Beijing los días 28 y 29 de octubre, según informó hoy un portavoz del movimiento insurgente.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Pakistán y Nepal acuerdan fortalecer relaciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:57Islamabad, 26 oct (Prensa Latina) Pakistán y Nepal acordaron seguir fortaleciendo los lazos de amistad mediante la intensificación de las relaciones en diversos ámbitos, durante una reunión del presidente Arif Alvi y el primer ministro Khadga Prasad Sharma Oli.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>Continúan pesquisas tras hallazgo de 39 cadáveres en Reino Unido</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:6Londres, 26 oct (Prensa Latina) La Policía británica continúa hoy con las investigaciones para encontrar a los culpables de la muerte de 39 personas halladas dentro de un contenedor refrigerado en el sur de Inglaterra, y determinar la nacionalidad de las víctimas.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro cierra visita a China con perspectiva de más nexo económico</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:14Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, cierra hoy su primera visita a China tras sostener importantes reuniones con los máximos dirigentes del país y lograr con ellos consensos para expandir las relaciones económico-comerciales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian cercano fin de secciones de acuerdo comercial EE.UU.-China</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y China están cerca de concluir algunas secciones del acuerdo destinado a terminar la guerra comercial de Washington contra Beijing, informaron hoy aquí fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Barty ante Osaka en la Copa de Maestras de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 25 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty, número uno del mundo, enfrentará a la japonesa Naomi Osaka, tercera, por el grupo Rojo de la Copa de Maestras de tenis, desde el domingo y hasta el 3 de noviembre, determinó hoy el sorteo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Alemania visitará a la India</title>
                         <description>çNueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) La Canciller de Alemania, Angela Merkel, visitará a la India el 1 de noviembre para participar en la Quinta Consulta Bienal Intergubernamental, así como debatir la profundización de la cooperación, se divulgó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Ucrania y Rusia ganan Mundial Juvenil de Ajedrez en India-Por lesión descartan a Neymar para amistosos de Brasil en noviembre-Checa Muchova sorprende en torneo tenístico Elite Trophy-Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile
</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Presidente afgano promueve oferta de paz a talibanes ante Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Afganistán, Ashraf Ghani, reiteró hoy su propuesta de paz a los talibanes, durante su participación en la 18 cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>China pospone negociaciones interafganas en Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:43Kabul, 26 oct (Prensa Latina) El Gobierno chino pospuso las negociaciones de paz entre los talibanes y autoridades de Afganistán que tendrían lugar en Beijing los días 28 y 29 de octubre, según informó hoy un portavoz del movimiento insurgente.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Pakistán y Nepal acuerdan fortalecer relaciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:57Islamabad, 26 oct (Prensa Latina) Pakistán y Nepal acordaron seguir fortaleciendo los lazos de amistad mediante la intensificación de las relaciones en diversos ámbitos, durante una reunión del presidente Arif Alvi y el primer ministro Khadga Prasad Sharma Oli.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>Continúan pesquisas tras hallazgo de 39 cadáveres en Reino Unido</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:6Londres, 26 oct (Prensa Latina) La Policía británica continúa hoy con las investigaciones para encontrar a los culpables de la muerte de 39 personas halladas dentro de un contenedor refrigerado en el sur de Inglaterra, y determinar la nacionalidad de las víctimas.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro cierra visita a China con perspectiva de más nexo económico</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:14Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, cierra hoy su primera visita a China tras sostener importantes reuniones con los máximos dirigentes del país y lograr con ellos consensos para expandir las relaciones económico-comerciales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian cercano fin de secciones de acuerdo comercial EE.UU.-China</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y China están cerca de concluir algunas secciones del acuerdo destinado a terminar la guerra comercial de Washington contra Beijing, informaron hoy aquí fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Barty ante Osaka en la Copa de Maestras de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 25 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty, número uno del mundo, enfrentará a la japonesa Naomi Osaka, tercera, por el grupo Rojo de la Copa de Maestras de tenis, desde el domingo y hasta el 3 de noviembre, determinó hoy el sorteo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Alemania visitará a la India</title>
                         <description>çNueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) La Canciller de Alemania, Angela Merkel, visitará a la India el 1 de noviembre para participar en la Quinta Consulta Bienal Intergubernamental, así como debatir la profundización de la cooperación, se divulgó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Ucrania y Rusia ganan Mundial Juvenil de Ajedrez en India-Por lesión descartan a Neymar para amistosos de Brasil en noviembre-Checa Muchova sorprende en torneo tenístico Elite Trophy-Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile
</description>
                     </item><item><title>Indonesia conquista segundo título en abierto francés de bádminton (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro París, 27 oct (Prensa Latina) Los líderes del ranking mundial de dobles Marcus Fernaldi Gideon y Kevin Sanjaya Sukamuljo dieron hoy en esta capital a Indonesia su segundo título del abierto de Francia de bádminton Yonex Internacional.
</description>
                     </item><item><title>Chino Chen Long brilla en abierto de bádminton de Francia</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 27 oct (Prensa Latina) El chino Chen Long, campeón olímpico de Río-2016, venció hoy en esta capital 21-19 y 21-12 al indonesio Jonatan Christie y se coronó en el abierto de bádminton Yonex Internacional.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Colombiano Muriel lidera goleada del Atalanta al Udinese en Serie A-Australiana Barty asegura cerrar año en cima del ranking (f) de tenis-Brazos jóvenes, pilar de Cuba al Premier 12-Sudcoreana de 17 años sorprende y gana abierto de bádminton en París
</description>
                     </item><item><title>Australiana Barty asegura cerrar año en cima del ranking (f) de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 27 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty aseguró hoy aquí cerrar el 2019 en la primera posición del ranking mundial de la Asociación Femenina de Tenis (WTA, por sus siglas en inglés), tras debutar con victoria en las Finales del grupo.
</description>
                     </item><item><title>Equipo Cuba de béisbol entrena con normalidad en China Taipei</title>
                         <description>Foto: Inder
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) El mentor Miguel Borroto calificó de positiva la jornada de entrenamiento del equipo Cuba de béisbol en China Taipei para el torneo Premier 12, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre, informa hoy la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Cinco menores mueren al explotar bomba en Afganistán</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 9:50Kabul, 27 oct (Prensa Latina) Cinco menores perdieron la vida y otro resultó herido al explotar una bomba hoy en la provincia de Faryab, en el norte de Afganistán, según autoridades locales.
</description>
                     </item><item><title>Enviado de EE.UU. en Afganistán para reactivar negociaciones de paz</title>
                         <description>Kabul, 27 oct (Prensa Latina) El enviado especial de Estados Unidos para Afganistán, Zalmay Jalilzad, llegó hoy a esta capital para informar a los dirigentes afganos sobre los últimos esfuerzos internacionales vinculados al reinicio de las conversaciones de paz con el Talibán.
</description>
                     </item><item><title>Arte y tradiciones del mundo para apoyar lucha antipobreza de China</title>
                         <description>Por Yolaidy Martinez RuizBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Como cada otoño, Beijing fue hoy escenario de un variado despliegue del arte, la cultura y las tradiciones de múltiples países que participaron en un bazar internacional para respaldar los esfuerzos de China contra la pobreza.
</description>
                     </item><item><title>Bangladesh advierte sobre descenso de aves migratorias</title>
                         <description>Dacca, 27 oct (Prensa Latina) La población de aves migratorias experimenta un drástico descenso en Bangladesh y los expertos señalan entre las causas que los humanos invaden su hábitat, envenenan su cadena alimenticia y cazan más que nunca.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba crearán centro de inteligencia artificial (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Embajada de Cuba en ChinaBeijing, 27 oct (Prensa Latina) China y Cuba sellaron acuerdos de cooperación para crear un centro de inteligencia artificial y enseñar el español, pactos considerados como una proyección hacia una etapa superior en los nexos bilaterales, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>India arriba a nuevo año hindú con Festival de las Luces</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) Deepawali, el Festival de las Luces, se celebra hoy en toda la India, en una tradicional fiesta que marca la victoria del bien sobre el mal y la gente adora a la Diosa de la riqueza Lakshmi.
</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India visitará Arabia Saudita</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) El primer ministro de India, Narendra Modi, viajará próximamente hacia Arabia Saudita por invitación del rey Salman bin Abdul Aziz al Saud, en visita en la que se firmará el acuerdo sobre el Consejo de Asociación Estratégica.
</description>
                     </item><item><title>Los desafíos de la era Reiwa en Japón</title>
                         <description>Por Amelia Duarte de la Rosa*La Habana (Prensa Latina) En una ceremonia llena de simbolismo y tradición, la era Reiwa comenzó en Japón con la entronización al Trono del Crisantemo del emperador Naruhito, el monarca 126 del país asiático.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio del servicio especial Crónicas</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   2:1PRENSA LATINA anuncia su servicio especial CRONICAS correspondiente a este domingo, 27 de octubre de 2019, cuyo propósito es dar a conocer expresiones de la rica variedad de los pueblos del mundo, con énfasis en los latinoamericanos y caribeños, y son presentadas a partir de las vivencias de nuestros corresponsales y colaboradores.</description>
                     </item><item><title>Más aerolíneas comienzan operaciones en nuevo aeropuerto de Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:51 
Beijing, 27 oct (Prensa Latina) Siete compañías domésticas y ocho internacionales comenzarán hoy a operar en el recién inaugurado aeropuerto de Beijing en Daxing, la terminal más grande del mundo construida sobre una superficie superior al millón de metros cuadrados.
</description>
                     </item><item><title>Informática 2020 por posicionar a Cuba como enlace con Latinoamérica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:0 
Por Yolaidy Martinez Ruiz, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Cuba busca con Informática 2020 posicionarse como espacio intermedio para las relaciones entre otras naciones con Latinoamérica y el Caribe, aparte de la presentación de lo más novedoso en el sector, indicaron hoy en China fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil golea a Canadá en comienzo de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 18:37 
Brasilia, 26 ago (Prensa Latina) El equipo brasileño de fútbol sub-17 vapuleó hoy 4-1 a Canadá, en el estadio Bezerrão de Gama, una de las regiones administrativas del Distrito Federal, en la jornada inaugural de la Copa Mundial de la categoría.
</description>
                     </item><item><title>Española Marín frena dominio asiático en torneo francés de bádminton (+ Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro.París, 26 oct (Prensa Latina) La campeona olímpica de Río de Janeiro 2016, la española Carolina Marín, avanzó hoy aquí a la final del abierto francés de bádminton Yonex Internacional, jornada en la que evitó con su triunfo una barrida asiática.
</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Indonesia conquista segundo título en abierto francés de bádminton (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro París, 27 oct (Prensa Latina) Los líderes del ranking mundial de dobles Marcus Fernaldi Gideon y Kevin Sanjaya Sukamuljo dieron hoy en esta capital a Indonesia su segundo título del abierto de Francia de bádminton Yonex Internacional.
</description>
                     </item><item><title>Chino Chen Long brilla en abierto de bádminton de Francia</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 27 oct (Prensa Latina) El chino Chen Long, campeón olímpico de Río-2016, venció hoy en esta capital 21-19 y 21-12 al indonesio Jonatan Christie y se coronó en el abierto de bádminton Yonex Internacional.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Colombiano Muriel lidera goleada del Atalanta al Udinese en Serie A-Australiana Barty asegura cerrar año en cima del ranking (f) de tenis-Brazos jóvenes, pilar de Cuba al Premier 12-Sudcoreana de 17 años sorprende y gana abierto de bádminton en París
</description>
                     </item><item><title>Australiana Barty asegura cerrar año en cima del ranking (f) de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 27 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty aseguró hoy aquí cerrar el 2019 en la primera posición del ranking mundial de la Asociación Femenina de Tenis (WTA, por sus siglas en inglés), tras debutar con victoria en las Finales del grupo.
</description>
                     </item><item><title>Equipo Cuba de béisbol entrena con normalidad en China Taipei</title>
                         <description>Foto: Inder
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) El mentor Miguel Borroto calificó de positiva la jornada de entrenamiento del equipo Cuba de béisbol en China Taipei para el torneo Premier 12, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre, informa hoy la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Cinco menores mueren al explotar bomba en Afganistán</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 9:50Kabul, 27 oct (Prensa Latina) Cinco menores perdieron la vida y otro resultó herido al explotar una bomba hoy en la provincia de Faryab, en el norte de Afganistán, según autoridades locales.
</description>
                     </item><item><title>Enviado de EE.UU. en Afganistán para reactivar negociaciones de paz</title>
                         <description>Kabul, 27 oct (Prensa Latina) El enviado especial de Estados Unidos para Afganistán, Zalmay Jalilzad, llegó hoy a esta capital para informar a los dirigentes afganos sobre los últimos esfuerzos internacionales vinculados al reinicio de las conversaciones de paz con el Talibán.
</description>
                     </item><item><title>Arte y tradiciones del mundo para apoyar lucha antipobreza de China</title>
                         <description>Por Yolaidy Martinez RuizBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Como cada otoño, Beijing fue hoy escenario de un variado despliegue del arte, la cultura y las tradiciones de múltiples países que participaron en un bazar internacional para respaldar los esfuerzos de China contra la pobreza.
</description>
                     </item><item><title>Bangladesh advierte sobre descenso de aves migratorias</title>
                         <description>Dacca, 27 oct (Prensa Latina) La población de aves migratorias experimenta un drástico descenso en Bangladesh y los expertos señalan entre las causas que los humanos invaden su hábitat, envenenan su cadena alimenticia y cazan más que nunca.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba crearán centro de inteligencia artificial (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Embajada de Cuba en ChinaBeijing, 27 oct (Prensa Latina) China y Cuba sellaron acuerdos de cooperación para crear un centro de inteligencia artificial y enseñar el español, pactos considerados como una proyección hacia una etapa superior en los nexos bilaterales, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>India arriba a nuevo año hindú con Festival de las Luces</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) Deepawali, el Festival de las Luces, se celebra hoy en toda la India, en una tradicional fiesta que marca la victoria del bien sobre el mal y la gente adora a la Diosa de la riqueza Lakshmi.
</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India visitará Arabia Saudita</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) El primer ministro de India, Narendra Modi, viajará próximamente hacia Arabia Saudita por invitación del rey Salman bin Abdul Aziz al Saud, en visita en la que se firmará el acuerdo sobre el Consejo de Asociación Estratégica.
</description>
                     </item><item><title>Los desafíos de la era Reiwa en Japón</title>
                         <description>Por Amelia Duarte de la Rosa*La Habana (Prensa Latina) En una ceremonia llena de simbolismo y tradición, la era Reiwa comenzó en Japón con la entronización al Trono del Crisantemo del emperador Naruhito, el monarca 126 del país asiático.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio del servicio especial Crónicas</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   2:1PRENSA LATINA anuncia su servicio especial CRONICAS correspondiente a este domingo, 27 de octubre de 2019, cuyo propósito es dar a conocer expresiones de la rica variedad de los pueblos del mundo, con énfasis en los latinoamericanos y caribeños, y son presentadas a partir de las vivencias de nuestros corresponsales y colaboradores.</description>
                     </item><item><title>Más aerolíneas comienzan operaciones en nuevo aeropuerto de Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:51 
Beijing, 27 oct (Prensa Latina) Siete compañías domésticas y ocho internacionales comenzarán hoy a operar en el recién inaugurado aeropuerto de Beijing en Daxing, la terminal más grande del mundo construida sobre una superficie superior al millón de metros cuadrados.
</description>
                     </item><item><title>Informática 2020 por posicionar a Cuba como enlace con Latinoamérica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:0 
Por Yolaidy Martinez Ruiz, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Cuba busca con Informática 2020 posicionarse como espacio intermedio para las relaciones entre otras naciones con Latinoamérica y el Caribe, aparte de la presentación de lo más novedoso en el sector, indicaron hoy en China fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil golea a Canadá en comienzo de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 18:37 
Brasilia, 26 ago (Prensa Latina) El equipo brasileño de fútbol sub-17 vapuleó hoy 4-1 a Canadá, en el estadio Bezerrão de Gama, una de las regiones administrativas del Distrito Federal, en la jornada inaugural de la Copa Mundial de la categoría.
</description>
                     </item><item><title>Española Marín frena dominio asiático en torneo francés de bádminton (+ Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro.París, 26 oct (Prensa Latina) La campeona olímpica de Río de Janeiro 2016, la española Carolina Marín, avanzó hoy aquí a la final del abierto francés de bádminton Yonex Internacional, jornada en la que evitó con su triunfo una barrida asiática.
</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   8:24Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.</description>
                     </item><item><title>Mayoría en Japón respalda idea de tener una emperadora</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   8:19Tokio, 28 oct (Prensa Latina) Una encuesta de Kyodo News destaca hoy que el 81 por ciento de los japoneses respalda la idea de tener una emperadora, en oposición a la Ley de la Casa Imperial de 1947, que estipula que solo los hombres pueden ascender al trono.</description>
                     </item><item><title>Japón valora designar al tifón Hagibis como 'desastre mayor'</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:46Tokio, 28 oct (Prensa Latina) El primer ministro japonés, Shinzo Abe, anunció hoy que su gabinete valorará designar al tifón Hagibis como un 'desastre mayor' elegible para la reconstrucción administrada por el estado.</description>
                     </item><item><title>Sanciones y presiones no resolverán tema coreano: afirma China</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:45Beijing, 28 oct (Prensa Latina) China insistió hoy en que las sanciones y presiones no arrojarán ninguna solución al tema de la península coreana, al llamar a la República Popular Democrática de Corea (RPDC) y Estados Unidos buscar a una salida negociada.</description>
                     </item><item><title>China saluda triunfo electoral argentino, refuta intrusión en Bolivia</title>
                         <description>Beijing, 28 oct (Prensa Latina) China saludó hoy la victoria de Alberto Fernández en las elecciones presidenciales de Argentina y urgió a la comunidad internacional no interferir en los resultados de los similares comicios de Bolivia, donde ganó el mandatario Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Surcorea propone a RPDC reunión sobre fin de programa turístico</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   5:53Seúl, 28 oct (Prensa Latina) Corea del Sur propuso hoy a la República Popular Democrática de Corea (RPDC) una reunión de trabajo para analizar la decisión de terminar un programa turístico conjunto desarrollado en la montaña Kumgang.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Att suscriptores:
</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India viaja a Arabia Saudita</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:42Nueva Delhi, 28 oct (Prensa Latina) El primer ministro de India, Narendra Modi, viajará hoy hacia Arabia Saudita, invitado por el Rey Salman bin Abdul Aziz al Saud, para fortalecer la relación bilateral y asistir al Foro de la Iniciativa de Inversión Futura.</description>
                     </item><item><title>Foro académico analiza progresos en cooperación China-Celac</title>
                         <description>FotosPL: Yolaidy Martínez
Beijing, 28 oct (Prensa Latina) Embajadores, funcionarios gubernamentales y expertos de China y la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) analizan desde hoy aquí el progreso y potencialidades existentes para consolidar más la cooperación mutuamente beneficiosa en distintos terrenos.
</description>
                     </item><item><title>Con ilusiones Argentina enfrenta a España en Mundial sub-17 en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Con la esperanza de lograr su primer título universal sub-17, la selección argentina de fútbol enfrentará hoy a la favorita España en la tercera jornada de la Copa Mundial de la categoría que se celebra en tres ciudades brasileñas.
</description>
                     </item><item><title>Parlamento vietnamita enfocado en política exterior</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   1:47Hanoi, 28 oct  (Prensa Latina) El viceprimer ministro y canciller de Vietnam, Pham Binh Minh, rendirá hoy un informe sobre la política exterior del país en este año de intensa actividad en la esfera.</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta primer examen camino al Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba enfrentará hoy su primer partido amistoso en China Taipei, como parte de su preparación final rumbo al torneo Premier 12 de béisbol, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre venidero.
</description>
                     </item><item><title>Hong Kong contratará mil policías retirados ante escalada violenta</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   0:3Beijing, 28 oct (Prensa Latina) La policía de Hong Kong planea hoy recontratar a más de mil oficiales retirados para reforzar los comandos en el territorio chino, sumido en una ola de creciente violencia desde hace más de cuatro meses.</description>
                     </item><item><title>Partido Comunista de China celebra nueva sesión plenaria</title>
                         <description>Beijing, 28 oct (Prensa Latina) El 19 Comité Central del Partido Comunista de China (PCCh) abre hoy su cuarta sesión plenaria enfocada en mejorar el socialismo con características propias del país y optimizar la capacidad de gobernanza de la fuerza política.
</description>
                     </item><item><title>Indonesia conquista segundo título en abierto francés de bádminton (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro París, 27 oct (Prensa Latina) Los líderes del ranking mundial de dobles Marcus Fernaldi Gideon y Kevin Sanjaya Sukamuljo dieron hoy en esta capital a Indonesia su segundo título del abierto de Francia de bádminton Yonex Internacional.
</description>
                     </item><item><title>Chino Chen Long brilla en abierto de bádminton de Francia</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 27 oct (Prensa Latina) El chino Chen Long, campeón olímpico de Río-2016, venció hoy en esta capital 21-19 y 21-12 al indonesio Jonatan Christie y se coronó en el abierto de bádminton Yonex Internacional.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Colombiano Muriel lidera goleada del Atalanta al Udinese en Serie A-Australiana Barty asegura cerrar año en cima del ranking (f) de tenis-Brazos jóvenes, pilar de Cuba al Premier 12-Sudcoreana de 17 años sorprende y gana abierto de bádminton en París
</description>
                     </item><item><title>Australiana Barty asegura cerrar año en cima del ranking (f) de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 27 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty aseguró hoy aquí cerrar el 2019 en la primera posición del ranking mundial de la Asociación Femenina de Tenis (WTA, por sus siglas en inglés), tras debutar con victoria en las Finales del grupo.
</description>
                     </item><item><title>Equipo Cuba de béisbol entrena con normalidad en China Taipei</title>
                         <description>Foto: Inder
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) El mentor Miguel Borroto calificó de positiva la jornada de entrenamiento del equipo Cuba de béisbol en China Taipei para el torneo Premier 12, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre, informa hoy la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Cinco menores mueren al explotar bomba en Afganistán</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 9:50Kabul, 27 oct (Prensa Latina) Cinco menores perdieron la vida y otro resultó herido al explotar una bomba hoy en la provincia de Faryab, en el norte de Afganistán, según autoridades locales.
</description>
                     </item><item><title>Abogan por mayor cooperación entre China y América Latina y el Caribe</title>
                         <description>En el quinto foro de tanques pensantes entre China y América Latina y el Caribe, celebrado en Beijing, representantes de ambas partes pudieron dialogar sobre los desafíos que existen para mejorar el entendimiento y crear mecanismos más sólidos para fortalecer una relación en pleno ascenso.</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:51Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Mentor de Cuba se declara satisfecho con juego de béisbol en Taipei</title>
                         <description>Taipei, 28 oct (Prensa Latina) El mentor del equipo Cuba, Miguel Borroto, calificó hoy de muy positivo el accionar de sus jugadores en la victoria 4-1 ante la selección nacional amateur de Taipei de China, como parte de la preparación camino al Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Japón se disculpa por comentarios discriminatorios</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:4Tokio, 28 oct (Prensa Latina) El ministro de Educación japonés, Koichi Hagiuda, se disculpó hoy públicamente por emitir comentarios discriminatorios sobre estudiantes universitarios.</description>
                     </item><item><title>Vietnam felicita a presidente electo de Argentina</title>
                         <description>Hanoi, 28 oct (PL) El presidente vietnamita, Nguyen Phu Trong, felicitó hoy al recién electo mandatario de Argentina, Alberto Fernández.
</description>
                     </item><item><title>Elina Svitolina debuta con éxito en final anual de tenis</title>
                         <description>Shenzen, China, 28 oct (Prensa Latina) La tenista de Ucrania Elina Svitolina debutó hoy con éxito de 7-6 y 6-4 sobre la checa Karolina Pliskova, en la final anual del tenis para damas.
</description>
                     </item><item><title>Crecen inversiones extranjeras en Vietnam, líder en sudeste asiático</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:24Hanoi, 28 oct (Prensa Latina) Vietnam atrajo inversiones extranjeras directas (IED) por 29 mil 100 millones de dólares en los primeros 10 meses de 2019 para confirmarse como el primero en ese capítulo en el sudeste asiático y el octavo en el mundo.</description>
                     </item><item><title>Cuba gana primer juego de preparación rumbo al Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Taipei, 28 oct (Prensa Latina) El equipo Cuba superó hoy aquí 4-1 a la selección nacional amateur de China Taipei en su primer juego de preparación rumbo al torneo Premier 12 de béisbol, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo.
</description>
                     </item><item><title>Descubren en Japón especie de crustáceo dentro de tiburón ballena</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:11Tokio, 28 oct (Prensa Latina) Una nueva especie de crustáceo, denominada podocerus jinbe, fue encontrada viviendo dentro de la boca de un tiburón ballena en Japón, revelaron hoy investigadores locales.  </description>
                     </item><item><title>Panamá: Zona Libre de Colón busca ampliar comercio con China</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   10:59Panamá, 28 oct (Prensa Latina) El gerente de la Zona Libre de Colón (ZLC), Giovanni Ferrari, viajará a China con el objetivo de ampliar la presencia de los productos de esa nación en el enclave comercial, se conoció hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Titular de Asamblea General ratifica importante papel del Mnoal</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de la Asamblea General, Tijjani Muhammad-Bande, regresó hoy a esta sede de ONU tras su visita en Azerbaiyán, donde ratificó el importante papel del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Aumenta en Corea del Sur índice de aprobación del presidente Moon</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:57Seúl, 28 oct (Prensa Latina) El índice de aprobación del presidente surcoreano Moon Jae-in aumentó a un 45,7 por ciento y subió 0,7 puntos porcentuales, revelaron hoy medios de prensa locales.</description>
                     </item><item><title>Indonesia posee cuatro de los mayores proyectos de energía geotérmica</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:53Yakarta, 28 oct (Prensa Latina) Indonesia posee cuatro de las diez plantas geotérmicas de mayor capacidad activa a nivel mundial, reveló hoy un análisis de la compañía Globaldata. </description>
                     </item><item><title>Presidente de Vietnam celebra reelección de Evo Morales en Bolivia</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:53Hanoi, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Vietnam, Nguyen Phu Trong, congratuló hoy a su recién electo par de Bolivia, Evo Morales, en una nueva señal de legitimación internacional a los resultados de las elecciones en ese país.</description>
                     </item><item><title>Emiten alerta por actividad de volcán en Japón</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:24Tokio, 28 oct (Prensa Latina) La Agencia Meteorológica de Japón elevó hoy el nivel de advertencia por actividad sísmica en las cercanías del volcán del monte Shindake, al suroeste del país.</description>
                     </item><item><title>Presidente surcoreano realizará gira por Tailandia, México y Chile</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:11Seúl, 28 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de Corea del Sur anunció hoy que el mandatario surcoreano, Moon Jae-in, realizará visitas oficiales y de trabajo a Tailandia, México y Chile.</description>
                     </item><item><title>Ratifican en Seúl tratado comercial entre Corea del Sur y Reino Unido</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:8Seúl, 28 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Corea del Sur ratificó hoy el tratado de libre comercio (TLC) que el país asiático firmó con Reino Unido para mantener las prerrogativas logradas bajo un acuerdo anterior con la Unión Europea. </description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.
</description>
                     </item><item><title>Mayoría en Japón respalda idea de tener una emperadora</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   8:19Tokio, 28 oct (Prensa Latina) Una encuesta de Kyodo News destaca hoy que el 81 por ciento de los japoneses respalda la idea de tener una emperadora, en oposición a la Ley de la Casa Imperial de 1947, que estipula que solo los hombres pueden ascender al trono.</description>
                     </item><item><title>Japón valora designar al tifón Hagibis como 'desastre mayor'</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:46Tokio, 28 oct (Prensa Latina) El primer ministro japonés, Shinzo Abe, anunció hoy que su gabinete valorará designar al tifón Hagibis como un 'desastre mayor' elegible para la reconstrucción administrada por el estado.</description>
                     </item><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:45La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Protestan en India visita de parlamentarios europeos a Cachemira</title>
                         <description>Nueva Delhi, 29 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de la India (Marxista) protestó hoy contra la visita de parlamentarios de varios países europeos con credenciales de organizaciones de derecha al Valle de Cachemira.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens debuta con sonrisa en final mundial para damas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:41Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista de Países Bajos Kiki Bertens debutó hoy con sonrisa en la final mundial de tenis femenino al vencer a Ashley Barty por 3-6, 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Guterres lamenta muerte de extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, lamentó hoy la muerte de la diplomática japonesa Sadako Ogata, quien fuera alta comisionada de Naciones Unidas para los Refugiados.
</description>
                     </item><item><title>Revelan descenso de costos de proyectos eólicos y fotovoltaicos</title>
                         <description>Singapur, 29 oct (Prensa Latina) Los costos para los proyectos eólicos terrestres y fotovoltaicos financiados en los últimos meses descendieron un seis y 11 por ciento, respectivamente, frente a la primera mitad de 2019, reveló hoy un informe de BloombergNEF.
</description>
                     </item><item><title>Australia incrementa su exportación de petróleo</title>
                         <description>Canberra, 29 oct (Prensa Latina) Australia está en camino de exportar más de 100 millones de barriles de petróleo crudo este año, por el incremento de la producción debido al inicio de la explotación del proyecto Greater Enfield, estimó hoy S&amp;P Global Platts.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Panamá concreta acuerdos con Japón</title>
                         <description>Panamá, 29 oct (Prensa Latina) La construcción de la línea tres del Metro y la preparación de atletas son dos de las ramas en las que los gobiernos de Panamá y Japón concretaron acuerdos de colaboración, se conoció hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión-Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol-Corinthians se corona campeón en Libertadores femenina en Ecuador-LeBron vuelve a la NBA tras ser evacuado por incendios
</description>
                     </item><item><title>Auge del turismo en destinos de Vietnam</title>
                         <description>Hanoi, 29 oct (Prensa Latina) Una cifra récord de un millón 620 mil turistas extranjeros visitó Vietnam en el presente mes, con lo que el país dio un gran paso hacia la meta de recibir una cifra cercana a los 18 millones en el año.
</description>
                     </item><item><title>Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión</title>
                         <description>Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista japonesa, Naomi Osaka, anunció hoy que saldrá de la final mundial del tenis femenino por una lesión y la holandesa Kiki Bertens entrará en su lugar.
</description>
                     </item><item><title>Tailandia toma medidas de seguridad para cumbre de la Asean</title>
                         <description>Bangkok, 29 oct (Prensa Latina) El viceprimer ministro tailandés, Prawit Wongsuwan, aseguró hoy que las agencias de seguridad están en alerta máxima de cara a la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) a celebrarse en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Al menos 50 talibanes muertos por ataques aéreos en Afganistán</title>
                         <description>Kabul, 29 oct (Prensa Latina) El Ejército de Afganistán mató más de 50 talibanes en varios ataques aéreos lanzados en las últimas 24 horas en cinco provincias del país, divulgó hoy la prensa local.
</description>
                     </item><item><title>Primer ministro de Vietnam a cumbre de Asean en Tailandia</title>
                         <description>Hanoi, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro Nguyen Xuan Phuc encabezará la delegación de Vietnam a la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean), con sede en Tailandia del 2 al 4 de noviembre, anunciaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Exponen nuevo proyecto de paz para Afganistán</title>
                         <description>Kabul, 29 oct (Prensa Latina) Un nuevo proyecto de paz para Afganistán fue expuesto hoy por el asesor local de Seguridad Nacional, Kabul Hamdullah, según medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Fallece en Japón extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Tokio, 29 oct (Prensa Latina) La japonesa Sadako Ogata, quien fuera Alta Comisionada de la ONU para los Refugiados (Acnur) entre 1991 y el 2000, murió a los 92 años, informaron hoy sus familiares.
</description>
                     </item><item><title>Parlamentarios europeos visitan región india de Jammu y Cachemira</title>
                         <description>Nueva Delhi, 29 oct (Prensa Latina) Un grupo de diputados al Parlamento Europeo de Italia, Gran Bretaña, Francia, Alemania y Polonia arribó hoy a Srinagar para evaluar la situación en Jammu y Cachemira tras revocarse el estatuto autonómico de esa región india.
</description>
                     </item><item><title>Terremoto en Filipinas causa 50 víctimas</title>
                         <description>Manila, 29 oct (Prensa Latina) El terremoto de magnitud, 6.6 ocurrido hoy en el Sur del archipiélago de las Filipinas, provocó 50 víctimas, entre ellas nueve muertes, y daños materiales menores, refieren medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Tecnológica china ZTE incrementa beneficios netos en 2019</title>
                         <description>Beijing, 29 oct (Prensa Latina) El gigante chino de las telecomunicaciones ZTE informó hoy un alza de cuatro mil 130 millones de yuanes (580 millones de dólares) en sus beneficios netos entre enero y septiembre del presente año.
</description>
                     </item><item><title>Habanos S.A. celebra 15 años en China con mayor posicionamiento (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Lonny J. López.Por Yolaidy Martinez RuizBeijing, 29 oct (Prensa Latina) La corporación internacional Habanos S.A. celebró hoy aquí sus 15 años de operaciones en China con la satisfacción de tener un mejor posicionamiento y creciente acogida en uno de los mercados más importantes del mundo.
</description>
                     </item></news>