<news><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy XVIII Cumbre de los No Alineados en Bakú, Azerbaiyán</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:27 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La XVIII cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital de Azerbaiyán con la asistencia de mandatarios de varios continentes.
</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba en Estados Unidos realiza visita a Utah (+Fotos)</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Estados Unidos, José Ramón Cabañas, realizó una visita a Salt Lake City y Provo, en Utah, donde abordó con sus anfitriones las posibilidades que existen hoy para desarrollar vínculos bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Senador condena postura de administración Trump contra pueblo cubano</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) La Casa Blanca y algunas figuras del Congreso estadounidense se preocupan poco por el impacto de las políticas punitivas de la administración de Donald Trump en el pueblo cubano, denunció hoy el senador demócrata Patrick Leahy.
</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Asociación de Cubanos en Ecuador denuncia a bloqueo de EE.UU</title>
                         <description>Quito, 23 oct (Prensa Latina) El presidente de la Asociación de Cubanos Residentes en Ecuador (Acure), Rafael Nodarse, ratificó hoy la denuncia de esa organización al bloqueo económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos al país caribeño, por casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. provoca pérdidas millonarias a Grupo Tabacuba</title>
                         <description>La Habana, 24 oct ( Prensa Latina) La prohibición de colocar tabaco cubano en territorio norteamericano provocó una afectación en las exportaciones de esta isla del producto Premium torcido a mano, de más de 50 millones de unidades, se conoció hoy.
</description>
                     </item><item><title>Califican de positivo estado de relaciones entre Eslovenia y Cuba</title>
                         <description>Liubliana, 24 oct (Prensa Latina) Eslovenia y Cuba calificaron hoy de positivo el estado de las relaciones bilaterales y el marco propicio para ello que ofrecen los vínculos actuales entre Cuba y la Unión Europea (UE).
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Francia por solidaridad mundial contra bloqueo a Cuba</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 24 oct (Prensa Latina) La asociación Cuba Sí Francia abogó hoy aquí por una campaña global de solidaridad que aporte nuevas iniciativas para luchar contra el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Analiza Cubana de Aviación alternativas ante medidas de EE.UU. (+Video)</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) La aerolínea Cubana de Aviación estudia alternativas para acomodar los vuelos cancelados a destinos internacionales y nacionales por las recientes medidas de Estados Unidos, según declaraciones de un directivo de la entidad reproducidas hoy por el diario Granma.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo contra Cuba arrecia, recalcan en la República Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 23 oct (Prensa Latina) El bloqueo impuesto por los Estados Unidos a la isla, arrecia, es real, existe y nosotros lo conocemos bien porque lo vivimos, señaló hoy el jefe de la Misión Deportiva de Cuba en Dominicana, Carlos González.
</description>
                     </item><item><title>Embajadora de Bulgaria en Cuba rechaza bloqueo de EEUU a la Isla</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   23:19Holguín, Cuba, 23 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos a Cuba transgrede el derecho internacional de las naciones a mantener lazos comerciales entre sí, afirmó hoy la embajadora de Bulgaria en la Isla, Maria Donska.</description>
                     </item><item><title>Solidaridad con Cuba en Nicaragua emite condena contra el bloqueo</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   19:19Managua, 23 oct (Prensa Latina) Grupos solidarios con Cuba en Nicaragua emitieron hoy un comunicado en el que condenan el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos a la isla caribeña hace seis décadas. </description>
                     </item><item><title>Aerolínea de Cuba cancela algunos vuelos por presiones de EE.UU.</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   18:41La Habana, 23 oct (Prensa Latina) La empresa Cubana de Aviación anunció la cancelación de algunos vuelos internacionales y a las provincias orientales de Santiago de Cuba y Holguín ante las recientes medidas coercitivas de EE.UU., divulgan hoy medios locales.      </description>
                     </item><item><title>Expresan en Grecia apoyo solidario a Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Atenas, 23 oct (Prensa Latina) En acto de apoyo solidario a Cuba devino hoy la inauguración de una exposición fotográfica sobre ese país en el municipio de Heraclio, Creta, la mayor isla griega.
</description>
                     </item><item><title>Expresan Croacia y Cuba voluntad de fortalecer relaciones (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: @JuantonioFdez
Zagreb, 23 oct (Prensa Latina) Croacia y Cuba reiteraron hoy la voluntad de continuar fortaleciendo los vínculos históricos existentes entre ambos países, cuyas relaciones bilaterales cumplieron 28 años.
</description>
                     </item><item><title>Estados Unidos promueve inestabilidad, denuncia Cuba en No Alineados (+Fotos)</title>
                         <description>



Por Orlando Oramas León, Enviado especial






Fotos: Twitter Bruno Rodríguez





Bakú, 23 oct (Prensa Latina) Cuba denunció hoy aquí ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) que Estados Unidos promueve la inestabilidad en varias regiones del planeta, en particular contra países latinoamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Rechaza canciller de Cuba suspensión de vuelos por parte de EE.UU</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, rechazó hoy la nueva medida del gobierno de EE.UU. de suspender los vuelos de sus aerolíneas a varios aeropuertos cubanos, excepto el de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. suspenderá vuelos a toda Cuba, excepto La Habana</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, suspenderá los vuelos regulares a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana, difundieron hoy medios norteamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia extraterritorialidad del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La misión de Cuba ante la ONU denunció hoy por medio de un comunicado el aumento del carácter extraterritorial del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Solidarios en Quebec piden levantar bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Ottawa, 25 oct (Prensa Latina) Los miembros y organizaciones que integran la Mesa de Concertación de Solidaridad Quebec-Cuba, en Canadá, expresaron su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra la nación caribeña, recrudecido hoy por el actual gobierno de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Partido Comunista del Ecuador daños de bloqueo EE.UU vs Cuba</title>
                         <description>Quito, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de Ecuador denunció hoy los daños que ocasiona a Cuba el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos desde hace casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana (+Video)</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy XVIII Cumbre de los No Alineados en Bakú, Azerbaiyán</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:27 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La XVIII cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital de Azerbaiyán con la asistencia de mandatarios de varios continentes.
</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba en Estados Unidos realiza visita a Utah (+Fotos)</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Estados Unidos, José Ramón Cabañas, realizó una visita a Salt Lake City y Provo, en Utah, donde abordó con sus anfitriones las posibilidades que existen hoy para desarrollar vínculos bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Senador condena postura de administración Trump contra pueblo cubano</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) La Casa Blanca y algunas figuras del Congreso estadounidense se preocupan poco por el impacto de las políticas punitivas de la administración de Donald Trump en el pueblo cubano, denunció hoy el senador demócrata Patrick Leahy.
</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Rechaza canciller de Cuba suspensión de vuelos por parte de EE.UU</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, rechazó hoy la nueva medida del gobierno de EE.UU. de suspender los vuelos de sus aerolíneas a varios aeropuertos cubanos, excepto el de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. suspenderá vuelos a toda Cuba, excepto La Habana</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, suspenderá los vuelos regulares a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana, difundieron hoy medios norteamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia extraterritorialidad del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La misión de Cuba ante la ONU denunció hoy por medio de un comunicado el aumento del carácter extraterritorial del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Solidarios en Quebec piden levantar bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Ottawa, 25 oct (Prensa Latina) Los miembros y organizaciones que integran la Mesa de Concertación de Solidaridad Quebec-Cuba, en Canadá, expresaron su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra la nación caribeña, recrudecido hoy por el actual gobierno de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Partido Comunista del Ecuador daños de bloqueo EE.UU vs Cuba</title>
                         <description>Quito, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de Ecuador denunció hoy los daños que ocasiona a Cuba el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos desde hace casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana (+Video)</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy XVIII Cumbre de los No Alineados en Bakú, Azerbaiyán</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:27 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La XVIII cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital de Azerbaiyán con la asistencia de mandatarios de varios continentes.
</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba en Estados Unidos realiza visita a Utah (+Fotos)</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Estados Unidos, José Ramón Cabañas, realizó una visita a Salt Lake City y Provo, en Utah, donde abordó con sus anfitriones las posibilidades que existen hoy para desarrollar vínculos bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Senador condena postura de administración Trump contra pueblo cubano</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) La Casa Blanca y algunas figuras del Congreso estadounidense se preocupan poco por el impacto de las políticas punitivas de la administración de Donald Trump en el pueblo cubano, denunció hoy el senador demócrata Patrick Leahy.
</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:46Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Rechaza canciller de Cuba suspensión de vuelos por parte de EE.UU</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, rechazó hoy la nueva medida del gobierno de EE.UU. de suspender los vuelos de sus aerolíneas a varios aeropuertos cubanos, excepto el de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. suspenderá vuelos a toda Cuba, excepto La Habana</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, suspenderá los vuelos regulares a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana, difundieron hoy medios norteamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia extraterritorialidad del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La misión de Cuba ante la ONU denunció hoy por medio de un comunicado el aumento del carácter extraterritorial del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Solidarios en Quebec piden levantar bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Ottawa, 25 oct (Prensa Latina) Los miembros y organizaciones que integran la Mesa de Concertación de Solidaridad Quebec-Cuba, en Canadá, expresaron su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra la nación caribeña, recrudecido hoy por el actual gobierno de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Partido Comunista del Ecuador daños de bloqueo EE.UU vs Cuba</title>
                         <description>Quito, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de Ecuador denunció hoy los daños que ocasiona a Cuba el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos desde hace casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana (+Video)</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy XVIII Cumbre de los No Alineados en Bakú, Azerbaiyán</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:27 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La XVIII cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital de Azerbaiyán con la asistencia de mandatarios de varios continentes.
</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba en Estados Unidos realiza visita a Utah (+Fotos)</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Estados Unidos, José Ramón Cabañas, realizó una visita a Salt Lake City y Provo, en Utah, donde abordó con sus anfitriones las posibilidades que existen hoy para desarrollar vínculos bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Senador condena postura de administración Trump contra pueblo cubano</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) La Casa Blanca y algunas figuras del Congreso estadounidense se preocupan poco por el impacto de las políticas punitivas de la administración de Donald Trump en el pueblo cubano, denunció hoy el senador demócrata Patrick Leahy.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Rechaza canciller de Cuba suspensión de vuelos por parte de EE.UU</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, rechazó hoy la nueva medida del gobierno de EE.UU. de suspender los vuelos de sus aerolíneas a varios aeropuertos cubanos, excepto el de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. suspenderá vuelos a toda Cuba, excepto La Habana</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, suspenderá los vuelos regulares a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana, difundieron hoy medios norteamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia extraterritorialidad del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La misión de Cuba ante la ONU denunció hoy por medio de un comunicado el aumento del carácter extraterritorial del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Solidarios en Quebec piden levantar bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Ottawa, 25 oct (Prensa Latina) Los miembros y organizaciones que integran la Mesa de Concertación de Solidaridad Quebec-Cuba, en Canadá, expresaron su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra la nación caribeña, recrudecido hoy por el actual gobierno de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Partido Comunista del Ecuador daños de bloqueo EE.UU vs Cuba</title>
                         <description>Quito, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de Ecuador denunció hoy los daños que ocasiona a Cuba el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos desde hace casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana (+Video)</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Rechaza canciller de Cuba suspensión de vuelos por parte de EE.UU</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, rechazó hoy la nueva medida del gobierno de EE.UU. de suspender los vuelos de sus aerolíneas a varios aeropuertos cubanos, excepto el de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. suspenderá vuelos a toda Cuba, excepto La Habana</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, suspenderá los vuelos regulares a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana, difundieron hoy medios norteamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia extraterritorialidad del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La misión de Cuba ante la ONU denunció hoy por medio de un comunicado el aumento del carácter extraterritorial del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Solidarios en Quebec piden levantar bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Ottawa, 25 oct (Prensa Latina) Los miembros y organizaciones que integran la Mesa de Concertación de Solidaridad Quebec-Cuba, en Canadá, expresaron su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra la nación caribeña, recrudecido hoy por el actual gobierno de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Partido Comunista del Ecuador daños de bloqueo EE.UU vs Cuba</title>
                         <description>Quito, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de Ecuador denunció hoy los daños que ocasiona a Cuba el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos desde hace casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana (+Video)</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   8:24Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes cubanos en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: 
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Rechaza canciller de Cuba suspensión de vuelos por parte de EE.UU</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, rechazó hoy la nueva medida del gobierno de EE.UU. de suspender los vuelos de sus aerolíneas a varios aeropuertos cubanos, excepto el de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. suspenderá vuelos a toda Cuba, excepto La Habana</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, suspenderá los vuelos regulares a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana, difundieron hoy medios norteamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia extraterritorialidad del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La misión de Cuba ante la ONU denunció hoy por medio de un comunicado el aumento del carácter extraterritorial del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Solidarios en Quebec piden levantar bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Ottawa, 25 oct (Prensa Latina) Los miembros y organizaciones que integran la Mesa de Concertación de Solidaridad Quebec-Cuba, en Canadá, expresaron su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra la nación caribeña, recrudecido hoy por el actual gobierno de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Expresan en Ecuador solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 28 oct (Prensa Latina) El sociólogo y político ecuatoriano Miguel Carvajal manifestó hoy solidaridad con Cuba y rechazo rotundo al bloqueo económico, comercial y financiero que por casi 60 años impone Estados unidos a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Turismo de Cuba: gran afectado por bloqueo estadounidense</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) Las autoridades cubanas consideran que uno de los sectores más afectados por el bloqueo económico de Estados Unidos contra esta isla es el turismo, tal y como lo reflejan en un informe oficial.
</description>
                     </item><item><title>Emigrados de Cuba en EE.UU. rechazan medidas de Trump contra la isla</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, condenó hoy las medidas de la administración del presidente norteamericano, Donald Trump, contra su país de origen.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con dirigente parlamentario ruso (+Foto)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 28 oct (PL) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, dialogó hoy con el máximo dirigente de la Asamblea legislativa de San Petersburgo, Viacheslav Makarov, quien reiteró el rechazo de su país al bloqueo estadounidense contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes de Cuba en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos:
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia de Cuba ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Producción de fertilizantes en Cuba afectada por bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 29 oct (Prensa Latina) La carencia de materia prima por la falta de financiamiento y el bloqueo que impone Estados Unidos a Cuba afecta a la Empresa Rayonitro de esta occidental ciudad, que produce fertilizantes para la agricultura.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Diserta sobre bloqueo embajador de Cuba en universidad de Serbia (+Fotos)</title>
                         <description>Belgrado, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos y sus consecuencias para la economía y la población de su país constituyeron el eje de una charla del embajador de Cuba en Serbia, Gustavo Tristá del Todo, en la Universidad de Nis.
</description>
                     </item><item><title>Asegura Díaz-Canel que Cuba cumplirá sus compromisos pese al bloqueo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 3:56 
Foto: Twitter @CubaMINREX Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, aseguró hoy a empresarios rusos que Cuba cumplirá sus compromisos, pese a las dificultades provocadas por el bloqueo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Expresan en Ecuador solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 28 oct (Prensa Latina) El sociólogo y político ecuatoriano Miguel Carvajal manifestó hoy solidaridad con Cuba y rechazo rotundo al bloqueo económico, comercial y financiero que por casi 60 años impone Estados unidos a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Turismo de Cuba: gran afectado por bloqueo estadounidense</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) Las autoridades cubanas consideran que uno de los sectores más afectados por el bloqueo económico de Estados Unidos contra esta isla es el turismo, tal y como lo reflejan en un informe oficial.
</description>
                     </item><item><title>Emigrados de Cuba en EE.UU. rechazan medidas de Trump contra la isla</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, condenó hoy las medidas de la administración del presidente norteamericano, Donald Trump, contra su país de origen.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con dirigente parlamentario ruso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 28 oct (PL) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, dialogó hoy con el máximo dirigente de la Asamblea legislativa de San Petersburgo, Viacheslav Makarov, quien reiteró el rechazo de su país al bloqueo estadounidense contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes de Cuba en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos:
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item></news>