<news><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>Concluye primera fase de vacunación contra sarampión en Brasil</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:48 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) La primera fase de la campaña nacional de vacunación contra el sarampión finaliza hoy en Brasil, donde en los últimos 90 días se confirmaron seis mil 192 casos de la enfermedad en todo el país.
</description>
                     </item><item><title>Indignación aborta aumento de electricidad en Puerto Rico</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:42San Juan, 24 oct (Prensa Latina) La indignación generalizada abortó hoy los planes del Negociado de Energía de Puerto Rico (NEPR) de imponer un ajuste tarifario de poco más de una décima de centavo por kWh (0.001280).</description>
                     </item><item><title>Petróleos de Venezuela rechaza acusaciones de Gobierno de Brasil</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   22:14Caracas, 24 oct (Prensa Latina) La empresa Petróleos de Venezuela (Pdvsa) rechazó hoy las acusaciones del Gobierno de Brasil de responsabilizar a la nación bolivariana por las trazas del crudo que impactan las costas del noreste de ese país desde principios de septiembre.</description>
                     </item><item><title>Declaran a la caipirinha patrimonio inmaterial de Río de Janeiro</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) La caipirinha, bebida símbolo de Brasil, fue declarada hoy patrimonio cultural, histórico e inmaterial de Río de Janeiro, según se publicó hoy en la Gaceta Oficial de ese estado tras la sanción del gobernador Wilson Witzel.
</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Reportan aumento de muertes por contaminación del aire en EE.UU.</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   13:48Washington, 24 oct (Prensa Latina) La contaminación del aire en Estados Unidos causó en 2018 nueve mil 700 muertes más que las ocurridas dos años antes por ese problema, según una investigación divulgada hoy. </description>
                     </item><item><title>Exalta presidente de Costa Rica premio Blue Park a Isla del Coco</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   11:22San José, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, afirmó hoy que el premio Blue Park al Parque Nacional Isla del Coco (PNIC) constituye un reconocimiento al esfuerzo de su país para proteger la biodiversidad.</description>
                     </item><item><title>Demuestran alta efectividad antigripal de nuevo medicamento</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) Un nuevo fármaco antiviral resultó altamente efectivo en el tratamiento de la infección por gripe en animales y tejidos de las vías respiratorias humanas al inducir mutaciones en el material genético, señala hoy la revista Science Translational Medicine.
</description>
                     </item><item><title>Pronostican auge mundial en la producción de hidrógeno verde</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   10:21Londres, 24 oct (Prensa Latina) La producción de hidrógeno verde gana espacios en el mundo y podría competir con el hidrógeno basado en combustibles fósiles para 2030, afirmó hoy la consultora global de recursos naturales Wood Mackenzie.</description>
                     </item><item><title>Japón advierte sobre especie venenosa de hormiga</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   9:49Tokio, 24 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Medio Ambiente de Japón advirtió hoy a su población, especialmente a la infantil, sobre la presencia de una especie venenosa de hormiga de fuego, encontrada en una instalación portuaria de Tokio.</description>
                     </item><item><title>OPS alerta sobre el preocupante avance de alimentos ultraprocesados</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   9:19Washington, 24 oct (Prensa Latina) Los alimentos ultraprocesados, las bebidas azucaradas y la comida rápida tienen hoy una preocupante presencia en la dieta de las familias en América Latina y el Caribe, alertó la Organización Panamericana de la Salud (OPS).</description>
                     </item><item><title>Resaltan presencia de Cuba en organismo regional de Gastroenterología (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Jorge PérezLa Habana, 24 oct (Prensa Latina) La miembro de la Junta de Gobierno de la Asociación Centroamericana y del Caribe de Gastroenterología, María Isabel Valdés, resaltó hoy la incorporación de Cuba como miembro pleno a ese organismo regional.
</description>
                     </item><item><title>Las Américas, primera región en el mundo libre de polio</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) Desde hace 25 años la región de las Américas fue la primera en el mundo en ser certificada libre de Poliomielitis, una enfermedad incurable, pero prevenible con la vacunación, informó hoy la Organización Panamericana de la Salud (OPS).
</description>
                     </item><item><title>Aumentan casos de malaria en Nueva Delhi, India</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   7:55Nueva Delhi, 24 oct (Prensa Latina) Los casos de malaria en la ciudad de Nueva Delhi rompieron el récord de los últimos cinco años, al registrar 76 enfermos en una semana, para sumar 535 los pacientes de esta enfermedad en 2019.</description>
                     </item><item><title>Exalta presidente de Italia valor del trabajo colectivo en la ciencia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   7:47Roma, 24 oct (Prensa Latina) El presidente italiano, Sergio Mattarella, exaltó hoy aquí el valor del trabajo en equipo en la investigación científica y aseguró que en el mundo actual tan complejo e interdependiente nunca vence un campeón solitario.</description>
                     </item><item><title>Erigirán Uruguay y Argentina laboratorio ambiental de referencia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 6:47Montevideo, 24 oct (Prensa Latina) Uruguay y Argentina tienen hoy por delante 120 días para erigir un laboratorio ambiental de referencia sudamericana a orillas del río del mismo nombre del primero de los dos países.
</description>
                     </item><item><title>India crea directrices para realizar diálisis peritoneal domiciliaria</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   6:45Nueva Delhi, 24 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Salud de India publicó las directrices para los servicios de diálisis peritoneal domiciliaria del Programa Nacional Pradhan Mantri, que busca equidad en el acceso a este tratamiento y reducir el costo de la atención.</description>
                     </item><item><title>China y Cuba renuevan convenio de intercambio educativo</title>
                         <description>Fotos CORTESÍA EMBAJADA DE CUBA EN CHINA
Beijing, 24 oct (Prensa Latina) China y Cuba renovaron un convenio de intercambio educativo para el periodo ?2018-2022? que servirá para profundizar la cooperación y amistad entre ambos países y sus pueblos en el referido sector, confirmaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Cuba promueve en China evento Informática 2020</title>
                         <description>Fotos: Lonny J. López
Beijing, 24 oct (Prensa Latina) Cuba promovió hoy en China el evento Informática 2020 e invitó a empresas e instituciones locales a presentar sus productos y servicios en el espacio expositivo de la cita, así como a participar en la convención científica.
</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:5Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>ONU prevé crisis por contaminación con sustancias tóxicas</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La exposición incesante a sustancias tóxicas plantea hoy una crisis y una amenaza global para los derechos humanos y la salud reproductiva, afirmó un alto ejecutivo de la Organización de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Pese a vacunación, sigue brote de paperas en prisiones de Costa Rica</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) aseguró hoy que vacunó al 100 por ciento de la población penitenciaria y a los funcionarios, pero los casos de paperas siguen aumentando en las prisiones del país.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba cuarto sismo perceptible del 2019</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El cuarto sismo perceptible del actual año fue registrado hoy por la red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional, sin reportes de daños humanos o materiales y a 27,2 kilómetros al sursureste de Chivirico.
</description>
                     </item><item><title>Recorren especialistas cubanos Universidad de Hebei</title>
                         <description>Foto: Sitio Web Universidad de Camaguey.Camagüey, Cuba, 25 oct(Prensa Latina) Con la intención de ultimar detalles para la próxima apertura del Instituto de Inteligencia Artificial, profesionales de la Universidad de Camagüey recorren hoy su con su homóloga de Hebei, reporta la página oficial de la institución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica presenta campaña contra selfies con animales silvestres</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) Costa Rica presentó hoy la campaña #stopanimalselfies para eliminar la incidencia de selfies (autorretratos) crueles o inadecuados con animales silvestres en el país, que en 2017 ocupó el séptimo lugar en ese negativo comportamiento.
</description>
                     </item><item><title>Drones evidencian rápido deshielo de glaciares en Islandia</title>
                         <description>Edimburgo, Reino Unido, 25 oct (Prensa Latina) Fotografías aéreas antiguas y modernas capturadas por drones documentaron en tres dimensiones el rápido deshielo que tiene lugar en grandes glaciares en Islandia, informaron hoy en un comunicado a la prensa los autores del estudio.
</description>
                     </item><item><title>Descubren nuevo fenómeno sísmico asociado a huracanes</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los huracanes o las tormentas fuertes pueden provocar eventos sísmicos en el océano tan potentes como un terremoto de magnitud 3,5 en la escala de Richter, afirmaron hoy científicos estadounidenses.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>Concluye primera fase de vacunación contra sarampión en Brasil</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:48 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) La primera fase de la campaña nacional de vacunación contra el sarampión finaliza hoy en Brasil, donde en los últimos 90 días se confirmaron seis mil 192 casos de la enfermedad en todo el país.
</description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:5Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>ONU prevé crisis por contaminación con sustancias tóxicas</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La exposición incesante a sustancias tóxicas plantea hoy una crisis y una amenaza global para los derechos humanos y la salud reproductiva, afirmó un alto ejecutivo de la Organización de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Pese a vacunación, sigue brote de paperas en prisiones de Costa Rica</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) aseguró hoy que vacunó al 100 por ciento de la población penitenciaria y a los funcionarios, pero los casos de paperas siguen aumentando en las prisiones del país.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba cuarto sismo perceptible del 2019</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El cuarto sismo perceptible del actual año fue registrado hoy por la red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional, sin reportes de daños humanos o materiales y a 27,2 kilómetros al sursureste de Chivirico.
</description>
                     </item><item><title>Recorren especialistas cubanos Universidad de Hebei</title>
                         <description>Foto: Sitio Web Universidad de Camaguey.Camagüey, Cuba, 25 oct(Prensa Latina) Con la intención de ultimar detalles para la próxima apertura del Instituto de Inteligencia Artificial, profesionales de la Universidad de Camagüey recorren hoy su con su homóloga de Hebei, reporta la página oficial de la institución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica presenta campaña contra selfies con animales silvestres</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) Costa Rica presentó hoy la campaña #stopanimalselfies para eliminar la incidencia de selfies (autorretratos) crueles o inadecuados con animales silvestres en el país, que en 2017 ocupó el séptimo lugar en ese negativo comportamiento.
</description>
                     </item><item><title>Drones evidencian rápido deshielo de glaciares en Islandia</title>
                         <description>Edimburgo, Reino Unido, 25 oct (Prensa Latina) Fotografías aéreas antiguas y modernas capturadas por drones documentaron en tres dimensiones el rápido deshielo que tiene lugar en grandes glaciares en Islandia, informaron hoy en un comunicado a la prensa los autores del estudio.
</description>
                     </item><item><title>Descubren nuevo fenómeno sísmico asociado a huracanes</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los huracanes o las tormentas fuertes pueden provocar eventos sísmicos en el océano tan potentes como un terremoto de magnitud 3,5 en la escala de Richter, afirmaron hoy científicos estadounidenses.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>Destacan Olimpiada escolar de Robótica en Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:24Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) Miguel Brechner, director del programa Plan Ceibal del gobierno de Uruguay para el acceso de los escolares a herramientas digitales, alabó hoy los resultados aquí de la Olimpiada de Robótica, Programación y Videojuegos. </description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.
</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>ONU prevé crisis por contaminación con sustancias tóxicas</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La exposición incesante a sustancias tóxicas plantea hoy una crisis y una amenaza global para los derechos humanos y la salud reproductiva, afirmó un alto ejecutivo de la Organización de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Pese a vacunación, sigue brote de paperas en prisiones de Costa Rica</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) aseguró hoy que vacunó al 100 por ciento de la población penitenciaria y a los funcionarios, pero los casos de paperas siguen aumentando en las prisiones del país.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba cuarto sismo perceptible del 2019</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El cuarto sismo perceptible del actual año fue registrado hoy por la red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional, sin reportes de daños humanos o materiales y a 27,2 kilómetros al sursureste de Chivirico.
</description>
                     </item><item><title>Recorren especialistas cubanos Universidad de Hebei</title>
                         <description>Foto: Sitio Web Universidad de Camaguey.Camagüey, Cuba, 25 oct(Prensa Latina) Con la intención de ultimar detalles para la próxima apertura del Instituto de Inteligencia Artificial, profesionales de la Universidad de Camagüey recorren hoy su con su homóloga de Hebei, reporta la página oficial de la institución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica presenta campaña contra selfies con animales silvestres</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) Costa Rica presentó hoy la campaña #stopanimalselfies para eliminar la incidencia de selfies (autorretratos) crueles o inadecuados con animales silvestres en el país, que en 2017 ocupó el séptimo lugar en ese negativo comportamiento.
</description>
                     </item><item><title>Drones evidencian rápido deshielo de glaciares en Islandia</title>
                         <description>Edimburgo, Reino Unido, 25 oct (Prensa Latina) Fotografías aéreas antiguas y modernas capturadas por drones documentaron en tres dimensiones el rápido deshielo que tiene lugar en grandes glaciares en Islandia, informaron hoy en un comunicado a la prensa los autores del estudio.
</description>
                     </item><item><title>Descubren nuevo fenómeno sísmico asociado a huracanes</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los huracanes o las tormentas fuertes pueden provocar eventos sísmicos en el océano tan potentes como un terremoto de magnitud 3,5 en la escala de Richter, afirmaron hoy científicos estadounidenses.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.
</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Carpintero realiza sueño y construye auto VW de madera en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El carpintero brasileño Luís Antônio dos Santos, residente en el municipio Santa Fe do Sul, estado de Sao Paulo, cumplió su sueño y construyó de madera íntegramente un auto convertible VW (escarabajo), informa hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Destaca Francisco atención del sínodo sobre Amazonia a los pobres</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   6:40Ciudad del Vaticano, 27 oct (Prensa Latina) El papa Francisco destacó hoy aquí como el sínodo de obispos sobre la Amazonia escuchó  las voces de los pobres y reflexionó sobre la precariedad de sus vidas amenazas por modelos de desarrollo depredadores.</description>
                     </item><item><title>Bangladesh advierte sobre descenso de aves migratorias</title>
                         <description>Dacca, 27 oct (Prensa Latina) La población de aves migratorias experimenta un drástico descenso en Bangladesh y los expertos señalan entre las causas que los humanos invaden su hábitat, envenenan su cadena alimenticia y cazan más que nunca.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba crearán centro de inteligencia artificial (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Embajada de Cuba en ChinaBeijing, 27 oct (Prensa Latina) China y Cuba sellaron acuerdos de cooperación para crear un centro de inteligencia artificial y enseñar el español, pactos considerados como una proyección hacia una etapa superior en los nexos bilaterales, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Informática 2020 por posicionar a Cuba como enlace con Latinoamérica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:0 
Por Yolaidy Martinez Ruiz, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Cuba busca con Informática 2020 posicionarse como espacio intermedio para las relaciones entre otras naciones con Latinoamérica y el Caribe, aparte de la presentación de lo más novedoso en el sector, indicaron hoy en China fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Concluye sínodo especial de obispos sobre región amazónica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   16:23Ciudad del Vaticano, 26 oct (Prensa Latina) La Asamblea Especial del Sínodo de los Obispos sobre la Región Panamazónica concluyó hoy aquí con una declaración final centrada en los temas principales del encuentro, evangelización de los pueblos indígenas y ecológía.</description>
                     </item><item><title>Promueven en El Salvador mayor rigor en el periodismo de ciencia</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   15:40San Salvador, 26 oct (Prensa Latina) La necesidad de potenciar los temas de ciencia y tecnología en la agenda mediática de El Salvador fue reclamada hoy en un seminario sobre esa asignatura pendiente en el periodismo nacional.</description>
                     </item><item><title>Uno de cada tres niños de Quebec padece ansiedad psicológica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   14:46Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) La Asociación de Médicos Psiquiatras de Quebec (AMPQ) advirtió que uno de cada tres niños nacidos a partir de 2010 en esa provincia canadiense, presenta hoy un alto nivel de 'ansiedad psicológica'.</description>
                     </item><item><title>Destacan Olimpiada escolar de Robótica en Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:24Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) Miguel Brechner, director del programa Plan Ceibal del gobierno de Uruguay para el acceso de los escolares a herramientas digitales, alabó hoy los resultados aquí de la Olimpiada de Robótica, Programación y Videojuegos. </description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.
</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Carpintero realiza sueño y construye auto VW de madera en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El carpintero brasileño Luís Antônio dos Santos, residente en el municipio Santa Fe do Sul, estado de Sao Paulo, cumplió su sueño y construyó de madera íntegramente un auto convertible VW (escarabajo), informa hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Destaca Francisco atención del sínodo sobre Amazonia a los pobres</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   6:40Ciudad del Vaticano, 27 oct (Prensa Latina) El papa Francisco destacó hoy aquí como el sínodo de obispos sobre la Amazonia escuchó  las voces de los pobres y reflexionó sobre la precariedad de sus vidas amenazas por modelos de desarrollo depredadores.</description>
                     </item><item><title>Bangladesh advierte sobre descenso de aves migratorias</title>
                         <description>Dacca, 27 oct (Prensa Latina) La población de aves migratorias experimenta un drástico descenso en Bangladesh y los expertos señalan entre las causas que los humanos invaden su hábitat, envenenan su cadena alimenticia y cazan más que nunca.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba crearán centro de inteligencia artificial (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Embajada de Cuba en ChinaBeijing, 27 oct (Prensa Latina) China y Cuba sellaron acuerdos de cooperación para crear un centro de inteligencia artificial y enseñar el español, pactos considerados como una proyección hacia una etapa superior en los nexos bilaterales, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Informática 2020 por posicionar a Cuba como enlace con Latinoamérica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:0 
Por Yolaidy Martinez Ruiz, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Cuba busca con Informática 2020 posicionarse como espacio intermedio para las relaciones entre otras naciones con Latinoamérica y el Caribe, aparte de la presentación de lo más novedoso en el sector, indicaron hoy en China fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Concluye sínodo especial de obispos sobre región amazónica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   16:23Ciudad del Vaticano, 26 oct (Prensa Latina) La Asamblea Especial del Sínodo de los Obispos sobre la Región Panamazónica concluyó hoy aquí con una declaración final centrada en los temas principales del encuentro, evangelización de los pueblos indígenas y ecológía.</description>
                     </item><item><title>Promueven en El Salvador mayor rigor en el periodismo de ciencia</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   15:40San Salvador, 26 oct (Prensa Latina) La necesidad de potenciar los temas de ciencia y tecnología en la agenda mediática de El Salvador fue reclamada hoy en un seminario sobre esa asignatura pendiente en el periodismo nacional.</description>
                     </item><item><title>Uno de cada tres niños de Quebec padece ansiedad psicológica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   14:46Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) La Asociación de Médicos Psiquiatras de Quebec (AMPQ) advirtió que uno de cada tres niños nacidos a partir de 2010 en esa provincia canadiense, presenta hoy un alto nivel de 'ansiedad psicológica'.</description>
                     </item><item><title>Destacan Olimpiada escolar de Robótica en Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:24Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) Miguel Brechner, director del programa Plan Ceibal del gobierno de Uruguay para el acceso de los escolares a herramientas digitales, alabó hoy los resultados aquí de la Olimpiada de Robótica, Programación y Videojuegos. </description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.
</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>Reconocen en Italia a ciudades con mejor gestión ambiental</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:9Roma, 28 oct (Prensa Latina) Trento, Mantua, Bolzano, Pordenone y Parma son las provincias italianas con mejores resultados en la gestión ambiental, indicó un estudio publicado hoy aquí por la asociación Legambiente.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Egipto acoge 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicación</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 28 oct (Prensa Latina) El balneario egipcio de Sharm El-Sheikh acoge desde hoy la 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicaciones (WRC), que por primera vez en 20 años se celebrará fuera de la sede de la Unión Internacional de Telecomunicaciones en Ginebra.</description>
                     </item><item><title>Británicos temen que Johnson entregue salud pública a EE.UU.</title>
                         <description>Londres, 28 oct (Prensa Latina) La mayoría de los británicos cree que un pacto comercial con Estados Unidos después del Brexit, afectará el sistema nacional de salud (NHS) del Reino Unido, según una encuesta revelada hoy.
</description>
                     </item><item><title>Comienza en Brasil foro Futurecom, líder tecnología en Latinoamérica</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) La 21 edición de Futurecom, el evento líder en tecnología, telecomunicaciones y transformación digital de América Latina, comenzará hoy en la Expo de Sao Paulo, con la participación de directivos de compañías y prestigiosos especialistas.
</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Carpintero realiza sueño y construye auto VW de madera en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El carpintero brasileño Luís Antônio dos Santos, residente en el municipio Santa Fe do Sul, estado de Sao Paulo, cumplió su sueño y construyó de madera íntegramente un auto convertible VW (escarabajo), informa hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Destaca Francisco atención del sínodo sobre Amazonia a los pobres</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   6:40Ciudad del Vaticano, 27 oct (Prensa Latina) El papa Francisco destacó hoy aquí como el sínodo de obispos sobre la Amazonia escuchó  las voces de los pobres y reflexionó sobre la precariedad de sus vidas amenazas por modelos de desarrollo depredadores.</description>
                     </item><item><title>Bangladesh advierte sobre descenso de aves migratorias</title>
                         <description>Dacca, 27 oct (Prensa Latina) La población de aves migratorias experimenta un drástico descenso en Bangladesh y los expertos señalan entre las causas que los humanos invaden su hábitat, envenenan su cadena alimenticia y cazan más que nunca.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba crearán centro de inteligencia artificial (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Embajada de Cuba en ChinaBeijing, 27 oct (Prensa Latina) China y Cuba sellaron acuerdos de cooperación para crear un centro de inteligencia artificial y enseñar el español, pactos considerados como una proyección hacia una etapa superior en los nexos bilaterales, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Informática 2020 por posicionar a Cuba como enlace con Latinoamérica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:0 
Por Yolaidy Martinez Ruiz, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Cuba busca con Informática 2020 posicionarse como espacio intermedio para las relaciones entre otras naciones con Latinoamérica y el Caribe, aparte de la presentación de lo más novedoso en el sector, indicaron hoy en China fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Concluye sínodo especial de obispos sobre región amazónica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   16:23Ciudad del Vaticano, 26 oct (Prensa Latina) La Asamblea Especial del Sínodo de los Obispos sobre la Región Panamazónica concluyó hoy aquí con una declaración final centrada en los temas principales del encuentro, evangelización de los pueblos indígenas y ecológía.</description>
                     </item><item><title>Promueven en El Salvador mayor rigor en el periodismo de ciencia</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   15:40San Salvador, 26 oct (Prensa Latina) La necesidad de potenciar los temas de ciencia y tecnología en la agenda mediática de El Salvador fue reclamada hoy en un seminario sobre esa asignatura pendiente en el periodismo nacional.</description>
                     </item><item><title>Uno de cada tres niños de Quebec padece ansiedad psicológica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   14:46Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) La Asociación de Médicos Psiquiatras de Quebec (AMPQ) advirtió que uno de cada tres niños nacidos a partir de 2010 en esa provincia canadiense, presenta hoy un alto nivel de 'ansiedad psicológica'.</description>
                     </item><item><title>Destacan Olimpiada escolar de Robótica en Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:24Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) Miguel Brechner, director del programa Plan Ceibal del gobierno de Uruguay para el acceso de los escolares a herramientas digitales, alabó hoy los resultados aquí de la Olimpiada de Robótica, Programación y Videojuegos. </description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.
</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Fuego obliga a evacuación de miles de personas en Los Ángeles, EE.UU.</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   13:18Washington, 28 oct (Prensa Latina) Miles de residentes en la ciudad de Los Ángeles se vieron obligadas hoy a abandonar sus hogares ante el avance del incendio Getty en el sur del estado norteamericano de California, informaron medios de prensa. </description>
                     </item><item><title>Abogan por mayor cooperación entre China y América Latina y el Caribe</title>
                         <description>En el quinto foro de tanques pensantes entre China y América Latina y el Caribe, celebrado en Beijing, representantes de ambas partes pudieron dialogar sobre los desafíos que existen para mejorar el entendimiento y crear mecanismos más sólidos para fortalecer una relación en pleno ascenso.</description>
                     </item><item><title>Manchas de petróleo reaparecen en seis playas del nordeste de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Manchas de petróleo reaparecieron en seis playas del estado Rio Grande do Norte (nordeste) durante el fin de semana, según el Instituto para el Desarrollo Sostenible y el Medio Ambiente (Idema), citado hoy por el portal noticioso G1.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica investiga producir hidrógeno con electricidad renovable</title>
                         <description>San José, 28 oct (Prensa Latina) El Instituto Costarricense de Electricidad (ICE) informó hoy que inició las investigaciones para producir hidrógeno a partir de la generación renovable de su matriz eléctrica.
</description>
                     </item><item><title>Descubren en Japón especie de crustáceo dentro de tiburón ballena</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:11Tokio, 28 oct (Prensa Latina) Una nueva especie de crustáceo, denominada podocerus jinbe, fue encontrada viviendo dentro de la boca de un tiburón ballena en Japón, revelaron hoy investigadores locales.  </description>
                     </item><item><title>Brasil pide aclaración a 11 países sobre manchas petróleo en litoral</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) El Gobierno brasileño pidió aclaraciones a 11 países sobre 30 barcos señalados dentro de la investigación sobre el origen del derrame de petróleo que afecta a playas del nordeste del país, informó hoy la estatal Agencia Brasil.
</description>
                     </item><item><title>UIT agradece a Egipto, sede de Conferencia Mundial de Radiocomunición</title>
                         <description>El Cairo, 28 oct (Prensa Latina) El secretario general de la Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT), Houlin Zhao, expresó hoy su agradecimiento a Egipto, que acoge a la 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicaciones (WRC).
</description>
                     </item><item><title>Emiten alerta por actividad de volcán en Japón</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:24Tokio, 28 oct (Prensa Latina) La Agencia Meteorológica de Japón elevó hoy el nivel de advertencia por actividad sísmica en las cercanías del volcán del monte Shindake, al suroeste del país.</description>
                     </item><item><title>Reconocen en Italia a ciudades con mejor gestión ambiental</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:9Roma, 28 oct (Prensa Latina) Trento, Mantua, Bolzano, Pordenone y Parma son las provincias italianas con mejores resultados en la gestión ambiental, indicó un estudio publicado hoy aquí por la asociación Legambiente.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Egipto acoge 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicación</title>
                         <description>El Cairo, 28 oct (Prensa Latina) El balneario egipcio de Sharm El-Sheikh acoge desde hoy la 38 Conferencia Mundial de Radiocomunicaciones (WRC), que por primera vez en 20 años se celebrará fuera de la sede de la Unión Internacional de Telecomunicaciones en Ginebra.
</description>
                     </item><item><title>Británicos temen que Johnson entregue salud pública a EE.UU.</title>
                         <description>Londres, 28 oct (Prensa Latina) La mayoría de los británicos cree que un pacto comercial con Estados Unidos después del Brexit, afectará el sistema nacional de salud (NHS) del Reino Unido, según una encuesta revelada hoy.
</description>
                     </item><item><title>Comienza en Brasil foro Futurecom, líder tecnología en Latinoamérica</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) La 21 edición de Futurecom, el evento líder en tecnología, telecomunicaciones y transformación digital de América Latina, comenzará hoy en la Expo de Sao Paulo, con la participación de directivos de compañías y prestigiosos especialistas.
</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Carpintero realiza sueño y construye auto VW de madera en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El carpintero brasileño Luís Antônio dos Santos, residente en el municipio Santa Fe do Sul, estado de Sao Paulo, cumplió su sueño y construyó de madera íntegramente un auto convertible VW (escarabajo), informa hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Destaca Francisco atención del sínodo sobre Amazonia a los pobres</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   6:40Ciudad del Vaticano, 27 oct (Prensa Latina) El papa Francisco destacó hoy aquí como el sínodo de obispos sobre la Amazonia escuchó  las voces de los pobres y reflexionó sobre la precariedad de sus vidas amenazas por modelos de desarrollo depredadores.</description>
                     </item><item><title>Bangladesh advierte sobre descenso de aves migratorias</title>
                         <description>Dacca, 27 oct (Prensa Latina) La población de aves migratorias experimenta un drástico descenso en Bangladesh y los expertos señalan entre las causas que los humanos invaden su hábitat, envenenan su cadena alimenticia y cazan más que nunca.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba crearán centro de inteligencia artificial (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Embajada de Cuba en ChinaBeijing, 27 oct (Prensa Latina) China y Cuba sellaron acuerdos de cooperación para crear un centro de inteligencia artificial y enseñar el español, pactos considerados como una proyección hacia una etapa superior en los nexos bilaterales, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Mareas de petróleo manchan a Bolsonaro</title>
                         <description>Por Osvaldo Cardosa *Brasilia, (Prensa Latina) Sin cumplir un año de Gobierno, el presidente Jair Bolsonaro enfrenta otra crisis ambiental por un derrame de petróleo que se extiende por nueve estados del nordeste de Brasil.
</description>
                     </item><item><title>Informática 2020 por posicionar a Cuba como enlace con Latinoamérica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 19:0 
Por Yolaidy Martinez Ruiz, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 27 oct (Prensa Latina) Cuba busca con Informática 2020 posicionarse como espacio intermedio para las relaciones entre otras naciones con Latinoamérica y el Caribe, aparte de la presentación de lo más novedoso en el sector, indicaron hoy en China fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Unesco por combate al dopaje desde la ética</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza. FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión Mundial de Ética del Conocimiento Científico y la Tecnología (Comest), Peter-Paul Verbeek, llamó hoy aquí a potenciar las normas de buena conducta moral como armas para combatir el dopaje en el deporte.
</description>
                     </item><item><title>Gabinete aprueba estrategia de movilidad eléctrica en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:33Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo de Gabinete aprobó el proyecto de Ley que implementará la Estrategia Nacional de Movilidad Eléctrica, cuyos primeros resultados llegan a través de dos buses que hoy operan en esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Macri y Alberto Fernández felicitan a nuevo director de OIEA</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El mandatario argentino Mauricio Macri al igual que el recién electo presidente Alberto Fernández, felicitaron hoy a su compatriota Rafael Grossi, nuevo director general del Organismo Internacional de la Energía Atómica (OIEA).
</description>
                     </item><item><title>Instancias marítimas y navales abogan en Cuba por el cuidado oceánico</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de asociaciones marítimas y navales coincidieron hoy aquí en la necesidad de transmitir a las nuevas generaciones la importancia de preservar y cuidar los océanos, de gran importancia en el proceso de absorción de dióxido de carbono.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Incumplen protocolos en limpieza de petróleo en playas Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La Federación Internacional Anticontaminación de Armadores de Buques Tanque (Itopf), aseguró que la limpieza realizada en el litoral brasileño, cuyas playas desde septiembre están afectadas por manchas de petróleo, incumple los protocolos, informó hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El uso no terapéutico de material genético para mejorar el rendimiento de atletas sobresalió hoy en la Unesco entre los debates de la séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte.
</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>Mapa en Relieve de Guatemala, una joya ingeniera llega a 114 años</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) Si alquien quiere conocer Guatemala al detalle sin aventurarse a recorrer su geografía, la visita obligada es al Mapa en Relieve, una joya ingeniera y artística que hoy cumple 114 años con el esplendor de antaño.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela ingresa a red de fabricación digital más grande del mundo</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Venezuela ingresó oficialmente a la Fab Lat Network, la red de fabricación digital más grande del mundo, informó hoy el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).
</description>
                     </item><item><title>Parlamentario ecologista en Uruguay se pronuncia contra la toxicidad</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) De estreno como diputado elegido, el líder del Partido Ecologista Radical Intransigente (PERI) César Vega proyecta hoy sus primeras iniciativas parlamentarias contra la toxicidad en el campo productivo.
</description>
                     </item><item><title>La droga infierno del cual hay que sacar a la juventud, López Obrador</title>
                         <description>México, 29 oct (Prensa Latina) La adición a las drogas es un infierno y hay que sacar de él a los jóvenes, afirmó hoy el presidente Andrés Manuel López Obrador al anunciar una campaña de información contra ese flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Continúan condiciones propicias para incendios en California, EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Las condiciones extremadamente peligrosas que permiten la rápida expansión de incendios forestales continuarán hoy en California, un estado norteamericano donde se registran al menos 10 fuegos en diferentes lugares.
</description>
                     </item><item><title>Suman 34 los fallecidos por dengue en la República Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) Los fallecidos por dengue en la República Dominicana llegaron hoy a 34, mientras que los casos sospechosos ascienden en el año a 14 mil 100.
</description>
                     </item><item><title>Maduro recuerda lanzamiento de primer satélite de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy el compromiso de Estado de continuar con el impulso y desarrollo de la capacidad tecnológica del país, al cumplirse 11 años del lanzamiento del primer satélite nacional.
</description>
                     </item><item><title>Miles de afectados por inundaciones en municipio de Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) Al menos ocho mil personas están hoy afectadas por las inundaciones en el municipio colombiano de Apartadó (norte) provocadas tras un aguacero que provocó el desbordamiento del río San José.
</description>
                     </item><item><title>Terremoto en Filipinas causa 50 víctimas</title>
                         <description>Manila, 29 oct (Prensa Latina) El terremoto de magnitud, 6.6 ocurrido hoy en el Sur del archipiélago de las Filipinas, provocó 50 víctimas, entre ellas nueve muertes, y daños materiales menores, refieren medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Despiden en provincian de Sudáfrica jóvenes que estudiarán medicina en Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno de la provincia sudafricana de Noroccidente despedirá hoy a un grupo de jóvenes de esa región que parte hacia Cuba para iniciar estudios de medicina, amparados por un acuerdo bilateral suscrito hace más de 20 años.
</description>
                     </item><item><title>Disminuyen en Sudáfrica poblaciones de pingüinos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   5:44Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El departamento de Medio Ambiente, Bosques y Pesca de Sudáfrica expresó hoy gran preocupación por la disminución de las poblaciones de pingüinos africanos en sus costas, consecuencia de la escasez de presas para su subsistencia.</description>
                     </item></news>