<news><item><title>Inauguran en Cuba muestra de cine de Senegal</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   10:29La Habana, 25 oct (Prensa Latina) La primera muestra de cine de Senegal en Cuba quedó inaugurada en esta capital en saludo al aniversario 45 del establecimiento de relaciones diplomáticas entre los dos países, informaron hoy fuentes diplomáticas.</description>
                     </item><item><title>Industria del cine aporta 151 millones de dólares a Dominicana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:44Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La industria del cine aportó a la economía de República Dominicana algo más de 151 millones de dólares de 2010 hasta la fecha, se divulgó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Compañía cubana  Acosta Danza anuncia gira por Reino Unido</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Escenarios de Reino Unido acogerán próximamente las presentaciones de la compañía cubana Acosta Danza, la cual ejecutará una selección de las piezas más conocidas de su repertorio, informa hoy un comunicada de la institución.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia invitada de honor a la III Bienal del Sur en Venezuela</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:41Caracas, 25 oct (Prensa Latina) Bolivia es el país invitado de honor a la III Bienal del Sur, Pueblos en Resistencia, que comienza hoy en el Museo de Arte Moderno Jesús Soto, de Ciudad Bolívar, a unos 450 kilómetros al sureste de esta capital.</description>
                     </item><item><title>Otorga universidad italiana doctorado Honoris Causa a Eusebio Leal</title>
                         <description>Roma, 25 oct (Prensa Latina) La Universidad de la Basilicata concedió hoy el título de Doctor Investigador Honoris Causa al Historiador de la Ciudad de La Habana, Eusebio Leal.
</description>
                     </item><item><title>Líder de la RPDC visita obras para turismo cultural y de salud (+Fotos)</title>
                         <description>Pyongyang, 25 de oct (Prensa Latina) El presidente del Comité de Estado de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Un, visitó hoy en Yangdok, una de las obras que fomentan aquí el turismo intramontano cultural y de salud.
</description>
                     </item><item><title>Nelson Domínguez muestra desde la plástica genio de Alicia Alonso (+Fotos)</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El artista cubano de la plástica Nelson Domínguez protagoniza hoy en la oriental provincia de Holguín el primer homenaje realizado desde su manifestación artística a la legendaria bailarina Alicia Alonso, recién fallecida.
</description>
                     </item><item><title>Frank Fernández evoca a Alicia Alonso en Fiesta Iberoamericana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:34 
FotosPL: Panchito GonzálezLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) 'Para Alicia Alonso el Ave María de Schubert', ofrendó el célebre pianista cubano Frank Fernández al abrir la gala inaugural de la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana.
</description>
                     </item><item><title>Homenaje a grupo musical italiano Negramaro en Festival Cine de Roma</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   3:53Roma, 25 oct (Prensa Latina) Con un homenaje al grupo italiano pop rock 'Negramaro' y la proyección de los últimos tres filmes de la selección oficial, arriba hoy a su novena jornada la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.</description>
                     </item><item><title>Estreno de obra La clemencia de Tito abre Festival Mozart Habana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   1:13La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El estreno de la obra La clemencia de Tito abrirá hoy las jornadas de actividades de la V edición del Festival Mozart Habana, dedicado a los 500 años de la fundación de esta ciudad capital.</description>
                     </item><item><title>Compañía alemana Berliner Ensemble actuará por primera vez en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   0:39La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Por primera vez en Cuba actuará la compañía alemana Berliner Ensemble, a propósito de la XVIII edición del Festival de Teatro de La Habana, que se desarrolla hasta el 27 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Desde Nueva York, rinden homenaje a la Orquesta Aragón, de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:32Nueva York, EE.UU., 25 oct (Prensa Latina) La neoyorquina estación de radio WBAI realiza hoy un homenaje a la Orquesta Aragón, legendaria agrupación de música tradicional cubana que cumple 80 años de vida artística.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:22
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Historiadores e intelectuales de varios países inauguran hoy, en esta oriental provincia de Cuba, el 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento, con el propósito de reflexionar sobre la herencia caribeña y la cultura en estos tiempos.
</description>
                     </item><item><title>Lizt Alfonso Dance Cuba recorre música y bailes de su país</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   0:20La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) inaugura hoy una temporada de un espectáculo que en noviembre presentará por primera vez en Perú y plantea un recorrido por la música y muchos de los bailes de la isla. </description>
                     </item><item><title>Arranca octava edición de evento de modas Nicaragua Diseña</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   0:17Managua, 25 (Prensa Latina) La octava edición del evento de modas Nicaragua Diseña comienza hoy en el Centro de Convenciones Olof Palme de esta capital, tras meses de preparación, ensayos, filmación de localidades y otros de detalles. </description>
                     </item><item><title>Fiesta de Cultura Iberoamericana danza en Cuba mezcla de deidades</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:13 
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy a la coreógrafa Rosario Cárdenas y su compañía a retomar el poema danzario Afrodita, ¡oh espejo!, inspirado en el paralelismo entre deidades de Cuba y Chipre.
</description>
                     </item><item><title>Celebración en Angola por la cultura cubana</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   21:3Luanda, 24 oct (Prensa Latina) La capital de Angola fue escenario hoy de una celebración por el Día de la Cultura Nacional Cubana, en la que invitados de diversos países disfrutaron de la música popular bailable de esa tierra caribeña.</description>
                     </item><item><title>Campaña de alfabetización en Cuba llega a pantallas de Haití (+Fotos)</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:39 
Puerto Príncipe, 24 oct (Prensa Latina) Como preludio del festival Reencuentros de la Culturas Creole, se estrenó hoy en Haití el documental Maestra, una visión femenina de la campaña de alfabetización en Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Feria del Libro de Venezuela tendrá a China como país invitado</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   17:28Caracas, 24 oct (Prensa Latina) La XV Feria Internacional del Libro de Venezuela (Filven 2019) comenzará el 7 de noviembre, con China como nación invitada, a propósito de los 70 años de su fundación como república popular, informó hoy el ministro venezolano de Cultura, Ernesto Villegas.</description>
                     </item><item><title>Netflix y Spotify tendrán que pagar impuesto en Perú</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   17:4Lima, 24 oct (Prensa Latina) Las plataformas de contenidos de video, Netflix, y música, Spotify, tendrán que pagar un impuesto por la venta de sus servicios en Perú, anunció un alto funcionario de la Superintendencia de Aduanas y Administración Tributaria (Sunat).</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:42Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Premio a la Carrera a Viola Davis en Festival de Cine de Roma</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:53Roma, 26 oct (Prensa Latina) La actriz estadounidense Viola Davis recibe hoy el Premio a la Carrera en la décima y penúltima jornada de la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Reflexionan en Cuba sobre relaciones del Caribe y América Latina</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy en Cuba a reflexionar en torno a la cultura como motor impulsor en las relaciones diplomáticas del Caribe y América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela entregará a siete académicos Premio Nacional de Historia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:37Caracas, 25 oct (Prensa Latina) El Centro Nacional de Estudios Históricos de Venezuela (CNEH) entregará el Premio Nacional de Historia 2019 a siete renombrados académicos, según se anunció hoy.</description>
                     </item><item><title>Cuba y Venezuela alistan función de circo basada en poema medieval</title>
                         <description>La cantata Carmina Burana del compositor alemán Carl Off basada en poemas medievales será llevada ante el público de Cuba en una versión circense con coproducción de Venezuela.</description>
                     </item><item><title>Homenaje en Unesco a Fernández Retamar y Casa de las Américas (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Ileana Piñera
París, 25 oct (Prensa Latina) La sede de la Unesco acogió hoy aquí un homenaje al poeta y ensayista cubano Roberto Fernández Retamar (1930-2019) y a la Casa de las Américas, como parte de las actividades por el Día de la Cultura de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Fotógrafo cubano Gabriel Dávalos publica libro homenaje a Santa Clara</title>
                         <description>Foto: Karla Llanes
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El fotógrafo cubano Gabriel Dávalos presentó hoy en esta ciudad su libro Vivir y Bailar, Santa Clara, homenaje gráfico al 330 aniversario de la fundación de la capital de Villa Clara.
</description>
                     </item><item><title>Presentan libro sobre mártires de la lucha revolucionaria cubana (+Foto)</title>
                         <description>Santa Clara, Cuba, 25 oct (Prensa latina) El libro Sangre derramada, que recoge la semblanza de 206 mártires de la antigua provincia de Las Villas en la etapa de 1953-1958, fue presentado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Estrenarán puesta circense de Carmina Burana como regalo a La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas del Circo Nacional de Cuba junto a profesionales de Venezuela estrenarán hoy, en esta ciudad, una versión circense de la obra Carmina Burana, en honor a los 500 años fundacionales de la capital cubana.
</description>
                     </item><item><title>Bienal del Sur reafirma apoyo a soberanía de Bolivia</title>
                         <description>Ciudad Bolívar, Venezuela, 25 oct (Prensa Latina) La III Bienal del Sur se convierte en un acto de apoyo a la decisión de los bolivianos de defender su soberanía, señaló el ministro de Cultura venezolano, Ernesto Villegas, al inaugurar hoy ese evento.
</description>
                     </item><item><title>Firman Cuba y Senegal convenio de cooperación cinematográfica</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba y Senegal rubricaron hoy un convenio de cooperación en materia cinematográfica en la sede del Instituto Cubano del Arte y la Industria Cinematográficos (Icaic), informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Artistas cubanos y foráneos reciben sello por 500 años de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas de Cuba, Perú, México, Paraguay, Argentina, República Dominicana y España ostentan hoy el sello por el 500 aniversario de La Habana, distinción que reconoce su aporte al desarrollo de la cultura en la nación caribeña en el marco de las festividades por los cinco siglos de esta urbe.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan en Cuba retos del Caribe para preservar cultura e identidad</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Las islas del Caribe ahora tienen desafíos mayores en el orden de la preservación de su cultura e identidad, afirmó hoy en Cuba el director de la Casa de Iberoamérica, Eduardo Ávila.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba muestra de cine de Senegal</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) La primera muestra de cine de Senegal en Cuba quedó inaugurada en esta capital en saludo al aniversario 45 del establecimiento de relaciones diplomáticas entre los dos países, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Industria del cine aporta 151 millones de dólares a Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La industria del cine aportó a la economía de República Dominicana algo más de 151 millones de dólares de 2010 hasta la fecha, se divulgó hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Compañía cubana  Acosta Danza anuncia gira por Reino Unido</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Escenarios de Reino Unido acogerán próximamente las presentaciones de la compañía cubana Acosta Danza, la cual ejecutará una selección de las piezas más conocidas de su repertorio, informa hoy un comunicada de la institución.
</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:42Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Premio a la Carrera a Viola Davis en Festival de Cine de Roma</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:53Roma, 26 oct (Prensa Latina) La actriz estadounidense Viola Davis recibe hoy el Premio a la Carrera en la décima y penúltima jornada de la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Reflexionan en Cuba sobre relaciones del Caribe y América Latina</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy en Cuba a reflexionar en torno a la cultura como motor impulsor en las relaciones diplomáticas del Caribe y América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela entregará a siete académicos Premio Nacional de Historia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:37Caracas, 25 oct (Prensa Latina) El Centro Nacional de Estudios Históricos de Venezuela (CNEH) entregará el Premio Nacional de Historia 2019 a siete renombrados académicos, según se anunció hoy.</description>
                     </item><item><title>Cuba y Venezuela alistan función de circo basada en poema medieval</title>
                         <description>La cantata Carmina Burana del compositor alemán Carl Off basada en poemas medievales será llevada ante el público de Cuba en una versión circense con coproducción de Venezuela.</description>
                     </item><item><title>Homenaje en Unesco a Fernández Retamar y Casa de las Américas (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Ileana Piñera
París, 25 oct (Prensa Latina) La sede de la Unesco acogió hoy aquí un homenaje al poeta y ensayista cubano Roberto Fernández Retamar (1930-2019) y a la Casa de las Américas, como parte de las actividades por el Día de la Cultura de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Fotógrafo cubano Gabriel Dávalos publica libro homenaje a Santa Clara</title>
                         <description>Foto: Karla Llanes
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El fotógrafo cubano Gabriel Dávalos presentó hoy en esta ciudad su libro Vivir y Bailar, Santa Clara, homenaje gráfico al 330 aniversario de la fundación de la capital de Villa Clara.
</description>
                     </item><item><title>Presentan libro sobre mártires de la lucha revolucionaria cubana (+Foto)</title>
                         <description>Santa Clara, Cuba, 25 oct (Prensa latina) El libro Sangre derramada, que recoge la semblanza de 206 mártires de la antigua provincia de Las Villas en la etapa de 1953-1958, fue presentado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Estrenarán puesta circense de Carmina Burana como regalo a La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas del Circo Nacional de Cuba junto a profesionales de Venezuela estrenarán hoy, en esta ciudad, una versión circense de la obra Carmina Burana, en honor a los 500 años fundacionales de la capital cubana.
</description>
                     </item><item><title>Bienal del Sur reafirma apoyo a soberanía de Bolivia</title>
                         <description>Ciudad Bolívar, Venezuela, 25 oct (Prensa Latina) La III Bienal del Sur se convierte en un acto de apoyo a la decisión de los bolivianos de defender su soberanía, señaló el ministro de Cultura venezolano, Ernesto Villegas, al inaugurar hoy ese evento.
</description>
                     </item><item><title>Firman Cuba y Senegal convenio de cooperación cinematográfica</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba y Senegal rubricaron hoy un convenio de cooperación en materia cinematográfica en la sede del Instituto Cubano del Arte y la Industria Cinematográficos (Icaic), informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Artistas cubanos y foráneos reciben sello por 500 años de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas de Cuba, Perú, México, Paraguay, Argentina, República Dominicana y España ostentan hoy el sello por el 500 aniversario de La Habana, distinción que reconoce su aporte al desarrollo de la cultura en la nación caribeña en el marco de las festividades por los cinco siglos de esta urbe.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan en Cuba retos del Caribe para preservar cultura e identidad</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Las islas del Caribe ahora tienen desafíos mayores en el orden de la preservación de su cultura e identidad, afirmó hoy en Cuba el director de la Casa de Iberoamérica, Eduardo Ávila.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba muestra de cine de Senegal</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) La primera muestra de cine de Senegal en Cuba quedó inaugurada en esta capital en saludo al aniversario 45 del establecimiento de relaciones diplomáticas entre los dos países, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Industria del cine aporta 151 millones de dólares a Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La industria del cine aportó a la economía de República Dominicana algo más de 151 millones de dólares de 2010 hasta la fecha, se divulgó hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Compañía cubana  Acosta Danza anuncia gira por Reino Unido</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Escenarios de Reino Unido acogerán próximamente las presentaciones de la compañía cubana Acosta Danza, la cual ejecutará una selección de las piezas más conocidas de su repertorio, informa hoy un comunicada de la institución.
</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:42Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Premio a la Carrera a Viola Davis en Festival de Cine de Roma</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:53Roma, 26 oct (Prensa Latina) La actriz estadounidense Viola Davis recibe hoy el Premio a la Carrera en la décima y penúltima jornada de la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Reflexionan en Cuba sobre relaciones del Caribe y América Latina</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy en Cuba a reflexionar en torno a la cultura como motor impulsor en las relaciones diplomáticas del Caribe y América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela entregará a siete académicos Premio Nacional de Historia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:37Caracas, 25 oct (Prensa Latina) El Centro Nacional de Estudios Históricos de Venezuela (CNEH) entregará el Premio Nacional de Historia 2019 a siete renombrados académicos, según se anunció hoy.</description>
                     </item><item><title>Cuba y Venezuela alistan función de circo basada en poema medieval</title>
                         <description>La cantata Carmina Burana del compositor alemán Carl Off basada en poemas medievales será llevada ante el público de Cuba en una versión circense con coproducción de Venezuela.</description>
                     </item><item><title>Homenaje en Unesco a Fernández Retamar y Casa de las Américas (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Ileana Piñera
París, 25 oct (Prensa Latina) La sede de la Unesco acogió hoy aquí un homenaje al poeta y ensayista cubano Roberto Fernández Retamar (1930-2019) y a la Casa de las Américas, como parte de las actividades por el Día de la Cultura de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Fotógrafo cubano Gabriel Dávalos publica libro homenaje a Santa Clara</title>
                         <description>Foto: Karla Llanes
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El fotógrafo cubano Gabriel Dávalos presentó hoy en esta ciudad su libro Vivir y Bailar, Santa Clara, homenaje gráfico al 330 aniversario de la fundación de la capital de Villa Clara.
</description>
                     </item><item><title>Presentan libro sobre mártires de la lucha revolucionaria cubana (+Foto)</title>
                         <description>Santa Clara, Cuba, 25 oct (Prensa latina) El libro Sangre derramada, que recoge la semblanza de 206 mártires de la antigua provincia de Las Villas en la etapa de 1953-1958, fue presentado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Estrenarán puesta circense de Carmina Burana como regalo a La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas del Circo Nacional de Cuba junto a profesionales de Venezuela estrenarán hoy, en esta ciudad, una versión circense de la obra Carmina Burana, en honor a los 500 años fundacionales de la capital cubana.
</description>
                     </item><item><title>Bienal del Sur reafirma apoyo a soberanía de Bolivia</title>
                         <description>Ciudad Bolívar, Venezuela, 25 oct (Prensa Latina) La III Bienal del Sur se convierte en un acto de apoyo a la decisión de los bolivianos de defender su soberanía, señaló el ministro de Cultura venezolano, Ernesto Villegas, al inaugurar hoy ese evento.
</description>
                     </item><item><title>Firman Cuba y Senegal convenio de cooperación cinematográfica</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba y Senegal rubricaron hoy un convenio de cooperación en materia cinematográfica en la sede del Instituto Cubano del Arte y la Industria Cinematográficos (Icaic), informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Artistas cubanos y foráneos reciben sello por 500 años de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas de Cuba, Perú, México, Paraguay, Argentina, República Dominicana y España ostentan hoy el sello por el 500 aniversario de La Habana, distinción que reconoce su aporte al desarrollo de la cultura en la nación caribeña en el marco de las festividades por los cinco siglos de esta urbe.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan en Cuba retos del Caribe para preservar cultura e identidad</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Las islas del Caribe ahora tienen desafíos mayores en el orden de la preservación de su cultura e identidad, afirmó hoy en Cuba el director de la Casa de Iberoamérica, Eduardo Ávila.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba muestra de cine de Senegal</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) La primera muestra de cine de Senegal en Cuba quedó inaugurada en esta capital en saludo al aniversario 45 del establecimiento de relaciones diplomáticas entre los dos países, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Industria del cine aporta 151 millones de dólares a Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La industria del cine aportó a la economía de República Dominicana algo más de 151 millones de dólares de 2010 hasta la fecha, se divulgó hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Compañía cubana  Acosta Danza anuncia gira por Reino Unido</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Escenarios de Reino Unido acogerán próximamente las presentaciones de la compañía cubana Acosta Danza, la cual ejecutará una selección de las piezas más conocidas de su repertorio, informa hoy un comunicada de la institución.
</description>
                     </item><item><title>Concluye hoy Feria Internacional de Artesanía en Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:9Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La XVIII edición de la Feria Internacional de Artesanía Iberoarte concluye hoy en la ciudad de Holguín, a unos 750 kilómetros al este de La Habana, tras cumplir un amplio programa de exposiciones, intercambios artísticos y teóricos.</description>
                     </item><item><title>Concluye 18 Festival de Teatro de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) La decimoctava edición del Festival de Teatro de La Habana concluye hoy, en esta capital, con la puesta en escena de la ópera La clemencia de Tito en la sala García Lorca del Gran Teatro de La Habana Alicia Alonso.
</description>
                     </item><item><title>Destacan en Cuba a Premio Nacional de Música 2019</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   12:57Matanzas, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) Especialistas y directivos del sector cultural de la occidental provincia de Matanzas, destacan hoy aquí el otorgamiento del Premio Nacional de Música 2019 al guitarrista local Ildefonso Acosta, lauro concedido también a Joaquín Betancourt</description>
                     </item><item><title>Evento de modas Nicaragua Diseña cierra sus cortinas</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) La edición del evento Nicaragua Diseña, el más importante del mundillo de la moda en este país centroamericano, cierra hoy sus cortinas en el capitalino Centro de Convenciones Olof Palme.</description>
                     </item><item><title>Concluye la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma</title>
                         <description>Roma, 27 oct (Prensa Latina) Con la presentación especial del filme 'Il peccato' (Rusia-Italia, 2019, 134') del realizador Andrei Konchalovsky, concluyó hoy aquí la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Con una amplia representación de las diferentes manifestaciones del arte, del 6 al 24 de noviembre la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba agasajará a la capital cubana por sus 500 años fundacionales, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>India arriba a nuevo año hindú con Festival de las Luces</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) Deepawali, el Festival de las Luces, se celebra hoy en toda la India, en una tradicional fiesta que marca la victoria del bien sobre el mal y la gente adora a la Diosa de la riqueza Lakshmi.
</description>
                     </item><item><title>Arte y Revolución en las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana (+Fotos)</title>
                         <description>Por Frank González* FotosPLRoma, (Prensa Latina) Tras participar en la XXII Exposición Internacional de la Trienal de Milán, el Pabellón Cubano 'Arte y Revolución-las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana' se trasladó al Departamento de Arquitectura (DiDA) de la Universidad de Florencia.
</description>
                     </item><item><title>La Habana vibra otra vez junto a Litz Alfonso Dance Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:5 
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Litz Alfonso Dance Cuba hizo vibrar otra vez a La Habana con un espectáculo atractivo, que bien supo recorrer la música y bailes tradicionales de la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Celebran en Cuba impronta de escritor español Benito Pérez Galdós</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:5 
Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana celebra hoy en Cuba la impronta del escritor español Benito Pérez Galdós, a propósito de conmemorarse este año el centenario de su muerte.
</description>
                     </item><item><title>Canción inspirada en la realidad de Chile convoca a seguir protestas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   20:7Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) La canción Cacerolazo de la chilena Ana Tijoux, circula hoy en las redes sociales, como un símbolo de la denuncia y un llamado a continuar las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
                     </item><item><title>Un abrazo musical desde Nueva York a Cuba para la Orquesta Aragón</title>
                         <description>Nueva York, EE.UU., 26 oct (Prensa Latina) La celebración por los 80 años de trayectoria artística de la Orquesta Aragón, que trasciende hoy como una de las más icónicas de Cuba, reunió en un tributo musical a varias agrupaciones radicadas en Nueva York.
</description>
                     </item><item><title>Escritor Raúl Vallejo presenta en Quito su novela Gabriel(a) (+ Fotos)</title>
                         <description>Texto y Fotos: Sinay Céspedes MorenoQuito, 26 oct (Prensa Latina) El escritor y exministro de Cultura y Patrimonio de Ecuador, Raúl Vallejo, presentó hoy en esta capital su novela más reciente 'Gabriel(a)', una obra que refleja el mundo de la transexualidad y la homofobia.
</description>
                     </item><item><title>Premio Nacional de Música 2019 en Cuba ya tiene nombres y apellidos (+ Foto)</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Signos de interrogación y exclamación, frases en grado superlativo, emoción, negación, alegría, se combinaron en la respuesta de los Premios Nacionales de Música 2019, cuando una llamada detuvo la agitada vida de Ildefonso Acosta Escobar y Joaquín Betancourt.
</description>
                     </item><item><title>Panamá aspira a incluir el Carnaval en lista de la Unesco</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   15:10Panamá, 26 oct (Prensa Latina) La coordinadora regional de la Autoridad de Turismo de Panamá,  Margarita Henríquez, anunció el interés de proponer el Carnaval como Patrimonio Cultural e Inmaterial de la Humanidad de la Unesco, se informó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>FotosPL: P@nchitoHolguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.
</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Premio a la Carrera a Viola Davis en Festival de Cine de Roma</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:53Roma, 26 oct (Prensa Latina) La actriz estadounidense Viola Davis recibe hoy el Premio a la Carrera en la décima y penúltima jornada de la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.</description>
                     </item><item><title>Concluye hoy Feria Internacional de Artesanía en Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:9Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La XVIII edición de la Feria Internacional de Artesanía Iberoarte concluye hoy en la ciudad de Holguín, a unos 750 kilómetros al este de La Habana, tras cumplir un amplio programa de exposiciones, intercambios artísticos y teóricos.</description>
                     </item><item><title>Concluye 18 Festival de Teatro de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) La decimoctava edición del Festival de Teatro de La Habana concluye hoy, en esta capital, con la puesta en escena de la ópera La clemencia de Tito en la sala García Lorca del Gran Teatro de La Habana Alicia Alonso.
</description>
                     </item><item><title>Destacan en Cuba a Premio Nacional de Música 2019</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   12:57Matanzas, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) Especialistas y directivos del sector cultural de la occidental provincia de Matanzas, destacan hoy aquí el otorgamiento del Premio Nacional de Música 2019 al guitarrista local Ildefonso Acosta, lauro concedido también a Joaquín Betancourt</description>
                     </item><item><title>Evento de modas Nicaragua Diseña cierra sus cortinas</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) La edición del evento Nicaragua Diseña, el más importante del mundillo de la moda en este país centroamericano, cierra hoy sus cortinas en el capitalino Centro de Convenciones Olof Palme.</description>
                     </item><item><title>Concluye la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma</title>
                         <description>Roma, 27 oct (Prensa Latina) Con la presentación especial del filme 'Il peccato' (Rusia-Italia, 2019, 134') del realizador Andrei Konchalovsky, concluyó hoy aquí la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Con una amplia representación de las diferentes manifestaciones del arte, del 6 al 24 de noviembre la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba agasajará a la capital cubana por sus 500 años fundacionales, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>India arriba a nuevo año hindú con Festival de las Luces</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) Deepawali, el Festival de las Luces, se celebra hoy en toda la India, en una tradicional fiesta que marca la victoria del bien sobre el mal y la gente adora a la Diosa de la riqueza Lakshmi.
</description>
                     </item><item><title>Arte y Revolución en las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana (+Fotos)</title>
                         <description>Por Frank González* FotosPLRoma, (Prensa Latina) Tras participar en la XXII Exposición Internacional de la Trienal de Milán, el Pabellón Cubano 'Arte y Revolución-las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana' se trasladó al Departamento de Arquitectura (DiDA) de la Universidad de Florencia.
</description>
                     </item><item><title>La Habana vibra otra vez junto a Litz Alfonso Dance Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:5 
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Litz Alfonso Dance Cuba hizo vibrar otra vez a La Habana con un espectáculo atractivo, que bien supo recorrer la música y bailes tradicionales de la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Celebran en Cuba impronta de escritor español Benito Pérez Galdós</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:5 
Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana celebra hoy en Cuba la impronta del escritor español Benito Pérez Galdós, a propósito de conmemorarse este año el centenario de su muerte.
</description>
                     </item><item><title>Canción inspirada en la realidad de Chile convoca a seguir protestas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   20:7Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) La canción Cacerolazo de la chilena Ana Tijoux, circula hoy en las redes sociales, como un símbolo de la denuncia y un llamado a continuar las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
                     </item><item><title>Un abrazo musical desde Nueva York a Cuba para la Orquesta Aragón</title>
                         <description>Nueva York, EE.UU., 26 oct (Prensa Latina) La celebración por los 80 años de trayectoria artística de la Orquesta Aragón, que trasciende hoy como una de las más icónicas de Cuba, reunió en un tributo musical a varias agrupaciones radicadas en Nueva York.
</description>
                     </item><item><title>Escritor Raúl Vallejo presenta en Quito su novela Gabriel(a) (+ Fotos)</title>
                         <description>Texto y Fotos: Sinay Céspedes MorenoQuito, 26 oct (Prensa Latina) El escritor y exministro de Cultura y Patrimonio de Ecuador, Raúl Vallejo, presentó hoy en esta capital su novela más reciente 'Gabriel(a)', una obra que refleja el mundo de la transexualidad y la homofobia.
</description>
                     </item><item><title>Premio Nacional de Música 2019 en Cuba ya tiene nombres y apellidos (+ Foto)</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Signos de interrogación y exclamación, frases en grado superlativo, emoción, negación, alegría, se combinaron en la respuesta de los Premios Nacionales de Música 2019, cuando una llamada detuvo la agitada vida de Ildefonso Acosta Escobar y Joaquín Betancourt.
</description>
                     </item><item><title>Panamá aspira a incluir el Carnaval en lista de la Unesco</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   15:10Panamá, 26 oct (Prensa Latina) La coordinadora regional de la Autoridad de Turismo de Panamá,  Margarita Henríquez, anunció el interés de proponer el Carnaval como Patrimonio Cultural e Inmaterial de la Humanidad de la Unesco, se informó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>FotosPL: P@nchitoHolguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.
</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Premio a la Carrera a Viola Davis en Festival de Cine de Roma</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:53Roma, 26 oct (Prensa Latina) La actriz estadounidense Viola Davis recibe hoy el Premio a la Carrera en la décima y penúltima jornada de la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.</description>
                     </item><item><title>Maestro cubano Leo Brouwer conmovido con homenajes en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>Texto y fotos Por: Alejandro GómezSan José, 28 oct (Prensa Latina) El compositor, guitarrista y director de orquesta cubano Leo Brouwer expresó sentirse conmovido por los homenajes y el cariño auténtico y sincero recibidos en Costa Rica, donde en concierto único dirigió la Orquesta CR interpretando su música.
</description>
                     </item><item><title>Conmemoran en Cuba 527 años del arribo de Cristóbal Colón</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) Intelectuales y artistas de más de 15 países conmemoran hoy el aniversario 527 del arribo a Cuba del almirante europeo Cristóbal Colón, justo en el mismo sitio de su desembarco en este archipiélago caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Comienza en Cuba XXXIII Festival Internacional de Coros</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 28 oct (Prensa Latina) El XXXIII Festival Internacional de Coros Electo Silva In Memorial comienza hoy aquí con un espectáculo denominado Iré a Santiago, un canto inspirado en esta ciudad y versos del poeta español Federico García Lorca.
</description>
                     </item><item><title>Concluye hoy Feria Internacional de Artesanía en Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:9Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La XVIII edición de la Feria Internacional de Artesanía Iberoarte concluye hoy en la ciudad de Holguín, a unos 750 kilómetros al este de La Habana, tras cumplir un amplio programa de exposiciones, intercambios artísticos y teóricos.</description>
                     </item><item><title>Concluye 18 Festival de Teatro de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) La decimoctava edición del Festival de Teatro de La Habana concluye hoy, en esta capital, con la puesta en escena de la ópera La clemencia de Tito en la sala García Lorca del Gran Teatro de La Habana Alicia Alonso.
</description>
                     </item><item><title>Destacan en Cuba a Premio Nacional de Música 2019</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   12:57Matanzas, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) Especialistas y directivos del sector cultural de la occidental provincia de Matanzas, destacan hoy aquí el otorgamiento del Premio Nacional de Música 2019 al guitarrista local Ildefonso Acosta, lauro concedido también a Joaquín Betancourt</description>
                     </item><item><title>Evento de modas Nicaragua Diseña cierra sus cortinas</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) La edición del evento Nicaragua Diseña, el más importante del mundillo de la moda en este país centroamericano, cierra hoy sus cortinas en el capitalino Centro de Convenciones Olof Palme.</description>
                     </item><item><title>Concluye la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma</title>
                         <description>Roma, 27 oct (Prensa Latina) Con la presentación especial del filme 'Il peccato' (Rusia-Italia, 2019, 134') del realizador Andrei Konchalovsky, concluyó hoy aquí la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Con una amplia representación de las diferentes manifestaciones del arte, del 6 al 24 de noviembre la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba agasajará a la capital cubana por sus 500 años fundacionales, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>India arriba a nuevo año hindú con Festival de las Luces</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) Deepawali, el Festival de las Luces, se celebra hoy en toda la India, en una tradicional fiesta que marca la victoria del bien sobre el mal y la gente adora a la Diosa de la riqueza Lakshmi.
</description>
                     </item><item><title>Arte y Revolución en las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana (+Fotos)</title>
                         <description>Por Frank González* FotosPLRoma, (Prensa Latina) Tras participar en la XXII Exposición Internacional de la Trienal de Milán, el Pabellón Cubano 'Arte y Revolución-las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana' se trasladó al Departamento de Arquitectura (DiDA) de la Universidad de Florencia.
</description>
                     </item><item><title>La Habana vibra otra vez junto a Litz Alfonso Dance Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:5 
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Litz Alfonso Dance Cuba hizo vibrar otra vez a La Habana con un espectáculo atractivo, que bien supo recorrer la música y bailes tradicionales de la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Celebran en Cuba impronta de escritor español Benito Pérez Galdós</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:5 
Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana celebra hoy en Cuba la impronta del escritor español Benito Pérez Galdós, a propósito de conmemorarse este año el centenario de su muerte.
</description>
                     </item><item><title>Canción inspirada en la realidad de Chile convoca a seguir protestas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   20:7Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) La canción Cacerolazo de la chilena Ana Tijoux, circula hoy en las redes sociales, como un símbolo de la denuncia y un llamado a continuar las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
                     </item><item><title>Un abrazo musical desde Nueva York a Cuba para la Orquesta Aragón</title>
                         <description>Nueva York, EE.UU., 26 oct (Prensa Latina) La celebración por los 80 años de trayectoria artística de la Orquesta Aragón, que trasciende hoy como una de las más icónicas de Cuba, reunió en un tributo musical a varias agrupaciones radicadas en Nueva York.
</description>
                     </item><item><title>Escritor Raúl Vallejo presenta en Quito su novela Gabriel(a) (+ Fotos)</title>
                         <description>Texto y Fotos: Sinay Céspedes MorenoQuito, 26 oct (Prensa Latina) El escritor y exministro de Cultura y Patrimonio de Ecuador, Raúl Vallejo, presentó hoy en esta capital su novela más reciente 'Gabriel(a)', una obra que refleja el mundo de la transexualidad y la homofobia.
</description>
                     </item><item><title>Premio Nacional de Música 2019 en Cuba ya tiene nombres y apellidos (+ Foto)</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Signos de interrogación y exclamación, frases en grado superlativo, emoción, negación, alegría, se combinaron en la respuesta de los Premios Nacionales de Música 2019, cuando una llamada detuvo la agitada vida de Ildefonso Acosta Escobar y Joaquín Betancourt.
</description>
                     </item><item><title>Panamá aspira a incluir el Carnaval en lista de la Unesco</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   15:10Panamá, 26 oct (Prensa Latina) La coordinadora regional de la Autoridad de Turismo de Panamá,  Margarita Henríquez, anunció el interés de proponer el Carnaval como Patrimonio Cultural e Inmaterial de la Humanidad de la Unesco, se informó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>FotosPL: P@nchitoHolguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.
</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Con mezclas de colores, artistas crean por la paz en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Artistas colombianos participan hoy en la tercera edición del Festival Agua Bonita se Pinta de Colores Con Manos de Paz, una apuesta desde la cultura a la reconciliación en este país.
</description>
                     </item><item><title>28 Festival Temporada Alta acoge a cantante cubana Omara Portuondo</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 11:39Madrid, 28 oct (Prensa Latina) La cantante cubana Omara Portuondo, conocida como la novia del feeling, protagonizará hoy un concierto junto a su compatriota, el pianista Roberto Fonseca durante el 28 Festival Temporada Alta.
</description>
                     </item><item><title>John Legend apoya a Warren entre aspirantes presidenciales de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El popular cantante y compositor estadounidense John Legend expresó en una entrevista publicada hoy su preferencia por la senadora Elizabeth Warren, integrante del grupo de 18 candidatos demócratas a la presidencia del país.
</description>
                     </item><item><title>Modifica el papa Francisco nombre del Archivo Vaticano</title>
                         <description>Ciudad del Vaticano, 28 oct (Prensa Latina) Por decisión del papa Francisco el Archivo Secreto Vaticano se denominará a partir de ahora Archivo Apostólico Vaticano, informó hoy la Sala de Prensa de la Santa Sede.
</description>
                     </item><item><title>Siete galardonados en Angola con premio nacional de cultura</title>
                         <description>Luanda, 28 oct (Prensa Latina) El Premio Nacional de Cultura y Artes en Angola distinguió este año a prestigiosas figuras en siete disciplinas, cuyos nombres fueron dados a conocer hoy por el presidente del jurado, Manzambi Vuvu Fernando.
</description>
                     </item><item><title>Instituto Latino de la Música anuncia sus nuevos embajadores</title>
                         <description>Los Ángeles, EE,UU., 28 oct (Prensa Latina) Debido a su intensa y prolífica obra como productores y compositores, los norteamericanos Desmond Child y Rudy Perez integran hoy la amplia lista de Embajadores Culturales del Instituto Latino de la Música (ILM).
</description>
                     </item><item><title>Maestro cubano Leo Brouwer conmovido con homenajes en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>Texto y fotos Por: Alejandro GómezSan José, 28 oct (Prensa Latina) El compositor, guitarrista y director de orquesta cubano Leo Brouwer expresó sentirse conmovido por los homenajes y el cariño auténtico y sincero recibidos en Costa Rica, donde en concierto único dirigió la Orquesta CR interpretando su música.
</description>
                     </item><item><title>Conmemoran en Cuba 527 años del arribo de Cristóbal Colón</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) Intelectuales y artistas de más de 15 países conmemoran hoy el aniversario 527 del arribo a Cuba del almirante europeo Cristóbal Colón, justo en el mismo sitio de su desembarco en este archipiélago caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Comienza en Cuba XXXIII Festival Internacional de Coros</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 28 oct (Prensa Latina) El XXXIII Festival Internacional de Coros Electo Silva In Memorial comienza hoy aquí con un espectáculo denominado Iré a Santiago, un canto inspirado en esta ciudad y versos del poeta español Federico García Lorca.
</description>
                     </item><item><title>Concluye hoy Feria Internacional de Artesanía en Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   14:9Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La XVIII edición de la Feria Internacional de Artesanía Iberoarte concluye hoy en la ciudad de Holguín, a unos 750 kilómetros al este de La Habana, tras cumplir un amplio programa de exposiciones, intercambios artísticos y teóricos.</description>
                     </item><item><title>Concluye 18 Festival de Teatro de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) La decimoctava edición del Festival de Teatro de La Habana concluye hoy, en esta capital, con la puesta en escena de la ópera La clemencia de Tito en la sala García Lorca del Gran Teatro de La Habana Alicia Alonso.
</description>
                     </item><item><title>Destacan en Cuba a Premio Nacional de Música 2019</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   12:57Matanzas, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) Especialistas y directivos del sector cultural de la occidental provincia de Matanzas, destacan hoy aquí el otorgamiento del Premio Nacional de Música 2019 al guitarrista local Ildefonso Acosta, lauro concedido también a Joaquín Betancourt</description>
                     </item><item><title>Evento de modas Nicaragua Diseña cierra sus cortinas</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   10:10Managua, 27 oct (Prensa Latina) La edición del evento Nicaragua Diseña, el más importante del mundillo de la moda en este país centroamericano, cierra hoy sus cortinas en el capitalino Centro de Convenciones Olof Palme.</description>
                     </item><item><title>Concluye la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma</title>
                         <description>Roma, 27 oct (Prensa Latina) Con la presentación especial del filme 'Il peccato' (Rusia-Italia, 2019, 134') del realizador Andrei Konchalovsky, concluyó hoy aquí la 14 edición del Festival Internacional de Cine de Roma.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Con una amplia representación de las diferentes manifestaciones del arte, del 6 al 24 de noviembre la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba agasajará a la capital cubana por sus 500 años fundacionales, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>India arriba a nuevo año hindú con Festival de las Luces</title>
                         <description>Nueva Delhi, 27 oct (Prensa Latina) Deepawali, el Festival de las Luces, se celebra hoy en toda la India, en una tradicional fiesta que marca la victoria del bien sobre el mal y la gente adora a la Diosa de la riqueza Lakshmi.
</description>
                     </item><item><title>Arte y Revolución en las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana (+Fotos)</title>
                         <description>Por Frank González* FotosPLRoma, (Prensa Latina) Tras participar en la XXII Exposición Internacional de la Trienal de Milán, el Pabellón Cubano 'Arte y Revolución-las Escuelas Nacionales de Arte de La Habana' se trasladó al Departamento de Arquitectura (DiDA) de la Universidad de Florencia.
</description>
                     </item><item><title>La Habana vibra otra vez junto a Litz Alfonso Dance Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:5 
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Litz Alfonso Dance Cuba hizo vibrar otra vez a La Habana con un espectáculo atractivo, que bien supo recorrer la música y bailes tradicionales de la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Celebran en Cuba impronta de escritor español Benito Pérez Galdós</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:5 
Holguín, Cuba, 27 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana celebra hoy en Cuba la impronta del escritor español Benito Pérez Galdós, a propósito de conmemorarse este año el centenario de su muerte.
</description>
                     </item><item><title>Canción inspirada en la realidad de Chile convoca a seguir protestas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   20:7Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) La canción Cacerolazo de la chilena Ana Tijoux, circula hoy en las redes sociales, como un símbolo de la denuncia y un llamado a continuar las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
                     </item><item><title>Emisión postal homenajea a expresidentes de Costa Rica</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:14San José, 29 oct (Prensa Latina) Correos de Costa Rica presentó hoy la emisión postal Legado de Nuestra Independencia que homenajea a tres Beneméritos de la Patria, los expresidentes Juan Rafael Mora Porras, Tomás Guardia Gutiérrez y José Figueres Ferrer.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba manifiesta admiración por cantante Omara Portuondo</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, manifestó hoy mediante la red social Twitter su admiración por la cantante Omara Portuondo en ocasión de su 89 cumpleaños.
</description>
                     </item><item><title>Actor Paco León se une a Jazz Vilá Projects por La Habana y sus 500 (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Brian González
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El comediante español Paco León es uno de los colaboradores de la tercera edición de la pieza Farándula 500, regalo de la compañía de teatro Jazz Vilá Projects al aniversario de esta ciudad capital, confirmaron hoy en conferencia.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Feria Internacional del Libro Quito 2019 se aplaza para diciembre</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Autoridades de Ecuador confirmaron el aplazamiento de la XII edición de la Feria Internacional del Libro de Quito (FIL Quito 2019), debido a las protestas desarrolladas, principalmente en esta capital, a inicios de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian actuación de Lizt Alfonso Dance Cuba y fundación española</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El Teatro Nacional de Cuba anunció hoy el espectáculo Raíz de 4, función única entre la compañía Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) y la Fundación Conservatorio Flamenco Casa Patas, de Madrid, España.
</description>
                     </item><item><title>Muestra de cine peruano rinde tributo a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:15 
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La cinta El mudo (2013), de los directores Daniel y Diego Vega, marca el inicio hoy, de la Muestra de Cine Peruano en esta capital, dedicada a los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Teatrista español actúa en Cuba por Fiesta de Cultura Iberoamericana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   0:12Holguín, Cuba, 29 oct (PL) El teatrólogo español David Acero presentará hoy en Cuba su espectáculo Castillos, dragones y princesas, invitado por la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana, evento realizado en la oriental provincia de Holguín.</description>
                     </item><item><title>Día de los Muertos a lo mexicano en Nicaragua</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   18:54Managua, 28 oct (Prensa Latina) Nicaragua festejará el tradicional Día de los Muertos, que se celebra los días 1 y 2 de noviembre, al estilo mexicano, informaron hoy representantes de le embajada mexicana y del Instituto de Cultura. </description>
                     </item><item><title>Dedicarán Fiesta Iberoamericana en Cuba a pueblos nuevos de la región</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) La 26 edición de la Fiesta de la Cultura Iberoamericana, celebrada en Cuba, se dedicará a los pueblos nuevos gestados en esa región, anunció hoy el presidente del evento, Eduardo Ávila.
</description>
                     </item><item><title>Estudiantes universitarios rinden tributo a Ballet Nacional de Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) A propósito del aniversario 71 de su fundación, el Ballet Nacional de Cuba (BNC) recibió hoy el reconocimiento 97 años Con Cuba, que entrega la Federación Estudiantil Universitaria (FEU).
</description>
                     </item><item><title>Con mezclas de colores, artistas crean por la paz en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Artistas colombianos participan hoy en la tercera edición del Festival Agua Bonita se Pinta de Colores Con Manos de Paz, una apuesta desde la cultura a la reconciliación en este país.
</description>
                     </item><item><title>28 Festival Temporada Alta acoge a cantante cubana Omara Portuondo</title>
                         <description>Madrid, 28 oct (Prensa Latina) La cantante cubana Omara Portuondo, conocida como la novia del feeling, protagonizará hoy un concierto junto a su compatriota, el pianista Roberto Fonseca durante el 28 Festival Temporada Alta.
</description>
                     </item><item><title>John Legend apoya a Warren entre aspirantes presidenciales de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El popular cantante y compositor estadounidense John Legend expresó en una entrevista publicada hoy su preferencia por la senadora Elizabeth Warren, integrante del grupo de 18 candidatos demócratas a la presidencia del país.
</description>
                     </item><item><title>Modifica el papa Francisco nombre del Archivo Vaticano</title>
                         <description>Ciudad del Vaticano, 28 oct (Prensa Latina) Por decisión del papa Francisco el Archivo Secreto Vaticano se denominará a partir de ahora Archivo Apostólico Vaticano, informó hoy la Sala de Prensa de la Santa Sede.
</description>
                     </item><item><title>Siete galardonados en Angola con premio nacional de cultura</title>
                         <description>Luanda, 28 oct (Prensa Latina) El Premio Nacional de Cultura y Artes en Angola distinguió este año a prestigiosas figuras en siete disciplinas, cuyos nombres fueron dados a conocer hoy por el presidente del jurado, Manzambi Vuvu Fernando.
</description>
                     </item><item><title>Instituto Latino de la Música anuncia sus nuevos embajadores</title>
                         <description>Los Ángeles, EE,UU., 28 oct (Prensa Latina) Debido a su intensa y prolífica obra como productores y compositores, los norteamericanos Desmond Child y Rudy Perez integran hoy la amplia lista de Embajadores Culturales del Instituto Latino de la Música (ILM).
</description>
                     </item><item><title>Maestro cubano Leo Brouwer conmovido con homenajes en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>Texto y fotos Por: Alejandro GómezSan José, 28 oct (Prensa Latina) El compositor, guitarrista y director de orquesta cubano Leo Brouwer expresó sentirse conmovido por los homenajes y el cariño auténtico y sincero recibidos en Costa Rica, donde en concierto único dirigió la Orquesta CR interpretando su música.
</description>
                     </item><item><title>Conmemoran en Cuba 527 años del arribo de Cristóbal Colón</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) Intelectuales y artistas de más de 15 países conmemoran hoy el aniversario 527 del arribo a Cuba del almirante europeo Cristóbal Colón, justo en el mismo sitio de su desembarco en este archipiélago caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Comienza en Cuba XXXIII Festival Internacional de Coros</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 28 oct (Prensa Latina) El XXXIII Festival Internacional de Coros Electo Silva In Memorial comienza hoy aquí con un espectáculo denominado Iré a Santiago, un canto inspirado en esta ciudad y versos del poeta español Federico García Lorca.
</description>
                     </item></news>