<news><item><title>Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile</title>
                         <description>Asunción, 25 oct (Prensa Latina) La final de la Copa Libertadores se realizará como está previsto el próximo 23 de noviembre, en Santiago de Chile, a pesar de las protestas en esa capital, confirmó hoy la Confederación Sudamericana de Fútbol.
</description>
                     </item><item><title>River Plate arrebata invicto a Nacional de fútbol de Uruguay</title>
                         <description>Montevideo, 25 oct (Prensa Latina) El equipo River Plate arrebató el invicto al Nacional con fulminante 3-1 en una adelantada octava fecha del Torneo de Clausura del fútbol de Uruguay debido a las elecciones del domingo en el país.
</description>
                     </item><item><title>Roger Federer avanza a semifinales en torneo de tenis de Basilea</title>
                         <description>Basilea, Suiza, 25 oct (Prensa Latina) El suizo Roger Federer avanzó hoy a la ronda semifinal del torneo de tenis de esta ciudad, tras la retirada de su compatriota Stanislas Wawrinka, debido a una lesión en la espalda.
</description>
                     </item><item><title>Ciudad de Colombia será sede de Juegos Suramericanos de Mar y Playa</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) La ciudad colombiana de Santa Marta (norte) fue escogida como sede de la quinta edición de los Juegos Suramericanos de Mar y Playa, evento que se realizará del 14 al 23 de marzo de 2023, informó hoy el Comité Olímpico local.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Abierto de Francia de bádminton define semifinalistas-Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA-Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos-Guatemala comienza como líder tercera etapa Vuelta Ciclística
</description>
                     </item><item><title>Abierto de Francia de bádminton define semifinalistas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 3:55 
París, 25 oct (Prensa Latina) El abierto francés de bádminton Yonex Internacional, uno de los 12 grandes eventos del circuito, define hoy aquí los semifinalistas, con estrellas en acción como la española Carolina Marín, el japonés Kento Momota y el chino Cheng Long.
</description>
                     </item><item><title>Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) quedó sacudida hoy por las inobjetables derrotas de dos de los favoritos para coronarse, los Houston Rockets y los Golden State Warriors.
</description>
                     </item><item><title>Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los Angeles consiguió hoy el último boleto para discutir la final de la Conferencia del Oeste en la Liga estadounidense de fútbol profesional al doblegar 5-3 a Los Angeles Galaxy.
</description>
                     </item><item><title>Guatemala comienza como líder tercera etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) La Vuelta Ciclística Internacional a Guatemala entra hoy en su tercera etapa con el local Julio Padilla como líder, a pesar de que Nueva Zelanda hizo historia en Izabal.
</description>
                     </item><item><title>Mundial Juvenil de Ajedrez en India coronará sus nuevos campeones</title>
                         <description>Nueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) El Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez que se realiza en Nueva Delhi con asistencia de cerca de 200 jugadores de 51 naciones coronará hoy a sus nuevos campeones en los apartados abierto y femenino.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales busca dejar moribundo a Astros en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington tratará de ponerse a un éxito de la corona de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) en la reanudación hoy de la Serie Mundial ante Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Open de Badminton en Dominicana entra en su etapa semifinal</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:51Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El Santo Domingo Open de bádminton que se celebra en la República Dominicana, entra hoy en su etapa semifinal con un amplio programa que contará con la participarán de jugadores de ocho países.</description>
                     </item><item><title>Abierto de Francia de bádminton define ocho mejores (+Foto)</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 20:5 
París, 24 oct (Prensa Latina) La tercera jornada del abierto francés de bádminton Yonex Internacional definió hoy aquí los atletas que avanzaron en las diversas modalidades a los cuartos de final de un torneo plagado de estrellas.
</description>
                     </item><item><title>Borussia Monchedgladbach consigue empate agónico ante Roma</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   16:52Roma, 24 oct (Prensa Latina) El Borussia Monchedgladbach consiguió hoy un agónico empate a un gol ante la Roma en la tercera fecha de la Liga Europea de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Judoca cubano Polanco gana bronce en Grand Slam de Abu Dabi</title>
                         <description>Abu Dhabi, 24 oct (Prensa Latina) El judoca cubano Orlando Polanco ganó hoy una medalla de bronce en la división de los 66 kilogramos del Grand Slam de esta capital, tras batir al mongol Kerlen Ganbold por un ippon.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Tsitsipas de Grecia avanza a cuartos en Basilea</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:8Basilea, Suiza, 24 oct (Prensa Latina) El Tenista de Grecia Stefanos Tsitsipas derrotó hoy a Ricardas Berankis de Lituania y avanzó hoy a los cuartos de final del certamen que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Italiano Gaudenzi presidirá la Asociación de Tenistas Profesionales</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   13:11Londres, 24 oct (Prensa Latina) El italiano Andrea Gaudenzi presidirá la Asociación de Tenistas Profesionales (ATP) a partir del 1 de enero de 2020, en reemplazo del británico Chris Kermode, divulgó hoy la entidad.</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens ratifica condición de favorita en Elite Trophy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   12:45Zhuhai, China, 24 oct (Prensa Latina) La tenista holandesa Kiki Bertens ratificó hoy aquí su condición de primera favorita en el torneo Elite Trophy, con un triunfo ante la ucraniana Dayana Yastremska por 6-4 y 6-3 en el grupo Azalea.</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Leydi Laura Moya, el rostro del pentatlón moderno de Cuba-Brasil sigue al frente de clasificación de fútbol por Latinoamérica-Kyrie Irving anota 50 puntos en derrota de Nets de Brooklyn en la NBA-Argentino Diego Schwartzman supera ronda en torneo de tenis de Viena
</description>
                     </item><item><title>Piloto español Fernando Alonso participará en el Dakar 2020</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   12:15Salou, España, 24 oct (Prensa Latina) El piloto español Fernando Alonso, dos veces campeón mundial de Fórmula Uno, participará en el Dakar 2020, dio a conocer hoy aquí el equipo Toyota durante la presentación del evento.</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Juventus deja dos puntos en Lecce y expone cima del fútbol italiano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:55Lecce, Italia, 26 oct (Prensa Latina) La Juventus de Turín dejó de ganar dos puntos hoy al empatar a un gol ante el Lecce y ve peligrar su liderazgo en la Liga de fútbol de Italia.</description>
                     </item><item><title>Tenista Dominic Thiem avanza a la final de Viena</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:35Viena, 26 oct (Prensa Latina) El tenista austríaco Dominic Thiem avanzó hoy a la final del torneo que tiene por sede a esta ciudad, al vencer al italiano Matteo Berretini por 3-6, 7-5 y 6-3.</description>
                     </item><item><title>Experto boricua capacita árbitros para Liga de beisbol en Nicaragua</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:8Managua, 26 oct (Prensa Latina) El experto puertorriqueño Jorge Bauzá imparte hoy en esta capital una capacitación a 30 árbitros nacionales, de los cuales certificará a 16 para impartir justicia en la venidera edición de la Liga de Beisbol Profesional de Nicaragua.</description>
                     </item><item><title>Manchester City golea a Aston Villa en fútbol de Inglaterra</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:9Manchester, Reino Unido, 26 ago (Prensa Latina) El Manchester City goleó hoy 3-0 al Aston Villa y se mantiene en la segunda plaza de la Liga de fútbol de Inglaterra que lleva a cabo su décima jornada.</description>
                     </item><item><title>La Copa Libertadores femenina de fútbol se quedará en Brasil</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:51Quito, 26 oct (Prensa Latina) La Copa Libertadores femenina de fútbol medirá en la final a dos equipos de Brasil, Corinthians y Ferroviária, que mostraron la calidad de su juego en el torneo, realizado en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Duelos de altos quilates en semis de abierto francés de bádminton</title>
                         <description>Foto: Ileana Piñeiro
París, 26 oct (Prensa Latina) El abierto francés de bádminton Yonex Internacional, uno de los principales del circuito mundial, define hoy los finalistas de cada categoría en un torneo que atrajo a los mejores de la dinámica disciplina.
</description>
                     </item><item><title>Astros pretende empatar Serie Mundial de béisbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Texto y Fotos: Diony Sanabia
Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston tratará hoy de igualar 2-2 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense ante Nacionales de Washington, luego de reaccionar e imponerse 4-1 en el tercer juego.
</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston doblegó hoy 4-1 a Nacionales de Washington y redujo a 1-2 la diferencia en su contra al reanudarse la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:24Washington, 26 oct (Prensa Latina) El campeón Toronto Raptors registró hoy su primer revés en su defensa del título en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), al caer ante Boston Celtics.</description>
                     </item><item><title>Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Santo Domingo cerrará sus puertas hoy en Dominicana, cuando se lleven a cabo a partir de las 09:00, hora local, las finales en todas sus modalidades.
</description>
                     </item><item><title>Guatemala y Ópticas Deluxe abrirán cuarta etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   22:8Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) El hondureño Luis López se consagró hoy en la tercera etapa de la Vuelta Ciclística a Guatemala y puso al frente de la competencia al equipo local Ópticas Deluxe con dos triunfos en total. </description>
                     </item><item><title>Dominio asiático y algunas sorpresas en abierto francés de bádminton</title>
                         <description>Fotos: Ileana Piñeiro
París, 25 oct (Prensa Latina) Los cuartos de final del abierto francés de bádminton Yonex Internacional ratificaron hoy el dominio asiático en este deporte, solo roto por algunos europeos, y dejaron sorpresas como el revés del favorito japonés Kento Momota.
</description>
                     </item><item><title>Nacional-River Plate dividen honores en Clausura paraguayo de fútbol</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:39Asunción, 25 oct (Prensa Latina) Nacional y River Plate dividieron honores hoy, 1-1, en partido de la fecha 15 del Torneo Clausura del fútbol elite de Paraguay, disputado en el estadio Arsenio Erico.</description>
                     </item><item><title>Sportivo Luqueño salva un empate benefactor en fútbol paraguayo</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:11Asunción, 25 oct (Prensa Latina) Sportivo Luqueño perdía 0-2 ante el Sol de América al término del primer tiempo, pero el Chachón le dio vuelta al marcador para completar un 2-2 salvador en la segunda mitad del partido.</description>
                     </item><item><title>Foro de Unesco abordará retos de lucha contra dopaje en el deporte</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:32París, 25 oct (Prensa Latina) La séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte, que acogerá la Unesco la semana próxima, abordará desafíos como el doping genético y la inteligencia artificial, adelantó hoy la organización.</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Juventus deja dos puntos en Lecce y expone cima del fútbol italiano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:55Lecce, Italia, 26 oct (Prensa Latina) La Juventus de Turín dejó de ganar dos puntos hoy al empatar a un gol ante el Lecce y ve peligrar su liderazgo en la Liga de fútbol de Italia.</description>
                     </item><item><title>Tenista Dominic Thiem avanza a la final de Viena</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:35Viena, 26 oct (Prensa Latina) El tenista austríaco Dominic Thiem avanzó hoy a la final del torneo que tiene por sede a esta ciudad, al vencer al italiano Matteo Berretini por 3-6, 7-5 y 6-3.</description>
                     </item><item><title>Experto boricua capacita árbitros para Liga de beisbol en Nicaragua</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:8Managua, 26 oct (Prensa Latina) El experto puertorriqueño Jorge Bauzá imparte hoy en esta capital una capacitación a 30 árbitros nacionales, de los cuales certificará a 16 para impartir justicia en la venidera edición de la Liga de Beisbol Profesional de Nicaragua.</description>
                     </item><item><title>Manchester City golea a Aston Villa en fútbol de Inglaterra</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:9Manchester, Reino Unido, 26 ago (Prensa Latina) El Manchester City goleó hoy 3-0 al Aston Villa y se mantiene en la segunda plaza de la Liga de fútbol de Inglaterra que lleva a cabo su décima jornada.</description>
                     </item><item><title>La Copa Libertadores femenina de fútbol se quedará en Brasil</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:51Quito, 26 oct (Prensa Latina) La Copa Libertadores femenina de fútbol medirá en la final a dos equipos de Brasil, Corinthians y Ferroviária, que mostraron la calidad de su juego en el torneo, realizado en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Duelos de altos quilates en semis de abierto francés de bádminton</title>
                         <description>Foto: Ileana Piñeiro
París, 26 oct (Prensa Latina) El abierto francés de bádminton Yonex Internacional, uno de los principales del circuito mundial, define hoy los finalistas de cada categoría en un torneo que atrajo a los mejores de la dinámica disciplina.
</description>
                     </item><item><title>Astros pretende empatar Serie Mundial de béisbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Texto y Fotos: Diony Sanabia
Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston tratará hoy de igualar 2-2 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense ante Nacionales de Washington, luego de reaccionar e imponerse 4-1 en el tercer juego.
</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston doblegó hoy 4-1 a Nacionales de Washington y redujo a 1-2 la diferencia en su contra al reanudarse la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:24Washington, 26 oct (Prensa Latina) El campeón Toronto Raptors registró hoy su primer revés en su defensa del título en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), al caer ante Boston Celtics.</description>
                     </item><item><title>Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Santo Domingo cerrará sus puertas hoy en Dominicana, cuando se lleven a cabo a partir de las 09:00, hora local, las finales en todas sus modalidades.
</description>
                     </item><item><title>Guatemala y Ópticas Deluxe abrirán cuarta etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   22:8Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) El hondureño Luis López se consagró hoy en la tercera etapa de la Vuelta Ciclística a Guatemala y puso al frente de la competencia al equipo local Ópticas Deluxe con dos triunfos en total. </description>
                     </item><item><title>Dominio asiático y algunas sorpresas en abierto francés de bádminton</title>
                         <description>Fotos: Ileana Piñeiro
París, 25 oct (Prensa Latina) Los cuartos de final del abierto francés de bádminton Yonex Internacional ratificaron hoy el dominio asiático en este deporte, solo roto por algunos europeos, y dejaron sorpresas como el revés del favorito japonés Kento Momota.
</description>
                     </item><item><title>Nacional-River Plate dividen honores en Clausura paraguayo de fútbol</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:39Asunción, 25 oct (Prensa Latina) Nacional y River Plate dividieron honores hoy, 1-1, en partido de la fecha 15 del Torneo Clausura del fútbol elite de Paraguay, disputado en el estadio Arsenio Erico.</description>
                     </item><item><title>Sportivo Luqueño salva un empate benefactor en fútbol paraguayo</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:11Asunción, 25 oct (Prensa Latina) Sportivo Luqueño perdía 0-2 ante el Sol de América al término del primer tiempo, pero el Chachón le dio vuelta al marcador para completar un 2-2 salvador en la segunda mitad del partido.</description>
                     </item><item><title>Foro de Unesco abordará retos de lucha contra dopaje en el deporte</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:32París, 25 oct (Prensa Latina) La séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte, que acogerá la Unesco la semana próxima, abordará desafíos como el doping genético y la inteligencia artificial, adelantó hoy la organización.</description>
                     </item><item><title>Victoria de dupla cubana cierra Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:21Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Bádminton de Santo Domingo cerró hoy su jornada final con la victoria de la dupla cubana integrada por Osleni Guerrero-Leodannis Martínez frente a la de los brasileños Fabricio Farias-Francielton Farias 21-19, 21-16.</description>
                     </item><item><title>Victoria de Peñarol en torneo futbolístico de Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:49Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) El equipo uruguayo Peñarol logró una importante victoria ante Danubio 2-0 con que corta su mala racha en el Torneo de Clausura del fútbol nacional y lo mete hoy en la pelea por el campeonato. </description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Juventus deja dos puntos en Lecce y expone cima del fútbol italiano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:55Lecce, Italia, 26 oct (Prensa Latina) La Juventus de Turín dejó de ganar dos puntos hoy al empatar a un gol ante el Lecce y ve peligrar su liderazgo en la Liga de fútbol de Italia.</description>
                     </item><item><title>Tenista Dominic Thiem avanza a la final de Viena</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:35Viena, 26 oct (Prensa Latina) El tenista austríaco Dominic Thiem avanzó hoy a la final del torneo que tiene por sede a esta ciudad, al vencer al italiano Matteo Berretini por 3-6, 7-5 y 6-3.</description>
                     </item><item><title>Experto boricua capacita árbitros para Liga de beisbol en Nicaragua</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:8Managua, 26 oct (Prensa Latina) El experto puertorriqueño Jorge Bauzá imparte hoy en esta capital una capacitación a 30 árbitros nacionales, de los cuales certificará a 16 para impartir justicia en la venidera edición de la Liga de Beisbol Profesional de Nicaragua.</description>
                     </item><item><title>Manchester City golea a Aston Villa en fútbol de Inglaterra</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:9Manchester, Reino Unido, 26 ago (Prensa Latina) El Manchester City goleó hoy 3-0 al Aston Villa y se mantiene en la segunda plaza de la Liga de fútbol de Inglaterra que lleva a cabo su décima jornada.</description>
                     </item><item><title>La Copa Libertadores femenina de fútbol se quedará en Brasil</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:51Quito, 26 oct (Prensa Latina) La Copa Libertadores femenina de fútbol medirá en la final a dos equipos de Brasil, Corinthians y Ferroviária, que mostraron la calidad de su juego en el torneo, realizado en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Duelos de altos quilates en semis de abierto francés de bádminton</title>
                         <description>Foto: Ileana Piñeiro
París, 26 oct (Prensa Latina) El abierto francés de bádminton Yonex Internacional, uno de los principales del circuito mundial, define hoy los finalistas de cada categoría en un torneo que atrajo a los mejores de la dinámica disciplina.
</description>
                     </item><item><title>Astros pretende empatar Serie Mundial de béisbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Texto y Fotos: Diony Sanabia
Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston tratará hoy de igualar 2-2 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense ante Nacionales de Washington, luego de reaccionar e imponerse 4-1 en el tercer juego.
</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston doblegó hoy 4-1 a Nacionales de Washington y redujo a 1-2 la diferencia en su contra al reanudarse la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:24Washington, 26 oct (Prensa Latina) El campeón Toronto Raptors registró hoy su primer revés en su defensa del título en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), al caer ante Boston Celtics.</description>
                     </item><item><title>Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Santo Domingo cerrará sus puertas hoy en Dominicana, cuando se lleven a cabo a partir de las 09:00, hora local, las finales en todas sus modalidades.
</description>
                     </item><item><title>Guatemala y Ópticas Deluxe abrirán cuarta etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   22:8Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) El hondureño Luis López se consagró hoy en la tercera etapa de la Vuelta Ciclística a Guatemala y puso al frente de la competencia al equipo local Ópticas Deluxe con dos triunfos en total. </description>
                     </item><item><title>Dominio asiático y algunas sorpresas en abierto francés de bádminton</title>
                         <description>Fotos: Ileana Piñeiro
París, 25 oct (Prensa Latina) Los cuartos de final del abierto francés de bádminton Yonex Internacional ratificaron hoy el dominio asiático en este deporte, solo roto por algunos europeos, y dejaron sorpresas como el revés del favorito japonés Kento Momota.
</description>
                     </item><item><title>Nacional-River Plate dividen honores en Clausura paraguayo de fútbol</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:39Asunción, 25 oct (Prensa Latina) Nacional y River Plate dividieron honores hoy, 1-1, en partido de la fecha 15 del Torneo Clausura del fútbol elite de Paraguay, disputado en el estadio Arsenio Erico.</description>
                     </item><item><title>Trump acude a juego de Serie Mundial de MLB en Nationals Park</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:52Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, acudió hoy al Nationals Park de esta capital para presenciar el quinto juego de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol (MLB).</description>
                     </item><item><title>Dos comandan lista de los 15 mejores goleadores del fútbol paraguayo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:39Asunción, 27 oct (Prensa Latina) Los delanteros Santiago Salcedo (Deportivo Capiatá) y Brian Montenegro (Olimpia), ambos con ocho goles, encabezan la lista de los mejores anotadores del Torneo Clausura del fútbol elite de Paraguay tras disputare hoy la fecha 15.    A continuación los 15 primeros goleadores </description>
                     </item><item><title>Resultados y clasificación del Torneo Clausura paraguayo de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:36Asunción, 27 oct (Prensa Latina) A continuación los resultados y la tabla de la clasificación del Torneo Clausura del balompié de Paraguay tras finalizar hoy la fecha 15 bajo que mantuvo en el liderato al Olimpia, ahora con 38 unidades.</description>
                     </item><item><title>Olimpia se escapa peligrosamente hacia la corona del fútbol paraguayo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:23Asunción, 27 oct (Prensa Latina) El líder Olimpia, monarca defensor, venció hoy 2-1 al Libertad, segunda plaza, y subió un escalón más de cara a la revalidación de su título del Torneo Clausura del 2018.</description>
                     </item><item><title>Nacionales sin estelar Max Scherzer en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:53Washington, 27 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington comenzó hoy el quinto partido de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) contra Astros de Houston sin su estelar pitcher abridor Max Scherzer, por dolores en el cuello.</description>
                     </item><item><title>Serie del Caribe de béisbol ya tiene calendario oficial</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:25Santo Domingo, 27 oct (Prensa Latina) La Confederación de Béisbol Profesional del Caribe (CPBC), dio a conocer hoy el calendario oficial de la próxima Serie del Caribe que se efectuará en San Juan, Puerto Rico, del 1 al 7 de febrero de 2020.</description>
                     </item><item><title>San Lorenzo apunta a permanencia en la elite del fútbol de Paraguay</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:6Asunción, 27 oct (Prensa Latina) El Sportivo San Lorenzo se impuso hoy por la mínima, 3-2, al Deportivo Santaní para comenzar a soñar en grande con la permanencia en esta liga elite del fútbol paraguayo la venidera temporada.</description>
                     </item><item><title>Ben Yedder mantiene liderato de goleadores en fútbol de Francia</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:4París, 27 oct (Prensa Latina) Después de cumplida hoy la undécima jornada de la Liga 1 del fútbol francés, el local Wissam Ben Yedder (Mónaco) encabeza con nueve la tabla de goleadores.</description>
                     </item><item><title>Onel Hernández coloca a Cuba en mapa goleador de la Premier League</title>
                         <description>Norwich, Reino Unido, 27 oct (Prensa Latina) Onel Hernández se convirtió hoy aquí en el primer futbolista de Cuba en marcar un gol en la Premier League inglesa, tras protagonizar una magistral jugada en la derrota 1-3 de su equipo Norwich City ante el Manchester United.
</description>
                     </item><item><title>PSG toma amplia ventaja en Liga 1 del fútbol de Francia</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:21París, 27 oct (Prensa Latina) La titularidad de Kylian Mbappé, la forma de Mauro Icardi y el regreso de Edinson Cavani constituyeron hoy buenas noticias para el Paris Saint-Germain (PSG), que al culminar la jornada 11 del fútbol francés ya saca ocho puntos al Nantes.</description>
                     </item><item><title>Chile debuta con derrota ante Francia en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:3Goiania, Brasil, 27 oct (Prensa Latina) La selección de Chile debutó hoy aquí con derrota de 2-0 ante Francia en la primera jornada competitiva del grupo C de la Copa  Mundial sub-17 años de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Icardi y Mbappé guían al PSG en goleada contra el Marsella</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:42París, 27 oct (Prensa Latina) El argentino Mauro Icardi y el francés Kylian Mbappé marcaron hoy en esta capital sendos dobletes en la goleada 4-0 del Paris Saint-Germain (PSG) frente al Marsella, en el clásico del fútbol local.</description>
                     </item><item><title>Austriaco Thiem festeja delante de su público en tenis de Viena</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:41Viena, 27 oct (Prensa Latina) El austriaco Dominic Thiem levantó hoy el trofeo del torneo de tenis de esta capital, tras superar al argentino Diego Schwartzman, por 3-6, 6-4 y 6-3 en dos horas y 25 minutos de partido. </description>
                     </item><item><title>Resultados y tabla de posiciones de la Liga española de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:14Madrid, 27 oct (Prensa Latina) A continuación resultados y clasificación de la Liga española de fútbol, tras el sorprendente paso del Granada que venció 1-0 al Real Betis en su estadio Los Cármenes para colocarse como líder de la competición.</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:8Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Resultados y posiciones de la Liga italiana de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:7Roma, 27 oct  (Prensa Latina) A continuación resultados y clasificación de la Serie A del fútbol de Italia, tras la goleada del Atalanta 7-1 al Udinese para reforzar su tercera posición después de nueve jornadas competitivas. </description>
                     </item><item><title>Industriales doblega a Las Tunas en reinicio del béisbol de Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:6La Habana, 27 oct (Prensa Latina) La selección de Industriales inició hoy con el pie derecho su travesía en la segunda fase de la 59 Serie Nacional de Béisbol de Cuba, tras vencer 6-4 a Las Tunas en el estadio Latinoamericano, de esta capital.</description>
                     </item><item><title>Británico Lewis Hamilton lidera Gran Premio de México de Fórmula Uno</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:51México, 27 oct (Prensa Latina) El piloto británico Lewis Hamilton cruzó primero hoy la línea de meta del Gran Premio de México de Fórmula Uno para ampliar su diferencia en la cima de la clasificación general.</description>
                     </item><item><title>Capital de Nicaragua acoge primera ruta de ciclismo Lagos y Volcanes</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:36Managua, 27 oct (Prensa Latina) El torneo de ciclismo de ruta de Nicaragua, Lagos y Volcanes, efectuó hoy una primera pre vuelta en esta capital para preparar a los competidores de cara a eventos venideros. </description>
                     </item><item><title>Rennes mejora en fútbol de Francia y Saint-Étienne apenas empata</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   16:58París, 27 oct (Prensa Latina) El club Rennes escaló hoy al octavo puesto del fútbol francés al vencer 3-2 a Toulouse, mientras el Saint-Étienne perdió la oportunidad de ser séptimo al empatar 2-2 con el discreto Amiens.</description>
                     </item><item><title>Trump recibe abucheos y gritos de 'enciérrenlo' en partido de béisbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   23:27Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, recibió abucheos y gritos de 'Lock him up' (enciérrenlo) al asistir hoy al quinto partido de la Serie Mundial del béisbol entre Nacionales de Washington y Astros de Houston.</description>
                     </item><item><title>Trump acude a juego de Serie Mundial de MLB en Nationals Park</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:52Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, acudió hoy al Nationals Park de esta capital para presenciar el quinto juego de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol (MLB).</description>
                     </item><item><title>Dos comandan lista de los 15 mejores goleadores del fútbol paraguayo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:39Asunción, 27 oct (Prensa Latina) Los delanteros Santiago Salcedo (Deportivo Capiatá) y Brian Montenegro (Olimpia), ambos con ocho goles, encabezan la lista de los mejores anotadores del Torneo Clausura del fútbol elite de Paraguay tras disputare hoy la fecha 15.    A continuación los 15 primeros goleadores </description>
                     </item><item><title>Resultados y clasificación del Torneo Clausura paraguayo de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:36Asunción, 27 oct (Prensa Latina) A continuación los resultados y la tabla de la clasificación del Torneo Clausura del balompié de Paraguay tras finalizar hoy la fecha 15 bajo que mantuvo en el liderato al Olimpia, ahora con 38 unidades.</description>
                     </item><item><title>Olimpia se escapa peligrosamente hacia la corona del fútbol paraguayo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:23Asunción, 27 oct (Prensa Latina) El líder Olimpia, monarca defensor, venció hoy 2-1 al Libertad, segunda plaza, y subió un escalón más de cara a la revalidación de su título del Torneo Clausura del 2018.</description>
                     </item><item><title>Nacionales sin estelar Max Scherzer en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:53Washington, 27 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington comenzó hoy el quinto partido de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) contra Astros de Houston sin su estelar pitcher abridor Max Scherzer, por dolores en el cuello.</description>
                     </item><item><title>Serie del Caribe de béisbol ya tiene calendario oficial</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:25Santo Domingo, 27 oct (Prensa Latina) La Confederación de Béisbol Profesional del Caribe (CPBC), dio a conocer hoy el calendario oficial de la próxima Serie del Caribe que se efectuará en San Juan, Puerto Rico, del 1 al 7 de febrero de 2020.</description>
                     </item><item><title>San Lorenzo apunta a permanencia en la elite del fútbol de Paraguay</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:6Asunción, 27 oct (Prensa Latina) El Sportivo San Lorenzo se impuso hoy por la mínima, 3-2, al Deportivo Santaní para comenzar a soñar en grande con la permanencia en esta liga elite del fútbol paraguayo la venidera temporada.</description>
                     </item><item><title>Ben Yedder mantiene liderato de goleadores en fútbol de Francia</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:4París, 27 oct (Prensa Latina) Después de cumplida hoy la undécima jornada de la Liga 1 del fútbol francés, el local Wissam Ben Yedder (Mónaco) encabeza con nueve la tabla de goleadores.</description>
                     </item><item><title>Onel Hernández coloca a Cuba en mapa goleador de la Premier League</title>
                         <description>Norwich, Reino Unido, 27 oct (Prensa Latina) Onel Hernández se convirtió hoy aquí en el primer futbolista de Cuba en marcar un gol en la Premier League inglesa, tras protagonizar una magistral jugada en la derrota 1-3 de su equipo Norwich City ante el Manchester United.
</description>
                     </item><item><title>PSG toma amplia ventaja en Liga 1 del fútbol de Francia</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:21París, 27 oct (Prensa Latina) La titularidad de Kylian Mbappé, la forma de Mauro Icardi y el regreso de Edinson Cavani constituyeron hoy buenas noticias para el Paris Saint-Germain (PSG), que al culminar la jornada 11 del fútbol francés ya saca ocho puntos al Nantes.</description>
                     </item><item><title>Chile debuta con derrota ante Francia en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:3Goiania, Brasil, 27 oct (Prensa Latina) La selección de Chile debutó hoy aquí con derrota de 2-0 ante Francia en la primera jornada competitiva del grupo C de la Copa  Mundial sub-17 años de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Icardi y Mbappé guían al PSG en goleada contra el Marsella</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:42París, 27 oct (Prensa Latina) El argentino Mauro Icardi y el francés Kylian Mbappé marcaron hoy en esta capital sendos dobletes en la goleada 4-0 del Paris Saint-Germain (PSG) frente al Marsella, en el clásico del fútbol local.</description>
                     </item><item><title>Austriaco Thiem festeja delante de su público en tenis de Viena</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:41Viena, 27 oct (Prensa Latina) El austriaco Dominic Thiem levantó hoy el trofeo del torneo de tenis de esta capital, tras superar al argentino Diego Schwartzman, por 3-6, 6-4 y 6-3 en dos horas y 25 minutos de partido. </description>
                     </item><item><title>Resultados y tabla de posiciones de la Liga española de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:14Madrid, 27 oct (Prensa Latina) A continuación resultados y clasificación de la Liga española de fútbol, tras el sorprendente paso del Granada que venció 1-0 al Real Betis en su estadio Los Cármenes para colocarse como líder de la competición.</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:8Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Resultados y posiciones de la Liga italiana de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:7Roma, 27 oct  (Prensa Latina) A continuación resultados y clasificación de la Serie A del fútbol de Italia, tras la goleada del Atalanta 7-1 al Udinese para reforzar su tercera posición después de nueve jornadas competitivas. </description>
                     </item><item><title>Industriales doblega a Las Tunas en reinicio del béisbol de Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:6La Habana, 27 oct (Prensa Latina) La selección de Industriales inició hoy con el pie derecho su travesía en la segunda fase de la 59 Serie Nacional de Béisbol de Cuba, tras vencer 6-4 a Las Tunas en el estadio Latinoamericano, de esta capital.</description>
                     </item><item><title>Británico Lewis Hamilton lidera Gran Premio de México de Fórmula Uno</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:51México, 27 oct (Prensa Latina) El piloto británico Lewis Hamilton cruzó primero hoy la línea de meta del Gran Premio de México de Fórmula Uno para ampliar su diferencia en la cima de la clasificación general.</description>
                     </item><item><title>Capital de Nicaragua acoge primera ruta de ciclismo Lagos y Volcanes</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:36Managua, 27 oct (Prensa Latina) El torneo de ciclismo de ruta de Nicaragua, Lagos y Volcanes, efectuó hoy una primera pre vuelta en esta capital para preparar a los competidores de cara a eventos venideros. </description>
                     </item><item><title>Tenista Cilic de Croacia debuta con éxito en Másters 1000 de París</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   8:16París, 28 oct (Prensa Latina) El tenista croata Marin Cilic debutó hoy con éxito de 7-6 y 6-4 ante el polaco Hebert Hurkcaz, en el Másters 1000 que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Serie Mundial de béisbol de EE.UU. descansa antes de conocer campeón</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:30Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) entre Astros de Houston y Nacionales de Washington cumplirá hoy su segundo y último receso con un panorama muy diferente al contexto del otro asueto.</description>
                     </item><item><title>Fuerte lucha por clasificación en Torneo Apertura del fútbol tico</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:26San José, 28 oct (Prensa Latina) A falta de dos jornadas para concluir la fase regular, el Torneo Apertura 2019 de la primera división del fútbol de Costa Rica tiene hoy a cuatro equipos luchando por dos boletos para pasar a la semifinal.</description>
                     </item><item><title>Vuelta a Guatemala entra en su sexto día con Manuel Rodas como líder</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   2:14Guatatemala, 28 oct (Prensa Latina) Con Manuel Rodas como líder, la Vuelta Ciclística a Guatemala entra en su sexta etapa con meta en el norteño departamento de Totonicapán y 100 kilómetros a vencer.</description>
                     </item><item><title>Con ilusiones Argentina enfrenta a España en Mundial sub-17 en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Con la esperanza de lograr su primer título universal sub-17, la selección argentina de fútbol enfrentará hoy a la favorita España en la tercera jornada de la Copa Mundial de la categoría que se celebra en tres ciudades brasileñas.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta primer examen camino al Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba enfrentará hoy su primer partido amistoso en China Taipei, como parte de su preparación final rumbo al torneo Premier 12 de béisbol, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre venidero.
</description>
                     </item><item><title>Astros golpea a Nacionales y se acerca a trono de béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   0:0Washington, 27 oct (Prensa Latina) Astros de Houston se situó a un triunfo de ceñirse la corona de la Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense al doblegar hoy 7-1 a Nacionales de Washington. </description>
                     </item><item><title>Trump recibe abucheos y gritos de 'enciérrenlo' en partido de béisbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   23:27Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, recibió abucheos y gritos de 'Lock him up' (enciérrenlo) al asistir hoy al quinto partido de la Serie Mundial del béisbol entre Nacionales de Washington y Astros de Houston.</description>
                     </item><item><title>Trump acude a juego de Serie Mundial de MLB en Nationals Park</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:52Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, acudió hoy al Nationals Park de esta capital para presenciar el quinto juego de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol (MLB).</description>
                     </item><item><title>Dos comandan lista de los 15 mejores goleadores del fútbol paraguayo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:39Asunción, 27 oct (Prensa Latina) Los delanteros Santiago Salcedo (Deportivo Capiatá) y Brian Montenegro (Olimpia), ambos con ocho goles, encabezan la lista de los mejores anotadores del Torneo Clausura del fútbol elite de Paraguay tras disputare hoy la fecha 15.    A continuación los 15 primeros goleadores </description>
                     </item><item><title>Resultados y clasificación del Torneo Clausura paraguayo de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:36Asunción, 27 oct (Prensa Latina) A continuación los resultados y la tabla de la clasificación del Torneo Clausura del balompié de Paraguay tras finalizar hoy la fecha 15 bajo que mantuvo en el liderato al Olimpia, ahora con 38 unidades.</description>
                     </item><item><title>Olimpia se escapa peligrosamente hacia la corona del fútbol paraguayo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:23Asunción, 27 oct (Prensa Latina) El líder Olimpia, monarca defensor, venció hoy 2-1 al Libertad, segunda plaza, y subió un escalón más de cara a la revalidación de su título del Torneo Clausura del 2018.</description>
                     </item><item><title>Nacionales sin estelar Max Scherzer en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:53Washington, 27 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington comenzó hoy el quinto partido de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) contra Astros de Houston sin su estelar pitcher abridor Max Scherzer, por dolores en el cuello.</description>
                     </item><item><title>Serie del Caribe de béisbol ya tiene calendario oficial</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:25Santo Domingo, 27 oct (Prensa Latina) La Confederación de Béisbol Profesional del Caribe (CPBC), dio a conocer hoy el calendario oficial de la próxima Serie del Caribe que se efectuará en San Juan, Puerto Rico, del 1 al 7 de febrero de 2020.</description>
                     </item><item><title>San Lorenzo apunta a permanencia en la elite del fútbol de Paraguay</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:6Asunción, 27 oct (Prensa Latina) El Sportivo San Lorenzo se impuso hoy por la mínima, 3-2, al Deportivo Santaní para comenzar a soñar en grande con la permanencia en esta liga elite del fútbol paraguayo la venidera temporada.</description>
                     </item><item><title>Ben Yedder mantiene liderato de goleadores en fútbol de Francia</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:4París, 27 oct (Prensa Latina) Después de cumplida hoy la undécima jornada de la Liga 1 del fútbol francés, el local Wissam Ben Yedder (Mónaco) encabeza con nueve la tabla de goleadores.</description>
                     </item><item><title>Onel Hernández coloca a Cuba en mapa goleador de la Premier League</title>
                         <description>Norwich, Reino Unido, 27 oct (Prensa Latina) Onel Hernández se convirtió hoy aquí en el primer futbolista de Cuba en marcar un gol en la Premier League inglesa, tras protagonizar una magistral jugada en la derrota 1-3 de su equipo Norwich City ante el Manchester United.
</description>
                     </item><item><title>PSG toma amplia ventaja en Liga 1 del fútbol de Francia</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:21París, 27 oct (Prensa Latina) La titularidad de Kylian Mbappé, la forma de Mauro Icardi y el regreso de Edinson Cavani constituyeron hoy buenas noticias para el Paris Saint-Germain (PSG), que al culminar la jornada 11 del fútbol francés ya saca ocho puntos al Nantes.</description>
                     </item><item><title>Chile debuta con derrota ante Francia en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:3Goiania, Brasil, 27 oct (Prensa Latina) La selección de Chile debutó hoy aquí con derrota de 2-0 ante Francia en la primera jornada competitiva del grupo C de la Copa  Mundial sub-17 años de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Icardi y Mbappé guían al PSG en goleada contra el Marsella</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:42París, 27 oct (Prensa Latina) El argentino Mauro Icardi y el francés Kylian Mbappé marcaron hoy en esta capital sendos dobletes en la goleada 4-0 del Paris Saint-Germain (PSG) frente al Marsella, en el clásico del fútbol local.</description>
                     </item><item><title>Lesión aleja a futbolista francés Paul Pogba del Manchester United</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   13:7Manchester, Reino Unido, 28 oct  (Prensa Latina) El mediocampista francés Paul Pogba estará lejos de los terrenos de fútbol hasta mediados del mes de diciembre, informó hoy el entrenador del Manchester United, Ole Gunnar Solskjaer.</description>
                     </item><item><title>Chileno Garín domina duelo tenístico latinoamericano</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:54París, 28 (Prensa Latina) El tenista chileno Christian Garín dominó hoy el duelo tenístico latinoamericano, al vencer al uruguayo Pablo Cuevas por 6-4 y 6-3, en el Masters 1000 que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:51Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Mentor de Cuba se declara satisfecho con juego de béisbol en Taipei</title>
                         <description>Taipei, 28 oct (Prensa Latina) El mentor del equipo Cuba, Miguel Borroto, calificó hoy de muy positivo el accionar de sus jugadores en la victoria 4-1 ante la selección nacional amateur de Taipei de China, como parte de la preparación camino al Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Cristiano Ronaldo ganará el Balón de Oro 2019, afirman en Italia</title>
                         <description>Roma, 28 oct (Prensa Latina) El futbolista portugués Cristiano Ronaldo, del club Juventus de Turín, será el ganador del Balón de Oro 2019, según publicó hoy el diario deportivo italiano 'Corriere dello Sport'.
</description>
                     </item><item><title>Elina Svitolina debuta con éxito en final anual de tenis</title>
                         <description>Shenzen, China, 28 oct (Prensa Latina) La tenista de Ucrania Elina Svitolina debutó hoy con éxito de 7-6 y 6-4 sobre la checa Karolina Pliskova, en la final anual del tenis para damas.
</description>
                     </item><item><title>Cuba gana primer juego de preparación rumbo al Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Taipei, 28 oct (Prensa Latina) El equipo Cuba superó hoy aquí 4-1 a la selección nacional amateur de China Taipei en su primer juego de preparación rumbo al torneo Premier 12 de béisbol, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo.
</description>
                     </item><item><title>Torneo clausura de la Liga Dominicana de Fútbol ya tiene finalistas</title>
                         <description>Santo Domingo, 28 oct (Prensa Latina) El Cibao FC y el Atlético San Cristóbal serán los equipos que disputarán la final del torneo clausura Liga Dominicana de Fútbol (LDF).
</description>
                     </item><item><title>Final de la Copa Sudamericana dejará sumas millonarias a Paraguay</title>
                         <description>Asunción, 28 oct (Prensa Latina) La final de la Copa Sudamericana de fútbol-2019 en Paraguay, originará un gasto turístico de 350 dólares diarios de los que visitarán al país, informaron hoy fuentes oficiales
</description>
                     </item><item><title>Leones del Escogido mantienen su paso en el béisbol dominicano</title>
                         <description>Santo Domingo, 28 oct (Prensa Latina) Leones del Escogido llegó hoy a la cuarta fecha de descanso de la Liga Dominicana de Béisbol afianzado en la punta del torneo, con una ventaja de tres juegos sobre sus más cercanos perseguidores: Águilas y Toros.
</description>
                     </item><item><title>Brasil disputa final de Libertadores femenina en capital de Ecuador</title>
                         <description>Quito, 28 oct (Prensa Latina) Entre dos equipos de Brasil se define hoy el ganador de la Copa Libertadores de América femenina de fútbol, en este país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Fuerte lucha por clasificación en Torneo Apertura del fútbol tico-Vuelta a Guatemala entra en su sexto día con Manuel Rodas como líder-Con ilusiones Argentina enfrenta a España en Mundial sub-17 en Brasil-Cuba enfrenta primer examen camino al Premier 12 de béisbol
</description>
                     </item><item><title>Roger Federer se retira del Masters 1000 de París</title>
                         <description>París,28 oct (Prensa Latina) El tenista suizo Roger Federer anunció hoy su retirada del torneo Masters 1000, que tiene por sede a esta ciudad, con el objetivo de dosificarse en aras de una mayor permanencia en la alta competición.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Cilic de Croacia debuta con éxito en Másters 1000 de París</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   8:16París, 28 oct (Prensa Latina) El tenista croata Marin Cilic debutó hoy con éxito de 7-6 y 6-4 ante el polaco Hebert Hurkcaz, en el Másters 1000 que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Serie Mundial de béisbol de EE.UU. descansa antes de conocer campeón</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:30Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) entre Astros de Houston y Nacionales de Washington cumplirá hoy su segundo y último receso con un panorama muy diferente al contexto del otro asueto.</description>
                     </item><item><title>Fuerte lucha por clasificación en Torneo Apertura del fútbol tico</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:26San José, 28 oct (Prensa Latina) A falta de dos jornadas para concluir la fase regular, el Torneo Apertura 2019 de la primera división del fútbol de Costa Rica tiene hoy a cuatro equipos luchando por dos boletos para pasar a la semifinal.</description>
                     </item><item><title>Vuelta a Guatemala entra en su sexto día con Manuel Rodas como líder</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   2:14Guatatemala, 28 oct (Prensa Latina) Con Manuel Rodas como líder, la Vuelta Ciclística a Guatemala entra en su sexta etapa con meta en el norteño departamento de Totonicapán y 100 kilómetros a vencer.</description>
                     </item><item><title>Con ilusiones Argentina enfrenta a España en Mundial sub-17 en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Con la esperanza de lograr su primer título universal sub-17, la selección argentina de fútbol enfrentará hoy a la favorita España en la tercera jornada de la Copa Mundial de la categoría que se celebra en tres ciudades brasileñas.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta primer examen camino al Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba enfrentará hoy su primer partido amistoso en China Taipei, como parte de su preparación final rumbo al torneo Premier 12 de béisbol, a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre venidero.
</description>
                     </item><item><title>Astros golpea a Nacionales y se acerca a trono de béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   0:0Washington, 27 oct (Prensa Latina) Astros de Houston se situó a un triunfo de ceñirse la corona de la Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense al doblegar hoy 7-1 a Nacionales de Washington. </description>
                     </item><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:45La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.</description>
                     </item><item><title>Abogan en Unesco por combate al dopaje desde la ética</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza. FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión Mundial de Ética del Conocimiento Científico y la Tecnología (Comest), Peter-Paul Verbeek, llamó hoy aquí a potenciar las normas de buena conducta moral como armas para combatir el dopaje en el deporte.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos-Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española-Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis-Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23
</description>
                     </item><item><title>Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española</title>
                         <description>Vitoria, España, 29 oct (Prensa Latina) El Atlético de Madrid perdió hoy aquí la oportunidad de asaltar la cima de la Liga española de fútbol, al empatar 1-1 con el Alavés en la jornada 11.
</description>
                     </item><item><title>Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:55Hamburgo, Alemania, 29 oct (Prensa Latina) El extenista alemán Jens Gerlach dimitió a la capitanía del equipo germano de Copa Federación para entrenar a su compatriota Julia Goerges, reveló hoy la Federación nacional de la disciplina (DTB).</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El uso no terapéutico de material genético para mejorar el rendimiento de atletas sobresalió hoy en la Unesco entre los debates de la séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens debuta con sonrisa en final mundial para damas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:41Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista de Países Bajos Kiki Bertens debutó hoy con sonrisa en la final mundial de tenis femenino al vencer a Ashley Barty por 3-6, 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Tenista australiano de Miñaur avanza en cita de París</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El tenista australiano Alex de Miñaur derrotó hoy por 6-1 y 6-4 al serbio Laslo Djere y avanzó a la siguiente ronda en el Torneo Másters 1000, que tiene por sede a esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Club Olimpia ¿un 'rompe-récords' del fútbol de Paraguay?</title>
                         <description>Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El Club Olimpia, considerado por muchos el equipo más competitivo del balompié paraguayo, podría establecer algunos récords durante esta campaña, informaron hoy fuentes del deporte.
</description>
                     </item><item><title>Europol y COI refuerzan cooperación contra la corrupción</title>
                         <description>Ámsterdam, 29 oct (Prensa Latina) La Oficina Europea de Policía (Europol) y el Comité Olímpico Internacional (COI) reforzaron hoy la cooperación en la lucha contra la corrupción en el deporte con la firma de un memorando de entendimiento.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión-Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol-Corinthians se corona campeón en Libertadores femenina en Ecuador-LeBron vuelve a la NBA tras ser evacuado por incendios
</description>
                     </item><item><title>Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión</title>
                         <description>Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista japonesa, Naomi Osaka, anunció hoy que saldrá de la final mundial del tenis femenino por una lesión y la holandesa Kiki Bertens entrará en su lugar.
</description>
                     </item><item><title>Atleta belga Thiam revela pasión por Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La atleta belga Nafissatou Thiam reveló hoy sus pasión por Cuba al publicar en la red social Instagram varias fotos de un viaje a la mayor de Las Antillas.
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil regresa hoy al estadio Bezerrao en Gama, Distrito Federal, para enfrentar por el Grupo A a Nueva Zelandia y buscar con un triunfo su boleto a octavos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Sesiona en la Unesco conferencia sobre combate al dopaje</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) La séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte sesiona hoy en la sede de la Unesco, foro que analiza desafíos como el doping genético y la inteligencia artificial.
</description>
                     </item><item><title>La Vuelta entra en su séptima etapa y Guatemala mantiene el liderato</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) El ciclista guatemalteco Manuel Rodas se mantiene hoy como líder en la séptima etapa de la Vuelta a Guatemala, la cual cubrirá un recorrido de 116 kilómetros.
</description>
                     </item><item><title>Astros vuelve a su patio en busca de corona en béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 1:43 
Washington, 29 oct (Prensa Latina) Astros de Houston saldrá hoy a su terreno del Minute Maid Park con el único objetivo de ceñirse la corona de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense ante Nacionales de Washington.
</description>
                     </item></news>