<news>
    <item>
        <title>Entregarán últimas viviendas reparadas tras paso de tornado en Cuba</title>
        <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Las últimas viviendas en reparación, de las miles que afectó el
            tornado que azotó a esta capital a principios de año, serán entregadas a sus propietarios antes del 16 de
            noviembre, cuando se cumple el aniversario 500 de La Habana.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Pronostican nuevo recorte de tasas de la Reserva Federal de EE.UU.</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 9:53Washington, 25 oct (Prensa Latina) La mayoría de los economistas
            pronostican que la Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) realizará un nuevo recorte de sus tasas de
            interés la próxima semana, difundió hoy un sondeo de Bloomberg.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana</title>
        <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana,
            Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas,
            una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Energía eólica crecerá en el mundo 15 veces en 2040</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 9:19Copenhague, 25 oct (Prensa Latina) La energía eólica marina puede
            expandirse 15 veces y atraer hasta un billón de dólares de inversión acumulada para 2040, pronosticó hoy una
            fuente del sector.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Líder de la RPDC visita obras para turismo cultural y de salud (+Fotos)</title>
        <description>Pyongyang, 25 de oct (Prensa Latina) El presidente del Comité de Estado de la República Popular
            Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Un, visitó hoy en Yangdok, una de las obras que fomentan aquí el
            turismo intramontano cultural y de salud.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Compañías petroleras retrasan sus proyectos de exploración en Libia</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 7:11Trípoli, 25 oct (Prensa Latina) La firma británica British Petroleum y
            la italiana Eni anunciaron hoy el retraso de sus proyectos de prospección petrolera en Libia debido al
            deterioro de la situación de seguridad en el país norafricano.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Crece en septiembre producción de automóviles en España</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 6:5Madrid, 25 oct (Prensa Latina) La producción de vehículos en España
            creció en septiembre por tercer mes consecutivo, aunque acumula un descenso del 2,0 por ciento desde
            principios de año, informó hoy una fuente del sector.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Crecen exportaciones italianas a países fuera de la Unión Europea</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 5:47Roma, 25 oct (Prensa Latina) Las exportaciones italianas a países fuera
            de la Unión Europea aumentaron 2,5 por ciento en septiembre de este año respecto al mes precedente, informó
            hoy el Instituto Nacional de Estadísticas (Istat).
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
            Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías
            de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante
            reclamos de Estados Unidos al respecto.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
            San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el
            recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo
            calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Confederación Indígena de Ecuador crea Parlamento de los Pueblos</title>
        <description>25 de octubre de 2019, 1:20 
            Quito, 25 oct (Prensa Latina) La Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie) prevé
            conformar hoy el Parlamento de los Pueblos, para construir un proyecto de nuevo modelo económico hacia el
            buen vivir y contra abusivas medidas neoliberales del gobierno.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>China complacida por reconocimiento global a buen entorno empresarial</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 23:44Beijing, 25 oct (Prensa Latina) China se muestra hoy satisfecha por la
            inclusión entre las 10 potencias del planeta con mejor entorno empresarial, y lo considera una evidencia de
            la seriedad en la profundización de su política de reforma y apertura.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Indignación aborta aumento de electricidad en Puerto Rico</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 23:42San Juan, 24 oct (Prensa Latina) La indignación generalizada abortó hoy
            los planes del Negociado de Energía de Puerto Rico (NEPR) de imponer un ajuste tarifario de poco más de una
            décima de centavo por kWh (0.001280).
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Venezuela prevé concertar negocios en el ámbito de la aeronáutica</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 20:32Caracas, 24 oct (Prensa Latina) El Gobierno de Venezuela prevé
            concertar negocios por el orden de 25 millones de petros (criptomoneda equivalente a mil 500 millones de
            dólares) en el contexto de la Expo Aéreo 2019, informó hoy la vicepresidenta ejecutiva, Delcy Rodríguez.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Cuba: Expertos mexicanos con interés en desarrollo acuícola</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 20:7 
            Sancti Spíritus, Cuba, 24 oct (Prensa Latina) Especialistas en acuicultura de México están interesados en el
            desarrollo tecnológico de esta rama en Cuba, aseguró hoy Luis Orlando Rodríguez, director de la Camaronera
            de Tunas de Zaza (Cultizaza), en la central provincia de Sancti Spíritus.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Cuba invita a empresarios chinos a participar en Feria Internacional de Informática</title>
        <description>El viceministro primero de Comunicaciones de Cuba, Wilfredo González, oficializó el lanzamiento de
            la XVIII Convención y Feria Internacional Informática 2020 e invitó a empresas, organizaciones, expertos y
            académicos de China a participar en el evento.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Proyecto internacional apoya en Cuba seguridad alimentaria sostenible</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 18:6Sancti Spíritus, Cuba, 24 oct (Prensa Latina) El proyecto internacional
            Apoyo Estratégico a la Seguridad Alimentaria Sostenible en Cuba se ejecuta hoy en la provincia central de
            Sancti Spíritus, para beneficiar a tres de sus ocho municipios.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Mayoría de franceses ve con malos ojos el Brexit, encuesta</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 17:20París, 24 oct (Prensa Latina) El 63 por ciento de los franceses
            consultados en una encuesta divulgada hoy considera que la salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE)
            tendrá un impacto negativo para su país.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Netflix y Spotify tendrán que pagar impuesto en Perú</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 17:4Lima, 24 oct (Prensa Latina) Las plataformas de contenidos de video,
            Netflix, y música, Spotify, tendrán que pagar un impuesto por la venta de sus servicios en Perú, anunció un
            alto funcionario de la Superintendencia de Aduanas y Administración Tributaria (Sunat).
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Crecimiento económico de Paraguay se reduce un 0,2 por ciento en 2019</title>
        <description>24 de octubre de 2019, 16:3Asunción, 24 oct (Prensa Latina) El producto interno bruto (PIB) del
            país aumentará en un ínfimo 0,2 por ciento al cierre del corriente año, el más bajo en los últimos siete
            años, informó hoy el Banco Central de Paraguay (BCP).
        </description>
    </item>
</news>