<news><item><title>Situación crítica de migrantes y refugiados en Bosnia y Herzegovina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   10:28Sarajevo, 25 oct (Prensa Latina) Mientras la Comisión Europea (CE) entrega dos millones de euros para atender a refugiados y migrantes en Bosnia y Herzegovina, el Comité Internacional de la Cruz Roja (CICR) advierte sobre una situación catastrófica para el invierno.</description>
                     </item><item><title>Identifican víctimas de abuso sexual infantil en Europa</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   10:25Ámsterdam, 25 oct (Prensa Latina) Cuatro víctimas de abuso sexual infantil fueron identificadas en la Unión Europea (UE) tras una operación internacional con la participación de expertos de 21 países, informó hoy Europol. </description>
                     </item><item><title>Maduro ratifica en Mnoal compromiso con la agenda 2030</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   10:5Bakú, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy el compromiso de su Gobierno con la agenda 2030, durante un encuentro con Tijjani Muhammad-Bande, presidente del 74 período de sesiones de la Asamblea General de  Naciones Unidas. </description>
                     </item><item><title>Compañía cubana  Acosta Danza anuncia gira por Reino Unido</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Escenarios de Reino Unido acogerán próximamente las presentaciones de la compañía cubana Acosta Danza, la cual ejecutará una selección de las piezas más conocidas de su repertorio, informa hoy un comunicada de la institución.
</description>
                     </item><item><title>Más de mil migrantes y refugiados muertos en el mar Mediterráneo</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:25Ginebra, 25 oct (Prensa Latina) Al menos mil 80 migrantes y refugiados murieron o desaparecieron este año en el mar Mediterráneo mientras intentaban llegar a Europa, informó hoy la Organización Internacional para las Migraciones (OIM).</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia agresividad contra gobiernos de Bolivia y Venezuela</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llamó hoy a apoyar al gobierno del mandatario boliviano, Evo Morales, y denunció la guerra psicológica e intentos de desestabilización de Venezuela por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Energía eólica crecerá en el mundo 15 veces en 2040</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:19Copenhague, 25 oct (Prensa Latina) La energía eólica marina puede expandirse 15 veces y atraer hasta un billón de dólares de inversión acumulada para 2040, pronosticó hoy una fuente del sector.</description>
                     </item><item><title>Unión Europea posterga decisión sobre prórroga del Brexit</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:17Bruselas, 25 oct (Prensa Latina) La Unión Europea (UE) postergó hoy la decisión sobre una prórroga de la fecha de salida de Reino Unido del bloque comunitario, a seis días del calendario previsto para ese proceso, conocido como Brexit. </description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Roger Federer avanza a semifinales en torneo de tenis de Basilea</title>
                         <description>Basilea, Suiza, 25 oct (Prensa Latina) El suizo Roger Federer avanzó hoy a la ronda semifinal del torneo de tenis de esta ciudad, tras la retirada de su compatriota Stanislas Wawrinka, debido a una lesión en la espalda.
</description>
                     </item><item><title>Otorga universidad italiana doctorado Honoris Causa a Eusebio Leal</title>
                         <description>Roma, 25 oct (Prensa Latina) La Universidad de la Basilicata concedió hoy el título de Doctor Investigador Honoris Causa al Historiador de la Ciudad de La Habana, Eusebio Leal.
</description>
                     </item><item><title>España desmantela red de tráfico de drogas y migrantes</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:25Madrid, 25 oct (Prensa Latina) Las fuerzas policiales españolas desmantelaron hoy una organización criminal dedicada al tráfico de drogas y de migrantes en las sureñas provincias de Cádiz y Málaga y en la ciudad autónoma de Ceuta.</description>
                     </item><item><title>Intervencionismo de EE.UU. alienta el terrorismo, presidente iraní</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La pretensión de Estados Unidos de imponer su hegemonía por la vía militar atiza el terrorismo y conflictos en varias regiones del planeta, denunció hoy aquí el presidente de Irán, Hasán Rohani.
</description>
                     </item><item><title>Chilenos residentes en Francia rechazan represión en su país</title>
                         <description>París, 25 oct (Prensa Latina) El colectivo Frente Amplio de esta capital convocó hoy un encuentro con organizaciones sociales y ciudadanos para crear desde Francia una agenda de solidaridad con Chile y contra el estado de excepción.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes críticas en Francia a nuevo candidato a comisario europeo</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   7:26París, 25 oct (Prensa Latina) Las organizaciones de izquierda La Francia Insumisa (LFI) y el Partido Comunista de Francia (PCF) criticaron hoy la candidatura de Thierry Breton como comisario para el Mercado Interior de la Comisión Europea, a quien calificaron de oligarca y privatizador.</description>
                     </item><item><title>Ferrocarriles de Francia mejorarán la seguridad de líneas regionales</title>
                         <description>París, 25 oct (Prensa Latina) La compañía nacional de ferrocarriles de Francia (SNCF) se comprometió a mejorar los sistemas de seguridad de los trenes regionales, según un informe publicado hoy sobre el último accidente registrado en una de sus líneas.
</description>
                     </item><item><title>Televisión rusa muestra llegada de policías militares a Siria</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:32Moscú, 25 oct (Prensa Latina) La televisión rusa mostró hoy imágenes de la llegada a Siria de 300 miembros de su policía militar para realizar misiones de patrullaje entre la frontera de ese país con Turquía, como parte de un acuerdo alcanzado en Sochi.</description>
                     </item><item><title>Francia autoriza uso terapéutico del cannabis de forma experimental</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:29París, 25 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Francia dio hoy luz verde a que se utilice el cannabis con fines médicos, de forma temporal y experimental, como parte de la ley sobre el presupuesto de la Seguridad Social para 2020.</description>
                     </item><item><title>Superadas expectativas de Sudáfrica en Cumbre Rusia-África</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:24Pretoria, 25 oct (Prensa Latina) La participación del presidente Cyril Ramaphosa en la primera Cumbre Rusia-África superó las expectativas de Sudáfrica y se caracterizó por compromisos significativos, informaron hoy fuentes oficiales en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Crece en septiembre producción de automóviles en España</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:5Madrid, 25 oct (Prensa Latina) La producción de vehículos en España creció en septiembre por tercer mes consecutivo, aunque acumula un descenso del 2,0 por ciento desde principios de año, informó hoy una fuente del sector.</description>
                     </item></news>