<news><item><title>Pronostican nuevo recorte de tasas de la Reserva Federal de EE.UU.</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:53Washington, 25 oct (Prensa Latina) La mayoría de los economistas pronostican que la Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) realizará un nuevo recorte de sus tasas de interés la próxima semana, difundió hoy un sondeo de Bloomberg.</description>
                     </item><item><title>Gremio de abogados de EE.UU. expresa solidaridad con pueblo de Chile</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Gremio Nacional de Abogados (NLG) de Estados Unidos expresó su solidaridad con el pueblo chileno y condenó la represión del gobierno de Sebastián Piñera durante las protestas que vive hoy ese país.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Abierto de Francia de bádminton define semifinalistas-Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA-Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos-Guatemala comienza como líder tercera etapa Vuelta Ciclística
</description>
                     </item><item><title>Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) quedó sacudida hoy por las inobjetables derrotas de dos de los favoritos para coronarse, los Houston Rockets y los Golden State Warriors.
</description>
                     </item><item><title>ONU convoca a diálogo mundial de cara a su 75 aniversario en 2020</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:44 
Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) De cara a celebrar su 75 aniversario el año próximo, la ONU convoca hoy a sumarse a una 'conversación global' sobre el trabajo de este organismo y la cooperación internacional.
</description>
                     </item><item><title>Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los Angeles consiguió hoy el último boleto para discutir la final de la Conferencia del Oeste en la Liga estadounidense de fútbol profesional al doblegar 5-3 a Los Angeles Galaxy.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales busca dejar moribundo a Astros en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington tratará de ponerse a un éxito de la corona de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) en la reanudación hoy de la Serie Mundial ante Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Desde Nueva York, rinden homenaje a la Orquesta Aragón, de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:32Nueva York, EE.UU., 25 oct (Prensa Latina) La neoyorquina estación de radio WBAI realiza hoy un homenaje a la Orquesta Aragón, legendaria agrupación de música tradicional cubana que cumple 80 años de vida artística.
</description>
                     </item><item><title>Trump y candidatos demócratas asisten a foro sobre justicia penal</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:56Washington, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, el republicano Donald Trump, participará hoy en un foro sobre justicia penal en una universidad de Carolina del Sur, donde también intervendrán los principales candidatos demócratas a la Casa Blanca.    El evento de tres días está organizado por el Benedict College, una universidad históricamente negra ubicada en Columbia, la capital estatal, y el Centro de Justicia Bipartidista 20/20, una coalición nacional de republicanos, demócratas e independientes negros centrados en la reforma de la justicia penal.</description>
                     </item><item><title>Indignación aborta aumento de electricidad en Puerto Rico</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:42San Juan, 24 oct (Prensa Latina) La indignación generalizada abortó hoy los planes del Negociado de Energía de Puerto Rico (NEPR) de imponer un ajuste tarifario de poco más de una décima de centavo por kWh (0.001280).</description>
                     </item><item><title>Expresidente de EE.UU. recibe alta médica tras fractura de pelvis</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   21:35Washington, 24 oct (Prensa Latina) El expresidente de Estados Unidos Jimmy Carter recibió hoy el alta del Centro Médico Phoebe Sumter, en Georgia, donde estuvo tres días tras sufrir una caída en su casa de Plains y fracturarse la pelvis.</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba en Estados Unidos realiza visita a Utah (+Fotos)</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Estados Unidos, José Ramón Cabañas, realizó una visita a Salt Lake City y Provo, en Utah, donde abordó con sus anfitriones las posibilidades que existen hoy para desarrollar vínculos bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Siria en ONU: es lamentable falta de condena a la agresión de Turquía</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   18:16Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) El representante permanente de Siria ante la ONU, Bashar Al Jaafari, calificó hoy como lamentable que en el Consejo de Seguridad continúe sin condenarse de forma enérgica la agresión militar turca.</description>
                     </item><item><title>Senador condena postura de administración Trump contra pueblo cubano</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) La Casa Blanca y algunas figuras del Congreso estadounidense se preocupan poco por el impacto de las políticas punitivas de la administración de Donald Trump en el pueblo cubano, denunció hoy el senador demócrata Patrick Leahy.
</description>
                     </item><item><title>Trump pide a agencias cancelar suscripciones al Times y el Post</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   17:19Washington, 24 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, pidió hoy a las agencias federales del país dejar de renovar sus suscripciones a The New York Times y The Washington Post, diarios frecuentemente atacados por el gobernante. </description>
                     </item><item><title>Rusia destaca en ONU necesidad de respetar soberanía de Siria</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   16:54Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) El representante permanente de Rusia en ONU, Vassily Nebenzia, afirmó hoy en el Consejo de Seguridad que el memorándum firmado por su país con Turquía demanda respeto a la soberanía e integridad territorial de Siria.</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Rinden homenaje en Congreso de EE.UU. a fallecido legislador Cummings</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:57Washington, 24 oct (Prensa Latina) Cientos de legisladores de Estados Unidos rindieron tributo hoy al fallecido representante demócrata Elijah Cummings, cuyo cuerpo yace en capilla ardiente en el Salón Nacional de las Estatuas del Capitolio. </description>
                     </item><item><title>Israel impide a relator especial de ONU viajar a territorio palestino</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:9Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) El relator especial de la ONU sobre los derechos humanos en Palestina, Michael Lynk, señaló hoy que Israel viola los procedimientos y protocolos al impedirle viajar a ese territorio árabe ocupado.</description>
                     </item><item><title>Congresista demócrata Tim Ryan deja carrera por presidencia de EE.UU.</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   14:45Washington, 24 oct (Prensa Latina) El congresista demócrata Tim Ryan anunció hoy su salida de la carrera por la presidencia estadounidense de cara a los comicios de 2020 y el propósito de postularse para la reelección a la Cámara de Representantes.  </description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>¿Cómo concretar los compromisos de la cumbre climática de ONU?</title>
                         <description>Por Ibis Frade*Naciones Unidas (Prensa Latina) La Cumbre de Acción Climática en ONU dejó el compromiso de numerosos países para reducir sus emisiones contaminantes e impulsar energías renovables, y ahora la pregunta es ¿cómo llevar a la práctica tales acuerdos?
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Astros pretende empatar Serie Mundial de béisbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Texto y Fotos: Diony Sanabia
Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston tratará hoy de igualar 2-2 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense ante Nacionales de Washington, luego de reaccionar e imponerse 4-1 en el tercer juego.
</description>
                     </item><item><title>Barty y el número uno del mundo en el tenis mundial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:9Por Adrián Mengana Martínez (*)La Habana (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty enfila su brújula tenística a la Copa de Maestras de Shenzhen, a disputarse del 27 de octubre al 3 de noviembre en esa ciudad china, con el número uno del mundo a la mano por primera vez en su carrera profesional.</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston doblegó hoy 4-1 a Nacionales de Washington y redujo a 1-2 la diferencia en su contra al reanudarse la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).
</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:24Washington, 26 oct (Prensa Latina) El campeón Toronto Raptors registró hoy su primer revés en su defensa del título en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), al caer ante Boston Celtics.</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia diputado de Puerto Rico por extorsionar a empleada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:37San Juan, 25 oct (Prensa Latina) El diputado oficialista Guillermo Miranda Rivera anunció hoy que abandonará su curul, después que despidiera a una empleada de su oficina a la que exigió una aportación de 40 dólares para su campaña.</description>
                     </item><item><title>Déficit federal de EE.UU. alcanza casi el billón de dólares</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:7Washington, 25 oct (Prensa Latina) El déficit del presupuesto federal estadounidense en el año fiscal 2019, concluido el pasado 30 de septiembre, se situó en 984 mil millones de dólares, el mayor desde 2012, informó hoy el Departamento del Tesoro.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Piden intervención del GAO ante retención de fondos a Puerto Rico</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   22:50San Juan, 27 oct (Prensa Latina) El precandidato a delegado al Congreso federal, Juan Carlos Albors, solicitó hoy a la estadounidense Oficina de Contabilidad del Gobierno (GAO) liberar 10 mil 300 millones de fondos de recuperación retenidos a Puerto Rico.</description>
                     </item><item><title>Nunca perdimos la fe en Argentina, afirma gobernador electo</title>
                         <description>Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina)El gobernador electo de la provincia de Buenos Aires por el Frente de Todos, Axel Kicillof, afirmó hoy que si algo no perdió el pueblo argentino en estos años fue la fe y nunca bajó los brazos.
</description>
                     </item><item><title>Trump acude a juego de Serie Mundial de MLB en Nationals Park</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:52Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, acudió hoy al Nationals Park de esta capital para presenciar el quinto juego de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol (MLB).</description>
                     </item><item><title>Banco Central descarta feriado cambiario tras elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) En medio de incertidumbre y rumores, el Banco Central de Argentina (BCRA) descartó declarar mañana feriado cambiario luego de las elecciones celebradas hoy en el país.
</description>
                     </item><item><title>Dimite congresista demócrata de EE.UU. en medio de escándalo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:38Washington, 27 oct (Prensa Latina) La representante demócrata Katie Hill anunció hoy su renuncia al Congreso de Estados Unidos en medio de acusaciones de que mantuvo relaciones sexuales con un miembros de su personal. </description>
                     </item><item><title>Nacionales sin estelar Max Scherzer en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:53Washington, 27 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington comenzó hoy el quinto partido de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) contra Astros de Houston sin su estelar pitcher abridor Max Scherzer, por dolores en el cuello.</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:8Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Británico Lewis Hamilton lidera Gran Premio de México de Fórmula Uno</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:51México, 27 oct (Prensa Latina) El piloto británico Lewis Hamilton cruzó primero hoy la línea de meta del Gran Premio de México de Fórmula Uno para ampliar su diferencia en la cima de la clasificación general.</description>
                     </item><item><title>Toronto Raptors arrollan a Chicago Bulls en Conferencia Este de NBA</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   15:27Chicago, Estados Unidos, 27 oct (Prensa Latina) Toronto Raptors, vigente campeón de la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) de Estados Unidos, alcanzó hoy su segunda victoria dentro de la Conferencia Este, tras superar 108-84 a Chicago Bulls, en el estadio United Center, de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Convocan en Chile a paro nacional para el 30 de octubre (+Fotos)</title>
                         <description>Santiago de Chile, 27 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de organizaciones y movimientos sociales de Chile, que integran la mesa de Unidad Social, convocaron hoy a un paro nacional el próximo 30 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Chile 42 muertos y 121 desaparecidos por protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 27 oct (Prensa Latina) Al menos 42 muertos y 121 desaparecidos es la cifra confirmada hasta hoy a causa de la represión policial a las masivas protestas populares en Chile contra las medidas económicas del presidente Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Como regalo de aniversario Lula pide al pueblo evitar destruir Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien hoy cumple 74 años y 568 días de prisión política, pidió como regalo de cumpleaños que el pueblo brasileño evite que se destruya el país.
</description>
                     </item><item><title>Convite contra Cuba en Miami cuando EE.UU. impone más sanciones</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) Justo cuando el Gobierno de Estados Unidos anunció nuevas medidas que perjudican al pueblo de Cuba, la ciudad de Miami, Florida, fue sede de un abierto convite para conspirar contra el sistema constitucional en la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Trump confirma muerte del líder del Estado Islámico</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció hoy que el líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi, fue asesinado en una redada militar de su país.
</description>
                     </item><item><title>Tiroteo deja dos muertos y 14 heridos en Texas, EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) Dos personas murieron y 14 resultaron heridas cuando un hombre armado abrió fuego durante una fiesta de estudiantes universitarios en la localidad estadounidense de Greenville, Texas, informaron hoy las autoridades.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales y Astros romperán abrazo en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   3:3Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) entre Nacionales de Washington y Astros de Houston celebrará hoy su quinto partido y el ganador se ubicará a un triunfo de proclamarse campeón.</description>
                     </item><item><title>Equipo de derechos humanos de la ONU prepara visita a Chile</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 1:31 
Naciones Unidas, 27 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina de Derechos Humanos de la ONU organiza hoy una visita a Chile para investigar las denuncias sobre 18 muertes en el contexto de las protestas en ese país.
</description>
                     </item><item><title>Astros destroza a Nacionales e iguala 2-2 Serie Mundial de la MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:43 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) Astros de Houston vapuleó 8-1 a Nacionales de Washington para empatar hoy 2-2 y hacer mucho más emocionante la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Piden intervención del GAO ante retención de fondos a Puerto Rico</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   22:50San Juan, 27 oct (Prensa Latina) El precandidato a delegado al Congreso federal, Juan Carlos Albors, solicitó hoy a la estadounidense Oficina de Contabilidad del Gobierno (GAO) liberar 10 mil 300 millones de fondos de recuperación retenidos a Puerto Rico.</description>
                     </item><item><title>Nunca perdimos la fe en Argentina, afirma gobernador electo</title>
                         <description>Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina)El gobernador electo de la provincia de Buenos Aires por el Frente de Todos, Axel Kicillof, afirmó hoy que si algo no perdió el pueblo argentino en estos años fue la fe y nunca bajó los brazos.
</description>
                     </item><item><title>Trump acude a juego de Serie Mundial de MLB en Nationals Park</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:52Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, acudió hoy al Nationals Park de esta capital para presenciar el quinto juego de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol (MLB).</description>
                     </item><item><title>Banco Central descarta feriado cambiario tras elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) En medio de incertidumbre y rumores, el Banco Central de Argentina (BCRA) descartó declarar mañana feriado cambiario luego de las elecciones celebradas hoy en el país.
</description>
                     </item><item><title>Dimite congresista demócrata de EE.UU. en medio de escándalo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:38Washington, 27 oct (Prensa Latina) La representante demócrata Katie Hill anunció hoy su renuncia al Congreso de Estados Unidos en medio de acusaciones de que mantuvo relaciones sexuales con un miembros de su personal. </description>
                     </item><item><title>Nacionales sin estelar Max Scherzer en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:53Washington, 27 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington comenzó hoy el quinto partido de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) contra Astros de Houston sin su estelar pitcher abridor Max Scherzer, por dolores en el cuello.</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   18:8Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Británico Lewis Hamilton lidera Gran Premio de México de Fórmula Uno</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   17:51México, 27 oct (Prensa Latina) El piloto británico Lewis Hamilton cruzó primero hoy la línea de meta del Gran Premio de México de Fórmula Uno para ampliar su diferencia en la cima de la clasificación general.</description>
                     </item><item><title>Toronto Raptors arrollan a Chicago Bulls en Conferencia Este de NBA</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   15:27Chicago, Estados Unidos, 27 oct (Prensa Latina) Toronto Raptors, vigente campeón de la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) de Estados Unidos, alcanzó hoy su segunda victoria dentro de la Conferencia Este, tras superar 108-84 a Chicago Bulls, en el estadio United Center, de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Convocan en Chile a paro nacional para el 30 de octubre (+Fotos)</title>
                         <description>Santiago de Chile, 27 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de organizaciones y movimientos sociales de Chile, que integran la mesa de Unidad Social, convocaron hoy a un paro nacional el próximo 30 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Chile 42 muertos y 121 desaparecidos por protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 27 oct (Prensa Latina) Al menos 42 muertos y 121 desaparecidos es la cifra confirmada hasta hoy a causa de la represión policial a las masivas protestas populares en Chile contra las medidas económicas del presidente Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Como regalo de aniversario Lula pide al pueblo evitar destruir Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien hoy cumple 74 años y 568 días de prisión política, pidió como regalo de cumpleaños que el pueblo brasileño evite que se destruya el país.
</description>
                     </item><item><title>Convite contra Cuba en Miami cuando EE.UU. impone más sanciones</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) Justo cuando el Gobierno de Estados Unidos anunció nuevas medidas que perjudican al pueblo de Cuba, la ciudad de Miami, Florida, fue sede de un abierto convite para conspirar contra el sistema constitucional en la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Trump confirma muerte del líder del Estado Islámico</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció hoy que el líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi, fue asesinado en una redada militar de su país.
</description>
                     </item><item><title>Tiroteo deja dos muertos y 14 heridos en Texas, EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 27 oct (Prensa Latina) Dos personas murieron y 14 resultaron heridas cuando un hombre armado abrió fuego durante una fiesta de estudiantes universitarios en la localidad estadounidense de Greenville, Texas, informaron hoy las autoridades.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales y Astros romperán abrazo en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   3:3Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) entre Nacionales de Washington y Astros de Houston celebrará hoy su quinto partido y el ganador se ubicará a un triunfo de proclamarse campeón.</description>
                     </item><item><title>Equipo de derechos humanos de la ONU prepara visita a Chile</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 1:31 
Naciones Unidas, 27 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina de Derechos Humanos de la ONU organiza hoy una visita a Chile para investigar las denuncias sobre 18 muertes en el contexto de las protestas en ese país.
</description>
                     </item><item><title>Astros destroza a Nacionales e iguala 2-2 Serie Mundial de la MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:43 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) Astros de Houston vapuleó 8-1 a Nacionales de Washington para empatar hoy 2-2 y hacer mucho más emocionante la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Sanciones y presiones no resolverán tema coreano: afirma China</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:45Beijing, 28 oct (Prensa Latina) China insistió hoy en que las sanciones y presiones no arrojarán ninguna solución al tema de la península coreana, al llamar a la República Popular Democrática de Corea (RPDC) y Estados Unidos buscar a una salida negociada.</description>
                     </item><item><title>Investigará equipo de ONU denuncias de violaciones en Chile</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina de Derechos Humanos de ONU comienza hoy una visita a Chile para investigar las denuncias sobre 18 muertes en el contexto de las protestas en ese país, así como otras violaciones.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Británicos temen que Johnson entregue salud pública a EE.UU.</title>
                         <description>Londres, 28 oct (Prensa Latina) La mayoría de los británicos cree que un pacto comercial con Estados Unidos después del Brexit, afectará el sistema nacional de salud (NHS) del Reino Unido, según una encuesta revelada hoy.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes denuncias en Zimbabwe por sanciones de EE.UU en su contra</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   5:12Harare, 28 oct (Prensa Latina) Zimbabwe denunció hoy las actividades de la Embajada de Estados Unidos en Harare para tatar de minimizar y opacar las consecuencias de las sanciones de Washington contra este país, que causan su ruina económica.</description>
                     </item><item><title>Serie Mundial de béisbol de EE.UU. descansa antes de conocer campeón</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   3:30Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) entre Astros de Houston y Nacionales de Washington cumplirá hoy su segundo y último receso con un panorama muy diferente al contexto del otro asueto.</description>
                     </item><item><title>Con ilusiones Argentina enfrenta a España en Mundial sub-17 en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Con la esperanza de lograr su primer título universal sub-17, la selección argentina de fútbol enfrentará hoy a la favorita España en la tercera jornada de la Copa Mundial de la categoría que se celebra en tres ciudades brasileñas.
</description>
                     </item><item><title>Consejo de Seguridad realiza debate abierto sobre Palestina</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   1:59Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El Consejo de Seguridad de la ONU acoge hoy un debate abierto para abordar la cuestión palestina, que figura entre las de más larga pendiente en ese organismo.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Brasil foro Futurecom, líder tecnología en Latinoamérica</title>
                         <description>Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) La 21 edición de Futurecom, el evento líder en tecnología, telecomunicaciones y transformación digital de América Latina, comenzará hoy en la Expo de Sao Paulo, con la participación de directivos de compañías y prestigiosos especialistas.
</description>
                     </item><item><title>Trump realiza visita a Chicago, donde se esperan protestas</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy su primera visita como mandatario a Chicago, una ciudad a la que criticó con frecuencia y donde se esperan protestas en su contra.
</description>
                     </item><item><title>Astros golpea a Nacionales y se acerca a trono de béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   0:0Washington, 27 oct (Prensa Latina) Astros de Houston se situó a un triunfo de ceñirse la corona de la Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense al doblegar hoy 7-1 a Nacionales de Washington. </description>
                     </item><item><title>Trump recibe abucheos y gritos de 'enciérrenlo' en partido de béisbol</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   23:27Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, recibió abucheos y gritos de 'Lock him up' (enciérrenlo) al asistir hoy al quinto partido de la Serie Mundial del béisbol entre Nacionales de Washington y Astros de Houston.</description>
                     </item><item><title>Piden intervención del GAO ante retención de fondos a Puerto Rico</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   22:50San Juan, 27 oct (Prensa Latina) El precandidato a delegado al Congreso federal, Juan Carlos Albors, solicitó hoy a la estadounidense Oficina de Contabilidad del Gobierno (GAO) liberar 10 mil 300 millones de fondos de recuperación retenidos a Puerto Rico.</description>
                     </item><item><title>Nunca perdimos la fe en Argentina, afirma gobernador electo</title>
                         <description>Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina)El gobernador electo de la provincia de Buenos Aires por el Frente de Todos, Axel Kicillof, afirmó hoy que si algo no perdió el pueblo argentino en estos años fue la fe y nunca bajó los brazos.
</description>
                     </item><item><title>Trump acude a juego de Serie Mundial de MLB en Nationals Park</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:52Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, acudió hoy al Nationals Park de esta capital para presenciar el quinto juego de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol (MLB).</description>
                     </item><item><title>Banco Central descarta feriado cambiario tras elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) En medio de incertidumbre y rumores, el Banco Central de Argentina (BCRA) descartó declarar mañana feriado cambiario luego de las elecciones celebradas hoy en el país.
</description>
                     </item><item><title>Dimite congresista demócrata de EE.UU. en medio de escándalo</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   21:38Washington, 27 oct (Prensa Latina) La representante demócrata Katie Hill anunció hoy su renuncia al Congreso de Estados Unidos en medio de acusaciones de que mantuvo relaciones sexuales con un miembros de su personal. </description>
                     </item><item><title>Nacionales sin estelar Max Scherzer en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   20:53Washington, 27 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington comenzó hoy el quinto partido de la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) contra Astros de Houston sin su estelar pitcher abridor Max Scherzer, por dolores en el cuello.</description>
                     </item><item><title>Declaran emergencia por incendios y vientos en California, EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   19:44Washington, 27 oct (Prensa Latina) El gobernador de California, el demócrata Gavin Newsom, declaró hoy emergencia en todo ese estado norteamericano en medio de más de una decena de incendios forestales combinados con fuertes vientos.</description>
                     </item><item><title>Fuego obliga a evacuación de miles de personas en Los Ángeles, EE.UU.</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   13:18Washington, 28 oct (Prensa Latina) Miles de residentes en la ciudad de Los Ángeles se vieron obligadas hoy a abandonar sus hogares ante el avance del incendio Getty en el sur del estado norteamericano de California, informaron medios de prensa. </description>
                     </item><item><title>Piden eliminar restricciones de Israel para aliviar crisis en Gaza</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:58Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El elemento fundamental de la crisis en Gaza es político y será imposible aliviar tal situación sin eliminar las restricciones que impone Israel, aseguró hoy una autoridad de ONU en el Consejo de Seguridad.</description>
                     </item><item><title>Déficit comercial de EE.UU. supera los 70 mil millones de dólares</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:32Washington, 28 oct (Prensa Latina) El déficit comercial de bienes de Estados Unidos fue de 70 mil 400 millones de dólares el mes pasado, informó hoy el Departamento de Comercio. </description>
                     </item><item><title>Palestina exige rendición de cuentas ante violaciones de Israel</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El representante de Palestina en ONU, Riad Mansur, exigió hoy al Gobierno de Israel rendir cuentas ante los crímenes y violaciones cometidas contra el pueblo del territorio árabe que vive bajo ocupación.
</description>
                     </item><item><title>John Legend apoya a Warren entre aspirantes presidenciales de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El popular cantante y compositor estadounidense John Legend expresó en una entrevista publicada hoy su preferencia por la senadora Elizabeth Warren, integrante del grupo de 18 candidatos demócratas a la presidencia del país.
</description>
                     </item><item><title>Extienden un año protección para migrantes salvadoreños en EE.UU.</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:21San Salvador, 28 oct (Prensa Latina) El gobierno de Estados Unidos anunció hoy la extensión por otro año del estatus de protección temporal (TPS) que beneficia a unos 196 mil migrantes salvadoreños en ese país.</description>
                     </item><item><title>Segunda lista de previsiones de Prensa Latina </title>
                         <description>Lunes 28 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Titular de Asamblea General ratifica importante papel del Mnoal</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de la Asamblea General, Tijjani Muhammad-Bande, regresó hoy a esta sede de ONU tras su visita en Azerbaiyán, donde ratificó el importante papel del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Cuba contra bloqueo en imágenes y datos económicos</title>
                         <description>Prensa Latina les presenta una muestra de carteles contra el #bloqueo y datos económicos que evidencian el impacto negativo de la política estadounidense sobre Cuba.</description>
                     </item><item><title>Indaga el FBI tentáculos de corrupción en gobierno de Puerto Rico</title>
                         <description>San Juan, 28 oct (Prensa Latina) El Buró Federal de Investigaciones (FBI) indaga hoy en el Departamento de Recursos Naturales y Ambientales (DRNA), los tentáculos de la corrupción, que parecen beneficiar a empresas del superintendente del Capitolio de Puerto Rico.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU.: exfuncionario rechaza acudir a pesquisa de juicio político</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) Un exfuncionario de la Casa Blanca estadounidense informó hoy al Comité de Inteligencia de la Cámara de Representantes su negativa a testificar en la investigación de juicio político sobre el presidente Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Turismo de Cuba: gran afectado por bloqueo estadounidense</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) Las autoridades cubanas consideran que uno de los sectores más afectados por el bloqueo económico de Estados Unidos contra esta isla es el turismo, tal y como lo reflejan en un informe oficial.
</description>
                     </item><item><title>Instituto Latino de la Música anuncia sus nuevos embajadores</title>
                         <description>Los Ángeles, EE,UU., 28 oct (Prensa Latina) Debido a su intensa y prolífica obra como productores y compositores, los norteamericanos Desmond Child y Rudy Perez integran hoy la amplia lista de Embajadores Culturales del Instituto Latino de la Música (ILM).
</description>
                     </item><item><title>Emigrados de Cuba en EE.UU. rechazan medidas de Trump contra la isla</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, condenó hoy las medidas de la administración del presidente norteamericano, Donald Trump, contra su país de origen.
</description>
                     </item><item><title>Sanciones y presiones no resolverán tema coreano: afirma China</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   7:45Beijing, 28 oct (Prensa Latina) China insistió hoy en que las sanciones y presiones no arrojarán ninguna solución al tema de la península coreana, al llamar a la República Popular Democrática de Corea (RPDC) y Estados Unidos buscar a una salida negociada.</description>
                     </item><item><title>Investigará equipo de ONU denuncias de violaciones en Chile</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina de Derechos Humanos de ONU comienza hoy una visita a Chile para investigar las denuncias sobre 18 muertes en el contexto de las protestas en ese país, así como otras violaciones.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Británicos temen que Johnson entregue salud pública a EE.UU.</title>
                         <description>Londres, 28 oct (Prensa Latina) La mayoría de los británicos cree que un pacto comercial con Estados Unidos después del Brexit, afectará el sistema nacional de salud (NHS) del Reino Unido, según una encuesta revelada hoy.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes denuncias en Zimbabwe por sanciones de EE.UU en su contra</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   5:12Harare, 28 oct (Prensa Latina) Zimbabwe denunció hoy las actividades de la Embajada de Estados Unidos en Harare para tatar de minimizar y opacar las consecuencias de las sanciones de Washington contra este país, que causan su ruina económica.</description>
                     </item><item><title>Cuba demanda fin de uso hostil de telecomunicaciones desde EE.UU.</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:38Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) La representación de Cuba en la ONU demandó hoy en la Primera Comisión de la Asamblea General el fin de la agresiones radiales y el uso hostil de las telecomunicaciones provenientes de territorio de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Trump ataca a testigo de pesquisa en su contra y recibe críticas</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 29 oct (Prensa Latina) Varias figuras demócratas y republicanas criticaron los ataques lanzados por el presidente Donald Trump contra el teniente coronel Alexander Vindman, quien testificó hoy en la investigación de juicio político contra el mandatario estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Precio del petróleo de EE.UU. cae por mayores inventarios</title>
                         <description>Nueva York, 29 oct (Prensa Latina) El precio del petróleo intermedio de Texas (WTI) perdió hoy 27 centavos en Nueva York, a 55,54 dólares el barril, golpeado por perspectivas de un aumento de los inventarios estadounidenses de crudo.
</description>
                     </item><item><title>Reserva Federal de EE.UU. debate otra vez sobre política monetaria</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) La Reserva Federal (FED) estadounidense comenzó hoy su séptima reunión sobre política monetaria de 2019 cuando existen expectativas en diversos sectores sobre una posible nueva rebaja de sus tasas de interés.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Secretario general de la ONU se reunirá con presidente de Turquía</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, visitará el próximo jueves Estambul, donde se reunirá con el presidente de Turquía, Recep Tayyip Erdogan, anunció hoy su portavoz adjunto, Farhan Haq.
</description>
                     </item><item><title>ONU investiga en Ecuador denuncias de violación a derechos humanos</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos de Naciones Unidas acudió hoy a la Fiscalía General de Ecuador, a propósito de investigaciones sobre las recientes protestas contra medidas económicas del gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Bloquean ley contra el aborto en Alabama, Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Un juez federal norteamericano bloqueó hoy la ley que estaba prevista entrar en vigor el próximo 15 de noviembre para impedir casi por completo el aborto en el estado de Alabama.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Guterres lamenta muerte de extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, lamentó hoy la muerte de la diplomática japonesa Sadako Ogata, quien fuera alta comisionada de Naciones Unidas para los Refugiados.
</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. contra Cuba se recrudece con nuevas medidas</title>
                         <description>Con el fin de frenar y obstaculizar el desarrollo de la economía cubana el presidente estadounidense Donald Trump lanzó una serie de nuevas medidas que afectan principalmente las exportaciones y reexportaciones de bienes hacia Cuba.</description>
                     </item><item><title>Pese a diferencias, aprueban en ONU resolución sobre mujeres y paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Pese a las diferencias de algunos miembros del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el enfoque del texto, ese organismo aprobó hoy por unanimidad una resolución sobre mujeres, paz y seguridad.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Mujeres siguen excluidas de los procesos de paz, alertan en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Las mujeres siguen excluidas de los procesos políticos y de paz, pues si bien existe el compromiso de los Estados miembros de ONU, hay una gran brecha de acción, alertaron hoy en el Consejo de Seguridad.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU.: poca presencia de mujeres y minorías en liderazgo corporativo</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Los rangos de liderazgo corporativo en las empresas de Estados Unidos están casi desprovistos de 'personas de color' y mujeres, señaló hoy la representante demócrata Joyce Beatty.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela estrecha lazos de hermandad con pueblos indígenas de EE.UU.</title>
                         <description>Foto: Twitter/@jaarreaza
Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, conversó hoy con representantes indígenas de Estados Unidos para estrechar lazos de hermandad, en el contexto del I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios.
</description>
                     </item><item><title>Segunda lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Martes 29 de octubre de 2019
</description>
                     </item></news>