<news><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:41Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:6Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.</description>
                     </item><item><title>Violencia y demandas de garantías preceden a elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) Los hechos de violencia y las demandas de garantías políticas preceden a las elecciones regionales y locales del próximo domingo en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Chile: estremecedor balance de violación de DD.HH.</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Luego de seis jornadas de protesta nacional contra el Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera, con los trabajadores organizados presentes en las calles, se conoció un estremecedor balance de la situación de Derechos Humanos bajo el Estado de Emergencia, implantado el 19 del presente mes de octubre.
</description>
                     </item><item><title>El despertar de Chile</title>
                         <description>Por Omar Sepúlveda (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 24 oct (Prensa Latina) La macroeconomía es un éxito. Las estadísticas internacionales muestran a Chile como un líder en la región, pero para millones de chilenos, ese líder tiene los pies profundamente hundidos en el barro.
</description>
                     </item><item><title>El Brexit sigue en compás de espera</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   10:23Por Néstor MarínLondres, 24 oct (Prensa Latina) La salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE) continúa hoy en el limbo, a la espera de la decisión del bloque sobre el aplazamiento solicitado por el primer ministro británico, Boris Johnson.  </description>
                     </item><item><title>Protestas en El Líbano las más extensas de la historia, según experto</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 24 oct (Prensa Latina) Las protestas masivas en El Líbano, que entraron hoy en su octavo día consecutivo, son las más extendidas y multitudinarias en la historia del país, según Lebanon Support, una organización no gubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Trump niega presión a Ucrania, prensa y testigos lo contradicen</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, sigue negando hasta hoy haber presionado a Ucrania para que investigara al exvicemandatario Joe Biden, pero reportes de prensa y declaraciones de testigos contradicen sus palabras.
</description>
                     </item><item><title>Vuelve la NBA con altas expectativas para los amantes del baloncesto</title>
                         <description>Washington, 23 oct (Prensa Latina) La espera terminó: fue un largo verano, de abundantes movimientos e incluso un Mundial, pero ya está de regreso la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) y el panorama es prometedor.
</description>
                     </item><item><title>Festival de demagogia en Chile para calmar la rebelión</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) El miedo al pueblo (de Chile) ha puesto a temblar a la casta dominante. Teme a un pueblo harto de abusos, segregaciones, humillaciones y desigualdad. La indignación acumulada por años se ha volcado a las calles y no da señales de retornar a la línea de resignación que era su refugio.
</description>
                     </item><item><title>Santa Cruz devela plan golpista de oposición en Bolivia</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 23 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció hoy en rueda de prensa un golpe de estado en marcha, que incluye ignorar su mandato constitucional y proclamar en Santa Cruz al aspirante opositor Carlos Mesa.
</description>
                     </item><item><title>Esposa de Piñera en Chile: 'estamos absolutamente sobrepasados' (+Audio)</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Un audio privado que la esposa del presidente de Chile, Cecilia Morel envió a un grupo de amigas y donde reconoce que 'estamos absolutamente sobrepasados', refleja un estado de ánimo claramente pesimista y casi angustiado generalizado en el más alto nivel gubernamental sobre la situación del país.
</description>
                     </item><item><title>Maniobra gobierno en El Líbano para acallar ira popular</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 2:44 
Por Armando Reyes CalderínBeirut, 23 oct (Prensa Latina) El gobierno de El Líbano analiza maniobras tras bambalinas para acallar la incontenible ira popular que aspira a cambios radicales.
</description>
                     </item><item><title>Avance electoral y fallo judicial consolidan cese de Congreso en Perú</title>
                         <description>22 de octubre de 2019,   15:56Lima, 22 oct (Prensa Latina) La decisión del principal partido de oposición, Fuerza Popular (FP), de participar en las elecciones legislativas de enero de 2020 y un fallo judicial parecen confirmar el carácter irreversible la de disolución del parlamento en Perú.</description>
                     </item><item><title>Oposición europea obliga a Facebook a repensar proyecto de su moneda</title>
                         <description>Por Ivette Fernández SosaLa Habana, 22 oct (Prensa Latina) La Libra no es bienvenida en Europa, dijo rotundamente hace pocas horas el ministro de Economía francés, Bruno Le Maire, en referencia a la moneda digital que la red social Facebook insiste en lanzar.
</description>
                     </item><item><title>Canadá: Trudeau sobrevive a escándalos pero gobernará en minoría</title>
                         <description>Por Deisy Francis MexidorLa Habana, 22 oct (Prensa Latina) El líder liberal Justin Trudeau sobrevivió a los escándalos que ensombrecieron su imagen, al final hizo lo suficiente para recuperar la confianza de los canadienses y logró otro mandato como primer ministro, aunque gobernará en minoría.
</description>
                     </item><item><title>Al rojo vivo escenario político en República Dominicana</title>
                         <description>21 de octubre de 2019,   15:44Por Edilberto F. Méndez AmadorSanto Domingo, 21 oct (Prensa Latina) Al rojo vivo está hoy el escenario político en República Dominicana luego de la renuncia al Partido de la Liberación Dominicana (PLD) y a su presidencia del exmandatario Leonel Fernández.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. y la segunda vuelta electoral en Bolivia</title>
                         <description>21 de octubre de 2019,   15:35Por Jorge PetinaudLa Paz, 21 oct (Prensa Latina) La injerencia de Estados Unidos sobre el resultado de las elecciones generales en Bolivia y presiones de la oposición para forzar un balotaje confirman hoy las denuncias de un plan contra la reelección del presidente Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Alicia Alonso: El más justo afán</title>
                         <description>Por Fina García Marruz*La Habana, (Prensa Latina) Para los cubanos, más que la bailarina, Alicia Alonso es como un símbolo patrio. Pero su arte ha ido más allá de las fronteras geográficas de su pequeño país y ha irradiado sobre otros muchos círculos del mundo. Ella no sólo ha honrado a Cuba, sino que representa un monumento de las artes del que deben estar orgullosos todos los iberoamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Duras críticas al Gobierno de España por evadir crisis en Cataluña</title>
                         <description>Por Eduardo Rodriguez-BazMadrid, 21 oct (Prensa Latina) A tres semanas de las elecciones generales del 10 de noviembre, el presidente en funciones del Gobierno de España, Pedro Sánchez, recibió hoy duras críticas por su gestión de la grave crisis territorial en Cataluña.
</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Chile: 18 millones de 'vándalos' exigen Constituyente</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La casta política de Chile se aferra al poder y apela a un escandaloso y llorón strip tease que pone al desnudo los privilegios que hasta hace una semana consideraba derechos intocables.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Grecia en la picota por medidas antiinmigrantes</title>
                         <description>Por Yanet Llanes AlemanLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) El borrador de ley presentado por el Gobierno griego para reformar el sistema de asilo, en un país con más de 60 mil migrantes y refugiados varados, pone hoy en la picota al ejecutivo de Nueva Democracia (de derecha).
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.
</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.
</description>
                     </item><item><title>Violencia y demandas de garantías preceden a elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) Los hechos de violencia y las demandas de garantías políticas preceden a las elecciones regionales y locales del próximo domingo en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Chile: estremecedor balance de violación de DD.HH.</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Luego de seis jornadas de protesta nacional contra el Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera, con los trabajadores organizados presentes en las calles, se conoció un estremecedor balance de la situación de Derechos Humanos bajo el Estado de Emergencia, implantado el 19 del presente mes de octubre.
</description>
                     </item><item><title>El despertar de Chile</title>
                         <description>Por Omar Sepúlveda (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 24 oct (Prensa Latina) La macroeconomía es un éxito. Las estadísticas internacionales muestran a Chile como un líder en la región, pero para millones de chilenos, ese líder tiene los pies profundamente hundidos en el barro.
</description>
                     </item><item><title>El Brexit sigue en compás de espera</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   10:23Por Néstor MarínLondres, 24 oct (Prensa Latina) La salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE) continúa hoy en el limbo, a la espera de la decisión del bloque sobre el aplazamiento solicitado por el primer ministro británico, Boris Johnson.  </description>
                     </item><item><title>Protestas en El Líbano las más extensas de la historia, según experto</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 24 oct (Prensa Latina) Las protestas masivas en El Líbano, que entraron hoy en su octavo día consecutivo, son las más extendidas y multitudinarias en la historia del país, según Lebanon Support, una organización no gubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Trump niega presión a Ucrania, prensa y testigos lo contradicen</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, sigue negando hasta hoy haber presionado a Ucrania para que investigara al exvicemandatario Joe Biden, pero reportes de prensa y declaraciones de testigos contradicen sus palabras.
</description>
                     </item><item><title>Vuelve la NBA con altas expectativas para los amantes del baloncesto</title>
                         <description>Washington, 23 oct (Prensa Latina) La espera terminó: fue un largo verano, de abundantes movimientos e incluso un Mundial, pero ya está de regreso la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) y el panorama es prometedor.
</description>
                     </item><item><title>Festival de demagogia en Chile para calmar la rebelión</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) El miedo al pueblo (de Chile) ha puesto a temblar a la casta dominante. Teme a un pueblo harto de abusos, segregaciones, humillaciones y desigualdad. La indignación acumulada por años se ha volcado a las calles y no da señales de retornar a la línea de resignación que era su refugio.
</description>
                     </item><item><title>Santa Cruz devela plan golpista de oposición en Bolivia</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 23 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció hoy en rueda de prensa un golpe de estado en marcha, que incluye ignorar su mandato constitucional y proclamar en Santa Cruz al aspirante opositor Carlos Mesa.
</description>
                     </item><item><title>Esposa de Piñera en Chile: 'estamos absolutamente sobrepasados' (+Audio)</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Un audio privado que la esposa del presidente de Chile, Cecilia Morel envió a un grupo de amigas y donde reconoce que 'estamos absolutamente sobrepasados', refleja un estado de ánimo claramente pesimista y casi angustiado generalizado en el más alto nivel gubernamental sobre la situación del país.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Chile: 18 millones de 'vándalos' exigen Constituyente</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La casta política de Chile se aferra al poder y apela a un escandaloso y llorón strip tease que pone al desnudo los privilegios que hasta hace una semana consideraba derechos intocables.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Grecia en la picota por medidas antiinmigrantes</title>
                         <description>Por Yanet Llanes AlemanLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) El borrador de ley presentado por el Gobierno griego para reformar el sistema de asilo, en un país con más de 60 mil migrantes y refugiados varados, pone hoy en la picota al ejecutivo de Nueva Democracia (de derecha).
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.
</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.
</description>
                     </item><item><title>Violencia y demandas de garantías preceden a elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) Los hechos de violencia y las demandas de garantías políticas preceden a las elecciones regionales y locales del próximo domingo en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Chile: estremecedor balance de violación de DD.HH.</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Luego de seis jornadas de protesta nacional contra el Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera, con los trabajadores organizados presentes en las calles, se conoció un estremecedor balance de la situación de Derechos Humanos bajo el Estado de Emergencia, implantado el 19 del presente mes de octubre.
</description>
                     </item><item><title>El despertar de Chile</title>
                         <description>Por Omar Sepúlveda (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 24 oct (Prensa Latina) La macroeconomía es un éxito. Las estadísticas internacionales muestran a Chile como un líder en la región, pero para millones de chilenos, ese líder tiene los pies profundamente hundidos en el barro.
</description>
                     </item><item><title>El Brexit sigue en compás de espera</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   10:23Por Néstor MarínLondres, 24 oct (Prensa Latina) La salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE) continúa hoy en el limbo, a la espera de la decisión del bloque sobre el aplazamiento solicitado por el primer ministro británico, Boris Johnson.  </description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Chile: 18 millones de 'vándalos' exigen Constituyente</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La casta política de Chile se aferra al poder y apela a un escandaloso y llorón strip tease que pone al desnudo los privilegios que hasta hace una semana consideraba derechos intocables.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Grecia en la picota por medidas antiinmigrantes</title>
                         <description>Por Yanet Llanes AlemanLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) El borrador de ley presentado por el Gobierno griego para reformar el sistema de asilo, en un país con más de 60 mil migrantes y refugiados varados, pone hoy en la picota al ejecutivo de Nueva Democracia (de derecha).
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.
</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.
</description>
                     </item><item><title>Violencia y demandas de garantías preceden a elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) Los hechos de violencia y las demandas de garantías políticas preceden a las elecciones regionales y locales del próximo domingo en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Chile: estremecedor balance de violación de DD.HH.</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Luego de seis jornadas de protesta nacional contra el Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera, con los trabajadores organizados presentes en las calles, se conoció un estremecedor balance de la situación de Derechos Humanos bajo el Estado de Emergencia, implantado el 19 del presente mes de octubre.
</description>
                     </item><item><title>El despertar de Chile</title>
                         <description>Por Omar Sepúlveda (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 24 oct (Prensa Latina) La macroeconomía es un éxito. Las estadísticas internacionales muestran a Chile como un líder en la región, pero para millones de chilenos, ese líder tiene los pies profundamente hundidos en el barro.
</description>
                     </item><item><title>El Brexit sigue en compás de espera</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   10:23Por Néstor MarínLondres, 24 oct (Prensa Latina) La salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE) continúa hoy en el limbo, a la espera de la decisión del bloque sobre el aplazamiento solicitado por el primer ministro británico, Boris Johnson.  </description>
                     </item><item><title>Bolivia ante escalada golpista de la oposición</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 28 oct (Prensa Latina) Un llamado del presidente del Comité Cívico de Chuquisaca, Rodrigo Echalar, a derrocar el gobierno del presidente de Bolivia, Evo Morales, confirma hoy las denuncias del mandatario sobre planes golpistas de la oposición.
</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia muestran resultados novedosos</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Varios elementos saltan a la vista tras las elecciones locales en Colombia: la victoria de una mujer en la Alcaldía de Bogotá y de un exguerrillero en la de Turbaco, así como el retroceso del gobernante partido Centro Democrático.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Chile: 18 millones de 'vándalos' exigen Constituyente</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La casta política de Chile se aferra al poder y apela a un escandaloso y llorón strip tease que pone al desnudo los privilegios que hasta hace una semana consideraba derechos intocables.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Grecia en la picota por medidas antiinmigrantes</title>
                         <description>Por Yanet Llanes AlemanLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) El borrador de ley presentado por el Gobierno griego para reformar el sistema de asilo, en un país con más de 60 mil migrantes y refugiados varados, pone hoy en la picota al ejecutivo de Nueva Democracia (de derecha).
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.
</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.
</description>
                     </item><item><title>Violencia y demandas de garantías preceden a elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) Los hechos de violencia y las demandas de garantías políticas preceden a las elecciones regionales y locales del próximo domingo en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Chile: estremecedor balance de violación de DD.HH.</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Luego de seis jornadas de protesta nacional contra el Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera, con los trabajadores organizados presentes en las calles, se conoció un estremecedor balance de la situación de Derechos Humanos bajo el Estado de Emergencia, implantado el 19 del presente mes de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Abriendo grandes alamedas</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:30Por Eduardo Contreras (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Hasta la prensa más conservadora de Chile, 'El Mercurio', 'La Tercera' y otros, así como los medios televisivos y radiales del  más variado espectro, ha debido reconocer que las manifestaciones de protesta en curso del pueblo son las más grandes registradas en toda su historia. </description>
                     </item><item><title>Parto de los montes o Asamblea Constituyente en Chile</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) El tradicional gatopardismo de la casta política chilena reaparece descaradamente en la crisis que tiene en vilo al sistema de dominación.
</description>
                     </item><item><title>Chile en modo Protesta</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Tras la legítima alegría ante el hecho inobjetable de la derrota del Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera y la derecha política ante un pueblo masivamente en marcha , se impone la interrogante sobre el futuro del movimiento , de una consecuencia legitima, pero al mismo tiempo eficaz de la protesta.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia ante escalada golpista de la oposición</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 28 oct (Prensa Latina) Un llamado del presidente del Comité Cívico de Chuquisaca, Rodrigo Echalar, a derrocar el gobierno del presidente de Bolivia, Evo Morales, confirma hoy las denuncias del mandatario sobre planes golpistas de la oposición.
</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia muestran resultados novedosos</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Varios elementos saltan a la vista tras las elecciones locales en Colombia: la victoria de una mujer en la Alcaldía de Bogotá y de un exguerrillero en la de Turbaco, así como el retroceso del gobernante partido Centro Democrático.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Chile: 18 millones de 'vándalos' exigen Constituyente</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La casta política de Chile se aferra al poder y apela a un escandaloso y llorón strip tease que pone al desnudo los privilegios que hasta hace una semana consideraba derechos intocables.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Grecia en la picota por medidas antiinmigrantes</title>
                         <description>Por Yanet Llanes AlemanLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) El borrador de ley presentado por el Gobierno griego para reformar el sistema de asilo, en un país con más de 60 mil migrantes y refugiados varados, pone hoy en la picota al ejecutivo de Nueva Democracia (de derecha).
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.
</description>
                     </item><item><title>Trump ataca a testigo de pesquisa en su contra y recibe críticas</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 29 oct (Prensa Latina) Varias figuras demócratas y republicanas criticaron los ataques lanzados por el presidente Donald Trump contra el teniente coronel Alexander Vindman, quien testificó hoy en la investigación de juicio político contra el mandatario estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Resultados preliminares de operación turca en norte de Siria</title>
                         <description>Por Pedro García HernándezDamasco, 29 oct (Prensa Latina) Desde el 9 de octubre último, cuando Turquía lanzó una operación denominada Fuente de Paz, los resultados preliminares muestran más de 160 mil desplazados y destrucciones significativas en el norte de la provincia siria de Hasaka.
</description>
                     </item><item><title>Quebec, ¿una piedra en el zapato para Trudeau?</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:8 
Ottawa, 29 oct (Prensa Latina) La secesión de la provincia canadiense de Quebec está fuera de la mesa de negociaciones por el momento, aunque es un tercio de la población quiere la independencia mientras las tensiones con el Gobierno se redoblan, asegura hoy la prensa.
</description>
                     </item><item><title>Nuevo partido en Panamá y su integración con la derecha</title>
                         <description>Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 28 oct (Prensa Latina) El anuncio de la creación de un partido político de derecha encontró poca repercusión en Panamá, a pesar del apoyo que su fundador, Ricardo Lombana, tuvo en las pasadas presidenciales por libre postulación.
</description>
                     </item><item><title>Abriendo grandes alamedas</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:30Por Eduardo Contreras (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Hasta la prensa más conservadora de Chile, 'El Mercurio', 'La Tercera' y otros, así como los medios televisivos y radiales del  más variado espectro, ha debido reconocer que las manifestaciones de protesta en curso del pueblo son las más grandes registradas en toda su historia. </description>
                     </item><item><title>Parto de los montes o Asamblea Constituyente en Chile</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) El tradicional gatopardismo de la casta política chilena reaparece descaradamente en la crisis que tiene en vilo al sistema de dominación.
</description>
                     </item><item><title>Chile en modo Protesta</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Tras la legítima alegría ante el hecho inobjetable de la derrota del Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera y la derecha política ante un pueblo masivamente en marcha , se impone la interrogante sobre el futuro del movimiento , de una consecuencia legitima, pero al mismo tiempo eficaz de la protesta.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia ante escalada golpista de la oposición</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 28 oct (Prensa Latina) Un llamado del presidente del Comité Cívico de Chuquisaca, Rodrigo Echalar, a derrocar el gobierno del presidente de Bolivia, Evo Morales, confirma hoy las denuncias del mandatario sobre planes golpistas de la oposición.
</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia muestran resultados novedosos</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Varios elementos saltan a la vista tras las elecciones locales en Colombia: la victoria de una mujer en la Alcaldía de Bogotá y de un exguerrillero en la de Turbaco, así como el retroceso del gobernante partido Centro Democrático.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item></news>