<news><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Desmontan mentiras de oposición en Bolivia sobre supuesto fraude</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:25 
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El supuesto fraude electoral denunciado por la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC) quedó hoy desmontado en Bolivia tras declaraciones del jefe de Estado, Evo Morales, y funcionarios gubernamentales.
</description>
                     </item><item><title>Nueva jornada de protestas en Chile contra modelo económico</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:15 
Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La Central Unitaria de Trabajadores (CUT) de Chile convocó para hoy a una nueva jornada de protestas contra el modelo neoliberal existente en el país y la ola represiva ordenada por el Gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Empieza a regir veda electoral en Argentina</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:47 
Buenos Aires, 25 oct (Prensa Latina) A 48 horas de realizarse los comicios generales, en los que cerca de 34 millones de argentinos deberán elegir nuevo presidente, la veda electoral comienza a regir hoy para todos los aspirantes de los diversos frentes y alianzas.
</description>
                     </item><item><title>Irreversible victoria en primera vuelta del presidente de Bolivia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:1 
La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El candidato por el Movimiento al Socialismo (MAS) de Bolivia, Evo Morales, obtuvo el triunfo en primera vuelta en las elecciones generales del 20 de octubre, según el cómputo del 99,99 por ciento de las actas divulgado hoy.
</description>
                     </item><item><title>Presidente azerí dialoga con su similar cubano, Miguel Díaz-Canel (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaBakú, 24 oct (Prensa Latina) El presidente azerí, Ilham Aliyev, recibió hoy a su similar cubano, Miguel Díaz-Canel, quien a partir de mañana participará en la sesión de alto nivel de la XVIII Cumbre de Países No Alineados (Mnoal), en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Chile comisión investigadora por crímenes tras protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 24 oct (Prensa Latina) La Cámara de Diputados aprobó hoy la creación en Chile de una comisión investigadora sobre el actuar de varios ministerios del gobierno de Sebastián Piñera durante las jornadas de protestas contra medidas económicas.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela trae a Azerbaiyán un mensaje de dignidad, asegura Maduro</title>
                         <description>Bakú, 24 oct (Prensa Latina) Venezuela trae a Azerbaiyán un mensaje de dignidad, rebeldía y unidad, aseguró a su llegada a esta nación el presidente Nicolás Maduro.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba en Azerbaiyán para cumbre de los No Alineados (+Video)</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especial Foto: Twitter Radio RebeldeBakú, 24 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llegó hoy a la capital de Azerbaiyán, que desde mañana acoge la XVIII Cumbre de jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Llegó la hora cero, campaña electoral cierra en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 24 oct (Prensa Latina) Tras cinco largos e intensos meses, con comicios primarios de por medio, la campaña electoral en Argentina llega hoy a su fin en un agitado día donde las seis fórmulas presidenciales enviarán su último mensaje antes de la veda.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones califican de artero Golpe de Estado en Bolivia (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Jorge Petinaud
La Paz, 23 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia calificaron hoy de artero el intento de golpe de Estado organizado por la oposición en el país, previo a los comicios generales del domingo 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela sostiene encuentros bilaterales en Mnoal</title>
                         <description>Foto: @CancilleriaVE
Bakú, 23 oct (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, sostuvo hoy encuentros bilaterales en el contexto de la Reunión Ministerial previa a la XVIII Cumbre de Jefes de Estados y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Lula: Supremo de Brasil decidirá si cumple o no la Constitución</title>
                         <description>Brasilia, 23 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmó hoy que el Supremo Tribunal Federal (STF), que analiza la legalidad del encarcelamiento de los presos en segunda instancia, decidirá si cumple o no la Constitución de Brasil.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba inaugura en Belarús exposición sobre Fidel Castro (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaMinsk, 23 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel-Díaz Canel, inauguró hoy la exposición 'Fidel Castro en Belarús: memoria y continuidad', en el capitalino Museo Estatal de Historia de la Gran Guerra Patria.
</description>
                     </item><item><title>Solicitan a Gobierno de Chile acceso a pruebas de vulneración DD.HH.</title>
                         <description>Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) El director del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile, Sergio Micco, solicitó hoy al presidente Sebastián Piñera acceso a las pruebas que demuestran vulneraciones a la ciudadanía por agentes del Estado.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela vive una guerra no convencional, señala Arreaza en Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 23 oct (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de Venezuela, Jorge Arreaza, declaró hoy que esa nación vive un experimento de guerra no convencional acompañado del robo y saqueo de sus bienes y activos.
</description>
                     </item><item><title>Presidentes de Belarús y Cuba destacan fortaleza de nexos bilaterales (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Foto: Twitter Radio RebeldeMinsk, 23 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, y su similar belaruso, Alexander Lukashenko, constaron hoy la fortaleza de los nexos políticos y económicos comerciales, en un encuentro en el capitalino Palacio de la Independencia.
</description>
                     </item><item><title>Cita de cancilleres en Bakú previa a Cumbre de los No Alineados</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 1:18 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 23 oct (Prensa Latina) La reunión ministerial previa a la XVIII Cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital azerbaiyana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Chile descarta levantar estado de emergencia</title>
                         <description>22 de octubre de 2019, 22:0 
Santiago de Chile, 22 oct (Prensa Latina) El presidente de Chile, Sebastián Piñera descartó hoy levantar el estado de emergencia y el toque de queda en varias regiones del país, al anunciar medidas para aplacar las protestas contra las políticas neoliberales del Ejecutivo.
</description>
                     </item><item><title>Aprueba Senado de Brasil impopular reforma de la Seguridad Social</title>
                         <description>22 de octubre de 2019, 20:14 
Brasilia, 22 ago (Prensa Latina) El plenario del Senado de Brasil aprobó hoy en segunda ronda el texto base de la impopular reforma de la Seguridad Social después del beneplácito en la Comisión de Constitución y Justicia de esa cámara.
</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Derecha irrespeta voluntad del pueblo, denuncia canciller boliviano</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La derecha en Bolivia irrespeta el voto del pueblo y pretende desestabilizar a ese país, denunció hoy aquí el canciller boliviano, Diego Pary, quien asiste en Azerbaiyán a la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados.
</description>
                     </item><item><title>Reportan aumento de lesionados y detenidos durante protestas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile contabilizó hasta hoy 997 lesionados y tres mil 162 detenidos durante las protestas contra las políticas económicas del gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Tensa calma a pocas horas de elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) Con cientos de efectivos de seguridad desplegados hoy en las fronteras y pasos internacionales para custodiar y controlar el normal funcionamiento de las elecciones presidenciales, en Argentina se respira una tensa calma de cara a los comicios de mañana.
</description>
                     </item><item><title>Bakú, centro del respeto a la multipolaridad</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La capital azerbaiyana continua como centro de atención mundial sobre la defensa del multilateralismo, uno de los principios fundacionales del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII cumbre aprueba hoy una declaración final en ese sentido. 
</description>
                     </item><item><title>La marcha más grande sacude cimientos de modelo neoliberal en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La considerada como la marcha más grande convocada durante la historia democrática de Chile sacudió hoy los cimientos del modelo económico neoliberal implantado durante las últimas tres décadas.
</description>
                     </item><item><title>Jueza considera legal investigación de juicio político contra Trump</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Una jueza estadounidense dictaminó hoy que la Cámara de Representantes está involucrada legalmente en una investigación de juicio político, en una victoria para los demócratas que lanzaron esa pesquisa, informó el diario The New York Times.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Países del Mnoal ratifican apoyo a Venezuela</title>
                         <description>Foto: Twitter/@NicolasMaduro
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de países ratificaron aquí su apoyo a Venezuela, aseguró hoy el presidente Nicolás Maduro, al concluir la primera jornada de deliberaciones de la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba denuncia politización de DD.HH. en el mundo</title>
                         <description>Por Antonio Rondón, Enviado especial
Foto: Twitter/
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, denunció hoy la obscena politización de los derechos humanos y el irrespeto al derecho de los pueblos a decidir su sistema político, al intervenir en la XVIII Cumbre de los Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Desmontan mentiras de oposición en Bolivia sobre supuesto fraude</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:25 
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El supuesto fraude electoral denunciado por la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC) quedó hoy desmontado en Bolivia tras declaraciones del jefe de Estado, Evo Morales, y funcionarios gubernamentales.
</description>
                     </item><item><title>Empieza a regir veda electoral en Argentina</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:47 
Buenos Aires, 25 oct (Prensa Latina) A 48 horas de realizarse los comicios generales, en los que cerca de 34 millones de argentinos deberán elegir nuevo presidente, la veda electoral comienza a regir hoy para todos los aspirantes de los diversos frentes y alianzas.
</description>
                     </item><item><title>Irreversible victoria en primera vuelta del presidente de Bolivia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:1 
La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El candidato por el Movimiento al Socialismo (MAS) de Bolivia, Evo Morales, obtuvo el triunfo en primera vuelta en las elecciones generales del 20 de octubre, según el cómputo del 99,99 por ciento de las actas divulgado hoy.
</description>
                     </item><item><title>Presidente azerí dialoga con su similar cubano, Miguel Díaz-Canel (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaBakú, 24 oct (Prensa Latina) El presidente azerí, Ilham Aliyev, recibió hoy a su similar cubano, Miguel Díaz-Canel, quien a partir de mañana participará en la sesión de alto nivel de la XVIII Cumbre de Países No Alineados (Mnoal), en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Chile comisión investigadora por crímenes tras protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 24 oct (Prensa Latina) La Cámara de Diputados aprobó hoy la creación en Chile de una comisión investigadora sobre el actuar de varios ministerios del gobierno de Sebastián Piñera durante las jornadas de protestas contra medidas económicas.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela trae a Azerbaiyán un mensaje de dignidad, asegura Maduro</title>
                         <description>Bakú, 24 oct (Prensa Latina) Venezuela trae a Azerbaiyán un mensaje de dignidad, rebeldía y unidad, aseguró a su llegada a esta nación el presidente Nicolás Maduro.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba en Azerbaiyán para cumbre de los No Alineados (+Video)</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especial Foto: Twitter Radio RebeldeBakú, 24 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llegó hoy a la capital de Azerbaiyán, que desde mañana acoge la XVIII Cumbre de jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Llegó la hora cero, campaña electoral cierra en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 24 oct (Prensa Latina) Tras cinco largos e intensos meses, con comicios primarios de por medio, la campaña electoral en Argentina llega hoy a su fin en un agitado día donde las seis fórmulas presidenciales enviarán su último mensaje antes de la veda.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones califican de artero Golpe de Estado en Bolivia (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Jorge Petinaud
La Paz, 23 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia calificaron hoy de artero el intento de golpe de Estado organizado por la oposición en el país, previo a los comicios generales del domingo 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente cubano visita lugares históricos en Rusia (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, recorrió hoy varios lugares de interés histórico y cultural de esta norteña ciudad rusa, tras lo cual firmó sendos libros de visitantes.
</description>
                     </item><item><title>Abre presidente de Uruguay fiesta cívica electoral (+Foto)</title>
                         <description>Montevideo, 17 oct (Prensa Latina) El presidente de Uruguay, Tabaré Vázquez, proclamó que hoy será un día de 'fiesta cívica' y de tranquilidad al acudir temprano a votar en cruciales elecciones legislativas y presidenciales.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item><item><title>Derecha irrespeta voluntad del pueblo, denuncia canciller boliviano</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La derecha en Bolivia irrespeta el voto del pueblo y pretende desestabilizar a ese país, denunció hoy aquí el canciller boliviano, Diego Pary, quien asiste en Azerbaiyán a la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados.
</description>
                     </item><item><title>Tensa calma a pocas horas de elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) Con cientos de efectivos de seguridad desplegados hoy en las fronteras y pasos internacionales para custodiar y controlar el normal funcionamiento de las elecciones presidenciales, en Argentina se respira una tensa calma de cara a los comicios de mañana.
</description>
                     </item><item><title>Bakú, centro del respeto a la multipolaridad</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La capital azerbaiyana continua como centro de atención mundial sobre la defensa del multilateralismo, uno de los principios fundacionales del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII cumbre aprueba hoy una declaración final en ese sentido. 
</description>
                     </item><item><title>La marcha más grande sacude cimientos de modelo neoliberal en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La considerada como la marcha más grande convocada durante la historia democrática de Chile sacudió hoy los cimientos del modelo económico neoliberal implantado durante las últimas tres décadas.
</description>
                     </item><item><title>Jueza considera legal investigación de juicio político contra Trump</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Una jueza estadounidense dictaminó hoy que la Cámara de Representantes está involucrada legalmente en una investigación de juicio político, en una victoria para los demócratas que lanzaron esa pesquisa, informó el diario The New York Times.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Países del Mnoal ratifican apoyo a Venezuela</title>
                         <description>Foto: Twitter/@NicolasMaduro
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de países ratificaron aquí su apoyo a Venezuela, aseguró hoy el presidente Nicolás Maduro, al concluir la primera jornada de deliberaciones de la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba denuncia politización de DD.HH. en el mundo</title>
                         <description>Por Antonio Rondón, Enviado especial
Foto: Twitter/
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, denunció hoy la obscena politización de los derechos humanos y el irrespeto al derecho de los pueblos a decidir su sistema político, al intervenir en la XVIII Cumbre de los Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente cubano visita lugares históricos en Rusia (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, recorrió hoy varios lugares de interés histórico y cultural de esta norteña ciudad rusa, tras lo cual firmó sendos libros de visitantes.
</description>
                     </item><item><title>Abre presidente de Uruguay fiesta cívica electoral (+Foto)</title>
                         <description>Montevideo, 17 oct (Prensa Latina) El presidente de Uruguay, Tabaré Vázquez, proclamó que hoy será un día de 'fiesta cívica' y de tranquilidad al acudir temprano a votar en cruciales elecciones legislativas y presidenciales.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item><item><title>Derecha irrespeta voluntad del pueblo, denuncia canciller boliviano</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La derecha en Bolivia irrespeta el voto del pueblo y pretende desestabilizar a ese país, denunció hoy aquí el canciller boliviano, Diego Pary, quien asiste en Azerbaiyán a la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados.
</description>
                     </item><item><title>Tensa calma a pocas horas de elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) Con cientos de efectivos de seguridad desplegados hoy en las fronteras y pasos internacionales para custodiar y controlar el normal funcionamiento de las elecciones presidenciales, en Argentina se respira una tensa calma de cara a los comicios de mañana.
</description>
                     </item><item><title>Bakú, centro del respeto a la multipolaridad</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La capital azerbaiyana continua como centro de atención mundial sobre la defensa del multilateralismo, uno de los principios fundacionales del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII cumbre aprueba hoy una declaración final en ese sentido. 
</description>
                     </item><item><title>La marcha más grande sacude cimientos de modelo neoliberal en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La considerada como la marcha más grande convocada durante la historia democrática de Chile sacudió hoy los cimientos del modelo económico neoliberal implantado durante las últimas tres décadas.
</description>
                     </item><item><title>Jueza considera legal investigación de juicio político contra Trump</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Una jueza estadounidense dictaminó hoy que la Cámara de Representantes está involucrada legalmente en una investigación de juicio político, en una victoria para los demócratas que lanzaron esa pesquisa, informó el diario The New York Times.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Países del Mnoal ratifican apoyo a Venezuela</title>
                         <description>Foto: Twitter/@NicolasMaduro
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de países ratificaron aquí su apoyo a Venezuela, aseguró hoy el presidente Nicolás Maduro, al concluir la primera jornada de deliberaciones de la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba denuncia politización de DD.HH. en el mundo</title>
                         <description>Por Antonio Rondón, Enviado especial
Foto: Twitter/
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, denunció hoy la obscena politización de los derechos humanos y el irrespeto al derecho de los pueblos a decidir su sistema político, al intervenir en la XVIII Cumbre de los Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Investigará equipo de ONU denuncias de violaciones en Chile</title>
                         <description>Naciones Unidas, 28 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina de Derechos Humanos de ONU comienza hoy una visita a Chile para investigar las denuncias sobre 18 muertes en el contexto de las protestas en ese país, así como otras violaciones.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba se reunió con gobernador de San Petersburgo (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Antonio RondónSan Petersburgo, 28 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, sostuvo hoy conversaciones oficiales con el gobernador de San Petersburgo, Alexander Beglov, en el segundo día de su visita de trabajo a la Federación de Rusia.
</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia muestran resultados novedosos</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Varios elementos saltan a la vista tras las elecciones locales en Colombia: la victoria de una mujer en la Alcaldía de Bogotá y de un exguerrillero en la de Turbaco, así como el retroceso del gobernante partido Centro Democrático.
</description>
                     </item><item><title>Argentina, se abre una nueva esperanza para la Patria Grande</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) ¿Quién dijo que todo está perdido?, Alberto y Cristina Fernández vienen a ofrecer su corazón a Argentina para ponerla de pie, con la fe de recorrer otra vez el sendero por la unidad de la Patria Grande.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Brasil libertad de Lula en su aniversario 74</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) Movimientos populares, partidos y organizaciones sociales salieron a las calles en varias ciudades brasileñas para celebrar hoy el aniversario 74 del presidente Luiz Inácio Lula da Silva, protestar contra su prisión política y exigir libertad.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item><item><title>Derecha irrespeta voluntad del pueblo, denuncia canciller boliviano</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La derecha en Bolivia irrespeta el voto del pueblo y pretende desestabilizar a ese país, denunció hoy aquí el canciller boliviano, Diego Pary, quien asiste en Azerbaiyán a la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados.
</description>
                     </item><item><title>Tensa calma a pocas horas de elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) Con cientos de efectivos de seguridad desplegados hoy en las fronteras y pasos internacionales para custodiar y controlar el normal funcionamiento de las elecciones presidenciales, en Argentina se respira una tensa calma de cara a los comicios de mañana.
</description>
                     </item><item><title>Bakú, centro del respeto a la multipolaridad</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La capital azerbaiyana continua como centro de atención mundial sobre la defensa del multilateralismo, uno de los principios fundacionales del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII cumbre aprueba hoy una declaración final en ese sentido. 
</description>
                     </item><item><title>La marcha más grande sacude cimientos de modelo neoliberal en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La considerada como la marcha más grande convocada durante la historia democrática de Chile sacudió hoy los cimientos del modelo económico neoliberal implantado durante las últimas tres décadas.
</description>
                     </item><item><title>Jueza considera legal investigación de juicio político contra Trump</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Una jueza estadounidense dictaminó hoy que la Cámara de Representantes está involucrada legalmente en una investigación de juicio político, en una victoria para los demócratas que lanzaron esa pesquisa, informó el diario The New York Times.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Países del Mnoal ratifican apoyo a Venezuela</title>
                         <description>Foto: Twitter/@NicolasMaduro
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de países ratificaron aquí su apoyo a Venezuela, aseguró hoy el presidente Nicolás Maduro, al concluir la primera jornada de deliberaciones de la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal).
</description>
                     </item><item><title>Vuelve expresidente Mujica a Senado de Uruguay</title>
                         <description>Montevideo, 28 oct (Prensa Latina) El expresidente de Uruguay José Mujica vuelve al Senado junto a otros 12 integrantes del Frente Amplio, para el mandato 2020-2025, según los resultados de las elecciones legislativas difundidas hoy.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba en visita de trabajo a Moscú (+Fotos y Video)</title>
                         <description>Moscú, 28 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llegó hoy a esta capital en visita de trabajo, donde se reunirá mañana con su similar ruso, Vladimir Putin.
</description>
                     </item><item><title>Argentina: Macri recibió a Alberto Fernández en la Casa Rosada (+Foto)</title>
                         <description>Buenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) El presidente argentino, Mauricio Macri, recibió hoy, un día después de su derrota electoral, a su sucesor, Alberto Fernández, para comenzar a dar los pasos de una transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Continúan las protestas en Chile (+Video)</title>
                         <description>Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Bajo las etiquetas #Esto no ha terminado y #La acusación constitucional va, el pueblo de Chile continúa hoy en las calles en rechazo a las políticas del gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Cómputo Electoral en Uruguay confirma  fuerza  de Frente Amplio (+Video)</title>
                         <description>Montevideo, 28 oct (Prensa Latina) Resultados oficiales de las elecciones celebradas en Uruguay arrojaron hoy 939 mil 963 votos para el Frente Amplio, equivalente al 40 por ciento de preferencias, que lo reafirman como principal fuerza política del país.
</description>
                     </item><item><title>Argentina, se abre una nueva esperanza para la Patria Grande</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) ¿Quién dijo que todo está perdido?, Alberto y Cristina Fernández vienen a ofrecer su corazón a Argentina para ponerla de pie, con la fe de recorrer otra vez el sendero por la unidad de la Patria Grande.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Brasil libertad de Lula en su aniversario 74</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) Movimientos populares, partidos y organizaciones sociales salieron a las calles en varias ciudades brasileñas para celebrar hoy el aniversario 74 del presidente Luiz Inácio Lula da Silva, protestar contra su prisión política y exigir libertad.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item><item><title>Derecha irrespeta voluntad del pueblo, denuncia canciller boliviano</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La derecha en Bolivia irrespeta el voto del pueblo y pretende desestabilizar a ese país, denunció hoy aquí el canciller boliviano, Diego Pary, quien asiste en Azerbaiyán a la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados.
</description>
                     </item><item><title>Tensa calma a pocas horas de elecciones en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) Con cientos de efectivos de seguridad desplegados hoy en las fronteras y pasos internacionales para custodiar y controlar el normal funcionamiento de las elecciones presidenciales, en Argentina se respira una tensa calma de cara a los comicios de mañana.
</description>
                     </item><item><title>Bakú, centro del respeto a la multipolaridad</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La capital azerbaiyana continua como centro de atención mundial sobre la defensa del multilateralismo, uno de los principios fundacionales del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII cumbre aprueba hoy una declaración final en ese sentido. 
</description>
                     </item><item><title>La marcha más grande sacude cimientos de modelo neoliberal en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 25 oct (Prensa Latina) La considerada como la marcha más grande convocada durante la historia democrática de Chile sacudió hoy los cimientos del modelo económico neoliberal implantado durante las últimas tres décadas.
</description>
                     </item><item><title>Jueza considera legal investigación de juicio político contra Trump</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Una jueza estadounidense dictaminó hoy que la Cámara de Representantes está involucrada legalmente en una investigación de juicio político, en una victoria para los demócratas que lanzaron esa pesquisa, informó el diario The New York Times.
</description>
                     </item><item><title>Reclamos por salud y educación en marchas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Reclamos para mejorar los servicios de salud y educación prevalecieron en las primeras marchas de hoy en esta capital y otras ciudades como parte de las manifestaciones de los últimos días en Chile.
</description>
                     </item><item><title>Pese a diferencias, aprueban en ONU resolución sobre mujeres y paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Pese a las diferencias de algunos miembros del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el enfoque del texto, ese organismo aprobó hoy por unanimidad una resolución sobre mujeres, paz y seguridad.
</description>
                     </item><item><title>Putin confirma disposición a visitar Cuba</title>
                         <description>Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente ruso, Vladimir Putin, afirmó hoy que aceptará con gusto la invitación para visitar a Cuba, al reunirse con su similar de ese país caribeño, Miguel Díaz-Canel, en la residencia Novoe Ogoriovo, en las afueras de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Recién electo presidente argentino con equipo listo para transición</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 23:41 
Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) En medio de las especulaciones de las fichas políticas que engrosarán la lista de su posible gabinete, el reciente electo presidente argentino Alberto Fernández ya tiene hoy su equipo para la transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>A defender el proceso ante quienes hicieron daño, insta Evo Morales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:43 
La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Pacíficamente vamos a defender nuestro proceso de cambio ante quienes hicieron tanto daño, pidió hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en un encuentro llamado Por el triunfo de la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Amplias manifestaciones en Chile contra gobierno de Sebastián Piñera</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 20:10 
Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Una nueva jornada de protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera protagonizaron hoy miles de chilenos en esta capital y varias ciudades del norte, centro y sur del país.
</description>
                     </item><item><title>Miles de manifestantes protestaron contra Trump en Chicago</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) Miles de manifestantes salieron hoy a las calles de Chicago para protestar contra el presidente de Estados Unidos, el republicano Donald Trump, durante su primera visita como mandatario a esa urbe.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba en visita de trabajo a Moscú (+Fotos y Video)</title>
                         <description>Moscú, 28 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llegó hoy a esta capital en visita de trabajo, donde se reunirá mañana con su similar ruso, Vladimir Putin.
</description>
                     </item><item><title>Argentina: Macri recibió a Alberto Fernández en la Casa Rosada (+Foto)</title>
                         <description>Buenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) El presidente argentino, Mauricio Macri, recibió hoy, un día después de su derrota electoral, a su sucesor, Alberto Fernández, para comenzar a dar los pasos de una transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Cómputo Electoral en Uruguay confirma  fuerza  de Frente Amplio (+Video)</title>
                         <description>Montevideo, 28 oct (Prensa Latina) Resultados oficiales de las elecciones celebradas en Uruguay arrojaron hoy 939 mil 963 votos para el Frente Amplio, equivalente al 40 por ciento de preferencias, que lo reafirman como principal fuerza política del país.
</description>
                     </item><item><title>Argentina, se abre una nueva esperanza para la Patria Grande</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) ¿Quién dijo que todo está perdido?, Alberto y Cristina Fernández vienen a ofrecer su corazón a Argentina para ponerla de pie, con la fe de recorrer otra vez el sendero por la unidad de la Patria Grande.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Brasil libertad de Lula en su aniversario 74</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) Movimientos populares, partidos y organizaciones sociales salieron a las calles en varias ciudades brasileñas para celebrar hoy el aniversario 74 del presidente Luiz Inácio Lula da Silva, protestar contra su prisión política y exigir libertad.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item></news>