<news><item><title>Despiden a 42 trabajadores con más de 20 años de antigüedad en Arcor de San Luis</title><description /></item><item><title>River se mide ante Colón en busca de la cima de la Superliga: TV y formaciones </title><description>El Millonario enfrenta al Sabalero desde las 21.20 y será televisado por la señal de cable TNT Sports.</description></item><item><title>Cerrarán por tres días el aeropuerto de El Palomar y las low cost se trasladarán a Ezeiza</title><description>Será del 4 al 7 de noviembre. Realizarán tareas de reparación en la pista principal y calles de rodaje. Allí operan JetSMart y Flybondi</description></item><item><title>Video: los impresionantes goles de Leo Messi para la victoria del Barcelona </title><description>De tiro libre, el rosarino anotó un verdadero golazo y después hizo otro en el 5-1 ante Valladolid.  </description></item><item><title>Histórico y emocionante recibimiento para Diego Maradona por parte del mundo Newell's</title><description>Diego fue ovacionado por la gente de la Lepra. Habló para todo el estadio por micrófono. “Ya voy a volver”, prometió. Lloró de emoción. </description></item><item><title>David Bisbal es el elegido para interpretar la canción final de "Frozen 2"</title><description>El cantante formará parte de la banda sonora original en español del film animado que estrenará en enero en la Argentina.</description></item><item><title>Habló Brian, el joven fiscal de mesa que fue discriminado por su forma de vestir</title><description>En una entrevista con Crónica HD, el joven contó cómo se había sentido tras ver el meme con su imagen. Mirá el video</description></item><item><title>Revocan procesamientos de Cristóbal López y Fabián de Sousa por lavado de activos</title><description>El tribunal dictó la "falta de mérito" porque consideró que los elementos de pruebas eran insuficientes.</description></item><item><title>Copa Argentina: Huracán goleó a Guaymallén y se adueñó del último boleto para semifinales</title><description>El equipo de Abaurre fue contundente y cantó victoria por 4-1. Ahora, se medirá con Rodeo del Medio. La otra llave: Maipú-Gimnasia. </description></item><item><title>Murió Patricia Shaw, actriz de "Chiquititas" y "Señorita maestra"</title><description>Tenía 88 años y filmó cuatro películas, una de ellas junto con Susana Giménez.</description></item><item><title>Alberto Fernández se solidarizó con Braian, el joven discriminado durante las elecciones</title><description>El mandatario electo compartió un mensaje en Twitter a través del que rechazó los comentarios prejuiciosos y de descalificación </description></item><item><title>Newell's se mide ante Gimnasia LP en medio de una revolución rosarina por Maradona </title><description>Diego, ex jugador de la Lepra, fue recibido como un prócer en Parque Independencia. El Lobo debe ganar para soñar con la permanencia. </description></item><item><title>Hoy es el Día del Gato y en las redes lo celebran con un reto viral</title><description>En Estados Unidos se celebra el día de los felinos y los usuarios de todo el mundo los saludan con el hashtag #CatNationalDay. </description></item><item><title>Tiene parálisis cerebral y con una patineta adaptada pudo cumplir su sueño de ser skater</title><description>Un nene que tiene sus movimientos reducidos pudo hacer realidad su anhelo de andar en skate gracias a la ayuda de su mamá y de voluntarios.</description></item><item><title>Nai Awada se quebró en vivo al contar las agresiones que recibe tras la derrota de Macri</title><description>La actriz rompió en lágrimas en "Involucrados" tras el comentario de un panelista: "No aguanté más, es un quilombo lo que vivo".</description></item><item><title>Las mejores imágenes de la victoria del Tomba ante Aldosivi en el Malvinas </title><description>Godoy Cruz cortó una racha de seis derrotas seguidas y celebró gracias a su figura, el Morro García. </description></item><item><title>Pronóstico: sigue la amenaza de lluvia para este miércoles y bajará la temperatura</title><description>Según el Servicio Meteorológico, para la jornada se espera una mañana con nubosidad y el ingreso de un frente frío.</description></item><item><title>San Juan: robaron más de $4 millones y medio en herramientas de un taller</title><description /></item><item><title>Femicidio en San Luis: confirman cómo mataron a la víctima </title><description /></item></news>