<news><item><title>Despiden a 42 trabajadores con más de 20 años de antigüedad en Arcor de San Luis</title><description /></item><item><title>River se mide ante Colón en busca de la cima de la Superliga: TV y formaciones </title><description>El Millonario enfrenta al Sabalero desde las 21.20 y será televisado por la señal de cable TNT Sports.</description></item><item><title>Cerrarán por tres días el aeropuerto de El Palomar y las low cost se trasladarán a Ezeiza</title><description>Será del 4 al 7 de noviembre. Realizarán tareas de reparación en la pista principal y calles de rodaje. Allí operan JetSMart y Flybondi</description></item><item><title>Video: los impresionantes goles de Leo Messi para la victoria del Barcelona </title><description>De tiro libre, el rosarino anotó un verdadero golazo y después hizo otro en el 5-1 ante Valladolid.  </description></item><item><title>Histórico y emocionante recibimiento para Diego Maradona por parte del mundo Newell's</title><description>Diego fue ovacionado por la gente de la Lepra. Habló para todo el estadio por micrófono. “Ya voy a volver”, prometió. Lloró de emoción. </description></item><item><title>David Bisbal es el elegido para interpretar la canción final de "Frozen 2"</title><description>El cantante formará parte de la banda sonora original en español del film animado que estrenará en enero en la Argentina.</description></item><item><title>Habló Brian, el joven fiscal de mesa que fue discriminado por su forma de vestir</title><description>En una entrevista con Crónica HD, el joven contó cómo se había sentido tras ver el meme con su imagen. Mirá el video</description></item><item><title>Revocan procesamientos de Cristóbal López y Fabián de Sousa por lavado de activos</title><description>El tribunal dictó la "falta de mérito" porque consideró que los elementos de pruebas eran insuficientes.</description></item><item><title>Copa Argentina: Huracán goleó a Guaymallén y se adueñó del último boleto para semifinales</title><description>El equipo de Abaurre fue contundente y cantó victoria por 4-1. Ahora, se medirá con Rodeo del Medio. La otra llave: Maipú-Gimnasia. </description></item><item><title>Murió Patricia Shaw, actriz de "Chiquititas" y "Señorita maestra"</title><description>Tenía 88 años y filmó cuatro películas, una de ellas junto con Susana Giménez.</description></item><item><title>Alberto Fernández se solidarizó con Braian, el joven discriminado durante las elecciones</title><description>El mandatario electo compartió un mensaje en Twitter a través del que rechazó los comentarios prejuiciosos y de descalificación </description></item><item><title>Newell's se mide ante Gimnasia LP en medio de una revolución rosarina por Maradona </title><description>Diego, ex jugador de la Lepra, fue recibido como un prócer en Parque Independencia. El Lobo debe ganar para soñar con la permanencia. </description></item><item><title>Hoy es el Día del Gato y en las redes lo celebran con un reto viral</title><description>En Estados Unidos se celebra el día de los felinos y los usuarios de todo el mundo los saludan con el hashtag #CatNationalDay. </description></item><item><title>Tiene parálisis cerebral y con una patineta adaptada pudo cumplir su sueño de ser skater</title><description>Un nene que tiene sus movimientos reducidos pudo hacer realidad su anhelo de andar en skate gracias a la ayuda de su mamá y de voluntarios.</description></item><item><title>Nai Awada se quebró en vivo al contar las agresiones que recibe tras la derrota de Macri</title><description>La actriz rompió en lágrimas en "Involucrados" tras el comentario de un panelista: "No aguanté más, es un quilombo lo que vivo".</description></item><item><title>Las mejores imágenes de la victoria del Tomba ante Aldosivi en el Malvinas </title><description>Godoy Cruz cortó una racha de seis derrotas seguidas y celebró gracias a su figura, el Morro García. </description></item><item><title>Pronóstico: sigue la amenaza de lluvia para este miércoles y bajará la temperatura</title><description>Según el Servicio Meteorológico, para la jornada se espera una mañana con nubosidad y el ingreso de un frente frío.</description></item><item><title>San Juan: robaron más de $4 millones y medio en herramientas de un taller</title><description /></item><item><title>Femicidio en San Luis: confirman cómo mataron a la víctima </title><description /></item><item><title>Finalizó el programa Productos Esenciales y se esperan subas de precios en sus artículos</title><description>Los 64 víveres formaban parte de la canasta básica desde fines de abril. Algunos productos podrían unirse a los Precios Cuidados.</description></item><item><title>Temor en Vistalba por un hombre borracho que disparaba en la calle </title><description>El acusado, de 67 años, fue detenido por la policía este lunes en la noche. Le secuestraron un revólver y una escopeta. </description></item><item><title>El párroco de Luzuriaga le respondió a la hija de Bermejo: “No somos lacras”</title><description>El padre Daniel Caballero pidió prudencia al momento de usar las redes sociales en momentos de crisis social.</description></item><item><title>Video: un sindicalista de ATE orinó en una oficina del INTI durante una protesta </title><description>Un grupo de manifestantes entró al edificio para pedir la reincorporación de ex compañeros pero hicieron destrozos. </description></item><item><title>Atención: anunciaron la fecha de pago de sueldos para los estatales de Mendoza</title><description>El Ministerio de Hacienda y Finanzas informó que se trata del pago correspondiente al mes de octubre.</description></item><item><title>¿Qué es el peronismo? La pregunta que la BBC quiso responder en un video</title><description>La cadena británica indagó en los orígenes del movimiento político y social que marcó la historia del país,</description></item><item><title> Rugby Inclusión: se vivió una jornada inolvidable de amistad entre Liceo y "Los Caciques"</title><description>La cita fue en el penal Almafuerte de Cacheuta. Los Clavos junto a Los Caciques disfrutaron de una mañana ovalada. Inolvidable para todos. </description></item><item><title>Un observador de DDHH fue herido con balines mientras presenciaba una protesta en Chile</title><description>El incidente ocurrió cerca del palacio gubernamental de La Moneda en Santiago, cuando un grupo de personas inició las manifestaciones. </description></item><item><title>Adrián Pérez: “El escrutinio provisorio fue el más transparente y ágil que ha existido"</title><description>El secretario de Asuntos Políticos e Institucionales rechazó las críticas del PJ que dijeron no confiar en los datos electorales provisorios</description></item><item><title>Bolsonaro habló sobre la agenda económica de Fernández: “Nos preparamos para lo peor”</title><description>El presidente de Brasil dijo que no piensa romper relaciones con Argentina pero espera “que sigan las mismas prácticas de Macri”.</description></item><item><title>El Lobo de Maradona aplastó a Newell's en Rosario y sueña con la permanencia </title><description>Gimnasia se impuso 4-0 luego de un imponente recibimiento a su DT, ídolo de la Lepra rosarina. </description></item><item><title>¡Sotana para uno! El lujo de Lionel Messi del que habla el mundo </title><description>El rosarino brilló con dos tantos y asistencias en la goleada del Barcelona ante Valladolid por la Liga española. </description></item><item><title>¿Habrá o no precuela de la serie Game of Thrones? El debate copó las redes y HBO respondió</title><description>Varios portales alertaron que la producción protagonizada por la actriz Naomi Watts no se realizaría y el canal dio su versión</description></item><item><title>Mirá los dos tráilers de "The Mandalorian", la serie de Disney que se basa en "Star Wars"</title><description>Transcurre cinco años después de "El retorno del Jedi" y la protagoniza una famosa cara de "Game of Thrones". Los detalles. </description></item><item><title>Lepra: en las próximas horas Minich será confirmado como el sucesor de Theiler</title><description>Los directivos se reunieron con el DT esta tarde y sólo faltan detalles para sellar el acuerdo. El ex delantero será el próximo DT Azul.  </description></item><item><title>Musimundo anunció que reabrirá 16 sucursales en el país y reincorpora a 140 trabajadores</title><description>Después de los cierres masivos en agosto pasado, volverá a estar presente en localidades como Mar del Plata, Bahía Blanca y Viedma.</description></item><item><title>Un nene de 1 año murió atropellado por un colectivo en Las Heras</title><description>Ocurrió esta medianoche. Ante la indignación, los vecinos apedrearon al micro. </description></item><item><title>De meme a influencer: Maxi Martínez contó su historia en ¿Quién quiere ser millonario?</title><description>El hombre ingresó en las redes a finales de 2018 para responder una publicación que utilizaba su imagen para burlarse de su físico. </description></item><item><title>Horóscopo: los cinco signos más ardientes del zodíaco</title><description>Muchos reconocen que Escorpio es uno de los signos más caliente del zodíaco pero ese no es el único sex-addict. </description></item><item><title>Emotivo homenaje de Flor de la V a Jorge Ibáñez en el Súper Bailando</title><description>La conductora y Gabo Usandivaras le rindieron tributo al fallecido diseñador y se llevaron todos los elogios por parte del jurado. </description></item><item><title>El tiempo: anticipan tormentas y llega un frente frío a Mendoza</title><description>Para este miércoles se espera un día nublado y ventoso. La máxima será de 24°C.</description></item><item><title>Pedirán que se autorice un aumento en la tarifa de agua en Mendoza</title><description>La empresa Aysam habla de una “corrección” para compensar un desajuste del 17% que se produjo por la inflación. </description></item><item><title>El peronismo provincial perdió 11 de las últimas 12 elecciones </title><description>Salvo las PASO nacionales de agosto, desde 2013 viene encadenando derrotas a manos del radicalismo de Cobos y Cornejo.</description></item><item><title>El gobierno rechaza objeciones de la Iglesia por Hierro Indio </title><description>El arzobispo Colombo pidió que se escuche a los asambleístas, pero desde el oficialismo le aclararon que la audiencia pública ya se realizó.</description></item><item><title>Espacios verdes que mejoran la salud</title><description>A diferencia de un jardín tradicional, el paisajismo terapéutico propone un espacio de interacción directa con la naturaleza.</description></item><item><title>Minich es el DT de la Lepra </title><description>El ex delantero Matías Minich remplaza a Luciano Theiler, que se fue por la puerta trasera tras una mala campaña.</description></item><item><title>Daniel Oldrá: “Lo más importante es armar un equipo”</title><description>Tras señalar que Godoy Cruz ganó “con el corazón y mucho coraje”, el DT no quiere aventurar su futuro. </description></item><item><title>Huracán volvió a exponer su jerarquía</title><description>El Globo jugó un gran partido, goleó a Guaymallén y se clasificó a semifinales, donde enfrentará a Rodeo.</description></item><item><title>Aumenta el boleto de micro en Mendoza y ya se habla de un incremento del 40%</title><description>De ser así, el boleto mínimo podría pasar los $ 25, un valor más cercano al que tienen provincias como Córdoba ($ 28) y Santa Fe ($ 30).</description></item><item><title>Habrá que pagar 15 pesos para estacionar en 240 cuadras de Capital</title><description>El decreto municipal 1415 fue publicado ayer en el Boletín Oficial y lleva la firma del intendente y gobernador electo, Rodolfo Suárez.</description></item><item><title>Fernández se rodeó de peronistas e invocó al ex presidente Alfonsín </title><description>El presidente electo estuvo en la asunción de Manzur, con los gobernadores Uñac, Casas, Zamora, además de Sergio Massa y Daniel Scioli.</description></item><item><title>Intendente bonaerense fue reelecto con 35% de corte de boleta</title><description>Guillermo Britos obtuvo algo más de 22 mil votos (48%) y se convirtió en intendente de Chivilcoy, Buenos Aires.</description></item><item><title>Ángel de Brito recibió una propuesta amorosa y quedó en shock</title><description>El conductor mostró en las redes sociales una captura de pantalla de un chat íntimo con un seguidor.</description></item><item><title>Las madres y las suegras que pasaron a la historia</title><description>En este episodio de "Una Charla para la Story" hablamos sobre aquellas mujeres fuertes que marcaron a los próceres.</description></item><item><title>Jueces, funcionarios y académicos debatieron sobre el rol del Estado y la Justicia</title><description>Fue en la facultad de Ciencias Políticas de la UNCuyo, como parte de un ciclo de charlas con protagonistas de la política, la universid</description></item><item><title>Mastrángelo será el árbitro del partido entre Godoy Cruz y Rosario Central</title><description>Por su parte, Pablo Echavarría va con Boca-Arsenal y Rapallini arbitrará Aldosivi-River Plate.</description></item><item><title>Piñera canceló la cumbre de APEC y una conferencia de la ONU sobre el cambio climático</title><description>Debido a las manifestaciones, el presidente chileno tomó la drástica decisión. Resta definir las nuevas sedes de los eventos.</description></item><item><title>Chile aguanta: confirmaron que la final de la Copa Libertadores sigue en pie</title><description>La Ministra de Deportes del país trasandino confirmó que el partido entre River y Flamengo se podrá jugar en el Estadio Nacional.</description></item><item><title>“Encontrá al gato entre las palomas”: el desafío viral que hay que resolver en 18 segundos</title><description>En algunos países el 29 de octubre se celebra el Día del Gato, por eso, un usuario de Twitter propuso un reto que dejó pensando a más de uno</description></item><item><title>La abuela y nieta australianas que revolucionaron Instagram con sus rutinas fitness</title><description>Se trata de una fisicoculturista de 63 años y una joven de 18 que se han vuelto tendencia en las redes sociales por sus tips de ejercicios.</description></item><item><title>Najwa Nimri nadó desnuda en la pileta y lo compartió en Instagram</title><description>La actriz española dio qué hablar en las redes sociales con una postal al borde de la censura.</description></item><item><title>"El Zorro" se despide de la TV argentina tras 16 años de emisión</title><description>El Trece tendrá cambio en su grilla de programas y la novela protagonizada por Guy Williams dejará de emitirse.</description></item><item><title>Ángela Torres confesó una virtud sexual que tiene con los hombres</title><description>La joven actriz contó una insólita condición natural que le es útil en la intimidad.</description></item><item><title>Le mandó 47.000 mensajes a su novio y luego él murió: la acusaron de crimen involuntario</title><description>La chica de 21 años le había enviado mensajes ofensivos y abusó física y verbalmente. </description></item><item><title>Alberto Fernández se reunió con Braian, el joven discriminado: "Una gorra no cambia nada"</title><description>Luego de que se viralizara la foto del joven fiscalizando en las elecciones pasadas, el presidente electo decidió mostrarle su apoyo.</description></item><item><title>Próvolo: definen si declara la "testigo clave" y el lunes terminan los testimonios</title><description>La joven que destapó el escándalo podría responder algunas preguntas de la defensa de los imputados. Luego será el turno de los alegatos. </description></item><item><title>Fin del congelamiento: esperan aumentos del 6% en el precio de los combustibles</title><description>El 13 de noviembre vence el plazo dispuesto por el Gobierno nacional. Según el sector petrolero, los valores están atrasados un 20%.</description></item><item><title>A Bolsonaro lo implicaron en el asesinato de una concejal y mostró su furia en un video</title><description>El portero de la urbanización donde vivía el presidente brasileño lo señaló en el crimen de Marielle Franco. El mandatario dio su versión.</description></item><item><title>Victoria Donda busca reemplazar la Policía Federal por una Policía Democrática</title><description>La diputada del Frente de Todos presentó un proyecto de ley para que la "nueva policía" no utilice armas de fuego. </description></item><item><title>A sólo dos meses de haberse casado, Mónica Farro admite que su pareja está en crisis </title><description>La vedette reveló en Instrusos que se aburre con su nuevo esposo y que se casó por la insistencia de sus amigos. </description></item><item><title>Que es el Rh nulo, el tipo más extraño y que es conocido como “sangre dorada”</title><description>Solo la poseen 50 personas en todo el mundo y puede ser donada a pacientes con raros grupos sanguíneos.</description></item><item><title>Twitter dejará de aceptar publicidad política en todo el mundo</title><description>La red social tomó esta medida en respuesta a las crecientes críticas sobre desinformación por parte de los políticos en las redes sociales.</description></item><item><title>Decoró su casa con cadáveres por Halloween y generó el terror entre sus vecinos</title><description>Una mujer tuvo la idea de revestir su casa y jardín con muñecos que simulaban ser muertos colgados pero en el barrio se asustaron. </description></item><item><title>Aumentaron un 100% las compras de argentinos en sitios del exterior</title><description>Según datos de Correo Argentino octubre pasado se entregaron 335.000 paquetes, sobre los 300.000 de octubre de 2018.</description></item><item><title>Wanda Nara promocionó su nueva línea de make up en Instagram y estalló en likes</title><description>La esposa de Mauro Icardi lanzó una línea de maquillajes y la mostró con un primer plano increíble. </description></item><item><title>El volante Pirata, Maxi Lugo, fue blanco de un fuerte repudio por una foto viral </title><description>Belgrano (Cba) no está realizando una buena campaña, acaricia los últimos puestos y una foto suya con el plantel Celeste, abrió la polémica.</description></item><item><title>El Rojo saboreaba el triunfo en Santa Fe pero Unión le empató en la última jugada</title><description>Sin Becaccece y con Fernando Berón como DT interino, Independiente de Avellaneda igualó ante el Tatengue 2-2. </description></item><item><title>Le ordenan a una mujer tratamiento psicológico y terminar sus estudios por apuñalar al ex</title><description>El caso fue resuelto en Malargüe, a través de la suspensión de juicio a prueba. El violento episodio ocurrió en 2017. </description></item><item><title>Arde San Lorenzo: Pizzi presentó la renuncia pero Lammens no se la aceptó</title><description>El DT quiso dejar su cargo luego de la dura derrota ante Defensa y Justicia en el Nuevo Gasómetro. </description></item><item><title>Un joven chileno denunció haber sido torturado y violado por Carabineros </title><description>Aseguró que el ataque fue por motivos homofóbicos por parte de la fuerza de Chile. El hecho fue denunciado penalmente por INDH.</description></item><item><title>La abogada de Wanda Nara contó que Maxi López debe 13 meses de cuotas alimentarias</title><description>Ana Rosenfeld detalló al aire, en el programa Confrontados, que el jugador no se hace cargo de la manutención de sus hijos. </description></item><item><title>"Típico de machirulo": el mensaje que una jueza ocultó en una sentencia por violación</title><description>Hace unos días, la misma letrada estuvo en el centro de la polémica por aplicar lenguaje inclusivo en sus resoluciones judiciales.</description></item><item><title>Dos hermanas bomberas de Guaymallén la rompen en Facebook con un desafío viral</title><description>Son integrantes del Cuerpo de Bomberos Voluntarios de ese departamento que se sumaron al #ohnananachallenge y retan a otros cuarteles.</description></item><item><title>Pronóstico del tiempo: vuelve el calor este jueves a Mendoza y viene recargado</title><description>El Servicio Meteorológico anuncia que tendremos una máxima por encima de los 30° y una jornada con poca nubosidad.</description></item><item><title>Alberto Fernández participó del homenaje a Alfonsín y expresó su gran admiración </title><description>El próximo mandatario de la Argentina encabezó un acto por los 36 años de la vuelta a la democracia de la mano del ex presidente radical. </description></item><item><title>Horóscopo: los tres signos que saben guardar un secreto</title><description>Uno no hablará jamás ya que se considera el más fiel. El segundo es el más discreto de todo el zodíaco. Y el tercero no querrá lastimarte.</description></item><item><title>Escuela solidaria: cocinan cereales a niños con falencias nutricionales</title><description>Son alumnos de 4° año del colegio 4-240 Silvia Martínez de Ruiz, de Beltrán, Maipú.</description></item><item><title>Investigan evasión por $ 540 millones en la cadena de la carne </title><description>Distintos organismos provinciales están integrando datos para detectar esta elusión impositiva. </description></item><item><title>No se podrá construir sobre  el 70% del piedemonte</title><description>Es el territorio relacionado directamente con los cauces aluvionales. Es una de las disposiciones que tendría la ley del Gobierno provincial</description></item><item><title>Prepará tu auto para las vacaciones en AutoShop, y ahorrá hasta $6.000 </title><description>Falta poco para los viajes de fin de año, y es importante saber si nuestro vehículo está en condiciones de afrontar un viaje.</description></item><item><title>Pronóstico: después de la lluvia y el frío sube la temperatura en Mendoza</title><description>Para este jueves se espera que la máxima llegue a 31°C en horas de la tarde.</description></item><item><title>Consejos para aprovechar la energía solar en el hogar</title><description>Esta energía es una fuente sostenible e inagotable. Ayuda al medio ambiente y nos permite ahorrar dinero.  </description></item><item><title>El PJ quiere aprobar la “ley de góndolas” antes de asumir</title><description>El Frente de Todos quiere aprobar dicha ley en el Congreso antes de que ocurra el recambio presidencial el 10 de diciembre próximo.</description></item><item><title>Como pidió Fernández: el Banco Central bajó la tasa de las Leliqs</title><description>La autoridad monetaria anunció ayer la baja del interés de las Letras de Liquidez a 63%, cinco puntos menos que la vigente durante octubre.</description></item><item><title>Estalla disidencia en Facebook debido a los anuncios políticos</title><description>Los trabajadores dicen que el cambio de política “permite que los políticos usen la plataforma como arma al dirigirse a las personas"</description></item><item><title>Copa Mendoza: cuatro por un lugar en la final</title><description>Huracán, Rodeo, Gimnasia y Maipú jugarán las semis a fines de noviembre.</description></item><item><title>Interinato: la Lepra busca un poco de paz</title><description>Tras la salida de Theiler, la CD designó a Minich al frente del plantel. “Iremos analizando con el correr de los partidos”, dijeron.</description></item><item><title>Un lomo de burro dañó su moto y la municipalidad de Godoy Cruz deberá pagarle $600.000 </title><description>El reductor de velocidad no estaba bien señalizado y la Justicia le dio la razón al demandante.</description></item><item><title>Cayeron tres estafadores seriales de ancianos en San Rafael</title><description>Luego de haber engañado a un hombre de 80 años, dos hermanos de Guaymallén y un cómplice de Luján fueron detenidos tras una persecución.</description></item><item><title> Ladrones aprovecharon la oscuridad de la noche para cometer tres asaltos exprés</title><description>Dos locales, de donde robaron más de 20.000 pesos, fueron blanco de delincuentes. A un joven le robaron una bici y un celular en Las Heras.</description></item><item><title>Trabajadores estatales deben capacitarse en temas de género</title><description>Mendoza adhirió a la ley Micaela, que establece una formación permanente para los tres poderes.</description></item><item><title>Murieron dos adolescentes tras chocar su moto contra un camión: los venían persiguiendo</title><description>Una patrulla de prevención municipal del partido bonaerense de Merlo comenzó a seguirlos porque aparentemente iban armados. </description></item><item><title>Acusaron al hermano de Rodrigo Guirao Díaz por intento de robo a una vecina: está prófugo</title><description>Gonzalo Guirao Díaz habría saltado un balcón para ingresar al departamento aledaño. Ya tiene antecedentes por robo de bicicletas. </description></item><item><title>Nuevo cepo al dólar: cómo te afecta si viajás al exterior</title><description>Los viajeros deberán tener en cuenta algunas cuestiones a partir de las medidas dispuestas por el BCRA. Límites, extracciones y pagos.</description></item><item><title>Tocó la gloria y murió en el olvido en Argentina: la historia del actor de "El Zorro"</title><description>En 1989 sufrió un aneurisma. Pero su cuerpo sin vida fue encontrado recién varios días después, en Recoleta. Su pareja era puntana.</description></item><item><title>Una periodista transmitió su mamografía en Facebook Live y descubrió que tenía cáncer </title><description>La mujer realizó el estudio en el marco de una campaña contra esta enfermedad. Su historia se hizo viral en las redes sociales.</description></item><item><title>Proyectos Mauricio López: financiarán iniciativas que vinculen la UNCUYO con la comunidad</title><description>Hasta el 20 de noviembre hay tiempo de inscribirse en la nueva convocatoria que otorgará hasta 40 mil pesos.</description></item><item><title>Nación financiará con recursos propios la reducción del IVA y no afectará a Mendoza</title><description>Desde el 28 de octubre comenzó a compensar al grupo de 15 provincias afectadas inicialmente por esta medida.</description></item><item><title>Se metió en un jardín de infantes y degolló a un nene al grito de "¡Satanás!"</title><description>El asesino tiene 36 años y dijo que seguía las instrucciones de un libro sobre un conjuro para la vida eterna. </description></item><item><title>Horóscopo: los signos que se enamorarán perdidamente en lo que queda del año</title><description>Algunos conocerán un amor para toda la vida y otros vivirán romances que los hará sentirse muy felices. Hay amor para...</description></item><item><title>¿Qué le pasó? Pablo Lescano suspendió un show y generó preocupación por su salud</title><description>El líder de Damas Gratis iba a presentarse mañana Lomas de Zamora, sin embargo la productora del recital lo postergó por “razones de salud”.</description></item><item><title>Zulma Faiad confesó que se practicó un aborto a los 48 años: "Ese niño quería un padre"</title><description>La actriz reveló que debió someterse al proceso porque no estaba acompañada y se sentía bastante mayor.</description></item><item><title>Fotos: desbarrancó un camión en Uspallata y el chofer se salvó de milagro</title><description>El incidente se registró esta mañana en ruta 7 , en la zona de Las Cortaderas.</description></item><item><title>Caos vehicular en el Acceso Sur por la muerte de un hombre</title><description>El hallazgo de una persona sin vida en el puente peatonal de calle Rawson sorprendió a los primeros automovilistas. </description></item><item><title>Innovación en hotelería: espejo mágico</title><description>Se desempaña, reproduce música y se oculta cuando es necesario a partir de un juego de luces.</description></item><item><title>Aumentaron las naftas en el Gran Mendoza: cuánto cuesta llenar el tanque</title><description>Desde las primeras horas de este viernes las estaciones de servicios publicaron los nuevos precios. El nuevo valor de la nafta súper.</description></item><item><title>Fernández vs Macri: terminó el escrutinio definitivo en 10 provincias </title><description>Los números de Santa Fe, Tucumán, Entre Ríos, San Juan, Misiones, Catamarca, Salta, Santa Cruz, La Pampa y Formosa.</description></item><item><title>Betty, la perra que asombra en las redes por sus cejas “humanas”</title><description>El animal fue encontrado en las calles de Rusia, y su tierno gesto logró que la adoptaran a la brevedad.</description></item><item><title>Una salsa con un pasado exótico: la desconocida historia de cómo crearon el ketchup</title><description>Aunque muchos creen que en Estados Unidos lo inventaron, el origen del condimento está mucho más lejos de allí. Y en un contexto inesperado.</description></item><item><title>Anticipan que habrá un déficit de lluvias este verano en Mendoza</title><description>Las masas de aire provenientes de Brasil no son tan húmedas como en otros años. Las máximas se mantendrían dentro del promedio.</description></item><item><title>Verstappen comandó las acciones del primer ensayo</title><description>Max Verstappen, con Red Bull, lideró la primera sesión de entrenamientos, seguido de Sebastian Vettel y Alexander Albon.</description></item><item><title>Sigue grave el nene aplastado por una pared en Godoy Cruz: el último parte médico</title><description>Álvaro López (2) y Elsa Villegas (75) sufrieron graves heridas ayer tras el derrumbe desde un segundo piso. </description></item><item><title>Salió a cenar con su familia, protagonizó una pelea de tránsito y lo mataron a puñaladas</title><description>El atacante se entregó hoy tras permanecer prófugo por 5 días. Elías Chávez fue asesinado en la ciudad bonaerense de San Pedro.</description></item><item><title>Boda postergada: Benjamín Vicuña reveló por qué canceló el casamiento con la China Suárez</title><description>En una entrevista en la televisión chilena, el actor confesó que los planes continúan vigentes, pero decidieron “no meterle presión”. </description></item><item><title>Habló Rodrigo Guirao Díaz luego de que acusaran a su hermano de "ladrón"</title><description>El actor se refirió a la denuncia de robo que hay contra Gonzalo. Afirmó que sufre de "ataques de pánico y depresión".</description></item><item><title>"Sal y amargura": las pintadas en la UNCuyo que despertaron historias de "gualichos"</title><description>Tras Halloween, la Facultad de Ciencias Políticas y Sociales amaneció con frases en sus paredes. En las redes publicaron sus "hipótesis".</description></item><item><title>Maradona tentó al "Morro" García: "Le dije que si me pagan no hay problema"</title><description>El DT de Gimnasia La Plata, junto a su ayudante, el ex Tomba Sebastián Méndez, le hicieron una propuesta interesante al goleador uruguayo.</description></item><item><title>Polilla de la vid: alerta para el control del primer vuelo de la plaga</title><description>El Iscamen difundió detalle sobre cómo tratar los viñedos para controlar la Lobesia botrana</description></item><item><title>Cornejo y Suárez, en Francia por la asamblea anual de Grandes Capitales del Vino</title><description>Participarán del evento realizado en Burdeos. Luego de estas actividades viajarán a China.</description></item><item><title>Le negaron un mate porque no colabora con la yerba y su historia conmovió a todos</title><description>Una maestra de una escuela de Paraná recibió el pésimo trato en la sala de profesores y decidió contarlo por Facebook.</description></item><item><title>El rumor de Lautaro Matínez al Barcelona toma fuerza y fue tapa de Mundo Deportivo</title><description>El diario español pone fichas al ex Racing y fue el protagonista de la edición del diario catalán. </description></item><item><title>Llanto, gritos y acusaciones entre Vicky Xipolitakis y Burlando: “Me hacés quedar mal”</title><description>La mediática y el abogado se cruzaron en vivo a una hora de que él anunciara que dejaba de representarla legalmente. </description></item><item><title>Video: una mujer "poseída" quiso exorcizar a un policía y la electrocutaron</title><description>Algunas personas filmaron sorprendidos el aterrador momento. Ella dijo que quería sacar al diablo del cuerpo del uniformado.</description></item><item><title>Anses: apoderados de jubilados y pensionados deberán registrar su huella para poder cobrar</title><description>El tramite deberán realizarlo en la entidad bancaria donde perciben los haberes. La fecha limite para poder hacerlo es el 31 de diciembre.</description></item><item><title>Afirman que Anna Chiara del Boca podría denunciar a su padre por abuso sexual</title><description>El periodista Rodrigo Lussich afirmó que la hija de Andrea del Boca podría llevar a la justicia a Ricardo Biasotti por esta nueva causa.</description></item><item><title>Cuando la máquina de escribir fue rechazada por novedosa  </title><description>Diario Los Andes publicó en 1925 un artículo sobre la disconformidad de muchos escritores con estos artefactos.</description></item><item><title>Reunión magistral: Charly García, David Lebón y Pedro Aznar juntos</title><description>Los músicos presentaron la re-edición en vinilo de "La grasa de las capitales", uno de los discos iconicos del rock nacional</description></item><item><title>Hervé Birnie Scott y los vinos de Terrazas de los Andes cerrarán el ciclo "Entre Copas"</title><description>El último encuentro del 2019 del exitoso ciclo que organiza Sheraton Mendoza Hotel será el 7 de noviembre.</description></item><item><title>El campeón de Rally cambia de equipo</title><description>El estonio Ott Tanak logró su primer título mundial de Rally el domingo con Toyota y hoy anunció que en 2020 correrá para Hyundai.</description></item><item><title>Un jubilado se volvió viral tras crear una rutina efectiva con poco esfuerzo</title><description>El hombre, de 68 años, logró adelgazar 18 kilos, además de mejorar sus niveles de estrés, entrenando solo 20 minutos a la semana.</description></item><item><title>Drag Queen: derribamos prejuicios y respondemos preguntas junto a Kartajena</title><description>En esta edición del podcast Soy lo que Soy, Sergio Sotelo nos cuenta su historia y nos explica de que se trata esta expresión artística. </description></item><item><title>Jesica Cirio grabó videos mientras se probaba conjuntos de ropa interior</title><description>La modelo deslumbró a sus seguidores con un desfile privado en lencería en el que dejó en evidencia su cuerpo "fitness".</description></item><item><title>El Lobo recibe a Santamarina de Tandil en el Legrotaglie</title><description>A partir de las 17, Gimnasia buscará volver a la senda de triunfos. El árbitro será Nelson Sosa.</description></item><item><title>Fernández llegó a México para reunirse con López Obrador y rearmar la integración regional</title><description>Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado del país azteca. Arribó acompañado por Solá, Cafiero y su pareja Fabiola Yáñez.</description></item><item><title>La policía reprimió una nueva protesta en Hong Kong y China advierte sobre más controles</title><description>Cientos de personas aprovecharon Haloween para manifestarse y pedir que no se metan en los asuntos de la región semiautónoma. </description></item><item><title>El Tomba visita a Central para enderezar el barco: hora, TV y formaciones</title><description>Enfrenta al Canalla, a partir de las 17.45, en el Gigante de Arroyito. Televisa TNT Sports. </description></item><item><title>Golden State extrañó al fracturado Curry y perdió ante San Antonio </title><description>Los Warriors cayeron frente a los Spurs por 127 a 110 y sintió la ausencia del base estrella quien estará tres meses en recuperación. </description></item><item><title>Guido Süller: "Estoy tratando de salvarme"</title><description>El mediático confesó estar al borde de la depresión y se encuentra en Ushuaia para estar lejos del escándalo y comenzar una vida nueva. </description></item><item><title>Preparan un paquete de leyes para los primeros meses de gobierno de Alberto Fernández</title><description>Monzó, jefe de la Cámara de Diputados actual, y Massa ya trabajan para que los proyectos pendientes se pongan en funcionamiento. </description></item><item><title>Festejó Sudáfrica, tricampeón de la Copa del Mundo de Rugby</title><description>Los Springboks se coronaron nuevamente en el mundial después de derrotar a Inglaterra por 12 a 32, por segunda vez en una final.</description></item><item><title>Tembló en Mendoza</title><description>El movimiento telúrico se produjo a las 1:28 de hoy, superó los 100 kilómetros de profundidad por lo que fue sentido en la superficie.</description></item><item><title>Ejercitarse en plena noche: una costumbre que crece</title><description>Muchos aprovechan los espacios verdes para entrenar de noche. La falta de tiempo durante el día suele ser uno de los motivos principales.</description></item><item><title>Relatos de pobreza: la vida de los que se van a dormir sin comer y se sienten olvidados</title><description>La situación económica ha hecho más apremiante la cotidianeidad de muchas familias que pasan días sin comer. </description></item><item><title>La Provincia será compensada por el IVA, pero no se sabe cuándo</title><description>El gobierno nacional oficializó la decisión de financiar con recursos propios la reducción de este impuesto que perjudicó a las provincias. </description></item><item><title>Pronóstico del tiempo en Mendoza: descenso de la temperatura e ingreso de sistema frontal</title><description>También se anunciaron tormentas aisladas. La máxima indicada para hoy no pasará los 26°.</description></item><item><title>Éxito laboral y una vida personal plena: ¿Una ecuación imposible?</title><description>Tener un gran trabajo y alcanzar el reconocimiento profesional parecieran ser metas incompatibles con la vida social y recreativa. </description></item><item><title>Surfeando el Tambor presenta su disco inspirado en la cultura griega</title><description>La banda mendocina da a conocer “La madrugada eterna”, su tercer trabajo discográfico, hoy a las 22 en el Le Parc.</description></item><item><title>Mauro Spinelli y su segunda temporada en Italia </title><description>El ex jugador de Cementista “B”, entre otros, habló de su presente y de las diferencias que existen en el futsal de allá.</description></item><item><title>Mundial Sub 17: un triunfo para ser primero del grupo</title><description>Argentina enfrenta a Tayikistán con el objetivo de terminar en la cima de su zona y clasificar a la siguiente fase.</description></item><item><title>Buscan olvidar tragos amargos</title><description>Boca, el Rojo y San Lorenzo, en una fecha clave para salir de perdedores.</description></item><item><title>Trayectoria política de los encargados de la transición</title><description>Santiago Cafiero, Vilma Ibarra, Gustavo Béliz y Eduardo de Pedro, fueron designados por Alberto Fernández.</description></item><item><title>Acuerdo de precios y salarios: cómo es el plan de Fernández </title><description>Tendrá dos etapas que durarán seis meses cada una. Buscan bajar la inflación y que los sueldos recuperen poder adquisitivo. </description></item><item><title>Los técnicos mendocinos cercanos a Alberto Fernández </title><description>El ex ministro de Ambiente de Francisco Pérez inició hace un año la tarea de juntar ex funcionarios y universitarios.</description></item><item><title>Habitaciones VIP: lujo a medida y tarifas en dólares que escapan de las temporadas </title><description>Las cadenas hoteleras que operan en la provincia ofrecen servicios exclusivos para quienes pueden pagar hasta 2.000 dólares por una suite. </description></item><item><title>Hierro Indio: viaje al sueño mineral de los malargüinos </title><description>Los Andes visitó el viejo yacimiento que una empresa busca volver a poner en producción</description></item><item><title>Transición a la mendocina: asoman protagonistas futuros</title><description>Las decisiones las toman Cornejo y su delfín, pero empiezan a surgir los colaboradores del futuro gobierno.</description></item><item><title>50 aniversario: cómo se vive y sobrevive en la Base Marambio</title><description>Un periodista de Los Andes estuvo en el lugar, cuenta su experiencia y las complicaciones que ocasiona vivir en el hielo. </description></item><item><title>Las mujeres que se animan al malambo y las boleadoras </title><description>La disciplina logra cada vez más seguidoras, que buscan ganar espacio en una expresión artística hasta ahora, exclusiva de los varones.</description></item><item><title>Hirió a una nena por conducir ebrio en Ciudad y los vecinos le apedrearon la casa</title><description>Un hombre chocó un auto estacionado en el barrio Flores y una niña de 3 años resultó herida. Lo persiguieron y atacaron.</description></item><item><title>Lo asesinaron de dos puñaladas tras una riña en Las Heras</title><description>El sangriento ataque ocurrió minutos después de las 6 de este sábado en el interior de Villa Junín.</description></item><item><title>Radiografía de robos y hurtos en Mendoza: el celular,  lo más “buscado” </title><description>De las 100 denuncias que se reciben por semana, la mayoría tienen como favoritos de los delincuentes a los teléfonos. </description></item><item><title>Curso en Conicet sobre rutas sanmartinianas</title><description>El objetivo es difundir el conocimiento científico acumulado sobre las manifestaciones materiales y ambientales de las rutas sanmartinianas.</description></item><item><title>Los Andes Pass: un “Afortunado” de San Martín</title><description>Jorge Salomón comenzará a cobrar 30 mil pesos por mes durante un año a partir de noviembre.</description></item><item><title>La revolución chilena - Por Carlos Salvador La Rosa</title><description /></item><item><title>En plena transición, Macri  junta a todos sus funcionarios</title><description>El Presidente encabezará una reunión de gabinete ampliado, la primera tras la derrota electoral del domingo pasado.</description></item><item><title>Fernández se reunió con Lavagna, el hombre que quiere CFK para Economía </title><description>El encuentro fue el jueves, según se conoció ayer. Hablaron de la situación del país. Por ahora, el economista sería solo un asesor. </description></item><item><title>Sólo actitud: Maipú lo empató sobre el final</title><description>El Cruzado sufrió más de lo esperado frente a Círculo Dep. y fue más garra que buen juego.</description></item><item><title>Guantes de Oro: hubo festejos en la segunda fecha del tradicional torneo</title><description>Uno de los que sobresalió en la categoría de cadetes en 60 kg, fue Miguel Ángel Huampazo (Morales), quien se impuso a Tomás Carbajal.</description></item><item><title>Talleres fue una tromba para Impsa</title><description>Los orientados por Marcelo Innella vencieron a los violetas, por 8-2, y subieron en la tabla general</description></item><item><title>Día Tricolor: Marista sumó su primer triunfo</title><description>Con goles de Alesia Capone y Justina Guiñazú se impuso a su clon de San Rafael </description></item><item><title>¡Campeonazo! Fadep ganó el título local de punta a punta</title><description>Con gol de Sevillano derrotó 1-0 a Godoy Cruz, alcanzó su cuarto logro en tres años y medio y clasificó al Regional Amateur 2020.</description></item><item><title>Cibernética: una competencia de robots en la Nave Cultural</title><description>La jornada “A toda robótica” duró 8 horas y contó con amplia participación de jóvenes de distintas escuelas. </description></item><item><title>Choque entre tres vehículos en San Martín dejó como saldo ocho heridos </title><description>Un conductor tenía 1.51 gramos de alcohol en sangre.</description></item><item><title>Turismo Pista: el bicampeonato es posible</title><description>Gonza Antolín terminó segundo en Entre Ríos y es tercero en la tabla. Llega a la última fecha con chances de retener su corona.</description></item><item><title>Buen inicio para los equipos mendocinos </title><description>En la primera fecha, festejaron Andes Talleres, Don Orione, Cementista y Regatas.</description></item><item><title>Empieza hoy un nuevo Cyber Monday con rebajas de hasta 30% </title><description>Más de 500 empresas de todo el país participan de esta acción de la Cámara Argentina de Comercio Electrónico.</description></item><item><title>¿Quedarse o irse? Elijo quedarme y pelearla por un futuro mejor - Por Ricardo Ríos </title><description>Soy profesor en el Colegio Nacional Agustín Álvarez, en tercer año de secundaria. Allí veo el futuro y la necesidad de luchar.</description></item><item><title>¿Quedarse o irse? Partir fue difícil, pero nos estamos adaptando - Por Jorge Membrives </title><description>La nuestra fue una decisión difícil, complicada, no exenta de riesgos ya que partir implicó dejar atrás parte de la familia y amigos.</description></item><item><title>¡Vuelve Messi! - Por Leandro Aguilera</title><description>La lista que entregó hace unos días Lionel Scaloni confirma el retorno del astro del Barcelona a la Selección Nacional. </description></item><item><title>Diputados reconoció la labor de la Clínica Migratoria</title><description>La entidad brinda asesoramiento y gestiones para la obtención de residencias y trámites para obtener la ciudadanía argentina.</description></item><item><title>Hugo Moyano: “Algunos periodistas han hecho mucho daño y tienen que pagar”</title><description> "No puede ser que digan lo que se les antoja decir o les manden decir y no pase nada", dijo el líder de Camioneros. </description></item><item><title>Llegó al país la Virgen de Luján que acompañó a soldados argentinos en Malvinas</title><description>La imagen fue restituida esta semana por el Reino Unido. Estuvo 37 años en una catedral británica. </description></item><item><title>"Como pollo 5 veces al día", la vida de fisicoculturista de la mendocina Pamela Pombo</title><description>Desde 2014 compite oficialmente internacionalmente en la categoría Bikini fitness. Entrena seis días a la semana y mantiene dieta estricta.</description></item><item><title>Bomba: Marcelo Gallardo estaría en los planes del Barcelona, con el visto bueno de Messi</title><description>Los catalanes perdieron con el Levante y Ernesto Valverde tendría las horas contadas como DT. El Muñeco cuenta con la aprobación de La Pulga</description></item><item><title>Entre Copas cierra el año con Hervé Birnie Scott </title><description>El ciclo de cenas de Sheraton Hotel Mendoza se despide de 2019 con un invitado de lujo y los vinos de Terrazas de los Andes.</description></item><item><title>Asesinaron a golpes a una anciana durante un presunto robo</title><description>Una mujer de 83 años fue hallada sin vida en su casa de la localidad santafesina de Capitán Bermúdez. Hay dos detenidos.</description></item><item><title>Con cortes de calle y manifestaciones comenzó el "Súper lunes" de protestas en Chile</title><description>El estallido social comenzó en octubre por la suba del transporte público. Ya se han registrado 23 muertos y miles de heridos y detenidos. </description></item><item><title>¿Romance en puerta? Delfina Chaves fue vista muy cerca de un ex de Pampita</title><description>La protagonista de “Argentina, tierra de amor y venganza” sigue sumando candidatos a su lista de pretendientes. </description></item><item><title>Perdió el dominio de su auto en Maipú, volcó, chocó contra un árbol y murió </title><description>Ocurrió en lateral de ruta 7 y Carril Los Álamos. El fallecido fue identificado como Caludio Barrios (45). Un menor resultó herido. </description></item><item><title>Horóscopo: las mujeres más fuertes, según su signo</title><description>No pierden nunca la compostura, saben cómo salir adelante en los momentos más difíciles y jamás se dejan derribar.</description></item><item><title>Según Burlando, “llevar a Juan Darthés a Nicaragua sería prácticamente quitarle la vida”</title><description>El abogado del actor se refirió al pedido de captura internacional que dispuso la Justicia de ese país por la denuncia de Thelma Fardin. </description></item><item><title>Se defendió de un robo y está detenido por herir a uno de los ladrones</title><description>Al dueño de un comercio del barrio San Miguel, en Las Heras, ya lo habían asaltado. </description></item><item><title>La leche y el pollo fueron el inesperado boom del Black Friday</title><description>El gerente de Relaciones Institucionales de Walmart, Juan Pablo Quiroga, contó datos relevantes sobre la presente campaña en la provincia.</description></item><item><title>Después de las elecciones los precios subieron hasta 10 % en Mendoza</title><description>La incertidumbre hizo subir las ventas en la previa a los comicios. En la semana siguiente hubo problemas de reposición.</description></item><item><title>Nuevo edificio ícono en avenida Emilio Civit</title><description>Se llama "Torre Emilia" y será el primer coworking corporativo de la provincia. Presenta una inversión segura y de alta rentabilidad. </description></item><item><title>Pronóstico: así estará el tiempo esta semana en Mendoza</title><description>Este lunes podrían presentarse tormentas aisladas. La máxima será de 30°C.</description></item><item><title>Araceli González reclamó por Polka: “Soy accionista pero en realidad no cobro nada”</title><description>La actriz volvió a hablar de la división de bienes con Adrián Suar y aseguró que “no es un reclamo, es lo que me corresponde”. </description></item><item><title>Estremecedor video: cuatro jóvenes murieron al estrellar su atuo contra una palmera</title><description>El accidente ocurrió poco antes de las 7 de ayer en el partido bonaerense de Quilmes.</description></item><item><title>Argentinos visita Defensa y Justicia para quedar solo en la punta de la Superliga</title><description>El Bicho de Diego Dabove visita al Halcón de Florencio Varela y si gana quedaría puntero solitario. Va por Fox Sports Premium desde las 19.</description></item><item><title>Vélez no quiere perder el tren de los punteros en Santiago del Estero</title><description>El Fortín enfrenta a Central Córdoba y si gana quedará a un punto de los líderes. Va a las 21.10 por Fox Sports Premium.</description></item><item><title>La Anmat prohibió la venta de un alimento para bebé</title><description>El producto fue cancelado en todo el país debido a que no presentaba una autorización de venta, por lo que fue declarado "ilegal". </description></item><item><title>Lanús visita a Huracán y va por la punta de la Superliga</title><description>El Granate juega esta noche en el Tomás A. Ducó desde las 21.10 con la televisación de TNT Sports.</description></item><item><title>Quiso que la enterraran en una caja de té y le cumplieron el sueño</title><description>Ocurrió en Inglaterra. Una mujer de 73 años era fanática de la tradicional infusión y llegó a tomar 40 tazas por día. ¡Mirá las fotos!</description></item><item><title>Llegó al país la imagen de la Virgen que acompañó a soldados argentinos en Malvinas</title><description>La imagen fue restituida esta semana por el Reino Unido. Estuvo 37 años en una catedral británica. </description></item><item><title>Llamado de Trump y viaje a México: cómo interpretará el mercado estas señales</title><description>En las últimas horas, el presidente electo dio señales en materia de política exterior. Qué efecto pueden tener estos gestos</description></item><item><title>Las reservas siguen en baja pero la primera semana del súper cepo mitigó las caídas</title><description>Las mayores restricciones moderaron el ritmo de baja, aunque igual se perdieron u$s 262 millones en los 5 días posteriores a las elecciones</description></item><item><title>Bancos aumentan hasta 50% precio de cajas de seguridad por demanda récord</title><description>Será a partir de enero. Aprovechan que gran parte de depósitos en dólares del sistema financiero salieron del sistema: u$s 13.410 millones</description></item><item><title>Cyber Monday: tres consejos para evitar las estafas</title><description>Defensa del Consumidor advierte que la clave es comparar precios y cuando se efectiviza la compra hacer captura de pantalla.</description></item><item><title>Un ex de Pampita se mostró muy cerca de Delfina Chaves: “En un confuso episodio”</title><description>La protagonista de ATAV fue a una fiesta de Halloween y compartió bailes, fotos y abrazos con un joven empresario.</description></item><item><title>Escándalo: perdió la elección por 62 votos y denunció que el ganador retuvo 100 DNI</title><description>El pedido de impugnación es en el municipio bonaerense de Maipú. El candidato peronista acusó al actual mandatario, de Juantos por el Cambio</description></item><item><title>El hilarante posteo de Jimena Barón con sus bloopers en la entrega de los premios MTV</title><description>La cantante se llevó el galardón a la "Mejor artista de Sudamérica" pero sufrió algunos percance bochornosos durante el evento.</description></item><item><title>Agustina Cherri mostró su radical cambio de look para su nuevo personaje en “Separadas”</title><description>La actriz formará parte de la nueva tira de Pol-Ka y pasó por la peluquería para realizar un drástico cambio de estilo.</description></item><item><title>El SUTE no quiere perder la cláusula gatillo</title><description>Desde el gremio docente le respondieron al gobernador electo, Rodolfo Suárez. Aseguran que reclamarán la actualización mes a mes.</description></item><item><title>Tesorero robó limosnas de una iglesia y ahora tiene que devolver $100 mil</title><description /></item><item><title>Aborto a una nena violada: prueba de ADN confirmó que un vecino la embarazó</title><description /></item><item><title>San Luis: falleció el ciclista atropellado por un conductor ebrio</title><description /></item><item><title>Por esto lo aman en Chile: el "Loco" Bielsa pasó a saludar a las chicas de hockey</title><description>El entrenador del Leeds United visitó al plantel chileno que enfrentó a Inglaterra por un boleto a los Juegos Olímpicos de Tokio.</description></item><item><title>Este sábado, una nueva edición de UcoVin</title><description>La edición XXV de la Evaluación Anual de Vinos del Valle de Uco se realizará este sábado 9 de noviembre a las 10, en "La Trucha Tranqui".</description></item><item><title>Pura emoción: Jimena Barón, mejor artista latinoamericana en los MTV Europe Music Awards</title><description>"En breve me entregan el premio, que en verdad, es de todos ustedes. Gracias por confiar en mí", confesó la cantante. </description></item><item><title>Arrancó el Cyber Monday y explotaron las redes por las falsas ofertas</title><description>Los usuarios de Twitter publicaron los descuentos engañosos y los memes en la octava edición de este evento.</description></item><item><title>Reconciliados y ¿embarazados?: el sugerente gesto de More Rial y Facundo Ambrosioni</title><description>La hija de Jorge y el futbolista dieron algunos indicios de la posible llegada de un hermanito para Francesco. </description></item><item><title>Lollapalooza Argentina confirmó el line up por día para su edición 2020</title><description>El festival que se llevará a cabo en marzo del año que viene ya tiene sus bandas confirmadas según la jornada.</description></item><item><title>Salió a andar en bici completamente ebrio por Maipú, provocó un choque y terminó detenido</title><description>Un ciclista y una automovilista chocaron en Barcala y Tropero Sosa. El hombre circulaba con 2,99 gramos de alcohol en sangre. </description></item><item><title>Baratta: “No queremos un indulto sino que revisen las causas de principio a fin”</title><description>El ex funcionario, que lleva 15 meses preso por la causa de los cuadernos, habló desde la cárcel de Ezeiza. </description></item><item><title>Sensual y emprendedora: Mónica Ayos anunció su línea de bikinis con foto hot en Mendoza</title><description>La actriz aprovechó su paso por nuestra provincia para lanzar sus diseños de trajes de baño con una foto.</description></item><item><title>El rol del manejo técnico en el salto productivo sustentable</title><description>El desafío de incrementar la producción pasa por mejorar la productividad por unidad de área y ser eficientes en el uso de los recursos</description></item><item><title>El CAMza presenta “Contemporáneos”</title><description>Se trata de un espacio colectivo donde arquitectos y estudios de distintos lugares pueden compartir pensamientos, propósitos y enfoques.</description></item><item><title>Choferes del Uber están de paro y denuncian precarización laboral en Mendoza</title><description>Aseguran que la "tarifa está muy atrasada" y que trabajan sólo para poder pagar los impuestos. </description></item><item><title>Expectativa por un extraño evento astronómico que no se repetirá hasta 2032</title><description>Este tipo de fenómenos ocurre aproximadamente 13 veces cada 100 años y la cita es el próximo 11 de noviembre de 2019.</description></item><item><title>Así invitó a su casamiento Pampita a Banjamín Vicuña y la China Suárez... ¡Después de 12!</title><description>La modelo incluyó a su ex pareja en la lista de invitados pero con una salvedad, aunque él y su novia no podrán asistir a la boda. </description></item><item><title>Estaba acostada, conectó su celular al cargador y murió electrocutada</title><description>El aparato había tocado la pata metálica de la cama de una joven de 17 años. El cable estaba dañado y había sido reparado con cinta. </description></item><item><title>Detuvieron a un hombre que clonaba tarjetas en varios cajeros del Centro</title><description>Había colocado el aparato en, al menos, tres ATM. La Policía siguió su recorrido y lo atrapó "in fraganti" frente a la plaza San Martín.</description></item><item><title>YUMMY    ...   el nombre de los waffles en Mendoza</title><description>Dulces o salados, éstas delicias se van imponiendo muy rápido en el paladar de los mendocinos.</description></item><item><title>Qué tiene planeado hacer Alberto para evitar que se dispare otra vez el dólar</title><description>El presidente electo busca que a los capitales que ingresen desde el exterior se les permita hacer lo que quiera pero con cierto límites</description></item><item><title>Argentina mejoró en el ranking de países con entorno propicio para la inclusión financiera</title><description>Se ubicó séptimo en una lista que incluye a 55 naciones y que es elaborada por The Economist </description></item><item><title>Analistas prevén que el dólar oficial supere los $ 80 el año que viene</title><description>El Banco Central publicó el Relevamiento de Expectativas de Mercado, donde los analistas anticiparon que el tipo de cambio llegará a $ 83</description></item><item><title>Fugaz y cuantioso asalto en una panandería de Godoy Cruz: en minutos se llevaron $100 mil</title><description>Ocurrió anoche en un comercio de calle Peltier. Además se registraron robos en Maipú y Guaymallén. </description></item><item><title>Barcelona intentará recuperarse en la Champions League ante el Slavia Praga</title><description>Lionel Messi y sus muchachos tienen dejar atrás las dudas y la derrota ante el Levante. Además juegan Inter-Borussia Dortmund.</description></item><item><title>Una fusión que despierta más sabor</title><description>Combibeers y Stärke Cervecería se unen para potenciar una propuesta original y de mayor calidad para sus clientes.</description></item><item><title>¿Qué dirá Maradona? Mascherano podría volver al país para jugar en La Plata </title><description>El experimentado mediocampista tendría decidido dejar Asia para terminar su carrera en Argentina. </description></item><item><title>Por el fallecimiento de su mamá, Cornejo suspendió la gira por China</title><description>El gobernador electo, Rodolfo Suárez, continuará al frente de la comitiva.</description></item><item><title>Paulo Londra presentó a su novia en Instagram</title><description>El artista cordobés sorprendió a sus fanáticos al compartir una imagen junto a Rocío Moreno.</description></item><item><title>Realizaron una ablación múltiple en el Policlínico de Villa Mercedes</title><description /></item><item><title>Fueron a rescatar a un galgo maltratado en Rivadavia y encontraron cuatro: uno murió</title><description>El dueño de los canes tenía otros cuatro animales pero en mejor estado. Aunque se los dejaron, la municipalidad controla su salud.</description></item><item><title>Conocé a Alexandra Grant, la mujer que conquistó el corazón de Keanu Reeves</title><description>El actor apareció en público con una pareja por primera vez en décadas. Se mostraron juntos en una gala en Los Ángeles. </description></item><item><title>Santa Fe, la primera provincia del país en entregar una "libreta de unión convivencial"</title><description>Actualmente a las parejas se les entrega un certificado pero ahora recibirán una libreta similar a las matrimoniales.</description></item><item><title>Champions: el Barcelona de Messi igualó ante Slavia Praga y sigue líder de su grupo</title><description>El elenco culé hizo el desgaste, pero no pasó del 0-0 en el Camp Nou. Ante Borussia Dortmund se jugará la clasificación. </description></item><item><title>Microsoft redujo la jornada laboral a cuatro días y logró aumentar la productividad 40%</title><description>Así lo revela un estudio que hizo la empresa en sus oficinas de Japón. Trabajar menos para producir más fue el objetivo del experimento. </description></item><item><title>No se jugará en Chile la final de la Libertadores: Lima, Medellín y Asunción, en carrera </title><description>Así lo decidió la Conmebol este martes. La nueva sede se conocerá en las próximas horas. </description></item><item><title>Atacaron a balazos a un jugador de Arsenal: perdió un ojo y tiene muy comprometido el otro</title><description>Se trata de Alexis Salinas, quien fue brutalmente agredido mientras se encontraba con amigos. </description></item><item><title>Piden 10 años para el pediatra acusado de pedofilia: él asegura que todo es un error</title><description>Russo, ex jefe de Inmunología y Reumatología del Garrahan, enfrenta un juicio por  facilitación y distribución de pornografía infantil.</description></item><item><title>Fredy Villareal habló tras las críticas recibidas por su imitación a Emilio Disi</title><description>El actor apareció en el homenaje realizado por Luciana Salazar y no fue bien visto. "Yo quedé bastante conforme con la actuación", dijo él.</description></item><item><title> Investigan si un policía arrojó del tren y mató un hombre que había intentado robarle</title><description>Ocurrió en Buenos Aires. La víctima habría intentado sacarle el arma reglamentaria. Hubo un forcejeo y cayó a las vías.</description></item><item><title>Claudia Villafañe contra Diego a la salida de Tribunales: "Que no hable mal de mis hijas"</title><description>La ex mujer del Diez se mostró enojada al salir de una nueva mediación. "No me importa lo que haga con sus cosas", dijo.</description></item><item><title>Trump ofreció ayuda a México para declarar la guerra a los cárteles tras ataque a mormones</title><description>Los nueve integrantes de la familia estadounidense LeBarón fueron brutalmente asesinados en el Rancho de la Mora.</description></item><item><title>Apareció la madre del nene abandonado en Misiones: "Se me terminó el crédito de la SUBE"</title><description>Dijo que había tenido que volver a su casa caminando y que por eso se había demorado.  Aseguró que había dejado al menor con su pareja.</description></item><item><title>Difundieron la primera imagen de Rodrigo, 'el bebé sin rostro'</title><description>El niño presentaba malformaciones pero el médico nunca las detectó. La familia compartió la foto del pequeño junto a su hermana.</description></item><item><title>Un jubilado mató de una puñalada a un ladrón que quiso robarle</title><description>El hecho ocurrió en Claypole, provincia de Buenos Aires, luego de que el hombre se resistiera al intento de asalto del delincuente. </description></item><item><title>Se viene un fenómeno astronómico que se verá desde Mendoza y no se repetirá hasta el 2032</title><description>Mercurio pasará entre la Tierra y el Sol ocurre 13 veces cada 100 años aproximadamente. Mirá el video de la última vez, en 2016. </description></item><item><title>¿Te gusta? River presentará una particular camiseta frente a Rosario Central </title><description>El próximo domingo, por la Superliga, el Millonario recibe a Rosario Central a las 11. El Millonario estrenará pilcha nueva. </description></item><item><title>¿Por qué Gianina Maradona pidió por las salud de su padre en las redes sociales?</title><description>Sus hijas estuvieron en el cumpleaños de Maradona y lo vieron en un estado alarmante y explotaron. Así estalló el nuevo conflicto. </description></item><item><title>Atropelló a hinchas de River en Malargüe, pagó una fianza y recuperó la libertad</title><description>El joven de 23 años había embestido a simpatizantes del Millonario cuando celebraban el pase a la final de la Libertadores el 22 de octubre.</description></item><item><title>Vicky Xipolitakis: “25 mil pesos para el estilo de vida de mi hijo es absolutamente nada”</title><description>La mediática se encuentra en medio de una batalla legal con su ex esposo Javier Naselli por la cuota alimentaria Salvador Uriel.</description></item><item><title>Recaída en drogas y pelea conyugal, las horas previas de Pablo Lescano antes de internarse</title><description>El cantante y líder de la cumbia villera debió ser ingresado a una clínica de rehabilitación en Tortuguitas y suspendió varios shows. </description></item><item><title>Explotó su celular, se le incendió su habitación y perdió todo</title><description /></item><item><title>Discusión terminada: Abel Pintos negó rotundamente su casamiento con Mora Calabrese</title><description>En una entrevista con Santo Biasatti se refirió a los fuertes rumores de una posible boda con la empresaria chaqueña.</description></item><item><title>Suspendieron a un piloto por dejar entrar a la cabina a una pasajera durante un vuelo</title><description>Ocurrió en Asia y la foto -que subió la mujer a sus propias redes- se volvió viral en minutos. El hombre no podrá volar nunca más. </description></item><item><title>Perdieron el vínculo con sus hijos por denuncias y piden celeridad judicial para verlos</title><description>Madres junto a tías y abuelas se manifestaron frente a la Corte. Por procesos judiciales no tienen contacto con familiares directos.</description></item><item><title>De terror: tomaban un café en el centro de San Juan y una víbora cayó del techo</title><description>En el video que circula por las redes se puede ver al reptil de grandes dimensiones deslizarse por los huecos de la mesa.</description></item><item><title>Furor por el desafío viral del 'Oh na na na Challenge' entre los bomberos de Mendoza</title><description>Al cuartel de Guaymallén ahora se sumaron los de Luján, Godoy Cruz y Maipú para realizar la simpática coreografía que la rompe en las redes.</description></item><item><title>Encontraron a una mujer muerta en hotel e investigan si falleció durante un juego sexual</title><description>Ocurrió en Buenos Aires. La víctima estaba acostada y con una marca de ahorcamiento en su cuello.</description></item><item><title>Mendoza realizó doce juicios por jurados y es un ejemplo para otras provincias</title><description>Entre Ríos comenzó a implementar esta modalidad a partir de la experiencia provincial que inició el primer día de 2019.</description></item><item><title>Flybondi se despegó de las críticas de su ex CEO y afirman que le pidieron la renuncia</title><description>La aerolínea low cost emitió un comunicado donde sostiene que quieren trabajar en conjunto con todos los gobiernos.</description></item><item><title>Básquet de Nivel UNO: el Lobo y el Santo B arrancaron los cuartos de final con una sonrisa</title><description>Gimnasia Básquet sufrió pero reaccionó a tiempo para superar al Atlético Club San Martín B. San José B fue más que Banco B y se puso 1-0. </description></item><item><title>Julieta Silva ya abandonó su casa y la trasladaron a  a la cárcel de San Rafael</title><description>La joven condenada por la muerte de Genaro Fortunato ingresó al pabellón de mujeres luego de que la Corte revocara la domiciliaria.</description></item><item><title>La emotiva sorpresa que Román preparó para sus fanáticos que lo llevan tatuado en la piel</title><description>Locura por Juan Román Riquelme. El 10 citó a diez fanáticos y le regaló una firma suya tatuada. Impresionante. Mirá el video. </description></item><item><title>Paseaba de madrugada por una plaza en Las Heras y le robaron el skate</title><description>Un joven de 24 años fue asaltado por dos ladrones armados en el paseo ubicado en Ballofet y Estrada.</description></item><item><title>Alumnos puntanos indignados porque se quedaron sin el viaje de egresados</title><description /></item><item><title>Laly Espósito será la conductora de los Grammy Latinos</title><description>La artista argentina será la anfitriona de la Premiere de la 20° entrega de los premios. Será el 14 de noviembre en Las Vegas.</description></item><item><title>Intensa búsqueda de una chica de 16 años que salió de su casa de Godoy Cruz y no regresó </title><description>Martina Raviolo fue vista por última vez el lunes, en su vivienda del barrio La Estanzuela. Preocupación de su familia y las autoridades. </description></item><item><title>Un incendio destruyó el restaurante de una empresa de rafting en Potrerillos</title><description>También daño parte de una tienda. Desde la compañía creen que fue por un desperfecto eléctrico. La empresa opera en el predio desde 2007.</description></item><item><title>La anécdota imperdible del Cabezón Ruggeri almorzando en lo de Mirtha Legrand</title><description>El defensor campeón del Mundo contó que no pudo comer nada con Mirtha y reveló que luego se comió un sandwich en la esquina del canal. </description></item><item><title>Diputados dejó listo un proyecto de ley de Alquileres acordado por todos los bloques</title><description>Finalmente el proyecto obtuvo dictamen de comisión y podría ser debatido en la próxima sesión. </description></item><item><title>Condenan a 10 años al pediatra del Garrahan por producción de pornografía infantil</title><description>Además, quedó inhabilitado de por vida para ejercer la medicina.</description></item><item><title>Crían a sus hijos sin escuela ni vacunas: la historia secreta de la secta Las Doce Tribus</title><description>Sus integrantes están instalados en Argentina desde 1999. Su vestimenta, sus hábitos, sus ritos y su cultura, en detalle.</description></item><item><title>Expectativa entre los gremios de la CGT por la reunión con Alberto Fernández</title><description>“El tema de la industria es complicado, está muy difícil", admitieron. </description></item><item><title>Lo condenaron a 38 años por violar a un nene que lleva 4 años internado por las lesiones</title><description> Omar "Japo" Verón abuso de un menor de 6 años en Chaco en 2014. El pequeño espera un trasplante de intestinos.</description></item><item><title>Cayó el Merval y el riesgo país superó los 2300 puntos</title><description>En una rueda que castigó a activos argentinos, la Bolsa porteña cayó a 35.500 puntos y el índice que elabora el JP Morgan alcanzó su punto m</description></item><item><title>Tres falacias para el adicto a las cuotas, según este gurú de las finanzas </title><description>Lo que parece barato, a la larga termina saliendo muy caro. La explicación sobre las trampas de los plásticos. </description></item><item><title>Feriado bancario: no hubo dólar oficial, pero las cotizaciones paralelas operaron al alza</title><description>Tanto el contado con liquidación como el blue se movieron hacia arriba, aunque en un contexto de pocos negocios que hace pocos significativo</description></item><item><title>Un sueño que se transformó en pesadilla: su perro le comió la entrada para la final</title><description>Un hincha de Colón dejó el ticket sobre la mesa y su mascota no la perdonó. Tendrá que ver el partido por televisión.</description></item><item><title> La Franela y Maurito and The Rufos tocarán gratis en Godoy Cruz</title><description>El sábado 16 de noviembre en el parque San Vicente se llevará a cabo un anticipo de la Fiesta de la Cerveza. </description></item><item><title>Amigos que tomaban alcohol en Guaymallén se “desconocieron” y uno terminó apuñalado</title><description>El hombre herido, de 56 años, quedó internado en el hospital Central. </description></item><item><title>Asaltaron un reconocido comercio en un centro comercial de Guaymallén: se llevaron $80 mil</title><description>Dos ladrones entraron al local de Kevingston de la Barraca Mall anoche. </description></item><item><title>Horóscopo: los riesgos que cada signo tomará durante este mes</title><description>Para cerrar el ciclo, lo mejor es enfrentar los miedos y arriesgarse. Los astros dicen que tiene cada persona como pendiente.</description></item><item><title>Un choque en cadena en el Acceso Este complicó el tránsito esta semana</title><description>Hubo cuatro vehículos involucrados. </description></item><item><title>Docentes piden a Fernández que reinstaure la paritaria nacional </title><description>Los gremios aseguran que desde que fue eliminada hubo una abrupta caída en la inversión estatal en Educación.   </description></item><item><title>Pronóstico: así estará el tiempo este jueves en Mendoza</title><description>Para esta tarde se espera un leve descenso de la temperatura, pero la máxima llegará a los 30°C.</description></item><item><title>Blusas con nudo, la inspiración de la temporada</title><description>Un clásico de los 90´que se adapta a los tiempos modernos con algunas pequeñas modificaciones.</description></item><item><title>Velada musical con el Opera Studio de Cangemi: esta noche presentan su próximo proyecto</title><description>Será un adelanto de "La finta giardiniera", la ópera de Mozart que presentarán el 23 de noviembre con orquesta en vivo. Los detalles. </description></item><item><title>Furor en las redes por la beluga que juega al rugby con un marinero en la mitad del océano</title><description>El video se conoció este jueves y rápidamente se hizo viral. No te pierdas el maravilloso momento. </description></item><item><title>Agresión en el Notti: el acompañante de una paciente golpeó a un médico en la cara</title><description>Sucedió el martes pasado en la guardia de traumatología. Por la agresión, el profesional tuvo hemorragia nasal. Piden mayor seguridad.</description></item><item><title>El 6,8% de los hogares argentinos están construidos con materiales de calidad insuficiente</title><description>Según el Indec, en esas viviendas habita 8,9% de las 28.294.905 personas que conforman los 31 conglomerados urbanos.</description></item><item><title>Bodegas de Argentina se suma a la UIA</title><description>La cámara empresarial representa al sector vitivinícola en la Unión Industrial Argentina. </description></item><item><title>Leandro Bolmaro, el "Messi" del básquet catalán, sorprendió con un triple de 32 metros</title><description>El jugador cordobés que milita en el Barcelona, se robó todos los aplausos en convertir una bomba desde la tribuna en su primer tiro. Video.</description></item><item><title>Giannina Maradona y la preocupación en el cumple de Diego: "Le salía líquido por la nariz"</title><description>El pasado 30 de octubre, el DT de Gimnasia La Plata festejó sus 59 años pero un delicado momento alertó a su hija. </description></item><item><title>Stranger Things 4 va tomando forma y se renovará con cuatro actores más</title><description>La estrategia de Netflix es sumar personajes para no "aburrir" al público, que le dio con la  tercera temporada cifras récord de audienicia.</description></item><item><title>Hirieron a un policía de un ladrillazo en la cabeza en pleno operativo</title><description /></item><item><title>Video: un hombre agredió a una pareja de lesbianas porque las vio abrazadas en un parque</title><description>Ocurrió en Buenos Aires. Una de las jóvenes agredidas registró al ataque y lo compartió en su cuenta de Instragram.</description></item><item><title>Golpe al bolsillo: El kilo de pan mignon ya se vende a $ 110 en Mendoza</title><description>Según la Asociación de Panaderos, el aumento oscila entre 9% y 12%. Los salarios y los combustibles, las variables del nuevo ajuste. </description></item><item><title>Una figura del Flamengo se lesionó y no llegaría a la final de la Libertadores ante River</title><description>Giorgian de Arrascaeta sufrió un esguince en su rodilla derecha y encendió las alarmas en el elenco brasilero a 16 días del partido. </description></item><item><title>Una caricia al alma: el abrazo "gallina" del Muñeco Gallardo</title><description>El DT le mandó un saludo a un usuario de Twitter y su mensaje le tocó el corazón a todos los hinchas de River.  ¡No te pierdas el video!</description></item><item><title>Alberto Fernández: "No somos como Macri, nosotros no mentimos"</title><description>Fue entrevistado por Rafael Correa para el canal ruso RT en Español. Allí habló sobre el FMI, las deudas y la relación con la prensa</description></item><item><title>La Corte ratificó la condena de 32 años a Mariano Luque por el crimen de Johana Chacón</title><description>El máximo tribunal mendocino rechazó el recurso presentado por la defensa del único acusado de matar también a Soledad Olivera en Lavalle.</description></item><item><title>En ascenso: el aeropuerto de Mendoza tuvo 11% más de pasajeros durante octubre</title><description>El dato surge de la comparación interanual de ANAC. Además, 48 mil personas optaron el mes pasado por alguna aerolínea low cost.</description></item><item><title>Básquet de Superliga: en el primer juego de cuartos de final, triunfos del Santo y Macabi</title><description /></item><item><title>Un reloj de flores pondrá color al oeste de Las Heras</title><description>El primer "reloj verde" en el departamento se ubica en la rotonda de Boulogne Sur Mer y Regalado Olguín.</description></item><item><title>Bordón contó cómo vivió los ataques a la embajada de Argentina en Chile</title><description>Los manifestantes arrojaron piedras a la sede diplomática en Santiago y causaron daños en los vidrios y en el jardín.</description></item><item><title>En vivo: Alberto Fernández inaugura el Grupo de Puebla con líderes progresistas</title><description>Con la euforia por la liberación de Lula, se reúnen hoy ex presidentes como Rousseff (de Brasil), Lugo (Paraguay) y Samper (Colombia).</description></item><item><title>Tini, Wos y Abel Pintos cantarán en Rivadavia canta al país: grilla completa de artistas</title><description>La edición 2020 del festival se hará entre el 5 y 9 de febrero. Además estarán Luciano Pereyra, La Skandalosa, el Chaqueño y Natalie Pérez.</description></item><item><title>Rogelio Funes Mori y "Nico" Sánchez anotaron en la goleada del Monterrey en México</title><description>Los Rayados golearon 4-0 con brillantes actuaciones de los argentinos sobre Tijuana. </description></item><item><title>El Tomba recibe al Rojo de Avellaneda: dónde ver el partido, a qué hora y cómo forman</title><description>El encuentro se jugará a partir de las 20 en el estadio Malvinas Argentinas. televisa Fox Sports Premium. </description></item><item><title>Duro mensaje de Bolsonaro tras la liberación de Lula: "No den munición al canalla"</title><description>El mandatario brasileño expresó su molestia por la excarcelación del líder de la izquierda. </description></item><item><title>El hincha santafesino que viajó 900 kilómetros en bicicleta para a Colón en la final </title><description>Jorge Nini estuvo casi 3 días pedaleando desde San Jorge a Asunción para ver al Sabalero frente a Independiente del Valle.</description></item><item><title>Colón va por la conquista histórica: hora, televisación y formaciones</title><description>El encuentro comenzará a las 17.30 en "La Nueva Olla", el estadio de Cerro Porteño en Asunción</description></item><item><title>Tras 22 días de protestas, Piñera anunció "profundos" cambios a la Constitución</title><description> El presidente chileno anunció que su gobierno prepara "con sentido de urgencia" intensas modificaciones en política social. </description></item><item><title>La tapa de un diario español que recuerda al Muro pero destaca a Courtois</title><description>El arquero del Real Madrid es el destacado de la portada de Marca por su imbatibilidad. Impasable como la gran pared alemana.</description></item><item><title>Sin actualizaciones en los límites de compra, cae el uso de las tarjetas</title><description>La falta de incentivos al sector emisor y la caída del poder adquisitivo, terminaron diezmando su uso. </description></item><item><title>La mayoría de las comunas tiene más empleados que hace 4 años</title><description>Mientras que en la Provincia se redujo un 10% la planta de estatales, en diez de los 18 municipios se incrementó el personal.</description></item><item><title>El “Rengo” Aguilera va a juicio por vender droga desde el penal</title><description>Según una investigación federal, el ex líder de la barra del Tomba ordenaba desde su celda operaciones en Godoy Cruz y en Maipú. </description></item><item><title>El pronóstico del tiempo para este sábado en Mendoza</title><description>Sigue el calor, aunque con unos grados menos en la temperatura. Máximas y mínimas del fin de semana. </description></item><item><title>Vivir lejos de la ciudad: ¿Una buena opción?</title><description>Habitar un lugar alejado de la zona urbana colabora en la calidad de vida de una familia. </description></item><item><title>Manifestación frente al Consulado de Bolivia en Mendoza en apoyo a Evo Morales</title><description>La convocatoria surgió por parte de varias organizaciones políticas y sociales.</description></item><item><title>Los favoritos, a paso firme</title><description>Godoy Cruz "A"  quiere el “tri”, en tanto Las Pumas no ceden terreno.</description></item><item><title>Por algo es el máximo ídolo de Vélez: Chilavert pagará la multa del hincha antiZárate</title><description>Ramiro Moyano llevó una bandera en contra de Zárate y recibiría una dura multa económica. El ídolo se solidarizó y se ofreció a pagarla. </description></item><item><title>Confirmaron la actuación de Wos en la Fiesta del Sol </title><description /></item><item><title>El exabrupto del gobernador de Jujuy contra Juan Grabois: “Sos un pelotudo importante”</title><description>Gerardo Morales respondió los dichos del referente social quien lo había acusado de  contribuir a la renuncia del presidente boliviano.</description></item><item><title>México le concede asilo político a Evo Morales</title><description>El canciller mexicano Marcelo Ebrard lo anunció el lunes en conferencia de prensa. Preparan el salvoconducto para el ex presidente.</description></item><item><title>Así es la Fiesta de Disfraces de Paraná, la más grande de Latinoamérica</title><description>Con una afluencia turística nacional y extranjera que se espera que colme la capacidad hotelera de al menos cinco ciudades.</description></item><item><title>Asesinó a su abuela y convivió con el cadáver por más de una semana</title><description>Ocurrió en Buenos Aires. Rodrigo Machado vivía en la misma casa de la víctima y habría intentado vender sus objetos de valor a los vecinos.</description></item><item><title>La crisis en Bolivia divide aguas entre los políticos argentinos </title><description>Mientras parte de la dirigencia local calificó los hechos como golpe de Estado, otros pusieron matices a la situación o no emitieron opinión</description></item><item><title>Increíble homenaje de Gina Schumacher a su padre en un torneo de equitación</title><description>Se vistió de piloto, a su caballo le puso alerones y ruedas y simuló una 'parada a boxes'. Emotivo show que fue ovacionado. </description></item><item><title>¿Qué opinaron los políticos mendocinos sobre la situación en Boliva?</title><description>Desde la mayoría de los sectores coincidieron en que se trata de un golpe de Estado y lo repudiaron.</description></item><item><title>Jennifer Aniston es furor en Instagram por compartir una foto sin maquillaje</title><description>La artista que hace poco desembarcó en las redes sociales, subió una nueva fotografía para anunciar un capítulo de "The Morning Show".</description></item><item><title>Fuerte acusación de Izquierdoz a Bouzat en el Boca-Vélez: "A vos te pesó esta camiseta"</title><description>El defensor de Boca tuvo un cruce más que tenso con el jugador de Vélez y lo acusó de tener miedo cuando vistió la camiseta del Xeneize. </description></item><item><title>Una de las salas del ECA llevará el nombre de Ángel Gil, un reconocido artista plástico</title><description>Dejó un invaluable legado. El emblemático espacio de la cultura mendocina abrirá sus puertas el próximo 22 de noviembre. </description></item><item><title>Gallardo regresó a su colegio primario después de 30 años y no pudo contener las lágrimas</title><description>El DT de River Plate inauguró una biblioteca en su esccuela primaria y provocó una revolución. Una tarde inolvidable para el Muñeco. Video. </description></item><item><title>Básquet de Superliga: Municipalidad de Capital descendió por primera vez en su historia</title><description>General San Martín barrió la serie permanencia por 2-0 y decretó la pérdida de categoría del equipo de la Ciudad. GSM, jugará la reválida. </description></item><item><title>El destape hot de Cinthia Fernández tras su separación de Martín Baclini</title><description>La bailarina posó en Instagram con una bikini engomada y sus seguidores la llenaron de halagos.</description></item><item><title>El tierno “perrito-unicornio” que cautivó a todos en las redes sociales</title><description>Narwhal, un cachorro de 10 meses, tiene una extremidad similar a una cola saliendo de su frente.</description></item><item><title>La adorable foto de Eva de Dominici junto a su bebé y a su abuela Ñata: “Este es el verdad</title><description>La actriz compartió en Instagram una tierna postal familiar y se llenó de corazones.</description></item><item><title>Cayó un clan narco que operaba en Mendoza: le secuestraron cocaína, LSD, marihuana y armas</title><description>Hubo siete detenidos, uno de ellos de ciudadanía española. Les incautaron, además, automotores y aparatos para el fraccionamiento de droga.</description></item><item><title>Mendocinos en Bolivia: el estallido social y la crisis política contada en primera persona</title><description>El testimonio de aquellos que decidieron habitar ese país y viven los problemas del país limítrofe desde cerca.</description></item><item><title>Costanera: habrá desvíos de tránsito todo el fin de semana largo</title><description>Las medidas arrancan el viernes y terminan el lunes por la noche. </description></item><item><title>Hallaron a un hombre desnudo con una nena de 5 años arriba del auto: lo dejaron libre</title><description>Un joven de 27 años fue demorado por la Policía al ser visto con la niña en la zona oeste de Neuquén. Investigan si abusó de otra menor.</description></item><item><title>Sapag correrá en Citroen en el Súper TC20000</title><description>Tras los los 200 Kilómetros de Buenos Aires con el Citroën C4 Lounge, Manuel Sapag estará en el equipo y ocupará el lugar de Chapur. </description></item><item><title>Se vienen las rubias: mirá el cambio radical de Adabel Guerrero y de Millie Bobby Brown</title><description>Las dos son famosas, una más que otra. Pareciera que nada podría unirlas hasta que ambas publicaron éstas fotos.</description></item><item><title>Reintegrarán $2.000 millones a Ecogas por la devaluación </title><description>El Gobierno nacional debe compensar a las distribuidoras por las variaciones del tipo de cambio entre abril de 2018 y marzo de este año.</description></item><item><title>Alberto Fernández busca darle asilo a Evo Morales en la Argentina</title><description>Así lo reveló el dirigente el secretario general del Movimiento Evita, Emilio Pérsico.</description></item><item><title>Hoy Importa: en 2020 cambia el diseño curricular de primaria</title><description>Habrá 17 pilares entre los que se incluyen Educación Emocional, Prevención y Resiliencia, Energías Renovables, entre otras.</description></item><item><title>Aseguran que el mendocino Enzo Pérez podría volver a Estudiantes de La Plata </title><description>El vínculo del volante con River finaliza en junio de 2020 y el "Pincha" ya habría iniciado las gestiones para reincorporarlo. </description></item><item><title>Volvió el Moto Razr con tapita: el mítico celular ahora es táctil y plegable</title><description>Lenovo presentó el nuevo modelo que promete batallar duramente con el Galaxy Fold de Samsung y el Mate X de Huawei. Conocelo.</description></item><item><title>Lorenzo comunicó su retiro del MotoGP</title><description>A través de una conferencia de prensa en el circuito de Valencia, Jorge Lorenzo anunció su retiro del motociclismo mundial.</description></item><item><title>La macabra historia del "monstruo" de Ecatepec: pide beber sangre para calmarse</title><description>Se trata de un asesino serial que mató, junto a su pareja, a una decena de mujeres en México. Se cree un "demonio".</description></item><item><title>Bordón desmintió a Bullrich y dijo que permanecerá en Chile</title><description>Si bien autoridades indicaron que el embajador de Argentina sería trasladado, el mendocino seguirá en el país trasandino.</description></item><item><title>Acuerdo político para cambiar la Constitución y aplacar las protestas en Chile</title><description>El gobierno y la oposición acordaron esta madrugada en Chile una hoja de ruta para dotar al país de una nueva carta. </description></item><item><title>Sorpresiva renuncia de Paula Chaves: "Ojalá más adelante pueda dar más explicaciones"</title><description>La modelo iba a formar parte de "Atrapados en el museo" en la temporada teatral de Carlos Paz, pero se bajó a un mes del estreno. </description></item><item><title>Video: Paulo Londra dijo que Las Vegas es igual al GTA San Andreas y se hizo viral</title><description>El trapero cordobés estuvo presente en la gala de los Latin Grammys y sorprendió con su simpatía ante las cámaras.</description></item><item><title>Horóscopo: estos son los signos más "enojones"</title><description>Las personas se toman de manera distinta las situaciones de la vida. Unos tienen poca tolerancia y se estresan. </description></item><item><title>Tarde de terror de un grupo de mujeres en una peluquería de Guaymallén</title><description>Las asaltaron, las amenazaron con armas de fuego y las encerraron en el baño.</description></item><item><title>San Rafael tiene, desde ahora, un nuevo concesionario Ford</title><description>JC Lorenzo Automotores encierra el nombre de Juan Carlos, gestor e impulsor de la venta de vehículos en el sur mendocino.</description></item><item><title>Un motociclista murió tras chocar con un colectivo detenido en una parada en Maipú</title><description>La víctima fatal tiene unos 20 años. Según fuentes oficiales, los pasajeros descendían del micro cuando sucedió la trágica colisión.</description></item><item><title>Atención Scaloni para nueva convocatoria: el "Peque" Schwartzman la controla como el '10'</title><description>El raqueta argentino (N°14 ATP) se entrena para la Copa Davis y se divierte con jueguitos en un perfecto control de la esfera verde. </description></item><item><title>Bullrich: "Los periodistas argentinos ya están en el aeropuerto para regresar de Bolivia"</title><description>La ministra de seguridad aseguró que "se ha podido hacer el traslado sin ningún inconveniente".</description></item><item><title>Sugerente posteo de Elena Rivera, ¿la tercera en discordia entre la China Suárez y Vicuña?</title><description>La actriz española comparte elenco con el chileno y en medio de los rumores de crisis en la pareja le dedicó elogios a su compañero. </description></item><item><title>Con el regreso de Messi, Argentina juega ante Brasil en Riad: horario, TV y formaciones</title><description>El partido se jugará en el King Saud University Stadium, desde las 14 de la Argentina. Y el lunes jugará ante Uruguay en Tel Aviv.</description></item><item><title>Federer llega el lunes a la Argentina como parte de una completa gira por América</title><description>El Maestro llega en vuelo privado y hará una exhibición en el Parque Roca, frente a Juan Martín del Potro.</description></item><item><title>Rosalía fue la gran ganadora de la noche de los Latin Grammy</title><description>La española se llevó cinco premios por parte de la Academia. Andrés Calamaro ganó dos de su cuatro nominaciones. </description></item><item><title>NBA: Pelicans sorprendió a Clippers con 36 puntos de Holiday</title><description /></item><item><title>Una conocida marca de manteca fue prohibida por Anmat en todo el país</title><description> El producto "se hallaría en infracción por no corresponder en su composición con el perfil de grasas lácteas", y es ilegal.</description></item><item><title>On board: una vuelta en Concordia</title><description>Mirá cómo es una vuelta a bordo por el trazado de Concordia, escenario de la penúltima fecha del Top Race. </description></item><item><title>Nieri destacó que se redujo 12% la deuda con respecto a la heredada al asumir Cornejo</title><description>El ministro de Gobierno, Trabajo y Justicia destacó como balance de gestión la mejora en las arcas del Estado provincial.</description></item><item><title>Antes y después: qué fue de la vida de Gaby, la conductora de "A jugar con Hugo"</title><description>Marcó a toda una generación con su simpatía y su buena onda en la pantalla de Magic Kids. Los secretos del programa que animó.</description></item><item><title>El último ensayo fue para Hamilton</title><description /></item><item><title>Tremendo vuelco en Alta Montaña: desbarrancó en la ruta y cayó siete metros en el cerro</title><description>Al menos cuatro argentinos heridos dejó un accidente automovilístico registrado en la curva 27 de la cuesta Caracoles, en Chile.</description></item><item><title>¿Quién es esa chica? Luciana Salazar se mostró a cara lavada</title><description>Relajada, con su hija y en pleno entrenamiento, así se retrató esta famosa quien cosechó muchos mensajes. ¿Mejor?</description></item><item><title>"Con mi marido no te metas": una mujer ingresó a la escuela y atacó a una chica de 14 años</title><description>La agresión, que incluye insultos y bofetadas, quedó registrada en video y circuló por Facebook. </description></item><item><title>Un hombre mató a su pareja y luego se suicidó en San Luis</title><description /></item><item><title>Jugadores sanjuaninos le cumplieron el sueño a una humilde escuelita de fútbol</title><description /></item><item><title>Multaron a la locutora que trató de “bagres” a candidatas de la Fiesta del Sol</title><description /></item><item><title>Mirá el tierno tatuaje de Jorge Rial</title><description>El conductor emocionó con su tatuaje. Acompañó el video de su realización con unas sentidas palabras.</description></item><item><title>Pampita y García Moritan ya se presentaron en el Registro Civil</title><description>"Llegaron en una camioneta gris, con los testigos", informó Ángel de Brito. Pampita estaba vestida con color nude. </description></item><item><title>Murió Sebastián Moro, el periodista mendocino que sufrió un ACV en Bolivia</title><description>El comunicador trabajaba como corresponsal de Página/12. Su familia había pedido ayuda debido a los conflictos políticos en el vecino país.</description></item><item><title>Tensión en el penal: presos de Almafuerte tomaron de rehenes a penitenciarios</title><description>Dos reclusos reclamaban por un traslado a Buenos Aires. La situación se controló y los agentes volvieron a sus actividades con normalidad.</description></item><item><title>Bolivia: desgarrador llanto de una madre por su hijo asesinado por la represión policial </title><description>Entre las ocho personas fallecidas se encontraba César Sipe, quien fue identificado por su madre.</description></item><item><title>Moria Casán se mostró totalmente desnuda</title><description>La "One" mostró en sus redes cómo toma sol en las playas de Punta del Este. Desnudo total.</description></item><item><title>Lali ocupará el lugar de Pampita en el “Súper Bailando”</title><description>Marcelo Tinelli anunció que la cantante estará en el jurado mientras que la modelo disfruta de su luna de miel.</description></item><item><title>Un gesto de la China Suárez confirmó la crisis y separación con Vicuña</title><description>Ángel de Brito  mandó al frente a la actriz por una actitud que tuvo con el padre de su hija Magnolia y evidenció que la cosa está mal. </description></item><item><title>Copa Davis: Pella va por el primer punto ante el chileno Jarry</title><description>Tras ese encuentro, Diego Schwartzman se medirá al chileno Cristian Garín </description></item><item><title>Por temor a los disturbios en Chile pasó la mitad de turistas que otros años</title><description>Desde el viernes pasaron menos de 6 mil personas por el Paso Cristo Redentor, lo habitual para esta época era de entre 12 y 17 mil.</description></item><item><title>Tensión en la justicia federal: cambios en el sistema para investigar delitos</title><description>Se ordenó una modificación en la forma de encarar las causas que afectará particularmente al fuero penal. </description></item><item><title>Mineros y antimineros vuelven a pulsear en la Legislatura</title><description>La Casa de las Leyes será el centro de las manifestaciones a favor y en contra de las modificaciones a la ley 7.722.</description></item><item><title>Un adolescente de 15 años y un joven de 22 fueron asesinados a balazos en Las Heras	</title><description>Ocurrió en el barrio Santa Teresita. Otras dos personas resultaron heridas y fueron internadas en el hospital Carrillo. </description></item><item><title>Wines of Argentina brinda una capacitación sobre el mercado del vino en China</title><description>Disertantes locales e internacionales expondrán su visión sobre el presente y futuro del sector vitivinícola en ese mercado</description></item><item><title>Exclusivo barrio privado de Luján vende últimos lotes con una propuesta de pago imperdible</title><description>Hyde Development vende los últimos lotes del importante barrio Terrazas Park Lunlunta con financiación en pesos y sin interés.</description></item><item><title>Hyatt sparkling &amp; special wines en Park Hyatt Mendoza</title><description>Junto a Banco Supervielle como main sponsor realizan una nueva edición de Hyatt Sparkling &amp; Special Wines. Último gran evento del año.</description></item><item><title>Pronóstico: así estará el tiempo este martes</title><description>Para hoy se espera otra jornada de calor con una máxima de 35°C.</description></item><item><title>La calidez de la madera  en el diseño de interiores </title><description>Levantine Hill es un restaurante con bodega ubicado en una región vitivinícola en Australia. La madera y el cuero le aportan calidez.</description></item><item><title>Fuerte rechazo en Alvear a la modificación de la ley 7.722</title><description>Los vecinos reiteraron la negativa a que la norma tenga cambios. Carlos Achetoni, presidente de Federación Agraria, acompañó la protesta. </description></item><item><title>Hockey patín: Concepción retuvo su corona</title><description>Con una Luci Agudo intratable, venció a Talleres y es bicampeón argentino.</description></item><item><title>Hockey sobre césped: Alemán-Obras, los finalistas</title><description>Derrotaron a Murialdo y Vistalba y el domingo se verán las caras en la final.</description></item><item><title>Freddy Funes “Le hicimos perder mucha plata a la Liga” </title><description>El DT de Rodeo disparó munición gruesa contra el ente madre del fútbol local. “Que se pierda la plaza al Federal es una falta de respeto".</description></item></news>