<news><item><title>Juicio político para el fiscal Bidone </title></item><item><title>Vidal apura la cláusula gatillo para los docentes bonaerenses</title></item><item><title>Rechazo a Macri y al uso del TIAR en Venezuela</title><description>“La posición que toma Argentina es contraria a la política tradicional que ha seguido nuestro país", sostienen los especialistas. En cambio, elogian a Uruguay.</description></item><item><title>"Se sale produciendo y exportando"</title><description>El candidato presidencial del Frente de Todos visitó la provincia por sexta vez. En la Fundación Mediterránea lo aplaudieron de pie.</description></item><item><title>Todos los detalles de los debates presidenciales</title></item><item><title>"Macri no cree en los argentinos"</title></item><item><title>Un verdadero regalo en

los pagos de Jorge Macri</title><description>El Cepis, la ONG que promovió el fallo de la Corte sobre el gas, quiere saber por qué el Estado nacional entrega terrenos baratos a un club de tenis.</description></item><item><title>Temas de campaña con Gioja</title></item><item><title>Recorrida por pymes</title></item><item><title>Ya investigan las denuncias de empleados porteños</title><description>El fiscal Di Lello abrió una pesquisa por violación al Código Electoral. Dos trabajadoras del Autódromo se presentaron ayer a ratificar su denuncia en Tribunales.</description></item><item><title>Una argentina al frente del Programa Memoria del Mundo para América Latina y el Caribe</title><description> En diálogo con PáginaI12, Moresco explicó que su objetivo desde el Mowlac será “impulsar la 
creación de comités nacionales en cada país” para propiciar el cuidado del patrimonio documental histórico. "Intentaré contribuir desde mi lugar a que mejore la situación de la 
archivística en la Argentina, que no ha avanzado lo que debería", dijo.</description></item><item><title>Un  hilo de historias que se multiplica</title></item><item><title>Patricia Bullrich no se resigna</title><description>Frente a un auditorio afín, la funcionaria advirtió que si tuviera la oportunidad de otra gestión aplicaría desde el primer día mano dura contra los movimientos sociales, a los cuales, según ella, "les dejamos demasiado poder".   </description></item><item><title>Macri y Mr. Burns, vidas paralelas</title></item><item><title>Detenidos por pintar a favor de los maestros de Chubut</title><description>Los militantes del FIT fueron finalmente liberados en las últimas horas.</description></item></news>