<news><item><title>Ejército egipcio abate a 83 presuntos yihadistas en el norte del Sinaí</title>
      <description>El ejército egipcio anunció este lunes 4 de noviembre del 2019 que 83 'takfiris', o presuntos yihadistas, fueron abatidos en operativos militares realizados en el norte del Sinaí, región asolada por una insurrección adherida al grupo Estado Islámico (EI).</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía Hong Kong condena ataque con cuchillo con cinco heridos, dos graves</title>
      <description>La Policía de Hong Kong condenó este lunes 4 de noviembre del 2019 un ataque con cuchillo perpetrado anoche en un centro comercial de la ciudad que dejó cinco heridos, de los que dos se encuentran en "estado crítico", y que se produjo, según medios locales, por "diferencias políticas".</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 31 400 desplazados por dos terremotos que sacudieron Filipinas</title>
      <description>Más de 31 400 personas se encuentran desplazadas de sus hogares a causa de los dos terremotos de 6.6 y 6.5 que sacudieron la semana pasada la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, que dejaron 22 muertos y dos desaparecidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alcalde muere en México tras ser baleado por joven que le pidió una foto</title>
      <description>Un alcalde mexicano baleado por un joven que le pidió una foto tras un acto oficial fue sepultado este domingo en el estado de México.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La tuberculosis requiere detección y terapia</title>
      <description>A primera vista resulta complicado saber qué órgano está reflejado en esa radiografía. Esas manchas blancas han modificado su forma y también su funcionamiento. Así actúa la mycobacterium tuberculosis en los pulmones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades y politécnicas revisan posible recorte a sus presupuestos para el 2020</title>
      <description>Por segundo año consecutivo, los rectores de universidades y escuelas politécnicas se mantienen a la expectativa frente a un posible recorte presupuestario. En la Proforma del 2020 se observa que la asignación para los centros de educación superior llegaría a los USD 1 326.602 571 millones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desempleo en zonas rurales se incrementó</title>
      <description>El desempleo no solo ha crecido en las zonas urbanas del Ecuador. El número de desempleados en las áreas rurales se había mantenido en menos de 45 000 personas en los dos últimos años, con corte a septiembre, pero la reciente encuesta de empleo del Instituto Nacional de Estadística y Censos (INEC) evidencia un repunte.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vacío permite a 3 correístas conservar curules</title>
      <description>Un vacío legal les permite conservar sus puestos a los asambleístas del correísmo Gabriela Rivadeneira, Soledad Buendía y Carlos Viteri Gualinga, a pesar que desde hace tres semanas no acuden al Palacio Legislativo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caso de 18 fallecidos en clínica regresó a juicio preparatorio</title>
      <description>Pensaron que no saldría de ese hospital. Antes de ingresar por séptima vez a un centro de tratamiento de adicciones, Javier sufrió una sobredosis de H. “Lo desahuciaron, pero resistió”, recuerda Sandra Ramírez, quien tiene la imagen de su hijo plasmada en la camiseta negra que lleva puesta.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indonesia conoció el arte ecuatoriano</title>
      <description>El grupo cuencano Fuego Morlaco mostró su danza y música en los festivales Ponorogo Internacional Mask y Polewali Mandar Internacional Folk and Art, en Indonesia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más comunas quieren criar alpacas en Chimborazo</title>
      <description>Los buenos resultados que nueve comunidades obtuvieron con la crianza de camélidos motivaron a más comunidades a convertirse en alpaqueros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guamote, un destino atractivo para europeos</title>
      <description>La cultura ancestral, heredada de los puruhaes, es la principal característica por la cual los turistas europeos buscan llegar a Guamote, cantón chimboracense ubicado a 257 km al sur de Quito. Su Carnaval de nueve días, las leyendas alrededor de la Hacienda Totorillas y parajes naturales como la laguna de Atillo vuelven atractivo a este destino.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricio Vallejo: ‘El festival se renueva y consolida su oferta’</title>
      <description>¿Por qué aceptó volver a la dirección artística del Festival de Loja? Acepté volver por motivos personales y también porque para mí es un reto profesional sacar adelante un proyecto en el que siempre he creído y en una ciudad a la que he llegado a admirar y respetar mucho.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La economía cuencana se reactivó en el feriado</title>
      <description>Es un feriado positivo para todos porque llegó la reactivación económica. La producción, el comercio y el turismo dinamizaron la economía en la capital azuaya, una de las urbes afectadas durante los 11 días de violencia y paralización.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía pide información sobre José Serrano y Galo Chiriboga en caso de Fernando Balda</title>
      <description>La Fiscalía General del Estado inició una investigación por el presunto delito de fraude procesal que se derivó tras la sentencia por el secuestro en contra del exlegislador por Sociedad Patriótica, Fernando Balda, en Colombia, en el 2012.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malestar en Cuenca por el cierre del parque Calderón para sesión solemne con Moreno</title>
      <description>El ambiente de alegría y de fiesta por los 199 años de Independencia de Cuenca cambió por molestia, cuando al mediodía de hoy, domingo 3 de noviembre del 2019, grupos de policías cercaron con vallas metálicas las cuatro calles de acceso al parque Calderón, en el Centro Histórico.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Parques y balnearios, opciones para el último día del feriado en Quito</title>
      <description>Mañana, lunes 4 de noviembre del 2019, es es el último día del feriado para disfrutar en familia. El Distrito Metropolitano de Quito tienen 12 parques de grandes dimensiones y 10 balnearios y piscinas.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Activistas exigen a Piñera frenar graves violaciones a DD.HH.</title>
      <description>Activistas, encabezados por la Premio Nobel de la Paz Rigoberta Menchú, emplazaron este lunes al presidente Sebastián Piñera a frenar “graves y sistemáticas” violaciones a los derechos humanos denunciadas en el marco de la crisis social que afecta Chile, pese a voces locales que descartan un plan represor.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arqueólogos griegos encuentran posible ruta marítima en el Dodecaneso</title>
      <description>Arqueólogos subacuáticos griegos encontraron en la primera investigación en aguas de la isla de Kasos (Dodecaneso) cinco naufragios de diversos periodos históricos, según anunció este lunes el Ministerio de Cultura, que indican la posible existencia de una antigua ruta marítima.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Esto aún no termina': Chile se prepara para un 'super lunes' de protestas</title>
      <description>Bloqueos de rutas, concentraciones en tribunales, marchas y un gran cacerolazo nacional son las convocatorias para este 'superlunes' de protestas sociales en Chile, donde empieza la tercera semana de una crisis sin salida a la vista y que desgasta al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cancillería detecta una red de tráfico de ecuatorianos hacia Europa</title>
      <description>El Ministerio de Relaciones Exteriores denunció que en el Ecuador operan bandas que trafican con ciudadanos ecuatorianos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:55:00 +0000</pubDate>
      </item></news>