<news><item><title>Ejército egipcio abate a 83 presuntos yihadistas en el norte del Sinaí</title>
      <description>El ejército egipcio anunció este lunes 4 de noviembre del 2019 que 83 'takfiris', o presuntos yihadistas, fueron abatidos en operativos militares realizados en el norte del Sinaí, región asolada por una insurrección adherida al grupo Estado Islámico (EI).</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía Hong Kong condena ataque con cuchillo con cinco heridos, dos graves</title>
      <description>La Policía de Hong Kong condenó este lunes 4 de noviembre del 2019 un ataque con cuchillo perpetrado anoche en un centro comercial de la ciudad que dejó cinco heridos, de los que dos se encuentran en "estado crítico", y que se produjo, según medios locales, por "diferencias políticas".</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 31 400 desplazados por dos terremotos que sacudieron Filipinas</title>
      <description>Más de 31 400 personas se encuentran desplazadas de sus hogares a causa de los dos terremotos de 6.6 y 6.5 que sacudieron la semana pasada la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, que dejaron 22 muertos y dos desaparecidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alcalde muere en México tras ser baleado por joven que le pidió una foto</title>
      <description>Un alcalde mexicano baleado por un joven que le pidió una foto tras un acto oficial fue sepultado este domingo en el estado de México.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La tuberculosis requiere detección y terapia</title>
      <description>A primera vista resulta complicado saber qué órgano está reflejado en esa radiografía. Esas manchas blancas han modificado su forma y también su funcionamiento. Así actúa la mycobacterium tuberculosis en los pulmones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades y politécnicas revisan posible recorte a sus presupuestos para el 2020</title>
      <description>Por segundo año consecutivo, los rectores de universidades y escuelas politécnicas se mantienen a la expectativa frente a un posible recorte presupuestario. En la Proforma del 2020 se observa que la asignación para los centros de educación superior llegaría a los USD 1 326.602 571 millones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desempleo en zonas rurales se incrementó</title>
      <description>El desempleo no solo ha crecido en las zonas urbanas del Ecuador. El número de desempleados en las áreas rurales se había mantenido en menos de 45 000 personas en los dos últimos años, con corte a septiembre, pero la reciente encuesta de empleo del Instituto Nacional de Estadística y Censos (INEC) evidencia un repunte.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vacío permite a 3 correístas conservar curules</title>
      <description>Un vacío legal les permite conservar sus puestos a los asambleístas del correísmo Gabriela Rivadeneira, Soledad Buendía y Carlos Viteri Gualinga, a pesar que desde hace tres semanas no acuden al Palacio Legislativo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caso de 18 fallecidos en clínica regresó a juicio preparatorio</title>
      <description>Pensaron que no saldría de ese hospital. Antes de ingresar por séptima vez a un centro de tratamiento de adicciones, Javier sufrió una sobredosis de H. “Lo desahuciaron, pero resistió”, recuerda Sandra Ramírez, quien tiene la imagen de su hijo plasmada en la camiseta negra que lleva puesta.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indonesia conoció el arte ecuatoriano</title>
      <description>El grupo cuencano Fuego Morlaco mostró su danza y música en los festivales Ponorogo Internacional Mask y Polewali Mandar Internacional Folk and Art, en Indonesia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más comunas quieren criar alpacas en Chimborazo</title>
      <description>Los buenos resultados que nueve comunidades obtuvieron con la crianza de camélidos motivaron a más comunidades a convertirse en alpaqueros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guamote, un destino atractivo para europeos</title>
      <description>La cultura ancestral, heredada de los puruhaes, es la principal característica por la cual los turistas europeos buscan llegar a Guamote, cantón chimboracense ubicado a 257 km al sur de Quito. Su Carnaval de nueve días, las leyendas alrededor de la Hacienda Totorillas y parajes naturales como la laguna de Atillo vuelven atractivo a este destino.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricio Vallejo: ‘El festival se renueva y consolida su oferta’</title>
      <description>¿Por qué aceptó volver a la dirección artística del Festival de Loja? Acepté volver por motivos personales y también porque para mí es un reto profesional sacar adelante un proyecto en el que siempre he creído y en una ciudad a la que he llegado a admirar y respetar mucho.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La economía cuencana se reactivó en el feriado</title>
      <description>Es un feriado positivo para todos porque llegó la reactivación económica. La producción, el comercio y el turismo dinamizaron la economía en la capital azuaya, una de las urbes afectadas durante los 11 días de violencia y paralización.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía pide información sobre José Serrano y Galo Chiriboga en caso de Fernando Balda</title>
      <description>La Fiscalía General del Estado inició una investigación por el presunto delito de fraude procesal que se derivó tras la sentencia por el secuestro en contra del exlegislador por Sociedad Patriótica, Fernando Balda, en Colombia, en el 2012.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malestar en Cuenca por el cierre del parque Calderón para sesión solemne con Moreno</title>
      <description>El ambiente de alegría y de fiesta por los 199 años de Independencia de Cuenca cambió por molestia, cuando al mediodía de hoy, domingo 3 de noviembre del 2019, grupos de policías cercaron con vallas metálicas las cuatro calles de acceso al parque Calderón, en el Centro Histórico.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Parques y balnearios, opciones para el último día del feriado en Quito</title>
      <description>Mañana, lunes 4 de noviembre del 2019, es es el último día del feriado para disfrutar en familia. El Distrito Metropolitano de Quito tienen 12 parques de grandes dimensiones y 10 balnearios y piscinas.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Activistas exigen a Piñera frenar graves violaciones a DD.HH.</title>
      <description>Activistas, encabezados por la Premio Nobel de la Paz Rigoberta Menchú, emplazaron este lunes al presidente Sebastián Piñera a frenar “graves y sistemáticas” violaciones a los derechos humanos denunciadas en el marco de la crisis social que afecta Chile, pese a voces locales que descartan un plan represor.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arqueólogos griegos encuentran posible ruta marítima en el Dodecaneso</title>
      <description>Arqueólogos subacuáticos griegos encontraron en la primera investigación en aguas de la isla de Kasos (Dodecaneso) cinco naufragios de diversos periodos históricos, según anunció este lunes el Ministerio de Cultura, que indican la posible existencia de una antigua ruta marítima.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Esto aún no termina': Chile se prepara para un 'super lunes' de protestas</title>
      <description>Bloqueos de rutas, concentraciones en tribunales, marchas y un gran cacerolazo nacional son las convocatorias para este 'superlunes' de protestas sociales en Chile, donde empieza la tercera semana de una crisis sin salida a la vista y que desgasta al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cancillería detecta una red de tráfico de ecuatorianos hacia Europa</title>
      <description>El Ministerio de Relaciones Exteriores denunció que en el Ecuador operan bandas que trafican con ciudadanos ecuatorianos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gobierno y oposición no logran acuerdo para finalizar protestas en Pakistán</title>
      <description>El Gobierno paquistaní y la oposición no lograron alcanzar este martes un acuerdo que ponga fin a la masiva protesta en Islamabad que exige la dimisión del primer ministro, Imran Khan, por supuesto fraude durante las elecciones de 2018, y la celebración de nuevas elecciones.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿La Ley de Crecimiento Económico abre la puerta a universidades sin control del CES?</title>
      <description>Una propuesta de reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES) trae también el proyecto de Ley de Crecimiento Económico. “Su contenido es nefasto para el país, gravísimo, volveríamos a las universidades de garage”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Estudiantes bolivianos llevan la protesta cerca de Evo Morales</title>
      <description>Miles de estudiantes y jóvenes bolivianos, incluso de izquierda, han salido a las calles a protestar contra la polémica reelección de Evo Morales, el único presidente que han conocido.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>China lamenta la retirada de Estados Unidos del acuerdo de París</title>
      <description>China, primer emisor mundial de gases de efecto invernadero, declaró el martes 5 de noviembre del 2019 que “lamentaba” la notificación oficial por parte de Estados Unidos de su abandono del Acuerdo de París sobre el clima, decidida en 2017 por Donald Trump.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presidente chileno Sebastián Piñera afirma que no dimitirá pese a las protestas</title>
      <description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, afirmó que no dimitirá pese a las masivas protestas antigubernamentales marcadas por la violencia que sacuden a su país, aunque reconoció “parte” de responsabilidad en la crisis, en una entrevista difundida el martes 5 de noviembre del 2019 por la BBC.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La desinformación orquestada por los Estados amenaza las democracias, según ONG</title>
      <description>Los gobiernos alrededor del mundo recurren cada vez más a las redes sociales para manipular elecciones y monitorear a sus ciudadanos, en una tendencia preocupante para la democracia, según un informe publicado este martes 5 de noviembre del 2019 por la ONG Freedom House.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía nigeriana libera a 259 'rehenes' de un centro de detención islámico</title>
      <description>La policía nigeriana liberó a 259 personas de un reformatorio islámico en el sudoeste de Nigeria, en el marco de una serie de redadas similares llevadas a cabo en todo el país en las últimas semanas, se informó el martes 5 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>OPEP ve frenarse el crecimiento de la demanda mundial de crudo a largo plazo</title>
      <description>El petróleo continuará dominando el mercado energético en 2040, pero irá cediendo terreno a otras fuentes de energía al crecer a un ritmo más lento, en un entorno incierto debido a las políticas proteccionistas y a las medidas para frenar el calentamiento del planeta.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte aumento del número de desempleados en España en octubre</title>
      <description>El número de solicitantes de empleo en España aumentó en casi 98 000 personas en octubre, la subida más fuerte desde 2012, según las cifras publicadas este martes 5 de noviembre del 2019 por el ministerio de Empleo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Irán reanuda las actividades nucleares que había congelado</title>
      <description>Irán anunció el martes 5 de noviembre del 2019 que retomaba actividades de enriquecimiento de uranio y que iba a reducir aún más los compromisos alcanzados con la comunidad internacional sobre su programa nuclear.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policías del GOE recuperaron cuerpo de excursionista suiza fallecida, tras caer en grieta del volcán Cotopaxi</title>
      <description>La Policía Nacional recuperó el lunes 4 de noviembre del 2019 el cuerpo sin vida de una montañista suiza, que falleció el domingo al caer en una grieta del volcán Cotopaxi, situado en el centro del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Opositor boliviano impedido de salir de aeropuerto para forzar a Morales a renunciar</title>
      <description>El líder opositor boliviano Luis Fernando Camacho denunció la madrugada de este martes 5 de noviembre del 2019 que grupos oficialistas le impiden salir del aeropuerto de El Alto, que sirve a La Paz, pero que no cesará en su intención de forzar al presidente Evo Morales a renunciar.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Demócratas revelan primeros testimonios de la investigación contra Trump</title>
      <description>Los demócratas del Congreso de Estados Unidos publicaron el lunes 4 de noviembre del 2019 la transcripción de las audiencias a puerta cerrada de altos funcionarios realizadas en el contexto de la investigación que busca destituir al presidente Donald Trump, cuya administración está trabajando para frenar el proceso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Misión de OEA pide a bolivianos que entreguen material electoral en su poder</title>
      <description>La misión de la OEA que audita las elecciones en Bolivia pidió el lunes 5 de noviembre del 2019 a los ciudadanos bolivianos que entreguen la “información y documentación” que posean sobre estos cuestionados comicios en que fue reelegido el presidente Evo Morales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Macron pide ante Xi un pronto acuerdo comercial que ponga fin a la guerra</title>
      <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, apuntó el martes 5 de noviembre del 2019 frente al mandatario chino, Xi Jinping, que espera que haya pronto un acuerdo que ponga fin a la guerra comercial entre China y Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>9 miembros de la comunidad mormona de EE.UU. fueron asesinados en México</title>
      <description>Al menos tres mujeres y seis niños de una comunidad mormona estadounidense asentada en el norte de México desde hace más de un siglo murieron el lunes 4 de noviembre del 2019 en un ataque lanzado por presuntos criminales, informó Julián Lebarón, uno de los líderes del grupo religioso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más visitantes en Baños y playas manabitas</title>
      <description>El último feriado de cuatro días no llenó las expectativas de los sectores turísticos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rómulo Antun: ‘Kichwarizar a todos no; sí a la educación intercultural bilingüe’</title>
      <description>Con la corona de plumas de tucán (tawasat, en shuar), que usa en días especiales, Domingo Rómulo Antun habla sobre la propuesta que tienen para educar a los pueblos y nacionalidades. El Secretario de Educación Intercultural Bilingüe nació en Morona Santiago y se radicó en Pastaza, desde los 14. Cumplió 46.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Aumento desproporcionado’ en el patrimonio de 7 jueces</title>
      <description>Los resultados de la evaluación sobre el patrimonio de los jueces y conjueces de la Corte Nacional de Justicia también son parte del informe que el Comité Evaluador entregó al Consejo de la Judicatura a inicios de octubre pasado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Estado entregará un 21% más en subsidios en el 2020</title>
      <description>El Estado tiene previsto asignar mayores recursos económicos para cubrir los subsidios en el próximo año. Según la Proforma presupuestaria del 2020, se requerirán USD 931,36 millones más frente a lo aprobado para este año.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item></news>