<news><item><title>Ejército egipcio abate a 83 presuntos yihadistas en el norte del Sinaí</title>
      <description>El ejército egipcio anunció este lunes 4 de noviembre del 2019 que 83 'takfiris', o presuntos yihadistas, fueron abatidos en operativos militares realizados en el norte del Sinaí, región asolada por una insurrección adherida al grupo Estado Islámico (EI).</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía Hong Kong condena ataque con cuchillo con cinco heridos, dos graves</title>
      <description>La Policía de Hong Kong condenó este lunes 4 de noviembre del 2019 un ataque con cuchillo perpetrado anoche en un centro comercial de la ciudad que dejó cinco heridos, de los que dos se encuentran en "estado crítico", y que se produjo, según medios locales, por "diferencias políticas".</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 31 400 desplazados por dos terremotos que sacudieron Filipinas</title>
      <description>Más de 31 400 personas se encuentran desplazadas de sus hogares a causa de los dos terremotos de 6.6 y 6.5 que sacudieron la semana pasada la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, que dejaron 22 muertos y dos desaparecidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alcalde muere en México tras ser baleado por joven que le pidió una foto</title>
      <description>Un alcalde mexicano baleado por un joven que le pidió una foto tras un acto oficial fue sepultado este domingo en el estado de México.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La tuberculosis requiere detección y terapia</title>
      <description>A primera vista resulta complicado saber qué órgano está reflejado en esa radiografía. Esas manchas blancas han modificado su forma y también su funcionamiento. Así actúa la mycobacterium tuberculosis en los pulmones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades y politécnicas revisan posible recorte a sus presupuestos para el 2020</title>
      <description>Por segundo año consecutivo, los rectores de universidades y escuelas politécnicas se mantienen a la expectativa frente a un posible recorte presupuestario. En la Proforma del 2020 se observa que la asignación para los centros de educación superior llegaría a los USD 1 326.602 571 millones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desempleo en zonas rurales se incrementó</title>
      <description>El desempleo no solo ha crecido en las zonas urbanas del Ecuador. El número de desempleados en las áreas rurales se había mantenido en menos de 45 000 personas en los dos últimos años, con corte a septiembre, pero la reciente encuesta de empleo del Instituto Nacional de Estadística y Censos (INEC) evidencia un repunte.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vacío permite a 3 correístas conservar curules</title>
      <description>Un vacío legal les permite conservar sus puestos a los asambleístas del correísmo Gabriela Rivadeneira, Soledad Buendía y Carlos Viteri Gualinga, a pesar que desde hace tres semanas no acuden al Palacio Legislativo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caso de 18 fallecidos en clínica regresó a juicio preparatorio</title>
      <description>Pensaron que no saldría de ese hospital. Antes de ingresar por séptima vez a un centro de tratamiento de adicciones, Javier sufrió una sobredosis de H. “Lo desahuciaron, pero resistió”, recuerda Sandra Ramírez, quien tiene la imagen de su hijo plasmada en la camiseta negra que lleva puesta.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indonesia conoció el arte ecuatoriano</title>
      <description>El grupo cuencano Fuego Morlaco mostró su danza y música en los festivales Ponorogo Internacional Mask y Polewali Mandar Internacional Folk and Art, en Indonesia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más comunas quieren criar alpacas en Chimborazo</title>
      <description>Los buenos resultados que nueve comunidades obtuvieron con la crianza de camélidos motivaron a más comunidades a convertirse en alpaqueros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guamote, un destino atractivo para europeos</title>
      <description>La cultura ancestral, heredada de los puruhaes, es la principal característica por la cual los turistas europeos buscan llegar a Guamote, cantón chimboracense ubicado a 257 km al sur de Quito. Su Carnaval de nueve días, las leyendas alrededor de la Hacienda Totorillas y parajes naturales como la laguna de Atillo vuelven atractivo a este destino.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricio Vallejo: ‘El festival se renueva y consolida su oferta’</title>
      <description>¿Por qué aceptó volver a la dirección artística del Festival de Loja? Acepté volver por motivos personales y también porque para mí es un reto profesional sacar adelante un proyecto en el que siempre he creído y en una ciudad a la que he llegado a admirar y respetar mucho.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La economía cuencana se reactivó en el feriado</title>
      <description>Es un feriado positivo para todos porque llegó la reactivación económica. La producción, el comercio y el turismo dinamizaron la economía en la capital azuaya, una de las urbes afectadas durante los 11 días de violencia y paralización.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía pide información sobre José Serrano y Galo Chiriboga en caso de Fernando Balda</title>
      <description>La Fiscalía General del Estado inició una investigación por el presunto delito de fraude procesal que se derivó tras la sentencia por el secuestro en contra del exlegislador por Sociedad Patriótica, Fernando Balda, en Colombia, en el 2012.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malestar en Cuenca por el cierre del parque Calderón para sesión solemne con Moreno</title>
      <description>El ambiente de alegría y de fiesta por los 199 años de Independencia de Cuenca cambió por molestia, cuando al mediodía de hoy, domingo 3 de noviembre del 2019, grupos de policías cercaron con vallas metálicas las cuatro calles de acceso al parque Calderón, en el Centro Histórico.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Parques y balnearios, opciones para el último día del feriado en Quito</title>
      <description>Mañana, lunes 4 de noviembre del 2019, es es el último día del feriado para disfrutar en familia. El Distrito Metropolitano de Quito tienen 12 parques de grandes dimensiones y 10 balnearios y piscinas.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Activistas exigen a Piñera frenar graves violaciones a DD.HH.</title>
      <description>Activistas, encabezados por la Premio Nobel de la Paz Rigoberta Menchú, emplazaron este lunes al presidente Sebastián Piñera a frenar “graves y sistemáticas” violaciones a los derechos humanos denunciadas en el marco de la crisis social que afecta Chile, pese a voces locales que descartan un plan represor.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arqueólogos griegos encuentran posible ruta marítima en el Dodecaneso</title>
      <description>Arqueólogos subacuáticos griegos encontraron en la primera investigación en aguas de la isla de Kasos (Dodecaneso) cinco naufragios de diversos periodos históricos, según anunció este lunes el Ministerio de Cultura, que indican la posible existencia de una antigua ruta marítima.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Esto aún no termina': Chile se prepara para un 'super lunes' de protestas</title>
      <description>Bloqueos de rutas, concentraciones en tribunales, marchas y un gran cacerolazo nacional son las convocatorias para este 'superlunes' de protestas sociales en Chile, donde empieza la tercera semana de una crisis sin salida a la vista y que desgasta al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cancillería detecta una red de tráfico de ecuatorianos hacia Europa</title>
      <description>El Ministerio de Relaciones Exteriores denunció que en el Ecuador operan bandas que trafican con ciudadanos ecuatorianos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gobierno y oposición no logran acuerdo para finalizar protestas en Pakistán</title>
      <description>El Gobierno paquistaní y la oposición no lograron alcanzar este martes un acuerdo que ponga fin a la masiva protesta en Islamabad que exige la dimisión del primer ministro, Imran Khan, por supuesto fraude durante las elecciones de 2018, y la celebración de nuevas elecciones.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿La Ley de Crecimiento Económico abre la puerta a universidades sin control del CES?</title>
      <description>Una propuesta de reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES) trae también el proyecto de Ley de Crecimiento Económico. “Su contenido es nefasto para el país, gravísimo, volveríamos a las universidades de garage”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Estudiantes bolivianos llevan la protesta cerca de Evo Morales</title>
      <description>Miles de estudiantes y jóvenes bolivianos, incluso de izquierda, han salido a las calles a protestar contra la polémica reelección de Evo Morales, el único presidente que han conocido.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>China lamenta la retirada de Estados Unidos del acuerdo de París</title>
      <description>China, primer emisor mundial de gases de efecto invernadero, declaró el martes 5 de noviembre del 2019 que “lamentaba” la notificación oficial por parte de Estados Unidos de su abandono del Acuerdo de París sobre el clima, decidida en 2017 por Donald Trump.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presidente chileno Sebastián Piñera afirma que no dimitirá pese a las protestas</title>
      <description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, afirmó que no dimitirá pese a las masivas protestas antigubernamentales marcadas por la violencia que sacuden a su país, aunque reconoció “parte” de responsabilidad en la crisis, en una entrevista difundida el martes 5 de noviembre del 2019 por la BBC.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La desinformación orquestada por los Estados amenaza las democracias, según ONG</title>
      <description>Los gobiernos alrededor del mundo recurren cada vez más a las redes sociales para manipular elecciones y monitorear a sus ciudadanos, en una tendencia preocupante para la democracia, según un informe publicado este martes 5 de noviembre del 2019 por la ONG Freedom House.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía nigeriana libera a 259 'rehenes' de un centro de detención islámico</title>
      <description>La policía nigeriana liberó a 259 personas de un reformatorio islámico en el sudoeste de Nigeria, en el marco de una serie de redadas similares llevadas a cabo en todo el país en las últimas semanas, se informó el martes 5 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>OPEP ve frenarse el crecimiento de la demanda mundial de crudo a largo plazo</title>
      <description>El petróleo continuará dominando el mercado energético en 2040, pero irá cediendo terreno a otras fuentes de energía al crecer a un ritmo más lento, en un entorno incierto debido a las políticas proteccionistas y a las medidas para frenar el calentamiento del planeta.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte aumento del número de desempleados en España en octubre</title>
      <description>El número de solicitantes de empleo en España aumentó en casi 98 000 personas en octubre, la subida más fuerte desde 2012, según las cifras publicadas este martes 5 de noviembre del 2019 por el ministerio de Empleo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Irán reanuda las actividades nucleares que había congelado</title>
      <description>Irán anunció el martes 5 de noviembre del 2019 que retomaba actividades de enriquecimiento de uranio y que iba a reducir aún más los compromisos alcanzados con la comunidad internacional sobre su programa nuclear.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policías del GOE recuperaron cuerpo de excursionista suiza fallecida, tras caer en grieta del volcán Cotopaxi</title>
      <description>La Policía Nacional recuperó el lunes 4 de noviembre del 2019 el cuerpo sin vida de una montañista suiza, que falleció el domingo al caer en una grieta del volcán Cotopaxi, situado en el centro del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Opositor boliviano impedido de salir de aeropuerto para forzar a Morales a renunciar</title>
      <description>El líder opositor boliviano Luis Fernando Camacho denunció la madrugada de este martes 5 de noviembre del 2019 que grupos oficialistas le impiden salir del aeropuerto de El Alto, que sirve a La Paz, pero que no cesará en su intención de forzar al presidente Evo Morales a renunciar.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Demócratas revelan primeros testimonios de la investigación contra Trump</title>
      <description>Los demócratas del Congreso de Estados Unidos publicaron el lunes 4 de noviembre del 2019 la transcripción de las audiencias a puerta cerrada de altos funcionarios realizadas en el contexto de la investigación que busca destituir al presidente Donald Trump, cuya administración está trabajando para frenar el proceso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Misión de OEA pide a bolivianos que entreguen material electoral en su poder</title>
      <description>La misión de la OEA que audita las elecciones en Bolivia pidió el lunes 5 de noviembre del 2019 a los ciudadanos bolivianos que entreguen la “información y documentación” que posean sobre estos cuestionados comicios en que fue reelegido el presidente Evo Morales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Macron pide ante Xi un pronto acuerdo comercial que ponga fin a la guerra</title>
      <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, apuntó el martes 5 de noviembre del 2019 frente al mandatario chino, Xi Jinping, que espera que haya pronto un acuerdo que ponga fin a la guerra comercial entre China y Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>9 miembros de la comunidad mormona de EE.UU. fueron asesinados en México</title>
      <description>Al menos tres mujeres y seis niños de una comunidad mormona estadounidense asentada en el norte de México desde hace más de un siglo murieron el lunes 4 de noviembre del 2019 en un ataque lanzado por presuntos criminales, informó Julián Lebarón, uno de los líderes del grupo religioso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más visitantes en Baños y playas manabitas</title>
      <description>El último feriado de cuatro días no llenó las expectativas de los sectores turísticos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rómulo Antun: ‘Kichwarizar a todos no; sí a la educación intercultural bilingüe’</title>
      <description>Con la corona de plumas de tucán (tawasat, en shuar), que usa en días especiales, Domingo Rómulo Antun habla sobre la propuesta que tienen para educar a los pueblos y nacionalidades. El Secretario de Educación Intercultural Bilingüe nació en Morona Santiago y se radicó en Pastaza, desde los 14. Cumplió 46.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Aumento desproporcionado’ en el patrimonio de 7 jueces</title>
      <description>Los resultados de la evaluación sobre el patrimonio de los jueces y conjueces de la Corte Nacional de Justicia también son parte del informe que el Comité Evaluador entregó al Consejo de la Judicatura a inicios de octubre pasado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Estado entregará un 21% más en subsidios en el 2020</title>
      <description>El Estado tiene previsto asignar mayores recursos económicos para cubrir los subsidios en el próximo año. Según la Proforma presupuestaria del 2020, se requerirán USD 931,36 millones más frente a lo aprobado para este año.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Allegado a Donald Trump admite haber condicionado ayuda a Ucrania a una pesquisa sobre Biden</title>
      <description>Un gran aliado del presidente de Estados Unidos admitió haber condicionado la ayuda militar a Ucrania a que Kiev investigara a Joe Biden, rival demócrata de Donald Trump, según declaró a los legisladores que llevan adelante la pesquisa para destituir al mandatario.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Entre gritos y balas, niños sobrevivieron a la matanza a mormones en México</title>
      <description>Balas, gritos y llantos. Así recuerdan la tragedia los menores que sobrevivieron al ataque por parte de un grupo armado a familias mormonas en el norte de México, un suceso que dejó un saldo de nueve personas muertes, seis de ellos niños, de una misma familia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Judicatura amplió tres días más el plazo para que magistrados de la Corte pidan recalificaciones</title>
      <description>La mañana de este 5 de noviembre del 2019 se conoció que el Consejo de la Judicatura amplió tres días más el plazo para que los jueces y conjueces de la Corte Nacional presenten sus pedidos de recalificación a las notas obtenidas durante la evaluación a la que fueron sometidos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doris Soliz dijo que está dispuesta a entregar información sobre el caso Coopera</title>
      <description>La exministra Doris Soliz se pronunció este 5 de noviembre de 2019 sobre el pedido que hizo la Secretaría Anticorrupción de la Presidencia a la Fiscalía para que inicie una investigación en su contra, dentro del caso de la cooperativa Coopera.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>64 familias afectadas por los desbordamientos de los ríos reciben kits de alimentos en Pastaza</title>
      <description>Al menos 64 familias afectadas por las inundaciones por el desbordamiento de varios ríos, en Pastaza, recibieron del Servicio Nacional de Gestión de Riesgos y Emergencias kits de alimentos para 240 personas. La distribución se realizó el fin de semana con la ayuda del personal y de un helicóptero de las Fuerzas Armadas del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El exlegislador Virgilio Hernández se presentó a una audiencia en su contra</title>
      <description>El exparlamentario y hombre cercano del expresidente Rafael Correa, Virgilio Hernández, reapareció este 5 de noviembre del 2019. Lo hizo luego de que el 14 de octubre pasado agentes allanaran su domicilio y fuera señalado por la violencia registrada durante las protestas contra el Decreto 883, que finalmente fue derogado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un hombre detenido por sembrar 51 plantas de marihuana en vivienda ubicada en playa turística del Ecuador</title>
      <description>La Policía Nacional informó que un hombre fue detenido durante el allanamiento a una vivienda, en donde los agentes hallaron 51 plantas de marihuana en el balneario turístico de Crucita, de la provincia de Manabí, en la Costa del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Corrupción, el eje de la conferencia anual de la CAF en la región</title>
      <description>El Banco de Desarrollo de América La­tina- CAF celebra su aniversario número 50 con una conferencia internacional, que se realizará el jueves 7 de noviembre del 2019 y que se denomina Gobernanza, integridad y transparencia para el desarrollo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Ecuarunari alista una demanda contra el Gobierno</title>
      <description>La Ecuarunari, una de las filiales de la Confederación de Nacionalidades Indígenas (Conaie), advirtió hoy, martes 5 de noviembre del 2019, que alista una demanda contra el Gobierno en instancias internacionales por los hechos relacionados con las protestas que se dieron entre el 3 y el 13 de octubre.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adelante Ecuatoriano impugna eliminación; funcionarios del CNE a la espera de una salida por sus contratos</title>
      <description>Adelante Ecuatoriano Adelante, partido del cinco veces candidato a la presidencia de la República, Álvaro Noboa, presentó una impugnación a la resolución del Consejo Nacional Electoral (CNE) con la que se decidió eliminar a esa organización política del registro electoral.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 170 000 emergencias se reportaron durante el feriado de cuatro días</title>
      <description>Durante los cuatro días del feriado por el Día de Difuntos y la independencia de Cuenca se reportaron 178 354 emergencias en todo el país, un 3% menos (183 158 reportes) que en el mismo asueto del 2018. Dentro de esas eventualidades se reportaron 26 homicidios.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doris Soliz defiende compra de bienes de cooperativa liquidada</title>
      <description>La asambleísta del correísmo Doris Soliz rechazó una denuncia presentada en su contra por la Secretaría Anticorrupción por haber autorizado la compra de bienes a una cooperativa liquidada, cuando en 2014 se desempeñaba como Ministra de Inclusión Económica y Social.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 12 000 personas perdieron su trabajo en el sector textil en el último año</title>
      <description>El sector textil atraviesa por una situación sensible. Más de 12 000 personas perdieron su empleo pleno en el último año. La cifra representa una caída del 9%, según datos del Instituto Nacional de Estadística y Censos (INEC).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mujeres de Bosnia protestan contra Peter Handke, Premio Nobel de Literatura 2019, por su postura proserbia</title>
      <description>Las mujeres de la ciudad serbobosnia de Srebrenica protestaron este martes 5 de noviembre del 2019 ante la embajada sueca en Sarajevo contra la entrega del Premio Nobel de Literatura al escritor austriaco Peter Handke, debido a la postura proserbia del autor durante las guerras de los años 90 en la exYugoslavia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El escritor español José de la Colina falleció a los 85 años en México</title>
      <description>El escritor y crítico literario español José de la Colina falleció este lunes a los 85 años de edad en su residencia de la capital mexicana, informó la Secretaría de Cultura del Gobierno de México.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Johnson, bajo presión por informe sobre injerencias rusas en plena campaña electoral</title>
      <description>El primer ministro británico, Boris Johnson, se vio presionado el martes 5 de noviembre del 2019 por el Parlamento para que publique un informe sobre posibles injerencias rusas en la política británica, que podría resultar explosivo en plena campaña para las elecciones anticipadas del 12 de diciembre.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos sanciona a otros cinco altos cargos del Gobierno de Maduro</title>
      <description>El Departamento del Tesoro de Estados Unidos anunció este martes sanciones económicas a cinco altos cargos del Gobierno venezolano de Nicolás Maduro, entre ellos Jose Adelino Ornelas Ferreira, el secretario General del Consejo de Defensa de la Nación, en una nueva ronda de presión contra Caracas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Expresidente Rafael Correa entrevistará a Alberto Fernández</title>
      <description>El diario La Nación, de Buenos Aires, anunció que el presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, se reunirá hoy, martes 5 de noviembre, con el expresidente de Ecuador Rafael Correa para realizarle una entrevista para el programa que tiene en la televisión rusa, el canal RT en español.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>ONU advierte que brecha digital entre mujeres y hombres aumenta en el mundo</title>
      <description>Un 48 % de las mujeres del planeta tiene acceso a internet, frente al 58 % de los hombres, según un estudio de la Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT) que advierte sobre el aumento de esta brecha digital a lo largo de la actual década.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Secretaría Anticorrupción de la Presidencia pide a Fiscalía investigar a Doris Soliz en caso Coopera</title>
      <description>La Presidencia de Ecuador entregó a la Fiscalía General del Estado una denuncia contra la asambleísta correísta Doris Soliz, exministra de Inclusión Económica y Social (MIES), “por presuntos delitos contra la administración pública en el caso Coopera”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Afectados por el granizo que cayó en Amaguaña reconstruyen sus casas</title>
      <description>María Gabriela Sari aún retira con una pala el granizo que quedó acumulado en una esquina del terreno afuera de su casa, la tarde de ayer martes 5 de noviembre del 2019. Con una voz que se quiebra a ratos cuenta que se sintió atemorizada. No llegaba a su casa y sus hijos estaban únicamente con la tía. Al llegar, el escenario fue trágico. El techo de su vivienda colapsó y perdió varios enseres. Vive en Amaguaña, a una hora de Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Biess mejoró cinco condiciones para préstamos quirografarios</title>
      <description>El Banco del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social (Biess) modificó sus condiciones para solicitud de créditos quirografarios.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Testimonio de Lucía V., víctima de la inseguridad: 'Los ladrones se aprovecharon de la lluvia para ingresar a robar en mi consultorio dental'</title>
      <description>Los asaltantes se aprovecharon de la fuerte lluvia que cayó la tarde del miércoles 30 de octubre en Quito para delinquir. Ingresaron a un consultorio odontológico ubicado en el barrio La Vicentina, centro de la urbe, para asaltar a la propietaria del local, Lucía V. (nombre protegido). Se sustrajeron dinero y equipos de trabajo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Feria de la Vivienda Biess se celebra en Quito hasta el domingo 10 de noviembre</title>
      <description>Más de 90 expositores, entre constructoras, promotores inmobiliarios y empresas vinculadas participan de la Feria de la Vivienda Biess, que se inaugura hoy 6 de noviembre del 2019, a las 15:00 en el Centro de Convenciones Metropolitano, ubicado en el Parque Bicentenario, al norte de Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>19 clínicas de hemodiálisis reclaman al MSP el pago pendiente de USD 10 millones</title>
      <description>Victoria suele acompañar a su hermana a las sesiones de hemodiálisis que recibe tres veces por semana. Esa ha sido su rutina durante seis años, desde que le diagnosticaron insuficiencia renal crónica.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Municipios del Ecuador temen impacto por propuesta de enmienda para entrega de recursos a prefecturas</title>
      <description>En los cabildos hay preocupación por la propuesta de enmienda al artículo 272 de la Constitución para que la entrega de recursos a las prefecturas sea en función del número de kilómetros de las vías que administran.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dos heridos en un accidente de tránsito en el sur de Quito</title>
      <description>Un accidente de tránsito se reportó a las 11:30 de este miércoles 6 de noviembre del 2019, en la intersección de las avenidas Rumichaca Ñan y Morán Valverde, sector de Quitumbe al sur de Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se amplía el plazo para participar en Quito Sostenible y Responsable 2019</title>
      <description>Quito Sostenible y Responsable 2019, en su segunda edición, amplia sus inscripciones hasta el 17 de noviembre. Esta iniciativa del Consejo Metropolitano de Seguridad Social (CMRS) busca visibilizar y reconocer aquellas propuestas innovadoras que contribuyan a la construcción de la ciudad.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juez dicta sentencia máxima a hombre por violar y amenazar con videos y fotos a su expareja</title>
      <description>La Sala de Garantías Penales del Azuay rechazó el recurso de apelación de Edison R. a la pena máxima de 29 años y cuatro meses de cárcel que fue emitida contra el procesado por la violación a una joven de 19 años, quien fue su expareja. Los magistrados ratificaron la sentencia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jhajaira Urresta: ‘Un policía me quedó viendo con ira contenida, apuntó y disparó una bomba lacrimógena’</title>
      <description>Jhajaira Estefanía Urresta es comunicadora social y madre. La noche del sábado 12 de octubre del 2019 salió al cacerolazo, en las afueras de su casa, en el sector de La Tola, en Quito, cuando un policía le disparó una bomba lacrimógena. La joven de 27 años perdió el ojo izquierdo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pablo Celi, Contralor General del Estado: es fundamental un proceso de reencuentro nacional con agenda inclusiva</title>
      <description>¿Qué mensaje se quiso dejar con el ataque a la Contraloría General del Estado durante las protestas de octubre? El ataque a la Contraloría no es un hecho aislado; se da en medio de un ambiente de agitación social, en donde hay una protesta o demanda social que tiene un contexto de medidas económicas, pero también hay un contexto de demandas sociales que han sido postergadas por mucho tiempo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscal Diana Salazar asegura que hay ‘abundante y contundente’ evidencia contra Paola Pabón y Virgilio Hernández</title>
      <description>Con la presencia de la fiscal General, Diana Salazar, excontralores y representantes de la Función de Transparencia y Control Social se efectuó el miércoles 6 de noviembre del 2019 un recorrido en las instalaciones del edificio de la Contraloría General del Estado, en el centro-norte de Quito. Este predio fue quemado en el contexto de las protestas del paro nacional el pasado 12 de octubre.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Confeniae pide que suspensión de actividades petroleras de Andes Petroleum se amplíe al bloque 83</title>
      <description>El Gobierno Nacional resolvió aceptar la resolución de Fuerza Mayor solicitada por la empresa petrolera Andes Petroleum Ecuador con la que suspenden sus actividades en el bloque 79, ubicado en la provincia de Pastaza.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Defensor del Pueblo insiste en que violaciones a DD.HH. no pueden ser atribuidas a manifestantes</title>
      <description>El defensor del Pueblo, Freddy Carrión, acudió el miércoles 6 de noviembre del 2019, a presentar un informe sobre la detención de seis menores de edad durante las protestas de octubre, ante la Comisión Ocasional de la Niñez y Adolescencia de la Asamblea.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ministro de Finanzas: 'no es sensato' pedir archivo del paquete de reformas económicas</title>
      <description>El ministro de Finanzas, Richard Martínez, cuestionó el pedido de los empresarios y políticos de archivar la Ley de Crecimiento Económico, que se debate en la Asamblea.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Mariscal apuesta al trabajo comunal</title>
      <description>La Mariscal es un sector que a pesar de abrazar serios problemas de inseguridad, de ruido y de informalidad, sigue siendo desde hace 30 años el lugar preferido para el entretenimiento nocturno en Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rectores universitarios piden aclaraciones sobre presupuesto 2020; Ministro de Finanzas explicó el tema</title>
      <description>Dos decisiones tomó el martes 5 de noviembre del 2019, la Asamblea del Sistema de Educación Superior (Asesec), conformada por rectores de universidades públicas. Quieren una cita con Agustín Albán, secretario de Educación Superior (Senescyt), para conocer detalles sobre el presupuesto que recibirán en el 2020. Y también ser escuchados en el Legislativo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Requisitos para organizar eventos en los barrios por las fiestas de Quito</title>
      <description>Faltan pocos días para que comiencen las Fiestas de Quito y en los barrios se organizan una serie de eventos como bailes, elecciones de reinas, concursos y desfiles alegóricos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El separatismo catalán quiere ser caballo de Troya en Madrid</title>
      <description>Después de participar en numerosas protestas en Girona, feudo separatista catalán, Carla Costa propone seguir atacando a España “desde todos los frentes”, también enviando a los integrantes más radicales del movimiento como caballos de Troya al Congreso de Madrid.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ministro de Defensa colombiano defiende bombardeo en que murieron 7 menores</title>
      <description>El ministro de Defensa de Colombia, Guillermo Botero, aseguró que la operación militar contra disidentes de las FARC en la que murieron siete menores en un bombardeo, según denunció el pasado martes 5 de noviembre del 2019 el senador Roy Barreras, fue "lícita" y ajustada al Derecho Internacional Humanitario.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bomberos bloquean área de seguridad en el parque Las Cuadras, tras hallazgo de fuente radioactiva sustraída en Quito</title>
      <description>Dos guardias de seguridad hallaron el densímetro nuclear, que fue sustraído de la Universidad Politécnica Salesiana, en las inmediaciones del parque Las Cuadras en el sur de Quito. Así lo informó Juan Pablo Burbano, secretario general de Seguridad y Gobernabilidad, el jueves 7 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miles de escolares y universitarios se manifiestan en Líbano</title>
      <description>Miles de escolares y estudiantes se manifestaron este jueves 7 de noviembre del 2019 en Líbano bloqueando administraciones públicas en una nueva jornada de las protestas contra el gobierno que empezaron en octubre.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Detenido camionero por introducir de forma ilegal a 15 personas en R. Unido</title>
      <description>La Policía británica informó el jueves 7 de noviembre del 2019 que detuvo al conductor de un camión en el suroeste de Inglaterra por facilitar supuestamente la "entrada ilegal" al país de 15 personas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>España condecora a mandos de la Policía de Ecuador por lucha contra el crimen transnacional</title>
      <description>Tres mandos de la Policía ecuatoriana fueron condecorados el miércoles 6 de noviembre del 2019 por el Ministerio español del Interior por la colaboración prestada en la lucha contra el crimen transnacional, en un acto auspiciado por la Embajada de España en Quito.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Opositor Camacho busca renuncia de Morales mientras la violencia arrecia en Bolivia</title>
      <description>El líder opositor regional boliviano Luis Fernando Camacho llegó el miércoles 6 de noviembre del 2019 a La Paz con la intención de conseguir la renuncia del presidente Evo Morales, en una jornada en la que arreciaron las protestas con saldo de un muerto y decenas de heridos en la ciudad central de Cochabamba.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Texas ejecuta a un supremacista blanco por el asesinato de una mujer en 2002</title>
      <description>El estado de Texas (sur de EE.UU.) ejecutó este miércoles 6 de noviembre a Justen Hall, un supremacista blanco que en 2002 asesinó a una mujer en un crimen relacionado con el tráfico de drogas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Acusan en EE.UU. de crimen de odio a sospechoso de lanzar ácido a un inmigrante</title>
      <description>La Fiscalía de Distrito del Condado de Milwaukee (Wisconsin) acusó este miércoles 6 de noviembre de 2019 de crimen de odio a Clifton Blackwell, de 61 años, por lanzarle ácido en el rostro a un ciudadano estadounidense de origen peruano.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gloria Estefan: ‘Es suficiente con Jennifer López y Shakira en el Super Bowl’</title>
      <description>La cantante Gloria Estefan calificó de "increíble" la participación en febrero próximo de Jennifer López y Shakira en el espectáculo musical de medio tiempo del Super Bowl LIV, la final del torneo de fútbol americano en Estados Unidos, al señalar que no era necesaria su presencia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un guardia es agredido en una urbanización, este es el segundo caso de este año</title>
      <description>Un video en redes sociales registró una aparente agresión en contra de guardia de seguridad de una ciudadela ubicada en la avenida Rodríguez Bonín, norte de Guayaquil. Este es el segundo ataque que se registra en el año.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 03:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lenín Moreno difunde medidas para reactivar el agro y anuncia que se revisará el examen Ser Bachiller</title>
      <description>El Presidente de la República, Lenín Moreno, anunció que se implementarán seis medidas que fueron delineadas tras el proceso de diálogo que el Gobierno lleva adelante con sectores sociales y productivos. Así lo dio a conocer en una cadena nacional transmitida a las 21:00 de este miércoles, 6 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 03:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fallas en selección de jueces de la Corte Nacional de Justicia, al descubierto</title>
      <description>El informe de la Contraloría General del Estado tiene 114 páginas. Allí aparecen presuntas irregularidades en tres procesos en que se seleccionó a jueces y conjueces de la Corte Nacional de Justicia (CNJ).</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>UE pide regulaciones y control para levantar la ‘tarjeta amarilla’ en pesca</title>
      <description>La tarjeta amarilla que emitió la Comunidad Europea a Ecuador, la semana anterior, tras detectar deficiencias en el país andino para garantizar que sus exportaciones al bloque europeo no provengan de actividades de pesca ilegal, se podría levantar si se cumplen tres condiciones.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las protestas penetran por primera vez zona acomodada de Santiago de Chile</title>
      <description>Las comerciales y arboladas calles de Providencia, uno de los barrios acomodados de Santiago, se convirtieron este miércoles en campos de batalla con decenas de barricadas ardiendo, tanques de carabineros disparando gases lacrimógenos y encapuchados reventando escaparates y saqueando negocios. "Hemos venido a llamar a la puerta del oasis del que hablaba Piñera para que le quede claro que esta lucha sigue", dijo a Efe Karla Gómez, una treinteañera que trabaja en una cafetería de este barrio de clase media alta que hasta ahora se había librado de los disturbios. El epicentro del estallido social que sacude a Chile desde hace veinte días es Plaza Italia, una amplia rotonda que colinda con el centro histórico de la capital y que hoy en día luce devastada, pero este miércoles las protestas llegaron hasta el Costanera Center, un centro comercial ubicado en Providencia, junto al rascacielos más alto de Sudamérica. Bajo el lema "Llegó la hora de marchar al Oriente", los manifestantes pretendían avanzar desde el mall hasta el adinerado barrio Las Condes, donde tienen sus sedes las grandes multinacionales y reside el presidente Sebastián Piñera, pero fueron contenidos por los carabineros con agua, gases lacrimógenos y perdigones. DOS PAÍSES EN UNA CIUDAD "En esta ciudad hay dos países y Plaza Italia es la frontera. En el oriente, están las comunas ricas, en las que se vive como en Noruega. En el oriente, la vida es como en Irak", aseguró a Efe el joven Claudio Gómez, mientras observaba como un grupo de manifestantes se enfrentaba con piedras a los policías. Las protestas, que son las más graves desde la caída de la dictadura en 1990, se iniciaron en respuesta al aumento del pasaje del metro pero después derivaron en un clamor popular contra la desigualdad y hasta el momento se han cobrado la vida de 20 personas. Según la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal), el 1 % de los hogares de mayores ingresos acapara más de una cuarta parte de la riqueza en Chile, mientras que el 50 % de las familias menos favorecidas tiene solamente el 2,1 % de la riqueza total del país. "ESTO ESTÁ DESCONTROLADO" Marcelo Ríos, dueño de una heladería en la principal arteria de Providencia, dijo que comparte las reivindicaciones de los manifestantes porque el modelo económico "está caduco", pero rechaza el vandalismo: "Esto está descontrolado", lamentó a Efe mientras colocaba unos paneles de madera que acaba de comprar para proteger su negocio. Tres calles más adelante, según constató Efe, varios encapuchados reventaban el escaparate de una conocida cadena de farmacias y otros manifestantes pintaban en un banco "Piñera dimisión" y "ACAP", el acrónimo de la frase inglesa "All cops are bastards" (Todos los policías son unos bastardos), que denuncia la represión policial y se ha vuelto una constante en las paredes de la ciudad. La Fiscalía investiga la participación de agentes del Estado en la muerte de cinco personas durante las protestas y diversos organismos de derechos humanos han cuestionado la dureza con la que se han reprimido las marchas, que suelen comenzar de manera pacífica y derivan en actos vandálicos. Incluso la ONU decidió enviar a un equipo de observadores para documentar posibles violaciones a los derechos humanos, algo que el presidente Piñera no reconoce. "De momento solo hemos echado la reja, pero si mañana se repite, tendremos que poner más protección", reconoció el portero de un edificio residencial en una bocacalle de Avenida Providencia. Este miércoles también fue atacada la sede en Providencia de Unión Demócrata Independiente (UDI), uno de los partidos de la colación gubernamental, horas después de que Piñera firmase un proyecto de ley que establece un ingreso mínimo para los trabajadores de 350.000 pesos (unos 475 dólares). "Hay que volver a rehacer Chile. Todas las medidas son insuficientes", aseguró otra manifestante que prefirió mantener el anonimato y que se unirá el jueves a una nueva marcha hacia el oriente capitalino.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 02:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Centro-izquierda nacional no se identifica con el Grupo de Puebla</title>
      <description>Una nueva organización político-ideológica saltó a la palestra en los últimos meses. Se trata del llamado Grupo de Puebla, una instancia creada en julio pasado y que está integrada por expresidentes, políticos y activistas que se definen a sí mismos como “progresistas” de izquierda. El ente surgió en respuesta a otras iniciativas de integración que tomaron forma en la región, como Prosur y el Grupo de Lima.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>LeBarón, comunidad mormona anclada en región mexicana asediada por narcos</title>
      <description>La comunidad mormona LeBarón está establecida en un poblado mexicano cerca de Galeana, en los límites de los estados norteños de Chihuahua y Sonora, fronterizos con Estados Unidos, donde hay importantes extensiones agrícolas y una fuerte presencia del narcotráfico.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 02:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cruz Roja pide revisión del costo por pinta de sangre</title>
      <description>Cumplir con el tratamiento de Johan, hijo de Jonathan Morales, no ha sido fácil. Cada cierto tiempo, el niño de 10 años requiere de una transfusión para enfrentar la leucemia, que apareció en el 2016.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca ganó también desde la resiliencia</title>
      <description>Fue un acompañamiento en el ámbito personal y emocional. La Fundación para el Desarrollo de las Américas (Fudela) trabajó con las jugadoras del Deportivo Cuenca, durante la realización de la Superliga de fútbol, donde finalmente se coronaron campeonas. “La mayoría de chicas logró superar muchas adversidades para iniciar su carrera deportiva. Había que trabajar con ellas en la parte emocional. Al final, lograron consolidar su fútbol en la cancha y una familia fuera de ella”, destacó Verónica Escobar, presidenta de Fudela, una ONG que trabaja por el empoderamiento de las mujeres. Marilay Márquez trabajó de manera directa con el plantel de jugadoras. Si bien el punto de partida fue la motivación, se planteó lograr un proceso de desarrollo y autodesarrollo personal. La observación de videos, charlas y dinámicas grupales fueron parte de esta metodología. “Había mucha expectativa de parte del cuerpo técnico y de las jugadoras por nuestro trabajo. Con nuestra programación neurolingüística, las chicas pudieron escucharse. Cada una habló de su propia historia, de su entorno, de qué hicieron para llegar a practicar el fútbol y de cómo llegaron al Deportivo Cuenca”. Esa dinámica, según Marilay Márquez, hizo que quien escuchó comprendiera ciertas actitudes y comportamientos de sus compañeras, dentro y fuera de la cancha. “Había chicas que no abrazaban a sus compañeras, porque nunca las abrazaron. Esa dinámica permitió que cada jugadora pudiera ponerse en el lugar de la otra. Después de esas sesiones hubo mayor comunicación”. En la parte emotiva también se trabajó en la resiliencia, “reflexionamos sobre la capacidad de levantarse para seguir pese al dolor, de sus historias de vida. Sus lágrimas les han permitido desarrollar un compromiso para cumplir sus sueños, y los de sus familias”. Pero según esta ‘coaching’, ese compromiso se extendió al equipo. Las jugadoras consolidaron una familia con lazos que se hicieron visibles en la cancha. Todas corrían y marcaban. Todas ganaban y perdían. “La entrenadora Wendy Villón realizó un trabajo fundamental porque trata a sus jugadoras como hijas. Las hace sentir, a cada una, parte fundamental de esta familia, con una misión clara para cumplir con los sueños, que fue de todas: ser campeonas nacionales”. Sin señalar nombres, Verónica Escobar destacó que en el grupo hay madres solteras e hijas que no viven con sus padres y que ellas ven al fútbol como una tabla de salvación en la parte económica porque no todas pudieron terminar su educación secundaria. “Pero aún los sueldos no les alcanzan para vivir, deben cumplir con las obligaciones de su hogar, tener otro trabajo y entrenarse”, agrega Escobar. Destaca que el grupo asumió la responsabilidad de convertirse en referentes para mujeres, niñas y jóvenes que “enfrentan iguales adversidades y que persiguen cumplir sus sueños como ellas”. Fudela seguirá colaborando con el Deportivo Cuenca el próximo año. “Este trabajo nos permite conocer las historias detrás del balón porque en la cancha no se puede trabajar con las chicas solo lo técnico, físico y táctico”, finalizó Escobar.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Despidos en el comercio y la industria manufactura en Ambato</title>
      <description>El número de personas que buscan un empleo aumentó en el centro de Ambato, en Tungurahua. A las esquinas de los mercados Modelo y El Artesanal acuden decenas de personas diariamente en espera de que alguien los contrate de manera ocasional o permanente.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Comisión Multipartidista recibió denuncia de 131 agresiones a prensa durante protestas</title>
      <description>La presidenta de la Unión Nacional de Periodistas (UNP), Guadalupe Fierro, acudió hoy, miércoles 6 de noviembre del 2019, a la Comisión Multipartidista que investiga los hechos relacionados con las protestas que ocurrieron entre el 3 y el 13 de octubre contra el Gobierno.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle se sostiene en Fernando León, Cristian Pellerano y Efrén Mera los tres pilares del equipo</title>
      <description>El exigente entrenamiento matutino hizo mella en John Jairo Sánchez. El veloz volante manabita salió del entrenamiento, se duchó, se cambió y ‘moría’ de hambre. Llegó al comedor de Independiente, con paso acelerado, pero recordó que no había recibido el OK de Cristian Pellerano. En eso, apareció su compañero, el defensa Anthony Landázuri con la buena nueva: “Dice Pellerano que comamos nomás”. ‘Pelle’ tiene 37 años. Sánchez, 20 y Landázuri, 22. Cuando los dos jóvenes nacieron, el volante argentino ya daba sus primeros pasos en el fútbol, concretamente en el Atlanta de su país. La brecha generacional no es un impedimento para que el experimentado futbolista genere empatía e influencia en sus compañeros menores, que incluso esperan su visto bueno para servirse los alimentos. La idea de Pellerano era mantener al grupo unido, sólido antes de la final de la Copa Sudamericana, del próximo sábado ante Colón de Argentina en Asunción. La hora de la comida era una buen oportunidad para confraternizar y generar un ambiente ideal, antes del decisivo encuentro. Pero el argentino no es el único líder del equipo. El entrenador español Miguel Ángel Ramírez, dos años menor que su mediocampista, señala además a Efrén Mera (34) y a Fernando León (26) como los otros dos pilares sobre los que se sostiene el finalista de América. “Son gente de experiencia, son técnicos en la cancha. Ellos me ayudan a trasladar el mensaje, a orientar a los jugadores más jóvenes a lograr las metas”. Independiente viajó ayer en la mañana hasta Asunción para encarar la última etapa de preparación de la final. Antes de desplazarse, los tres comandantes de la oncena rayada tuvieron que cumplir con la misión de alivianar los nervios de la plantilla, ansiosa por saltar a la cancha. “Fueron días complicados para todos. Teníamos la definición del campeonato, pero era imposible no pensar en la Copa. Básicamente, nos dedicamos a cuidar los pequeños detalles. Las pequeñas cosas son claves para ganar los partidos y las copas”, sostuvo convencido Mera, que tiene un apodo poco conveniente para su edad: ‘Cachorro’. Cuidar los detalles. Mera, un especialista en remates de tiros libres y penales, contó antes del viaje, que dedicó horas de entrenamiento para perfeccionar la técnica de penales y tiros libres. En los entrenamientos siempre le acompañaron León y otros cobradores como Alan Franco y Pellerano. Si bien practicaron penales, ‘Cachorro’ sabe que no es lo mismo patear en una cancha sin testigos, que hacerlo ante 45 000 personas, con las piernas desgastadas y temblorosas en la definición de un juego. “Si vamos a los penales, tendrán que patearlos los que estén más fuertes, los que estén convencidos de lograrlo. Eso se decidirá en ese momento”. De los tres líderes, León es el más joven y quien porta la banda de capitán. Llegó al club cuando tenía 16 años y el equipo aún se llamaba Independiente José Terán. Los ojeadores del club lo vieron en una final de un torneo en Los Ríos y decidieron llevárselo a Sangolquí. Es el único ‘sobreviviente’ del finalista de la Copa Libertadores del 2016, en donde tenía un rol menos protagónico. “Siempre digo que aquella final fuimos a jugarla. Ahora, en Asunción, vamos a ganarla. La forma en que la afrontamos es distinta”, dijo León. El capitán confirmó que los diálogos entre el grupo fueron permanentes. En la defensa, su zona de influencia, León alertó a Landázuri y a Luis Segovia sobre la importancia de cuidar los movimientos de Luis ‘Pulga’ Rodríguez, la figura de Colón, un delantero tan rechoncho como talentoso. “Queremos bordar la estrella de campeón en el escudo de Independiente”, sentenció León.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Convenios de compra de medicinas e insumos 'irregulares' en hospitales del IESS en Guayaquil</title>
      <description>La Comisión Nacional Anticorrupción (CNA) presentó una denuncia pública por la adquisición de fármacos e insumos médicos y servicios que se habrían realizado bajo la figura de convenio de pago, “mecanismo para evadir concursos" y que se dieron “de manera improcedente” en los hospitales Teodoro Maldonado Carbo y Los Ceibos. Ambas casas de salud son del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social (IESS) y están ubicadas en Guayaquil.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jueza de Nueva York ordena a Trump pagar USD 2 millones a obras de caridad por mal uso de su fundación</title>
      <description>Una jueza de Nueva York ordenó el jueves a Donald Trump pagar dos millones de dólares a obras de caridad por utilizar su fundación con intereses políticos y empresariales, un nuevo revés en la larga lista de problemas legales del presidente de Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Yunda acudió a Comisión y defendió sus actuaciones en el paro</title>
      <description>"Yo no tuve ninguna conversación, diálogo ni reunión con la prefecta Paola Pabón durante la crisis", aseguró hoy, jueves 7 de noviembre del 2019, el alcalde de Quito, Jorge Yunda, durante su comparecencia ante la Comisión Multipartidista de la Asamblea que investiga las protestas de octubre.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sebastián Piñera endurece el tono frente a protestas que siguen en expansión en Chile</title>
      <description>El presidente Sebastián Piñera endureció el tono este jueves al anunciar una serie de medidas de control del orden público y citar a un consejo de Seguridad Nacional para hacer frente a las protestas sociales que se hacen sentir en varios puntos de Chile.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Beatificarán a jesuita ecuatoriano que fue asesinado por defender la eucaristía durante la Revolución Liberal</title>
      <description>El padre jesuita Emilio Moscoso, asesinado durante la Revolución Liberal en 1897, será el quinto ecuatoriano en ser beatificado por ser considerado un "defensor de la eucaristía" y mártir de la Iglesia en una ceremonia el próximo 16 de noviembre en Riobamba.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonidas Iza califica las medidas de reactivación del agro anunciadas por Lenín Moreno como ‘vergonzosas’</title>
      <description>Leonidas Iza, presidente del Movimiento Indígena y Campesino de Cotopaxi (Micc), señaló este jueves 7 de noviembre del 2019 que las medidas de reactivación del agro anunciadas ayer en cadena nacional por el presidente Lenín Moreno son "vergonzosas".</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mormones inician funerales para despedir a víctimas de ataque en México</title>
      <description>Familiares iniciaron este jueves a sepultar a los nueve mujeres y niños mormones asesinados en una emboscada a manos de sicarios en el norte de México, bajo un ambiente de dolor y mucha tensión por los cárteles del narcotráfico.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tribunal Penal ratificó prisión preventiva en contra de Rafael Correa y Jorge Glas</title>
      <description>El Tribunal de la Corte Nacional, integrado por los jueces David Jacho, Wilman Terán e Iván Larco, acogió el pedido realizado por el fiscal general del Estado (subrogante), Wilson Toainga, y resolvió negar los recursos de apelación interpuestos por el expresidente Rafael Correa, por el exvicepresidente Jorge Glas, por el exministro Vinicio Alvarado, el secretario del Agua Walter Solís y por otros dos exfuncionarios del correísmo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Antitaurino' y 'brunch', entre las nuevas palabras que entraron en el diccionario de la RAE</title>
      <description>Palabras como zasca, antitaurino o casoplón son algunas de las novedades de la 23 edición del Diccionario de la Lengua Española (DLE), presentadas este jueves 7 de noviembre del 2019 en Sevilla por el director de la Real Academia Española (RAE), Santiago Muñoz Machado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Joven que perdió su billetera la recuperó dos días después</title>
      <description>Diego Aguinsaca es un joven ingeniero de la Escuela Politécnica de las Fuerzas Armadas (ESPE) que ganó la primera edición del concurso ‘Una idea para cambiar la historia’, organizado por History Channel en el 2016.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Proteger la cuenca hidrográfica Puyango-Tumbes fue el eje central del XIII Gabinete Binacional Ecuador-Perú</title>
      <description>La ciudad fronteriza de Tumbes es la sede del XIII Gabinete Binacional Ecuador- Perú, que se instaló pasadas las 12:30 de este jueves, 7 de noviembre del 2019. El Presidente de la República, Lenín Moreno, arribó a la urbe peruana acompañado de 19 ministros y Secretarios de Estado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalización archiva pedido de juicio político contra Judicatura de transición</title>
      <description>La Comisión de Fiscalización de la Asamblea decidió este jueves 7 de noviembre del 2019 archivar el pedido de juicio político presentado por la asambleísta del correísmo Lira Villalva en contra del Consejo de Judicatura de transición.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Moradores de Ciudad Bicentenario realizarán minga</title>
      <description>Los habitantes de la urbanización Ciudad Bicentenario se unirán el sábado 9 de noviembre desde las 8:00 a 12:00 en la minga de limpieza de su parque central, ubicado en las calles Manuel Cañizares y Pablo Arenas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Prisión preventiva para 4 personas investigadas por robos a viviendas en Carapungo y sur de Quito</title>
      <description>La Policía Nacional capturó a cinco personas investigadas por el robo a domicilios en el sur de Quito y en el sector de Carapungo, norte de la capital. La Fiscalía informó el miércoles 6 de noviembre del 2019 que abrió una investigación por el delito de asociación ilícita en contra de los detenidos, quienes, supuestamente, serían parte de una organización delictiva.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia reporta tres muertes, 346 heridos y 220 detenidos en 17 días de protestas</title>
      <description>Tres muertos, 346 heridos y 220 detenidos han dejado los disturbios en Bolivia por las denuncias de fraude en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre, según datos de la Defensoría del Pueblo boliviana sobre los diecisiete días de protestas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La historia de la universitaria que comía solo arroz y ají para comprar medicinas de su hermano enfermo indigna a China</title>
      <description>La historia de Wu Huayan, una estudiante universitaria de China, que aunque tiene 24 años, mide apenas 1,35 de estatura y pesa solo 21 kilos, ha causado indignación en el país oriental. La joven limitó su alimentación para invertir el dinero completamente en la salud de su hermano, quien tiene discapacidad intelectual.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Discrepancias al interior de la Fenocin sobre propuesta para el Ejecutivo</title>
      <description>En la denominada Asamblea Nacional Intercultural por el Pacto de la Unidad de los Pueblos, convocada por la Fenocin, hubo discrepancias entre organizaciones de base y los dirigentes. Esa Asamblea se instaló hoy, jueves 7 de noviembre del 2019, en su sede en el norte de Quito.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Video registra a supuesto funcionario público que amenaza y agrede a agentes de tránsito</title>
      <description>Un video publicado en redes sociales registró a un hombre que insulta y agrede a los agentes de la Comisión de Tránsito del Ecuador (CTE), en una vía de la ciudad de Daule, provincia de Guayas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Compañía Nacional de Danza estrena ‘Hay alguien en casa’, una obra de suspenso al estilo de Alfred Hitchock</title>
      <description>En las fotografías de Gregory Crewdson, la vida cotidiana que se construye dentro y fuera de una casa siempre está acompañada de un halo de misterio, asombro o extrañeza. Lo perturbador de esos paisajes puede estar en pequeños juegos de luz y de sombras, o en una mujer flotando boca arriba en una sala desbordada de agua.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Erdogan dice que Turquía ha capturado a 13 personas del círculo de Bagdadi</title>
      <description>El presidente de Turquía, Recep Tayyip Erdogan, aseguró hoy en Budapest que las autoridades de Turquía tienen en su poder a trece personas del "círculo íntimo" de Abu Bakr al Bagdadi, líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI) muerto el pasado 26 de octubre en una operación de las fuerzas especiales de EEUU en el noroeste de Siria.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:57:00 +0000</pubDate>
      </item></news>