<news><item><title>Ejército egipcio abate a 83 presuntos yihadistas en el norte del Sinaí</title>
      <description>El ejército egipcio anunció este lunes 4 de noviembre del 2019 que 83 'takfiris', o presuntos yihadistas, fueron abatidos en operativos militares realizados en el norte del Sinaí, región asolada por una insurrección adherida al grupo Estado Islámico (EI).</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía Hong Kong condena ataque con cuchillo con cinco heridos, dos graves</title>
      <description>La Policía de Hong Kong condenó este lunes 4 de noviembre del 2019 un ataque con cuchillo perpetrado anoche en un centro comercial de la ciudad que dejó cinco heridos, de los que dos se encuentran en "estado crítico", y que se produjo, según medios locales, por "diferencias políticas".</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 31 400 desplazados por dos terremotos que sacudieron Filipinas</title>
      <description>Más de 31 400 personas se encuentran desplazadas de sus hogares a causa de los dos terremotos de 6.6 y 6.5 que sacudieron la semana pasada la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, que dejaron 22 muertos y dos desaparecidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alcalde muere en México tras ser baleado por joven que le pidió una foto</title>
      <description>Un alcalde mexicano baleado por un joven que le pidió una foto tras un acto oficial fue sepultado este domingo en el estado de México.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La tuberculosis requiere detección y terapia</title>
      <description>A primera vista resulta complicado saber qué órgano está reflejado en esa radiografía. Esas manchas blancas han modificado su forma y también su funcionamiento. Así actúa la mycobacterium tuberculosis en los pulmones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades y politécnicas revisan posible recorte a sus presupuestos para el 2020</title>
      <description>Por segundo año consecutivo, los rectores de universidades y escuelas politécnicas se mantienen a la expectativa frente a un posible recorte presupuestario. En la Proforma del 2020 se observa que la asignación para los centros de educación superior llegaría a los USD 1 326.602 571 millones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desempleo en zonas rurales se incrementó</title>
      <description>El desempleo no solo ha crecido en las zonas urbanas del Ecuador. El número de desempleados en las áreas rurales se había mantenido en menos de 45 000 personas en los dos últimos años, con corte a septiembre, pero la reciente encuesta de empleo del Instituto Nacional de Estadística y Censos (INEC) evidencia un repunte.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vacío permite a 3 correístas conservar curules</title>
      <description>Un vacío legal les permite conservar sus puestos a los asambleístas del correísmo Gabriela Rivadeneira, Soledad Buendía y Carlos Viteri Gualinga, a pesar que desde hace tres semanas no acuden al Palacio Legislativo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caso de 18 fallecidos en clínica regresó a juicio preparatorio</title>
      <description>Pensaron que no saldría de ese hospital. Antes de ingresar por séptima vez a un centro de tratamiento de adicciones, Javier sufrió una sobredosis de H. “Lo desahuciaron, pero resistió”, recuerda Sandra Ramírez, quien tiene la imagen de su hijo plasmada en la camiseta negra que lleva puesta.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indonesia conoció el arte ecuatoriano</title>
      <description>El grupo cuencano Fuego Morlaco mostró su danza y música en los festivales Ponorogo Internacional Mask y Polewali Mandar Internacional Folk and Art, en Indonesia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más comunas quieren criar alpacas en Chimborazo</title>
      <description>Los buenos resultados que nueve comunidades obtuvieron con la crianza de camélidos motivaron a más comunidades a convertirse en alpaqueros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guamote, un destino atractivo para europeos</title>
      <description>La cultura ancestral, heredada de los puruhaes, es la principal característica por la cual los turistas europeos buscan llegar a Guamote, cantón chimboracense ubicado a 257 km al sur de Quito. Su Carnaval de nueve días, las leyendas alrededor de la Hacienda Totorillas y parajes naturales como la laguna de Atillo vuelven atractivo a este destino.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricio Vallejo: ‘El festival se renueva y consolida su oferta’</title>
      <description>¿Por qué aceptó volver a la dirección artística del Festival de Loja? Acepté volver por motivos personales y también porque para mí es un reto profesional sacar adelante un proyecto en el que siempre he creído y en una ciudad a la que he llegado a admirar y respetar mucho.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La economía cuencana se reactivó en el feriado</title>
      <description>Es un feriado positivo para todos porque llegó la reactivación económica. La producción, el comercio y el turismo dinamizaron la economía en la capital azuaya, una de las urbes afectadas durante los 11 días de violencia y paralización.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía pide información sobre José Serrano y Galo Chiriboga en caso de Fernando Balda</title>
      <description>La Fiscalía General del Estado inició una investigación por el presunto delito de fraude procesal que se derivó tras la sentencia por el secuestro en contra del exlegislador por Sociedad Patriótica, Fernando Balda, en Colombia, en el 2012.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malestar en Cuenca por el cierre del parque Calderón para sesión solemne con Moreno</title>
      <description>El ambiente de alegría y de fiesta por los 199 años de Independencia de Cuenca cambió por molestia, cuando al mediodía de hoy, domingo 3 de noviembre del 2019, grupos de policías cercaron con vallas metálicas las cuatro calles de acceso al parque Calderón, en el Centro Histórico.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Parques y balnearios, opciones para el último día del feriado en Quito</title>
      <description>Mañana, lunes 4 de noviembre del 2019, es es el último día del feriado para disfrutar en familia. El Distrito Metropolitano de Quito tienen 12 parques de grandes dimensiones y 10 balnearios y piscinas.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Activistas exigen a Piñera frenar graves violaciones a DD.HH.</title>
      <description>Activistas, encabezados por la Premio Nobel de la Paz Rigoberta Menchú, emplazaron este lunes al presidente Sebastián Piñera a frenar “graves y sistemáticas” violaciones a los derechos humanos denunciadas en el marco de la crisis social que afecta Chile, pese a voces locales que descartan un plan represor.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arqueólogos griegos encuentran posible ruta marítima en el Dodecaneso</title>
      <description>Arqueólogos subacuáticos griegos encontraron en la primera investigación en aguas de la isla de Kasos (Dodecaneso) cinco naufragios de diversos periodos históricos, según anunció este lunes el Ministerio de Cultura, que indican la posible existencia de una antigua ruta marítima.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Esto aún no termina': Chile se prepara para un 'super lunes' de protestas</title>
      <description>Bloqueos de rutas, concentraciones en tribunales, marchas y un gran cacerolazo nacional son las convocatorias para este 'superlunes' de protestas sociales en Chile, donde empieza la tercera semana de una crisis sin salida a la vista y que desgasta al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cancillería detecta una red de tráfico de ecuatorianos hacia Europa</title>
      <description>El Ministerio de Relaciones Exteriores denunció que en el Ecuador operan bandas que trafican con ciudadanos ecuatorianos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gobierno y oposición no logran acuerdo para finalizar protestas en Pakistán</title>
      <description>El Gobierno paquistaní y la oposición no lograron alcanzar este martes un acuerdo que ponga fin a la masiva protesta en Islamabad que exige la dimisión del primer ministro, Imran Khan, por supuesto fraude durante las elecciones de 2018, y la celebración de nuevas elecciones.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿La Ley de Crecimiento Económico abre la puerta a universidades sin control del CES?</title>
      <description>Una propuesta de reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES) trae también el proyecto de Ley de Crecimiento Económico. “Su contenido es nefasto para el país, gravísimo, volveríamos a las universidades de garage”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Estudiantes bolivianos llevan la protesta cerca de Evo Morales</title>
      <description>Miles de estudiantes y jóvenes bolivianos, incluso de izquierda, han salido a las calles a protestar contra la polémica reelección de Evo Morales, el único presidente que han conocido.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>China lamenta la retirada de Estados Unidos del acuerdo de París</title>
      <description>China, primer emisor mundial de gases de efecto invernadero, declaró el martes 5 de noviembre del 2019 que “lamentaba” la notificación oficial por parte de Estados Unidos de su abandono del Acuerdo de París sobre el clima, decidida en 2017 por Donald Trump.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presidente chileno Sebastián Piñera afirma que no dimitirá pese a las protestas</title>
      <description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, afirmó que no dimitirá pese a las masivas protestas antigubernamentales marcadas por la violencia que sacuden a su país, aunque reconoció “parte” de responsabilidad en la crisis, en una entrevista difundida el martes 5 de noviembre del 2019 por la BBC.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La desinformación orquestada por los Estados amenaza las democracias, según ONG</title>
      <description>Los gobiernos alrededor del mundo recurren cada vez más a las redes sociales para manipular elecciones y monitorear a sus ciudadanos, en una tendencia preocupante para la democracia, según un informe publicado este martes 5 de noviembre del 2019 por la ONG Freedom House.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía nigeriana libera a 259 'rehenes' de un centro de detención islámico</title>
      <description>La policía nigeriana liberó a 259 personas de un reformatorio islámico en el sudoeste de Nigeria, en el marco de una serie de redadas similares llevadas a cabo en todo el país en las últimas semanas, se informó el martes 5 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>OPEP ve frenarse el crecimiento de la demanda mundial de crudo a largo plazo</title>
      <description>El petróleo continuará dominando el mercado energético en 2040, pero irá cediendo terreno a otras fuentes de energía al crecer a un ritmo más lento, en un entorno incierto debido a las políticas proteccionistas y a las medidas para frenar el calentamiento del planeta.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte aumento del número de desempleados en España en octubre</title>
      <description>El número de solicitantes de empleo en España aumentó en casi 98 000 personas en octubre, la subida más fuerte desde 2012, según las cifras publicadas este martes 5 de noviembre del 2019 por el ministerio de Empleo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Irán reanuda las actividades nucleares que había congelado</title>
      <description>Irán anunció el martes 5 de noviembre del 2019 que retomaba actividades de enriquecimiento de uranio y que iba a reducir aún más los compromisos alcanzados con la comunidad internacional sobre su programa nuclear.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policías del GOE recuperaron cuerpo de excursionista suiza fallecida, tras caer en grieta del volcán Cotopaxi</title>
      <description>La Policía Nacional recuperó el lunes 4 de noviembre del 2019 el cuerpo sin vida de una montañista suiza, que falleció el domingo al caer en una grieta del volcán Cotopaxi, situado en el centro del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Opositor boliviano impedido de salir de aeropuerto para forzar a Morales a renunciar</title>
      <description>El líder opositor boliviano Luis Fernando Camacho denunció la madrugada de este martes 5 de noviembre del 2019 que grupos oficialistas le impiden salir del aeropuerto de El Alto, que sirve a La Paz, pero que no cesará en su intención de forzar al presidente Evo Morales a renunciar.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Demócratas revelan primeros testimonios de la investigación contra Trump</title>
      <description>Los demócratas del Congreso de Estados Unidos publicaron el lunes 4 de noviembre del 2019 la transcripción de las audiencias a puerta cerrada de altos funcionarios realizadas en el contexto de la investigación que busca destituir al presidente Donald Trump, cuya administración está trabajando para frenar el proceso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Misión de OEA pide a bolivianos que entreguen material electoral en su poder</title>
      <description>La misión de la OEA que audita las elecciones en Bolivia pidió el lunes 5 de noviembre del 2019 a los ciudadanos bolivianos que entreguen la “información y documentación” que posean sobre estos cuestionados comicios en que fue reelegido el presidente Evo Morales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Macron pide ante Xi un pronto acuerdo comercial que ponga fin a la guerra</title>
      <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, apuntó el martes 5 de noviembre del 2019 frente al mandatario chino, Xi Jinping, que espera que haya pronto un acuerdo que ponga fin a la guerra comercial entre China y Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>9 miembros de la comunidad mormona de EE.UU. fueron asesinados en México</title>
      <description>Al menos tres mujeres y seis niños de una comunidad mormona estadounidense asentada en el norte de México desde hace más de un siglo murieron el lunes 4 de noviembre del 2019 en un ataque lanzado por presuntos criminales, informó Julián Lebarón, uno de los líderes del grupo religioso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más visitantes en Baños y playas manabitas</title>
      <description>El último feriado de cuatro días no llenó las expectativas de los sectores turísticos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rómulo Antun: ‘Kichwarizar a todos no; sí a la educación intercultural bilingüe’</title>
      <description>Con la corona de plumas de tucán (tawasat, en shuar), que usa en días especiales, Domingo Rómulo Antun habla sobre la propuesta que tienen para educar a los pueblos y nacionalidades. El Secretario de Educación Intercultural Bilingüe nació en Morona Santiago y se radicó en Pastaza, desde los 14. Cumplió 46.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Aumento desproporcionado’ en el patrimonio de 7 jueces</title>
      <description>Los resultados de la evaluación sobre el patrimonio de los jueces y conjueces de la Corte Nacional de Justicia también son parte del informe que el Comité Evaluador entregó al Consejo de la Judicatura a inicios de octubre pasado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Estado entregará un 21% más en subsidios en el 2020</title>
      <description>El Estado tiene previsto asignar mayores recursos económicos para cubrir los subsidios en el próximo año. Según la Proforma presupuestaria del 2020, se requerirán USD 931,36 millones más frente a lo aprobado para este año.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Allegado a Donald Trump admite haber condicionado ayuda a Ucrania a una pesquisa sobre Biden</title>
      <description>Un gran aliado del presidente de Estados Unidos admitió haber condicionado la ayuda militar a Ucrania a que Kiev investigara a Joe Biden, rival demócrata de Donald Trump, según declaró a los legisladores que llevan adelante la pesquisa para destituir al mandatario.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Entre gritos y balas, niños sobrevivieron a la matanza a mormones en México</title>
      <description>Balas, gritos y llantos. Así recuerdan la tragedia los menores que sobrevivieron al ataque por parte de un grupo armado a familias mormonas en el norte de México, un suceso que dejó un saldo de nueve personas muertes, seis de ellos niños, de una misma familia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Judicatura amplió tres días más el plazo para que magistrados de la Corte pidan recalificaciones</title>
      <description>La mañana de este 5 de noviembre del 2019 se conoció que el Consejo de la Judicatura amplió tres días más el plazo para que los jueces y conjueces de la Corte Nacional presenten sus pedidos de recalificación a las notas obtenidas durante la evaluación a la que fueron sometidos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doris Soliz dijo que está dispuesta a entregar información sobre el caso Coopera</title>
      <description>La exministra Doris Soliz se pronunció este 5 de noviembre de 2019 sobre el pedido que hizo la Secretaría Anticorrupción de la Presidencia a la Fiscalía para que inicie una investigación en su contra, dentro del caso de la cooperativa Coopera.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>64 familias afectadas por los desbordamientos de los ríos reciben kits de alimentos en Pastaza</title>
      <description>Al menos 64 familias afectadas por las inundaciones por el desbordamiento de varios ríos, en Pastaza, recibieron del Servicio Nacional de Gestión de Riesgos y Emergencias kits de alimentos para 240 personas. La distribución se realizó el fin de semana con la ayuda del personal y de un helicóptero de las Fuerzas Armadas del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El exlegislador Virgilio Hernández se presentó a una audiencia en su contra</title>
      <description>El exparlamentario y hombre cercano del expresidente Rafael Correa, Virgilio Hernández, reapareció este 5 de noviembre del 2019. Lo hizo luego de que el 14 de octubre pasado agentes allanaran su domicilio y fuera señalado por la violencia registrada durante las protestas contra el Decreto 883, que finalmente fue derogado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un hombre detenido por sembrar 51 plantas de marihuana en vivienda ubicada en playa turística del Ecuador</title>
      <description>La Policía Nacional informó que un hombre fue detenido durante el allanamiento a una vivienda, en donde los agentes hallaron 51 plantas de marihuana en el balneario turístico de Crucita, de la provincia de Manabí, en la Costa del Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Corrupción, el eje de la conferencia anual de la CAF en la región</title>
      <description>El Banco de Desarrollo de América La­tina- CAF celebra su aniversario número 50 con una conferencia internacional, que se realizará el jueves 7 de noviembre del 2019 y que se denomina Gobernanza, integridad y transparencia para el desarrollo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Ecuarunari alista una demanda contra el Gobierno</title>
      <description>La Ecuarunari, una de las filiales de la Confederación de Nacionalidades Indígenas (Conaie), advirtió hoy, martes 5 de noviembre del 2019, que alista una demanda contra el Gobierno en instancias internacionales por los hechos relacionados con las protestas que se dieron entre el 3 y el 13 de octubre.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adelante Ecuatoriano impugna eliminación; funcionarios del CNE a la espera de una salida por sus contratos</title>
      <description>Adelante Ecuatoriano Adelante, partido del cinco veces candidato a la presidencia de la República, Álvaro Noboa, presentó una impugnación a la resolución del Consejo Nacional Electoral (CNE) con la que se decidió eliminar a esa organización política del registro electoral.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 170 000 emergencias se reportaron durante el feriado de cuatro días</title>
      <description>Durante los cuatro días del feriado por el Día de Difuntos y la independencia de Cuenca se reportaron 178 354 emergencias en todo el país, un 3% menos (183 158 reportes) que en el mismo asueto del 2018. Dentro de esas eventualidades se reportaron 26 homicidios.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doris Soliz defiende compra de bienes de cooperativa liquidada</title>
      <description>La asambleísta del correísmo Doris Soliz rechazó una denuncia presentada en su contra por la Secretaría Anticorrupción por haber autorizado la compra de bienes a una cooperativa liquidada, cuando en 2014 se desempeñaba como Ministra de Inclusión Económica y Social.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 12 000 personas perdieron su trabajo en el sector textil en el último año</title>
      <description>El sector textil atraviesa por una situación sensible. Más de 12 000 personas perdieron su empleo pleno en el último año. La cifra representa una caída del 9%, según datos del Instituto Nacional de Estadística y Censos (INEC).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mujeres de Bosnia protestan contra Peter Handke, Premio Nobel de Literatura 2019, por su postura proserbia</title>
      <description>Las mujeres de la ciudad serbobosnia de Srebrenica protestaron este martes 5 de noviembre del 2019 ante la embajada sueca en Sarajevo contra la entrega del Premio Nobel de Literatura al escritor austriaco Peter Handke, debido a la postura proserbia del autor durante las guerras de los años 90 en la exYugoslavia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El escritor español José de la Colina falleció a los 85 años en México</title>
      <description>El escritor y crítico literario español José de la Colina falleció este lunes a los 85 años de edad en su residencia de la capital mexicana, informó la Secretaría de Cultura del Gobierno de México.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Johnson, bajo presión por informe sobre injerencias rusas en plena campaña electoral</title>
      <description>El primer ministro británico, Boris Johnson, se vio presionado el martes 5 de noviembre del 2019 por el Parlamento para que publique un informe sobre posibles injerencias rusas en la política británica, que podría resultar explosivo en plena campaña para las elecciones anticipadas del 12 de diciembre.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos sanciona a otros cinco altos cargos del Gobierno de Maduro</title>
      <description>El Departamento del Tesoro de Estados Unidos anunció este martes sanciones económicas a cinco altos cargos del Gobierno venezolano de Nicolás Maduro, entre ellos Jose Adelino Ornelas Ferreira, el secretario General del Consejo de Defensa de la Nación, en una nueva ronda de presión contra Caracas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Expresidente Rafael Correa entrevistará a Alberto Fernández</title>
      <description>El diario La Nación, de Buenos Aires, anunció que el presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, se reunirá hoy, martes 5 de noviembre, con el expresidente de Ecuador Rafael Correa para realizarle una entrevista para el programa que tiene en la televisión rusa, el canal RT en español.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>ONU advierte que brecha digital entre mujeres y hombres aumenta en el mundo</title>
      <description>Un 48 % de las mujeres del planeta tiene acceso a internet, frente al 58 % de los hombres, según un estudio de la Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT) que advierte sobre el aumento de esta brecha digital a lo largo de la actual década.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Secretaría Anticorrupción de la Presidencia pide a Fiscalía investigar a Doris Soliz en caso Coopera</title>
      <description>La Presidencia de Ecuador entregó a la Fiscalía General del Estado una denuncia contra la asambleísta correísta Doris Soliz, exministra de Inclusión Económica y Social (MIES), “por presuntos delitos contra la administración pública en el caso Coopera”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Afectados por el granizo que cayó en Amaguaña reconstruyen sus casas</title>
      <description>María Gabriela Sari aún retira con una pala el granizo que quedó acumulado en una esquina del terreno afuera de su casa, la tarde de ayer martes 5 de noviembre del 2019. Con una voz que se quiebra a ratos cuenta que se sintió atemorizada. No llegaba a su casa y sus hijos estaban únicamente con la tía. Al llegar, el escenario fue trágico. El techo de su vivienda colapsó y perdió varios enseres. Vive en Amaguaña, a una hora de Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Biess mejoró cinco condiciones para préstamos quirografarios</title>
      <description>El Banco del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social (Biess) modificó sus condiciones para solicitud de créditos quirografarios.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Testimonio de Lucía V., víctima de la inseguridad: 'Los ladrones se aprovecharon de la lluvia para ingresar a robar en mi consultorio dental'</title>
      <description>Los asaltantes se aprovecharon de la fuerte lluvia que cayó la tarde del miércoles 30 de octubre en Quito para delinquir. Ingresaron a un consultorio odontológico ubicado en el barrio La Vicentina, centro de la urbe, para asaltar a la propietaria del local, Lucía V. (nombre protegido). Se sustrajeron dinero y equipos de trabajo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Feria de la Vivienda Biess se celebra en Quito hasta el domingo 10 de noviembre</title>
      <description>Más de 90 expositores, entre constructoras, promotores inmobiliarios y empresas vinculadas participan de la Feria de la Vivienda Biess, que se inaugura hoy 6 de noviembre del 2019, a las 15:00 en el Centro de Convenciones Metropolitano, ubicado en el Parque Bicentenario, al norte de Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>19 clínicas de hemodiálisis reclaman al MSP el pago pendiente de USD 10 millones</title>
      <description>Victoria suele acompañar a su hermana a las sesiones de hemodiálisis que recibe tres veces por semana. Esa ha sido su rutina durante seis años, desde que le diagnosticaron insuficiencia renal crónica.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Municipios del Ecuador temen impacto por propuesta de enmienda para entrega de recursos a prefecturas</title>
      <description>En los cabildos hay preocupación por la propuesta de enmienda al artículo 272 de la Constitución para que la entrega de recursos a las prefecturas sea en función del número de kilómetros de las vías que administran.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dos heridos en un accidente de tránsito en el sur de Quito</title>
      <description>Un accidente de tránsito se reportó a las 11:30 de este miércoles 6 de noviembre del 2019, en la intersección de las avenidas Rumichaca Ñan y Morán Valverde, sector de Quitumbe al sur de Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se amplía el plazo para participar en Quito Sostenible y Responsable 2019</title>
      <description>Quito Sostenible y Responsable 2019, en su segunda edición, amplia sus inscripciones hasta el 17 de noviembre. Esta iniciativa del Consejo Metropolitano de Seguridad Social (CMRS) busca visibilizar y reconocer aquellas propuestas innovadoras que contribuyan a la construcción de la ciudad.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juez dicta sentencia máxima a hombre por violar y amenazar con videos y fotos a su expareja</title>
      <description>La Sala de Garantías Penales del Azuay rechazó el recurso de apelación de Edison R. a la pena máxima de 29 años y cuatro meses de cárcel que fue emitida contra el procesado por la violación a una joven de 19 años, quien fue su expareja. Los magistrados ratificaron la sentencia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jhajaira Urresta: ‘Un policía me quedó viendo con ira contenida, apuntó y disparó una bomba lacrimógena’</title>
      <description>Jhajaira Estefanía Urresta es comunicadora social y madre. La noche del sábado 12 de octubre del 2019 salió al cacerolazo, en las afueras de su casa, en el sector de La Tola, en Quito, cuando un policía le disparó una bomba lacrimógena. La joven de 27 años perdió el ojo izquierdo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pablo Celi, Contralor General del Estado: es fundamental un proceso de reencuentro nacional con agenda inclusiva</title>
      <description>¿Qué mensaje se quiso dejar con el ataque a la Contraloría General del Estado durante las protestas de octubre? El ataque a la Contraloría no es un hecho aislado; se da en medio de un ambiente de agitación social, en donde hay una protesta o demanda social que tiene un contexto de medidas económicas, pero también hay un contexto de demandas sociales que han sido postergadas por mucho tiempo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscal Diana Salazar asegura que hay ‘abundante y contundente’ evidencia contra Paola Pabón y Virgilio Hernández</title>
      <description>Con la presencia de la fiscal General, Diana Salazar, excontralores y representantes de la Función de Transparencia y Control Social se efectuó el miércoles 6 de noviembre del 2019 un recorrido en las instalaciones del edificio de la Contraloría General del Estado, en el centro-norte de Quito. Este predio fue quemado en el contexto de las protestas del paro nacional el pasado 12 de octubre.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Confeniae pide que suspensión de actividades petroleras de Andes Petroleum se amplíe al bloque 83</title>
      <description>El Gobierno Nacional resolvió aceptar la resolución de Fuerza Mayor solicitada por la empresa petrolera Andes Petroleum Ecuador con la que suspenden sus actividades en el bloque 79, ubicado en la provincia de Pastaza.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Defensor del Pueblo insiste en que violaciones a DD.HH. no pueden ser atribuidas a manifestantes</title>
      <description>El defensor del Pueblo, Freddy Carrión, acudió el miércoles 6 de noviembre del 2019, a presentar un informe sobre la detención de seis menores de edad durante las protestas de octubre, ante la Comisión Ocasional de la Niñez y Adolescencia de la Asamblea.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ministro de Finanzas: 'no es sensato' pedir archivo del paquete de reformas económicas</title>
      <description>El ministro de Finanzas, Richard Martínez, cuestionó el pedido de los empresarios y políticos de archivar la Ley de Crecimiento Económico, que se debate en la Asamblea.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Mariscal apuesta al trabajo comunal</title>
      <description>La Mariscal es un sector que a pesar de abrazar serios problemas de inseguridad, de ruido y de informalidad, sigue siendo desde hace 30 años el lugar preferido para el entretenimiento nocturno en Quito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rectores universitarios piden aclaraciones sobre presupuesto 2020; Ministro de Finanzas explicó el tema</title>
      <description>Dos decisiones tomó el martes 5 de noviembre del 2019, la Asamblea del Sistema de Educación Superior (Asesec), conformada por rectores de universidades públicas. Quieren una cita con Agustín Albán, secretario de Educación Superior (Senescyt), para conocer detalles sobre el presupuesto que recibirán en el 2020. Y también ser escuchados en el Legislativo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Requisitos para organizar eventos en los barrios por las fiestas de Quito</title>
      <description>Faltan pocos días para que comiencen las Fiestas de Quito y en los barrios se organizan una serie de eventos como bailes, elecciones de reinas, concursos y desfiles alegóricos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El separatismo catalán quiere ser caballo de Troya en Madrid</title>
      <description>Después de participar en numerosas protestas en Girona, feudo separatista catalán, Carla Costa propone seguir atacando a España “desde todos los frentes”, también enviando a los integrantes más radicales del movimiento como caballos de Troya al Congreso de Madrid.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ministro de Defensa colombiano defiende bombardeo en que murieron 7 menores</title>
      <description>El ministro de Defensa de Colombia, Guillermo Botero, aseguró que la operación militar contra disidentes de las FARC en la que murieron siete menores en un bombardeo, según denunció el pasado martes 5 de noviembre del 2019 el senador Roy Barreras, fue "lícita" y ajustada al Derecho Internacional Humanitario.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bomberos bloquean área de seguridad en el parque Las Cuadras, tras hallazgo de fuente radioactiva sustraída en Quito</title>
      <description>Dos guardias de seguridad hallaron el densímetro nuclear, que fue sustraído de la Universidad Politécnica Salesiana, en las inmediaciones del parque Las Cuadras en el sur de Quito. Así lo informó Juan Pablo Burbano, secretario general de Seguridad y Gobernabilidad, el jueves 7 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miles de escolares y universitarios se manifiestan en Líbano</title>
      <description>Miles de escolares y estudiantes se manifestaron este jueves 7 de noviembre del 2019 en Líbano bloqueando administraciones públicas en una nueva jornada de las protestas contra el gobierno que empezaron en octubre.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Detenido camionero por introducir de forma ilegal a 15 personas en R. Unido</title>
      <description>La Policía británica informó el jueves 7 de noviembre del 2019 que detuvo al conductor de un camión en el suroeste de Inglaterra por facilitar supuestamente la "entrada ilegal" al país de 15 personas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>España condecora a mandos de la Policía de Ecuador por lucha contra el crimen transnacional</title>
      <description>Tres mandos de la Policía ecuatoriana fueron condecorados el miércoles 6 de noviembre del 2019 por el Ministerio español del Interior por la colaboración prestada en la lucha contra el crimen transnacional, en un acto auspiciado por la Embajada de España en Quito.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Opositor Camacho busca renuncia de Morales mientras la violencia arrecia en Bolivia</title>
      <description>El líder opositor regional boliviano Luis Fernando Camacho llegó el miércoles 6 de noviembre del 2019 a La Paz con la intención de conseguir la renuncia del presidente Evo Morales, en una jornada en la que arreciaron las protestas con saldo de un muerto y decenas de heridos en la ciudad central de Cochabamba.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Texas ejecuta a un supremacista blanco por el asesinato de una mujer en 2002</title>
      <description>El estado de Texas (sur de EE.UU.) ejecutó este miércoles 6 de noviembre a Justen Hall, un supremacista blanco que en 2002 asesinó a una mujer en un crimen relacionado con el tráfico de drogas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Acusan en EE.UU. de crimen de odio a sospechoso de lanzar ácido a un inmigrante</title>
      <description>La Fiscalía de Distrito del Condado de Milwaukee (Wisconsin) acusó este miércoles 6 de noviembre de 2019 de crimen de odio a Clifton Blackwell, de 61 años, por lanzarle ácido en el rostro a un ciudadano estadounidense de origen peruano.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gloria Estefan: ‘Es suficiente con Jennifer López y Shakira en el Super Bowl’</title>
      <description>La cantante Gloria Estefan calificó de "increíble" la participación en febrero próximo de Jennifer López y Shakira en el espectáculo musical de medio tiempo del Super Bowl LIV, la final del torneo de fútbol americano en Estados Unidos, al señalar que no era necesaria su presencia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un guardia es agredido en una urbanización, este es el segundo caso de este año</title>
      <description>Un video en redes sociales registró una aparente agresión en contra de guardia de seguridad de una ciudadela ubicada en la avenida Rodríguez Bonín, norte de Guayaquil. Este es el segundo ataque que se registra en el año.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 03:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lenín Moreno difunde medidas para reactivar el agro y anuncia que se revisará el examen Ser Bachiller</title>
      <description>El Presidente de la República, Lenín Moreno, anunció que se implementarán seis medidas que fueron delineadas tras el proceso de diálogo que el Gobierno lleva adelante con sectores sociales y productivos. Así lo dio a conocer en una cadena nacional transmitida a las 21:00 de este miércoles, 6 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 03:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fallas en selección de jueces de la Corte Nacional de Justicia, al descubierto</title>
      <description>El informe de la Contraloría General del Estado tiene 114 páginas. Allí aparecen presuntas irregularidades en tres procesos en que se seleccionó a jueces y conjueces de la Corte Nacional de Justicia (CNJ).</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>UE pide regulaciones y control para levantar la ‘tarjeta amarilla’ en pesca</title>
      <description>La tarjeta amarilla que emitió la Comunidad Europea a Ecuador, la semana anterior, tras detectar deficiencias en el país andino para garantizar que sus exportaciones al bloque europeo no provengan de actividades de pesca ilegal, se podría levantar si se cumplen tres condiciones.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las protestas penetran por primera vez zona acomodada de Santiago de Chile</title>
      <description>Las comerciales y arboladas calles de Providencia, uno de los barrios acomodados de Santiago, se convirtieron este miércoles en campos de batalla con decenas de barricadas ardiendo, tanques de carabineros disparando gases lacrimógenos y encapuchados reventando escaparates y saqueando negocios. "Hemos venido a llamar a la puerta del oasis del que hablaba Piñera para que le quede claro que esta lucha sigue", dijo a Efe Karla Gómez, una treinteañera que trabaja en una cafetería de este barrio de clase media alta que hasta ahora se había librado de los disturbios. El epicentro del estallido social que sacude a Chile desde hace veinte días es Plaza Italia, una amplia rotonda que colinda con el centro histórico de la capital y que hoy en día luce devastada, pero este miércoles las protestas llegaron hasta el Costanera Center, un centro comercial ubicado en Providencia, junto al rascacielos más alto de Sudamérica. Bajo el lema "Llegó la hora de marchar al Oriente", los manifestantes pretendían avanzar desde el mall hasta el adinerado barrio Las Condes, donde tienen sus sedes las grandes multinacionales y reside el presidente Sebastián Piñera, pero fueron contenidos por los carabineros con agua, gases lacrimógenos y perdigones. DOS PAÍSES EN UNA CIUDAD "En esta ciudad hay dos países y Plaza Italia es la frontera. En el oriente, están las comunas ricas, en las que se vive como en Noruega. En el oriente, la vida es como en Irak", aseguró a Efe el joven Claudio Gómez, mientras observaba como un grupo de manifestantes se enfrentaba con piedras a los policías. Las protestas, que son las más graves desde la caída de la dictadura en 1990, se iniciaron en respuesta al aumento del pasaje del metro pero después derivaron en un clamor popular contra la desigualdad y hasta el momento se han cobrado la vida de 20 personas. Según la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal), el 1 % de los hogares de mayores ingresos acapara más de una cuarta parte de la riqueza en Chile, mientras que el 50 % de las familias menos favorecidas tiene solamente el 2,1 % de la riqueza total del país. "ESTO ESTÁ DESCONTROLADO" Marcelo Ríos, dueño de una heladería en la principal arteria de Providencia, dijo que comparte las reivindicaciones de los manifestantes porque el modelo económico "está caduco", pero rechaza el vandalismo: "Esto está descontrolado", lamentó a Efe mientras colocaba unos paneles de madera que acaba de comprar para proteger su negocio. Tres calles más adelante, según constató Efe, varios encapuchados reventaban el escaparate de una conocida cadena de farmacias y otros manifestantes pintaban en un banco "Piñera dimisión" y "ACAP", el acrónimo de la frase inglesa "All cops are bastards" (Todos los policías son unos bastardos), que denuncia la represión policial y se ha vuelto una constante en las paredes de la ciudad. La Fiscalía investiga la participación de agentes del Estado en la muerte de cinco personas durante las protestas y diversos organismos de derechos humanos han cuestionado la dureza con la que se han reprimido las marchas, que suelen comenzar de manera pacífica y derivan en actos vandálicos. Incluso la ONU decidió enviar a un equipo de observadores para documentar posibles violaciones a los derechos humanos, algo que el presidente Piñera no reconoce. "De momento solo hemos echado la reja, pero si mañana se repite, tendremos que poner más protección", reconoció el portero de un edificio residencial en una bocacalle de Avenida Providencia. Este miércoles también fue atacada la sede en Providencia de Unión Demócrata Independiente (UDI), uno de los partidos de la colación gubernamental, horas después de que Piñera firmase un proyecto de ley que establece un ingreso mínimo para los trabajadores de 350.000 pesos (unos 475 dólares). "Hay que volver a rehacer Chile. Todas las medidas son insuficientes", aseguró otra manifestante que prefirió mantener el anonimato y que se unirá el jueves a una nueva marcha hacia el oriente capitalino.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 02:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Centro-izquierda nacional no se identifica con el Grupo de Puebla</title>
      <description>Una nueva organización político-ideológica saltó a la palestra en los últimos meses. Se trata del llamado Grupo de Puebla, una instancia creada en julio pasado y que está integrada por expresidentes, políticos y activistas que se definen a sí mismos como “progresistas” de izquierda. El ente surgió en respuesta a otras iniciativas de integración que tomaron forma en la región, como Prosur y el Grupo de Lima.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>LeBarón, comunidad mormona anclada en región mexicana asediada por narcos</title>
      <description>La comunidad mormona LeBarón está establecida en un poblado mexicano cerca de Galeana, en los límites de los estados norteños de Chihuahua y Sonora, fronterizos con Estados Unidos, donde hay importantes extensiones agrícolas y una fuerte presencia del narcotráfico.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 02:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cruz Roja pide revisión del costo por pinta de sangre</title>
      <description>Cumplir con el tratamiento de Johan, hijo de Jonathan Morales, no ha sido fácil. Cada cierto tiempo, el niño de 10 años requiere de una transfusión para enfrentar la leucemia, que apareció en el 2016.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca ganó también desde la resiliencia</title>
      <description>Fue un acompañamiento en el ámbito personal y emocional. La Fundación para el Desarrollo de las Américas (Fudela) trabajó con las jugadoras del Deportivo Cuenca, durante la realización de la Superliga de fútbol, donde finalmente se coronaron campeonas. “La mayoría de chicas logró superar muchas adversidades para iniciar su carrera deportiva. Había que trabajar con ellas en la parte emocional. Al final, lograron consolidar su fútbol en la cancha y una familia fuera de ella”, destacó Verónica Escobar, presidenta de Fudela, una ONG que trabaja por el empoderamiento de las mujeres. Marilay Márquez trabajó de manera directa con el plantel de jugadoras. Si bien el punto de partida fue la motivación, se planteó lograr un proceso de desarrollo y autodesarrollo personal. La observación de videos, charlas y dinámicas grupales fueron parte de esta metodología. “Había mucha expectativa de parte del cuerpo técnico y de las jugadoras por nuestro trabajo. Con nuestra programación neurolingüística, las chicas pudieron escucharse. Cada una habló de su propia historia, de su entorno, de qué hicieron para llegar a practicar el fútbol y de cómo llegaron al Deportivo Cuenca”. Esa dinámica, según Marilay Márquez, hizo que quien escuchó comprendiera ciertas actitudes y comportamientos de sus compañeras, dentro y fuera de la cancha. “Había chicas que no abrazaban a sus compañeras, porque nunca las abrazaron. Esa dinámica permitió que cada jugadora pudiera ponerse en el lugar de la otra. Después de esas sesiones hubo mayor comunicación”. En la parte emotiva también se trabajó en la resiliencia, “reflexionamos sobre la capacidad de levantarse para seguir pese al dolor, de sus historias de vida. Sus lágrimas les han permitido desarrollar un compromiso para cumplir sus sueños, y los de sus familias”. Pero según esta ‘coaching’, ese compromiso se extendió al equipo. Las jugadoras consolidaron una familia con lazos que se hicieron visibles en la cancha. Todas corrían y marcaban. Todas ganaban y perdían. “La entrenadora Wendy Villón realizó un trabajo fundamental porque trata a sus jugadoras como hijas. Las hace sentir, a cada una, parte fundamental de esta familia, con una misión clara para cumplir con los sueños, que fue de todas: ser campeonas nacionales”. Sin señalar nombres, Verónica Escobar destacó que en el grupo hay madres solteras e hijas que no viven con sus padres y que ellas ven al fútbol como una tabla de salvación en la parte económica porque no todas pudieron terminar su educación secundaria. “Pero aún los sueldos no les alcanzan para vivir, deben cumplir con las obligaciones de su hogar, tener otro trabajo y entrenarse”, agrega Escobar. Destaca que el grupo asumió la responsabilidad de convertirse en referentes para mujeres, niñas y jóvenes que “enfrentan iguales adversidades y que persiguen cumplir sus sueños como ellas”. Fudela seguirá colaborando con el Deportivo Cuenca el próximo año. “Este trabajo nos permite conocer las historias detrás del balón porque en la cancha no se puede trabajar con las chicas solo lo técnico, físico y táctico”, finalizó Escobar.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Despidos en el comercio y la industria manufactura en Ambato</title>
      <description>El número de personas que buscan un empleo aumentó en el centro de Ambato, en Tungurahua. A las esquinas de los mercados Modelo y El Artesanal acuden decenas de personas diariamente en espera de que alguien los contrate de manera ocasional o permanente.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Comisión Multipartidista recibió denuncia de 131 agresiones a prensa durante protestas</title>
      <description>La presidenta de la Unión Nacional de Periodistas (UNP), Guadalupe Fierro, acudió hoy, miércoles 6 de noviembre del 2019, a la Comisión Multipartidista que investiga los hechos relacionados con las protestas que ocurrieron entre el 3 y el 13 de octubre contra el Gobierno.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle se sostiene en Fernando León, Cristian Pellerano y Efrén Mera los tres pilares del equipo</title>
      <description>El exigente entrenamiento matutino hizo mella en John Jairo Sánchez. El veloz volante manabita salió del entrenamiento, se duchó, se cambió y ‘moría’ de hambre. Llegó al comedor de Independiente, con paso acelerado, pero recordó que no había recibido el OK de Cristian Pellerano. En eso, apareció su compañero, el defensa Anthony Landázuri con la buena nueva: “Dice Pellerano que comamos nomás”. ‘Pelle’ tiene 37 años. Sánchez, 20 y Landázuri, 22. Cuando los dos jóvenes nacieron, el volante argentino ya daba sus primeros pasos en el fútbol, concretamente en el Atlanta de su país. La brecha generacional no es un impedimento para que el experimentado futbolista genere empatía e influencia en sus compañeros menores, que incluso esperan su visto bueno para servirse los alimentos. La idea de Pellerano era mantener al grupo unido, sólido antes de la final de la Copa Sudamericana, del próximo sábado ante Colón de Argentina en Asunción. La hora de la comida era una buen oportunidad para confraternizar y generar un ambiente ideal, antes del decisivo encuentro. Pero el argentino no es el único líder del equipo. El entrenador español Miguel Ángel Ramírez, dos años menor que su mediocampista, señala además a Efrén Mera (34) y a Fernando León (26) como los otros dos pilares sobre los que se sostiene el finalista de América. “Son gente de experiencia, son técnicos en la cancha. Ellos me ayudan a trasladar el mensaje, a orientar a los jugadores más jóvenes a lograr las metas”. Independiente viajó ayer en la mañana hasta Asunción para encarar la última etapa de preparación de la final. Antes de desplazarse, los tres comandantes de la oncena rayada tuvieron que cumplir con la misión de alivianar los nervios de la plantilla, ansiosa por saltar a la cancha. “Fueron días complicados para todos. Teníamos la definición del campeonato, pero era imposible no pensar en la Copa. Básicamente, nos dedicamos a cuidar los pequeños detalles. Las pequeñas cosas son claves para ganar los partidos y las copas”, sostuvo convencido Mera, que tiene un apodo poco conveniente para su edad: ‘Cachorro’. Cuidar los detalles. Mera, un especialista en remates de tiros libres y penales, contó antes del viaje, que dedicó horas de entrenamiento para perfeccionar la técnica de penales y tiros libres. En los entrenamientos siempre le acompañaron León y otros cobradores como Alan Franco y Pellerano. Si bien practicaron penales, ‘Cachorro’ sabe que no es lo mismo patear en una cancha sin testigos, que hacerlo ante 45 000 personas, con las piernas desgastadas y temblorosas en la definición de un juego. “Si vamos a los penales, tendrán que patearlos los que estén más fuertes, los que estén convencidos de lograrlo. Eso se decidirá en ese momento”. De los tres líderes, León es el más joven y quien porta la banda de capitán. Llegó al club cuando tenía 16 años y el equipo aún se llamaba Independiente José Terán. Los ojeadores del club lo vieron en una final de un torneo en Los Ríos y decidieron llevárselo a Sangolquí. Es el único ‘sobreviviente’ del finalista de la Copa Libertadores del 2016, en donde tenía un rol menos protagónico. “Siempre digo que aquella final fuimos a jugarla. Ahora, en Asunción, vamos a ganarla. La forma en que la afrontamos es distinta”, dijo León. El capitán confirmó que los diálogos entre el grupo fueron permanentes. En la defensa, su zona de influencia, León alertó a Landázuri y a Luis Segovia sobre la importancia de cuidar los movimientos de Luis ‘Pulga’ Rodríguez, la figura de Colón, un delantero tan rechoncho como talentoso. “Queremos bordar la estrella de campeón en el escudo de Independiente”, sentenció León.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Convenios de compra de medicinas e insumos 'irregulares' en hospitales del IESS en Guayaquil</title>
      <description>La Comisión Nacional Anticorrupción (CNA) presentó una denuncia pública por la adquisición de fármacos e insumos médicos y servicios que se habrían realizado bajo la figura de convenio de pago, “mecanismo para evadir concursos" y que se dieron “de manera improcedente” en los hospitales Teodoro Maldonado Carbo y Los Ceibos. Ambas casas de salud son del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social (IESS) y están ubicadas en Guayaquil.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jueza de Nueva York ordena a Trump pagar USD 2 millones a obras de caridad por mal uso de su fundación</title>
      <description>Una jueza de Nueva York ordenó el jueves a Donald Trump pagar dos millones de dólares a obras de caridad por utilizar su fundación con intereses políticos y empresariales, un nuevo revés en la larga lista de problemas legales del presidente de Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Yunda acudió a Comisión y defendió sus actuaciones en el paro</title>
      <description>"Yo no tuve ninguna conversación, diálogo ni reunión con la prefecta Paola Pabón durante la crisis", aseguró hoy, jueves 7 de noviembre del 2019, el alcalde de Quito, Jorge Yunda, durante su comparecencia ante la Comisión Multipartidista de la Asamblea que investiga las protestas de octubre.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sebastián Piñera endurece el tono frente a protestas que siguen en expansión en Chile</title>
      <description>El presidente Sebastián Piñera endureció el tono este jueves al anunciar una serie de medidas de control del orden público y citar a un consejo de Seguridad Nacional para hacer frente a las protestas sociales que se hacen sentir en varios puntos de Chile.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Beatificarán a jesuita ecuatoriano que fue asesinado por defender la eucaristía durante la Revolución Liberal</title>
      <description>El padre jesuita Emilio Moscoso, asesinado durante la Revolución Liberal en 1897, será el quinto ecuatoriano en ser beatificado por ser considerado un "defensor de la eucaristía" y mártir de la Iglesia en una ceremonia el próximo 16 de noviembre en Riobamba.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonidas Iza califica las medidas de reactivación del agro anunciadas por Lenín Moreno como ‘vergonzosas’</title>
      <description>Leonidas Iza, presidente del Movimiento Indígena y Campesino de Cotopaxi (Micc), señaló este jueves 7 de noviembre del 2019 que las medidas de reactivación del agro anunciadas ayer en cadena nacional por el presidente Lenín Moreno son "vergonzosas".</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mormones inician funerales para despedir a víctimas de ataque en México</title>
      <description>Familiares iniciaron este jueves a sepultar a los nueve mujeres y niños mormones asesinados en una emboscada a manos de sicarios en el norte de México, bajo un ambiente de dolor y mucha tensión por los cárteles del narcotráfico.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tribunal Penal ratificó prisión preventiva en contra de Rafael Correa y Jorge Glas</title>
      <description>El Tribunal de la Corte Nacional, integrado por los jueces David Jacho, Wilman Terán e Iván Larco, acogió el pedido realizado por el fiscal general del Estado (subrogante), Wilson Toainga, y resolvió negar los recursos de apelación interpuestos por el expresidente Rafael Correa, por el exvicepresidente Jorge Glas, por el exministro Vinicio Alvarado, el secretario del Agua Walter Solís y por otros dos exfuncionarios del correísmo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Antitaurino' y 'brunch', entre las nuevas palabras que entraron en el diccionario de la RAE</title>
      <description>Palabras como zasca, antitaurino o casoplón son algunas de las novedades de la 23 edición del Diccionario de la Lengua Española (DLE), presentadas este jueves 7 de noviembre del 2019 en Sevilla por el director de la Real Academia Española (RAE), Santiago Muñoz Machado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Joven que perdió su billetera la recuperó dos días después</title>
      <description>Diego Aguinsaca es un joven ingeniero de la Escuela Politécnica de las Fuerzas Armadas (ESPE) que ganó la primera edición del concurso ‘Una idea para cambiar la historia’, organizado por History Channel en el 2016.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Proteger la cuenca hidrográfica Puyango-Tumbes fue el eje central del XIII Gabinete Binacional Ecuador-Perú</title>
      <description>La ciudad fronteriza de Tumbes es la sede del XIII Gabinete Binacional Ecuador- Perú, que se instaló pasadas las 12:30 de este jueves, 7 de noviembre del 2019. El Presidente de la República, Lenín Moreno, arribó a la urbe peruana acompañado de 19 ministros y Secretarios de Estado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalización archiva pedido de juicio político contra Judicatura de transición</title>
      <description>La Comisión de Fiscalización de la Asamblea decidió este jueves 7 de noviembre del 2019 archivar el pedido de juicio político presentado por la asambleísta del correísmo Lira Villalva en contra del Consejo de Judicatura de transición.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Moradores de Ciudad Bicentenario realizarán minga</title>
      <description>Los habitantes de la urbanización Ciudad Bicentenario se unirán el sábado 9 de noviembre desde las 8:00 a 12:00 en la minga de limpieza de su parque central, ubicado en las calles Manuel Cañizares y Pablo Arenas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Prisión preventiva para 4 personas investigadas por robos a viviendas en Carapungo y sur de Quito</title>
      <description>La Policía Nacional capturó a cinco personas investigadas por el robo a domicilios en el sur de Quito y en el sector de Carapungo, norte de la capital. La Fiscalía informó el miércoles 6 de noviembre del 2019 que abrió una investigación por el delito de asociación ilícita en contra de los detenidos, quienes, supuestamente, serían parte de una organización delictiva.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia reporta tres muertes, 346 heridos y 220 detenidos en 17 días de protestas</title>
      <description>Tres muertos, 346 heridos y 220 detenidos han dejado los disturbios en Bolivia por las denuncias de fraude en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre, según datos de la Defensoría del Pueblo boliviana sobre los diecisiete días de protestas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La historia de la universitaria que comía solo arroz y ají para comprar medicinas de su hermano enfermo indigna a China</title>
      <description>La historia de Wu Huayan, una estudiante universitaria de China, que aunque tiene 24 años, mide apenas 1,35 de estatura y pesa solo 21 kilos, ha causado indignación en el país oriental. La joven limitó su alimentación para invertir el dinero completamente en la salud de su hermano, quien tiene discapacidad intelectual.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Discrepancias al interior de la Fenocin sobre propuesta para el Ejecutivo</title>
      <description>En la denominada Asamblea Nacional Intercultural por el Pacto de la Unidad de los Pueblos, convocada por la Fenocin, hubo discrepancias entre organizaciones de base y los dirigentes. Esa Asamblea se instaló hoy, jueves 7 de noviembre del 2019, en su sede en el norte de Quito.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Video registra a supuesto funcionario público que amenaza y agrede a agentes de tránsito</title>
      <description>Un video publicado en redes sociales registró a un hombre que insulta y agrede a los agentes de la Comisión de Tránsito del Ecuador (CTE), en una vía de la ciudad de Daule, provincia de Guayas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Compañía Nacional de Danza estrena ‘Hay alguien en casa’, una obra de suspenso al estilo de Alfred Hitchock</title>
      <description>En las fotografías de Gregory Crewdson, la vida cotidiana que se construye dentro y fuera de una casa siempre está acompañada de un halo de misterio, asombro o extrañeza. Lo perturbador de esos paisajes puede estar en pequeños juegos de luz y de sombras, o en una mujer flotando boca arriba en una sala desbordada de agua.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Erdogan dice que Turquía ha capturado a 13 personas del círculo de Bagdadi</title>
      <description>El presidente de Turquía, Recep Tayyip Erdogan, aseguró hoy en Budapest que las autoridades de Turquía tienen en su poder a trece personas del "círculo íntimo" de Abu Bakr al Bagdadi, líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI) muerto el pasado 26 de octubre en una operación de las fuerzas especiales de EEUU en el noroeste de Siria.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policías se amotinan contra Evo Morales, que denuncia golpe 'en marcha'</title>
      <description>Unidades de policías de tres ciudades de Bolivia se amotinaron el viernes 8 de noviembre de 2019 contra el presidente Evo Morales, quien denunció un golpe de Estado “en marcha”, mientras la oposición exige en las calles su renuncia tras su cuestionada reelección.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El antiguo logo del Trole será la imagen del Metro de Quito</title>
      <description>El alcalde de Quito, Jorge Yunda, anunció este viernes 8 de noviembre del 2019 que el logo del Metro de Quito cambiará.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 03:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El turismo se reactivó en tres balnearios de Esmeraldas</title>
      <description>Veintidós meses después de los atentados en la frontera, atribuidos a grupos vinculados con el narcotráfico, el sector turístico del centro de Esmeraldas experimenta una recuperación. Aunque no pasa lo mismo en los destinos del norte y el sur de la provincia.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Corredores ecológicos en cinco hidroeléctricas</title>
      <description>‘Cae la noche y una alfombra de luciérnagas aparece en el camino de la quebrada”, cuenta Nathaly Herrera, arquitecta urbanista y encargada de la recuperación paisajística de la central hidroeléctrica Guangopolo. Y mientras señala con el dedo índice el lugar, agrega que en el día se llena de pájaros brujos, pinzones azafranados, mirlos...</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Iván Ontaneda: ‘Las cámaras del país están siendo miopes’</title>
      <description>Salvo la eliminación del anticipo del impuesto a la renta, las cámaras empresariales no ven mayor impulso a la producción con la Ley económica. ¿Cómo responde a estas críticas? Hablo como empresario, porque sigo siendo empresario. Creo que necesitamos un poco más de transversalidad en los análisis de ciertos actores empresariales. No están siendo transversales en el análisis. Se tomaron en cuenta muchos aspectos como la reducción arancelaria, que beneficia a varios sectores: construcción, agroindustria, agrícola, comercial. Pero más allá de los sectores, beneficia al consumidor final. Eso estamos apuntalando: devolver el poder adquisitivo a la gente. Esas propuestas salieron de los sectores del frente empresarial. Por tanto, (las cámaras) no están viendo y están siendo miopes, con una óptica parcializada y con mucho cálculo. ¿En qué medida la Ley atiende los pedidos de los empresarios? Tenemos la exoneración del impuesto a la renta para emprendedores: del 100%, hasta 5 años. Exoneración de tributos para importación de maquinaria y equipos para mipymes. Eliminación del anticipo del impuesto a la renta y declaración semestral, no mensual, del IVA e ICE. Hemos hecho una simplificación tributaria que también redunda en la competitividad. Para el sector exportador, por primera vez en la historia se tendrá una política de devolución de impuestos simplificada o ‘drawback’. Esto va a generar un aumento de las exportaciones no petroleras del país. ¿Cómo va a operar ese sistema de ‘drawback’? El mecanismo todavía no lo tenemos 100% definido, pero va a ser una devolución simplificada y automática, de manera inmediata, porque eso es lo que quiere la gente (...) La idea es incentivar a aquellos sectores que no están tan posicionados en el exterior. Hay sectores que señalan que sus peticiones no han sido escuchadas. Son muchísimos los sectores que están siendo atendidos. Nos gustaría atender a todas las demandas de los sectores, lo que pasa es que tenemos que buscar de manera adecuada ese equilibrio, dando prioridad a sectores vulnerables. Me he reu­nido con todos los sectores, con los empresarios, con los artesanos y con los pequeños industriales, de manera directa. Las cámaras (empresariales) se están constituyendo en una traba de acceso a los verdaderos industriales que están trabajando y que sí están dispuestos a arrimar el hombro. Un tema de preocupación es que si bien baja a la mitad el ISD en algunos insumos, ya no habrá crédito tributario, con lo cual no hay un verdadero beneficio, según empresarios. ¿Cómo va a quedar ese tema en la práctica? Antes de eso, quisiera aclararle un tema fundamental. Se derogan 27 reglamentos Inen de sectores como alimentos, automotor, metalmecánico, industrial, eléctrico, línea blanca, eficiencia eléctrica, combustibles, neumáticos y cemento. Esos 27 reglamentos técnicos, insisto, le representan al país un esfuerzo fiscal, pero en cambio significa una facilitación para sectores productivos, una dinamización; y lo más importante: competitividad. Eso también deben reconocer (las cámaras empresariales), no solamente ciertas partes que les interesa. En cuando al ISD existen posiciones diferentes dentro del mismo sector productivo. Hay algunos que quieren liquidez y están de acuerdo con la rebaja al 2,5%. Hay otros que prefieren esperar un año y que el 5% sea devuelto como crédito tributario. Lo estamos analizando. Se nota cierta fricción con las cámaras. Yo no lo describo como fricción. Creo que es importante tener estos espacios de discusión técnica, más no política, porque en el espacio de discusión técnica se pueden encontrar las soluciones. El objetivo final de esto es reactivar la producción, la economía y el entorno para el sector privado. En caso de que se apruebe la ley tal como está, ¿cómo ve usted al sector productivo? Realmente estamos en una situación compleja económica y productiva, lo reconocemos. Pero al Ecuador lo sacamos trabajando, unificándonos y, sobre todas las cosas, con una visión de país. Creo que en ese aspecto, a muchos dirigentes políticos y empresariales les hace falta tener una visión de país, una visión de mediano y largo plazo. Las decisiones que se están proponiendo para este cambio están siendo conversadas, definidas con todos los actores. ¿Cuánto se espera en inversión extranjera directa (IED) para el 2020? Se estima que para el 2020 ingresen USD 930 millones en IED, sin embargo, es necesario tomar en cuenta varios factores que influyen en estas proyecciones, tanto de la realidad económica mundial como local. A pesar de esto, como Ministerio de Producción, Comercio Exterior, Inversiones y Pesca, continuamos trabajando e impulsando políticas que beneficien a todos los sectores de la economía y que mejoran su productividad. ¿Y este año cómo cerrará la IED? Para el cierre del año, esperamos que hayan ingresado al país USD 677 millones por concepto de inversión extranjera directa. Estas proyecciones están basadas en datos históricos del Banco Central y ajustadas con información de la Superintendencia de Compañías.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía: Virgilio Hernández daba órdenes para vandalismo</title>
      <description>Las conversaciones telefónicas interceptadas al exasambleísta Virgilio Hernández aparentemente muestran sus operaciones durante las manifestaciones de octubre.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Movimiento Indígena de Cotopaxi convocó a una concentración mañana, sábado 9 de noviembre</title>
      <description>El Movimiento Indígena y Campesino de Cotopaxi (MICC) convocó a una concentración en el cantón Sigchos, de la provincia de Cotopaxi. El encuentro se realizará al medio día de mañana, sábado 9 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 02:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El comercio prevé recuperar sus ventas hasta fin del 2019 en el Ecuador</title>
      <description>El sector comercial le apuesta a los dos últimos meses del año para mejorar sus ingresos luego de una desaceleración en sus ventas.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miguel Ángel Ramirez: ‘No somos de salir a esperar a nadie; saldremos a buscarlos’</title>
      <description>Entrevista a Miguel Ángel Ramírez, el entrenador español de Independiente, quien habló en conferencia sobre la final a partido único de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Notario involucrado en agresión a agentes de la CTE no se presentó en la Fiscalía de Daule</title>
      <description>El notario público 77 de Guayaquil, Elvis Rivas, involucrado en la agresión a cuatro agentes de la Comisión de Tránsito del Ecuador (CTE) no asistió rendir su versión libre y voluntaria en la Fiscalía de Daule, en Guayas.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía confiscó 300 partes de vehículos en vivienda de un barrio del sur de Quito</title>
      <description>A las 05:00 de hoy, 8 de noviembre del 2019, equipos tácticos del Grupo de Operaciones Especiales (GOE) de la Policía Nacional allanaron un domicilio donde se ocultaban accesorios de vehículos de “dudosa procedencia” y eran expendidos “bajo pedido”. El ingreso de los uniformados ocurrió en una casa, ubicada en el sector de la Lucha de los Pobres, al sur de Quito.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cristian Pellerano y Efrén Mera serán los pilares de Independiente en Asunción</title>
      <description>Los futbolistas de Independiente del Valle desahogaron un poco de tensiones en la concentración. Ayer, en las afueras del hotel, se mezclaron con hinchas para cantar.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Comisión no dio paso a archivar la parte monetaria del proyecto de Ley Económica</title>
      <description>La Comisión de Régimen Económico de la Asamblea se reunió este viernes 8 de noviembre del 2019 para continuar con el tratamiento del proyecto de Ley de Crecimiento Económico y elaborar el informe para segundo debate de este documento, que debe presentarse el próximo martes 12 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Asaltantes acuchillaron a un joven para quitarle sus pertenencias en el valle de Los Chillos</title>
      <description>Eran las 21:30 cuando Kevin C., de 19 años, recibió puñaladas por parte de tres personas quienes le quitaron sus pertenencias en Amaguaña, parroquia del valle de Los Chillos. El hecho se registró ayer, 7 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>MAG fijó precio de la caja de banano en USD 6,40 para el 2020; y cuatro valores referenciales, según época del año</title>
      <description>El Ministerio de Agricultura y Ganadería (MAG) fijó el precio mínimo de sustentación de la caja de banano en USD 6,40 para la temporada del 2020. Eso equivale a 10 centavos más que el valor oficial que ha estado vigente este año, que es de USD 6,30.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle cosechó 29 títulos en formativas, en una década</title>
      <description>Las vitrinas del complejo de Chillo Jijón lucen repletas. Hay tres estanterías cargadas con trofeos y reconocimientos obtenidos en los primeros 10 años en la Serie A. Pero no están todos. La mayoría está embodegada, otras son parte del decorado de las oficinas administrativos. Incluso, hay trabajadores que han perdido la noción del número de copas que reposan en el complejo. “No tengo la cifra exacta de los trofeos que hay. En las vitrinas hemos colocado los últimos obtenidos y uno por cada categoría”, asegura Roberto Arroyo, exdirector de formativas de Independiente y actual coordinador de la filial. Independiente ha obtenido títulos en todas sus categorías. En la Sub 16 y 18, se ha proclamado campeón en la última década, de forma consecutiva. En total, son 26 copas nacionales y tres internacionales, en formativas. Tienen un vicecampeonato de Libertadores Sub 20 y en mayores fueron segundos en el mismo torneo. Juan Carlos León, actual DT del Independiente Juniors, fue uno de los primeros entrenadores en llevar a la cúspide a las formativas rayadas. En su equipo jugaban Jefferson Orejuela, Júnior Sornoza y otros futbolistas que representaron a la primera generación formada en Chillo Jijón. “Ser campeones en Independiente del Valle era una obligación. Necesitábamos posicionar la marca en el fútbol de la Serie A y para ello teníamos que ser exitosos”, asegura ‘Pechón’, como llaman al DT esmeraldeño. Desde entonces, la directiva liderada por Michel Deller apostó por un modelo distinto. Hizo alianzas con escuelas, academias y clubes para llevar a sus jugadores a torneos internacionales. Los nueve futbolistas formados en el club, que pertenecen a la plantilla principal, ya tienen experiencia. Fueron finalistas en la Libertadores Sub 20 del 2018 y han disputado copas en Estados Unidos, Brasil, Argentina, España... “Para nuestros chicos salir del país no es problema. Ya están acostumbrados a jugar en torneos semejantes. Los que llegan a Primera lo hacen con un promedio de 20 partidos internacionales”, afirma León. Para Arroyo, esa mentalidad ganadora ha ido evolucionando y consolidando con el tiempo y la experiencia adquirida. Tanto que ahora ya cuentan con un modelo de fútbol institucionalizado. “El modelo de juego lo arrancamos desde el 2015. Antes cada categoría y entrenador tenía su forma de jugar. Ahora generamos nosotros un concepto. La idea es que los profesionales que lleguen al club se encajen”, explica Arroyo. En su primera década en la categoría de privilegio, el club desarrolló un modelo empresarial que ha brindado facilidades en el desarrollo integral (incluye estudios) de los jugadores. Son 130 juveniles que juegan en las canchas de Chillo Jijón. Desde el año pasado han aplicado metodología europea, desde la Sub 12 hasta el primer equipo, que esta tarde buscará su primer campeonato internacional. “El año pasado ya tomamos la decisión de implementar ese modelo español en el equipo profesional”, asegura Deller, principal dirigente del cuadro sangolquileño. Eso sí, aclara que el modelo de juego nació de un convenio con la Academia Aspire, de Catar. Su éxito también se basó en la estructura de la Masía del FC Barcelona y el estilo de Johan Cruyff y Pep Guardiola, en quienes Deller ve auténticos ejemplos. “El trabajo que comenzó Cruyff en Holanda y que, 20 años después, fue transmitido a la Masía, revolucionó el mundo del fútbol y la manera en que se juega al fútbol”, subraya el empresario. La dirigencia de Independiente invirtió esta temporada cerca de USD 5 millones. De ese monto, USD 1,5 millones es destinado a las formativas. A los todos sus juveniles, el equipo les garantiza estudios, vivienda y desarrollo físico y profesional. Para Independiente, la formación integral es clave. “Somos formadores de buenas personas”, dice Deller.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los shuar muestran su cultura con un proyecto comunitario</title>
      <description>Cultura y naturaleza excepcional. Eso promociona el proyecto de turismo comunitario Winia Nunkar (Mi Tierra), ubicado en el barrio Las Chontas, de la parroquia de Timbara, en Zamora Chinchipe.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Libros sobre la vida de tres íconos de la música fueron publicados</title>
      <description>Durante siete años no habló con su madre, renegó de la paternidad, hasta que un día visitó un orfanato en Ucrania, donde intentó adoptar un niño, y sufrió un cáncer de próstata que lo tuvo a un paso de la muerte. Estas son algunas de las confesiones que aparecen en ‘Yo: Elton John’, la autobiografía que acaba de publicar el músico británico de 72 años.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>López Obrador insiste al rey de España que se pida perdón por la Conquista</title>
      <description>El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, insistió este viernes al rey de España y al papa Francisco que se pida perdón por los agravios de la Conquista contra los pueblos originarios.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El 'faceyoga' es un método que ayuda a tonificar el rostro</title>
      <description>El ‘faceyoga’ es un método para ejercitar los músculos del rostro, creado por la japonesa Fumiko Takatsu tras un accidente de tránsito del que salió viva con suerte, hace 15 años.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Partidarios de Morales marchan a La Paz desde la vecina ciudad de El Alto</title>
      <description>Una columna de centenares de partidarios de Evo Morales, quien renunció el domingo a la presidencia de Bolivia, avanzaba en la tarde de este lunes 11 de noviembre del 2019 hacia La Paz desde la vecina ciudad de El Alto, en momentos en que el expresidente Carlos Mesa denunciaba un inminente ataque a su casa.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un agente de tránsito fue atropellado en Cuenca</title>
      <description>Víctor Cedeño Quinto, de 27 años, está internado en Cuidados Intensivos del Hospital José Carrasco Arteaga de Cuenca. Este agente de la Comisión de Tránsito del Ecuador (CTE) fue arrollado por un conductor supuestamente en estado etílico.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lula, 'de regreso', busca ocupar el vacío de jefe de la oposición</title>
      <description>El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva arremetió con virulencia ni bien salió de la cárcel contra el gobierno ultraderechista de Jair Bolsonaro, proyectándose como líder de una oposición que había quedado silenciada desde las últimas elecciones en Brasil.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futura presidenta interina de Bolivia anuncia que convocará elecciones</title>
      <description>La futura presidenta interina de Bolivia según el orden de constitucional, la senadora Jeanine Añez, dijo este lunes 11 de noviembre del 2019 que se convocarán elecciones tras la dimisión de Evo Morales con el fin de que “el 22 de enero tengamos ya un presidente electo”.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Evo Morales acepta el asilo ofrecido por México</title>
      <description>Evo Morales, quien renunció el domingo 11 de noviembre del 2019 a la Presidencia de Bolivia en medio de una grave crisis tras los comicios del 20 de octubre, aceptó la oferta de asilo ofrecida por México, informó este lunes el canciller mexicano, Marcelo Ebrard.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Trump advierte que la salida de Morales es una señal para Maduro y Ortega</title>
      <description>El presidente de EE.UU., Donald Trump, advirtió este lunes 11 de noviembre del 2019 a los mandatarios de Venezuela y Nicaragua, Nicolás Maduro y Daniel Ortega, respectivamente, que la salida del poder de su hasta ahora homólogo boliviano, Evo Morales, es una señal para ellos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con ferias ganaderas y festivales gastronómicos se conmemora la provincialización de Santo Domingo</title>
      <description>El sector ganadero de Santo Domingo de los Tsáchilas ha sido el protagonista de las fiestas de provincialización, que en este 2019 durarán hasta mediados de diciembre.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cepal prevé que la economía de la región crecerá menos de lo previsto</title>
      <description>La Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal) estima que la actividad económica en América Latina y el Caribe durante el 2019 crecerá menos de lo previsto.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tres heridos en accidente registrado en la avenida Oswaldo Guayasamín</title>
      <description>La mañana de este lunes 11 de noviembre del 2019 se produjo un accidente en la avenida Oswaldo Guayasamín, a la altura del sector de Miravalle 1, oriente de la capital.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:28:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fallece la joven actriz de Broadway Laurel Griggs por un ataque de asma</title>
      <description>La joven actriz de Broadway, Laurel Griggs, que debutó a los seis años en las tablas y recordada por su actuación como Ivanka en la premiada obra 'Once', murió el pasado 5 de noviembre del 2019 debido a un ataque de asma, informan este lunes 11 de noviembre medios de prensa.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Organizaciones sociales de Azuay preparan radiomaratón para ayudar a los heridos y detenidos en las protestas</title>
      <description>Las organizaciones sociales de Azuay realizarán, este viernes 15 de noviembre del 2019, una radiomaratón para recaudar fondos para los heridos y personas que fueron detenidas durante los 11 días de protestas en esta provincia.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía presenta más de 500 pruebas en el caso Sobornos y acusa a 24 personas por cohecho</title>
      <description>La fiscal general, Diana Salazar, anunció que en el caso Sobornos existen más de 500 evidencias o elementos de convicción que confirman la existencia de una estructura criminal supuestamente liderada por el expresidente Rafael Correa y el exvicepresidente Jorge Glas.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Milton Pastuña: ‘Mi hermana Sayra luchó por su pueblo y la impactaron con una bomba lacrimógena en la cara’</title>
      <description>“Nuestro pueblo tiene derechos y por defenderlos no dejaré de pararme”. Esa fue la consigna con la que Sayra Pastuña, de 19 años, llegó a Quito el lunes 7 de octubre del 2019 desde la comunidad de Quilotoa, en el cantón Zumbahua, en la provincia de Cotopaxi.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presidente del Cpccs pide a la Asamblea Nacional que archive el proyecto para limitar a esa entidad</title>
      <description>El presidente del Consejo de Participación Ciudadana (Cpccs), Christian Cruz, pidió en la Asamblea Nacional que la Comisión Ocasional de Enmiendas archive el proyecto que busca limitar sus funciones.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fiscalía reformó el delito de Sobornos y acusará solo por uno de los tres delitos indagados</title>
      <description>Luego de suspensiones y recusaciones que han impedido por cuatro veces la realización de la audiencia, este lunes 11 de noviembre del 2019 volvió a debatirse el caso Sobornos en la Corte Nacional de Justicia.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>IESS analiza continuidad de 167 autoridades de unidades médicas</title>
      <description>Paúl Granda, presidente del Consejo Directivo del Seguro Social, anunció que esta semana arranca el proceso de evaluación de las 167 autoridades de las unidades médicas, con el objetivo de verificar su continuidad o no dentro de sus cargos. En total hay 101 hospitales (segundo y tercer nivel) y dispensarios de salud, en todo el país.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Argentina brinda protección en embajada a ministro de Evo Morales</title>
      <description>El exministro de gobierno de Bolivia Carlos Romero se encuentra “ a resguardo ” en la embajada argentina en La Paz, por razones humanitarias, informó a la AFP una fuente autorizada de la cancillería en Buenos Aires.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Propuesta de Sebastián Piñera para nueva Constitución genera rechazo en la oposición</title>
      <description>La propuesta del Gobierno de Chile de que sean los actuales parlamentarios los que redacten una nueva Constitución generó este lunes el rechazo de la oposición, que pidió un mecanismo más participativo cuando el estallido social entra en su cuarta semana.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pabón y Hernández dicen en la Asamblea que no hay elementos objetivos para procesarlos por rebelión</title>
      <description>La tarde de este lunes 11 de noviembre del 2019, Paola Pabón, prefecta de Pichincha, su asesor Christian González y el dirigente de la denominada Revolución Ciudadana, Virgilio Hernández asisten a la Comisión Multipartidista de la Asamblea Nacional que investiga los hechos que ocurrieron durante los 11 días de manifestaciones de octubre de 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adolescente que perdió su ojo en las protestas necesita USD 8 000 para adquirir una prótesis</title>
      <description>Lorena S., de 16 años, perdió el ojo izquierdo en el contexto de las protestas en contra de la eliminación del subsidio a los combustibles que duraron 11 días en Ecuador. El hecho ocurrió a las 15:30 del sábado 12 de octubre del 2019, mientras repartía agua a un grupo de manifestantes en el barrio de Santa Teresa de Píntag, una parroquia rural ubicada en el suroriente de Quito.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Unos 2 000 estudiantes griegos protestan por intervención policial en campus</title>
      <description>Unos 2 000 estudiantes griegos se manifestaron este jueves contra las reformas educativas y el cierre de la Universidad Económica de Atenas, tras una intervención policial.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pompeo dice que EE.UU. va a ‘continuar liderando’ la lucha contra el EI</title>
      <description>El secretario de Estado estadounidense, Mike Pompeo, prometió el jueves que su país mantendrá su lucha contra el grupo yihadista Estado Islámico (EI) , en un mensaje para tranquilizar los ánimos de sus aliados.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Al menos 7 heridos en tiroteo en una escuela cerca de Los Ángeles</title>
      <description>Al menos siete personas fueron alcanzadas por disparos el jueves 14 de noviembre del 2019 tras la irrupción de un hombre con armas de fuego en una escuela secundaria situada al norte de Los Ángeles, EE.UU., reportaron la alcaldía y medios locales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lula participa en primera reunión de la dirección del PT después de liberación</title>
      <description>El expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva participó este jueves en Salvador (nordeste) en la primera reunión de la secretaría ejecutiva del Partido de los Trabajadores (PT) desde su liberación el pasado viernes.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presidente chino: violencia en Hong Kong amenaza el principio de 'un país, dos sistemas'</title>
      <description>Las recientes “ actividades ilegales violentas ” en Hong Kong “ han pisoteado severamente el estado de derecho y el orden social ” en la ciudad semiautónoma, dijo el jueves el presidente chino Xi Jinping, informó el Diario del Pueblo.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Trabajadores de los hospitales franceses dicen basta en las calles</title>
      <description>Los trabajadores de los hospitales públicos franceses manifestaron este jueves en todo el país para denunciar recortes presupuestarios y deterioro de condiciones laborales, en un contexto de repunte del descontento por las reformas del presidente Emmanuel Macron.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Esposo de Keiko Fujimori inicia huelga de hambre antes de fallo sobre prisión</title>
      <description>El estadounidense Mark Vito, esposo de la lideresa opositora Keiko Fujimori, cumple este jueves una huelga de hambre en la puerta de la prisión en la que está recluida en Lima, a escasos días de que el Tribunal Constitucional resuelva un pedido de excarcelación para la excandidata presidencial peruana.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Protestas por aniversario de muerte de comunero mapuche en Chile, que busca acuerdo para salir de crisis</title>
      <description>Cuando se cumple un año de la muerte del comunero mapuche Camilo Catrillanca por un disparo policial, varias organizaciones convocaron a conmemorar el aniversario, actos que las autoridades prevén se pueden tornar violentos, en medio de los esfuerzos políticos para salir de la crisis social que hace casi un mes afecta a Chile.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolsonaro dice que Brasil no entrará en la guerra comercial entre EE.UU.-China</title>
      <description>El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, afirmó este jueves 14 de noviembre del 2019 que su país no se involucrará en una guerra comercial, luego de que China y Rusia, rivales de Estados Unidos, criticaran el creciente proteccionismo en medio de la desaceleración de la economía mundial.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Accidente de tránsito en Pifo deja seis heridos este 14 de noviembre del 2019</title>
      <description>Un accidente de tránsito se registró la mañana de este jueves 14 de noviembre del 2019, en la avenida Interoceánica, entre Pifo y Puembo, oriente de Quito. El percance dejó seis personas heridas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerza Armada denuncia que Estados Unidos violó ‘nuevamente’ espacio aéreo de Venezuela</title>
      <description>El Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada de Venezuela (Ceofanb) denunció este jueves 14 de noviembre del 2019 que Estados Unidos violó "nuevamente" el espacio aéreo venezolano con un avión "espía" de la USAF (Fuerza Aérea del país norteamericano).</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los premios Jorge Mantilla Ortega premiaron la lucha contra la corrupción</title>
      <description>Un trabajo de "gran impacto periodístico, político y judicial" que desveló una de las tramas de corrupción que salpican este año al expresidente ecuatoriano Rafael Correa se hizo acreedor este miércoles 13 de noviembre del 2019 del Gran Premio Jorge Mantilla, el más importante del periodismo en Ecuador.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Testimonio de Giulissa: 'Un desconocido asaltó a los pasajeros del bus en el que me movilizaba, en el norte de Quito'</title>
      <description>Giulissa viajó en un bus cuyos pasajeros fueron asaltados la mañana de ayer, miércoles 14 de noviembre del 2019 en el norte de Quito. La mujer de 26 años recuerda que alcanzó a bajarse del vehículo antes de que le arrebataran sus pertenencias.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una exposición en Nueva York explora la caza de Osama bin Laden</title>
      <description>Una maqueta muy precisa de la villa paquistaní donde vivía Osama bin Laden, una foto de la camioneta todo terreno de uno de los principales mensajeros del jefe de Al Qaida, las dudas de Barack Obama antes de aprobar el ataque contra su casa: una exposición en Nueva York recorre los 10 años de caza del cerebro de los atentados más sangrientos de la historia, y celebra a su paso la tenacidad de los servicios de inteligencia estadounidenses.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rusia acepta a Jeanine Áñez como mandataria provisional de Bolivia</title>
      <description>Rusia aceptó este jueves 14 de noviembre del 2019 a la senadora Jeanine Áñez como mandataria provisional de Bolivia, aunque mantiene su postura de que las acciones que llevaron a la dimisión de Evo Morales "equivalieron a un golpe de Estado".</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía antinarcóticos encuentra un camión con más de una tonelada de cocaína en Tulcán</title>
      <description>Agentes antinarcóticos de la Policía Nacional decomisaron una tonelada con 39 kilos y 606 gramos de cocaína en Tulcán, provincia de Carchi. El cargamento era transportado en un vehículo tipo camión, con cajón de madera, proveniente de Colombia.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juez Iván Saquicela llama a juicio a Glas, Yannuzzelli, Pástor y 12 procesados más por presunto peculado en caso Singue</title>
      <description>El juez Iván Saquicela llamó a juicio este 14 de noviembre del 2019 a los 15 procesados por presunto peculado en el caso Singue. En la audiencia, el magistrado ratificó la prisión preventiva en contra del exvicepresidente Jorge Glas y el exministro Carlos Pareja Yannuzzeli. Para los otros procesados ratificó la orden de presentarse una vez por semana en la Corte Nacional.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Corte Penal Internacional autoriza investigación sobre crímenes cometidos contra rohinyás en Birmania</title>
      <description>Los jueces de la Corte Penal Internacional (CPI) autorizaron este jueves una investigación sobre los presuntos crímenes cometidos en Birmania contra la minoría musulmana de los rohinyás, incluyendo violencia y deportaciones forzadas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gobierno confirma que sube a 22 la cifra de muertos en las protestas en Chile</title>
      <description>El Gobierno de Chile informó este jueves 14 de noviembre del 2019 que la cifra de fallecidos durante las casi cuatro semanas de protestas en Chile alcanzó las 22 personas, seis de ellas ciudadanos extranjeros.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los miedos del pasado se dan cita en las elecciones de Sri Lanka</title>
      <description>La paradisíaca isla de Sri Lanka solo imaginaba un futuro de turismo y desarrollo, pero los atentados del Domingo de Pascua de abril de este año despertaron los peores miedos del pasado, con una violencia que no se repetía desde la guerra civil, un temor que se trasladará a este sábado a las urnas en las elecciones presidenciales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:33:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Discusión en la Asamblea tras suspensión de la sesión de la Comisión de Régimen Económico</title>
      <description>El presidente de la Comisión de Régimen Económico, Daniel Mendoza (Alianza País), decidió suspender la sesión en que se trataba el informe para segundo debate de la Ley de Crecimiento Económico, impulsada desde el Ejecutivo. Tras esta decisión, el ambiente se tornó tenso en la sala, la noche del pasado jueves 15 de noviembre de 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cierran la plaza de San Marcos de Venecia por una nueva inundación</title>
      <description>El alcalde de Venecia ordenó el viernes (15 de noviembre del 2019) el cierre de la plaza de San Marcos debido a una nueva inundación causada por la marea alta. “Me veo forzado a cerrar la plaza de San Marcos para proteger a los ciudadanos de riesgos sanitarios... Un desastre”, anunció Luigi Brugnaro.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Histórico acuerdo en Chile de plesbicito para dejar atrás la Constitución de Augusto Pinochet</title>
      <description>El Congreso chileno llegó a un histórico acuerdo en la madrugada del viernes para convocar en abril de 2020 un plebiscito por una nueva Constitución que sustituya la vigente desde la dictadura de Augusto Pinochet (1973-1990) , tras casi un mes de protestas.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maduro advierte con aplicar 'justicia y legalidad' si Guaidó hace algo ilegal</title>
      <description>El gobernante venezolano, Nicolás Maduro, advirtió este jueves 14 de noviembre del 2019 con aplicar "justicia" si el jefe del Parlamento, Juan Guaidó, a quien más de 50 países reconocen como presidente encargado, "se come la luz" (se ve ligado a alguna acción ilegal).</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 03:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jefe militar que manejó el Ejército durante protestas: ‘Si reaccionábamos con cabeza caliente, estaríamos recuperando algunos cadáveres y no estamos para eso’</title>
      <description>Un mes después de que finalizaran las violentas protestas en contra de las medidas económicas, más detalles aparecen sobre lo que ocurrió en esos días y en las horas posteriores.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 03:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alerta para 1 millón de personas en la Costa</title>
      <description>La boya TSU 32067, ubicada al suroeste de Esmeraldas, registró un tsunami dos minutos después del terremoto del 16A. La ola llegó a esa provincia luego de 10 minutos, en 1 hora y 20 minutos a Manta, en Manabí, y tres horas más tarde a La Libertad, en Santa Elena.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>19 causas penales por corrupción pesan en contra de Jorge Glas</title>
      <description>La audiencia duró una hora y media. Pasadas las 11:00, el juez nacional Iván Saquicela ordenó llamar a juicio a 15 procesados por el presunto delito de peculado, en el caso Singue.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Reforma económica se definirá en el Pleno</title>
      <description>La Comisión de Régimen Económico tenía previsto reunirse ayer en la noche para tratar el informe para segundo y definitivo debate de la reforma económica enviada por el Ejecutivo. El documento se requiere para que la Ley llegue al Pleno y evitar, de esta manera, que entre en vigor por el Ministerio de la Ley.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La mina de oro subterránea más grande de Ecuador está en operación</title>
      <description>La operación en Fruta del Norte, la mina de oro más grande del país, arrancó. De los dos túneles subterráneos que son parte del proyecto entran y salen camiones con rocas del tamaño de un balón de básquet. El material será triturado y molido hasta convertirse en polvo o concentrado de oro.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En video se registró la pelea de dos hombres armados con cuchillos en San Diego, en el centro de Quito</title>
      <description>Los moradores del tradicional barrio de San Diego, en el centro de Quito, están consternados por la inseguridad. Aseguran que los robos y asaltos se dan a cualquier hora del día y las peleas con cuchillos de extranjeros causan temor entre la gente.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>México rechaza limitar libertad de expresión de Evo Morales tras reclamo de Bolivia</title>
      <description>El gobierno mexicano dijo este jueves 14 de noviembre del 2019 que no se puede restringir la libertad de expresión de los asilados políticos, en respuesta a reclamos de la presidenta interina boliviana por la actividad política del expresidente Evo Morales desde que llegó a México.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador compartirá con Honduras su experiencia con servicio de emergencia</title>
      <description>Ecuador compartirá con Honduras sus avanzados conocimientos técnicos y organizativos en la aplicación de un servicio integrado de emergencia, tras la firma este jueves 14 de noviembre del 2019 de un convenio de cooperación interinstitucional entre ambos países.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Smith vs. Smith en la película ‘Gemini Man’ de Ang Lee</title>
      <description>Ang Lee es de esos directores que no teme explorar nuevos territorios en el cine, sobre todo adoptando tecnologías. En el 2012 experimentó con las mejoras de la tecnología 3D; ahora, el ganador de dos Premios Oscar vuelve a ponerse en la vanguardia en la dirección de ‘Gemini Man’. La cinta, con elevadas prestaciones técnicas de color, sonido y movimiento, busca alcanzar una nueva etapa en la experiencia inmersiva para el espectador, en salas 3D y 4D. Lo más novedoso es que Will Smith fue clonado digitalmente para interpretarse a sí mismo en una versión más joven. Smith interpreta a Henry Brogan, un veterano que, tras una larga ‘carrera’ como asesino a sueldo, decide retirarse. Pero no será tan fácil: de pronto se verá perseguido por un misterioso agente capaz de predecir todos y cada uno de sus movimientos. Así se inicia una despiadada cacería que los llevará por tres continentes, hasta que descubre que se está enfrentando a un clon de sí mismo, 30 años más joven. En contraste con una trama muy básica, Ang Lee dirige la descarga de toda una batería de imaginería visual y tecnológica, con una evidente vocación de espectáculo visual. En el desarrollo hay una ligera idea sobre una lucha interna, materializada en el encuentro y combate entre los clones, pero que peca de superficial. Después de un arrítmico primer acto, la película entra en calor con un vistoso trabajo coreográfico al ritmo de golpes, explosiones y metralla.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jaime Vargas: ‘Nadie le dijo que el Vicepresidente tiene que pedirnos visa’</title>
      <description>“Nadie le dijo que el Vicepresidente tiene que pedirnos visa, nadie lo dijo”. El presidente de la Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie), Jaime Vargas, matizó con esas palabras la polémica surgida el martes 12 de noviembre cuando el dirigente Leonidas Iza sostuvo que las visitas del vicepresidente de la República, Otto Sonnenholzner, a las comunidades indígenas buscarían dividir al movimiento comunitario.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuba asegura que no hubo uso indebido de pasaportes de médicos en Ecuador</title>
      <description>Cuba afirmó este jueves 14 de noviembre del 2019 que son "falsas" las informaciones emitidas por medios ecuatorianos de que ciudadanos de la isla, en su mayoría médicos, han hecho un uso indebido de pasaportes diplomáticos y oficiales en Ecuador.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Abierta convocatoria para postulación para Quito Tiene Teatro 2019</title>
      <description>Obras de arte escénicas y espacios independientes podrán postularse en el Quito Tiene Teatro 2019, hasta el viernes 15 de noviembre, a las 12:30.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cultura busca convertirse en un sector estratégico en Ecuador</title>
      <description>En el proyecto de Ley de Crecimiento Económico enviado por el Ejecutivo a la Asamblea se incluye la modificación de dos artículos a la Ley de Régimen Tributario Interno, que ayudarían a que la cultura sea considerada un sector estratégico. Así lo afirmó Juan Fernando Velasco, ministro de Cultura y Patrimonio, en una entrevista con este Diario.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presuntos asaltantes de entidades bancarias fueron detenidos en Quito</title>
      <description>Un grupo de siete hombres y dos mujeres fue detenido cuando supuestamente perpetraba un asalto a una entidad bancaria en las calles S47 D y Quitumbe Ñan, en el sur de Quito. Con armas de fuego y amenazas, los sospechosos agredieron al personal y sometieron a las personas que estaban en ese momento en el lugar. Luego de tomar el dinero de los depositantes, y el que lograron arrebatar a los cajeros, abandonaron el sitio en motocicletas, según la Policía. El hecho se registró ayer, 13 de noviembre de 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El primer show de comedia científica se realiza este viernes 15 de noviembre del 2019, en Quito</title>
      <description>Investigadores que trabajan en química, biotecnología, antropología, historia, matemática, física y otras ramas de la ciencia buscan que la gente conozca de estos temas a través del stand up comedy.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Joven fue detenido cuando presuntamente robaba iglesia en Quito</title>
      <description>A la 01:45 de este 14 de noviembre del 2019, el sacerdote José C. se sorprendió al llegar a la Iglesia de San Sebastián, ubicada en las calles Antonio Borrero y Loja. Una de las puertas estaba abierta. Miró que una sombra estaba dentro y decidió cerrar con seguro inmediatamente.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Familiares de Juan Olovacha: ‘A él lo hirieron en las protestas y queremos llevarlo a EE.UU. para que lo traten’</title>
      <description>Juan Álvaro Olovacha tiene 30 años. Edwin Poalasin cuenta que su tío está postrado en el hospital Eugenio Espejo, de Quito, desde el 8 de octubre del 2019, cuando fue impactado por perdigones en las manifestaciones por la eliminación de los subsidios a la gasolina extra y diésel. Para continuar con el tratamiento médico solicitan una visa y así pueda viajar a Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bachelet advierte que la situación en Bolivia puede ‘salirse de control’</title>
      <description>La Alta Comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, advirtió el sábado que el “ uso innecesario o desproporcionado ” de la fuerza policial o militar, puede llevar a la situación en Bolivia a “ salirse de control ” .</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juan Guaidó moviliza a sus partidarios intentando encender la calle contra Nicolás Maduro</title>
      <description>Partidarios del opositor Juan Guaidó se movilizan este sábado 16 de noviembre del 2019 para exigir la salida del presidente Nicolás Maduro, quien también congrega a sus partidarios ante supuestos planes para reeditar en Venezuela el “golpe de Estado” contra Evo Morales en Bolivia.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un hombre de 72 años murió tras llegar al santuario de la Virgen de El Quinche</title>
      <description>Miles de de feligreses participaron este sábado 16 de noviembre del 2019, en la romería de El Quinche que comenzó desde las 16:00 del viernes 15. Para garantizar la seguridad de la gente, las autoridades desplegaron un Plan de Prevención, respuesta y movilidad.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El mayor Festival de Arte de Ecuador abre con ballet del Teatro de Belgrado</title>
      <description>El Festival Internacional de Artes Vivas Loja (FIAVL), una de las mayores expresiones culturales de Ecuador, abrió este viernes su cuarta edición con la presentación de la obra "Dictionary of the Khazars- Dreamhunters", interpretado por el Ballet del Teatro Nacional de Belgrado.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>CIDH cuestiona ‘uso desproporcionado’ de la fuerza en las protestas en Bolivia</title>
      <description>La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) "condena el uso desproporcionado de la fuerza policial y militar en Cochabamba, Bolivia", dijo la entidad del Sistema Interamericano de protección de derechos humanos el viernes 15 de noviembre del 2019, tras los enfrentamientos entre uniformados y manifestantes que han dejado víctimas mortales y múltiples heridos en ese país.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué diferencia a Bolivia de Venezuela? Cuba, dice EE.UU.</title>
      <description>Para Estados Unidos, la razón por la cual en Bolivia las fuerzas de seguridad dejaron de apoyar al presidente Evo Morales, mientras que en Venezuela siguen respaldando al asediado mandatario Nicolás Maduro, es muy evidente: Cuba.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ahogados por los créditos, el precio que pagan los chilenos por estudiar</title>
      <description>Antonia Vallejos observa la pantalla de su computador con una mezcla de angustia y asombro: acaba de percatarse de que tendrá que pagar más de veinte millones de pesos chilenos (cerca de USD 25 000) por haber estudiado una carrera universitaria en Chile.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Gobierno interino de Bolivia acusa a Morales de vivir como ‘jeque árabe’</title>
      <description>El Gobierno de transición de Bolivia quitó el pasado jueves 14 de noviembre del 2019 el velo a la suite presidencial que ocupó Evo Morales en la Casa Grande del Pueblo, un gran edificio que convirtió en sede de Gobierno en La Paz, para mostrarla a los medios y señalar un supuesto "derroche" de recursos y una vida de "lujo".</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los venezolanos son citados nuevamente a la calle a favor y en contra de Nicolás Maduro</title>
      <description>Los venezolanos están llamados este sábado nuevamente a las calles para lo que se espera sean grandes manifestaciones a favor y en contra del Gobierno de Nicolás Maduro, al que una parte de la comunidad internacional considera ilegítimo.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:33:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Salud anuncia cronograma de postulaciones para plazas de especialistas tras fin de convenios con Cuba</title>
      <description>Luego de la finalización de convenios de salud entre Ecuador y Cuba, el Ministerio del ramo anunció la apertura de plazas en cinco áreas médicas, entre ellas, fisiatría, oftalmología, imagenología, angiología y epidemiología. En total son 347 puestos disponibles para profesionales que busquen una espacio en el sistema de salud ecuatoriano.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Al menos 19 muertos en un atentado con coche bomba al norte de Siria</title>
      <description>Al menos 19 personas, entre ellas 13 civiles, murieron el sábado 16 de noviembre del 2019 en un atentado con coche bomba en la ciudad de Al Bab, en el noreste de Siria, indicó el Observatorio Sirio de los Derechos Humanos (OSDH) .</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los manifestantes de Irak vuelven a ocupar un puente en Bagdad</title>
      <description>Los manifestantes iraquíes que protestan contra el gobierno volvieron a ocupar este sábado 16 de noviembre del 2019 un puente de Bagdad después de que las fuerzas de seguridad se retiraran, indicaron periodistas en el lugar.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miles de devotos empezaron la noche del 15 de noviembre la romería al santuario de El Quinche</title>
      <description>Los devotos de la Virgen de El Quinche iniciaron la noche del viernes 15 de noviembre del 2019 la peregrinación hacia la parroquia. Uno de los puntos de concentración fue Calderón, en el norte de Quito. Desde ahí los feligreses recorrerán 30 kilómetros hacia el Santuario.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cinco cocaleros leales a Morales mueren en enfrentamientos en Bolivia</title>
      <description>Cinco cocaleros leales al expresidente boliviano Evo Morales murieron este viernes 15 de noviembre del 2019 en violentos enfrentamientos con la policía y militares en las afueras de Cochabamba, en el centro del país, según comprobó la AFP en un hospital de la ciudad.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muere el autor de matanza en una escuela secundaria de Los Ángeles</title>
      <description>El adolescente de 16 años que mató el jueves a dos estudiantes en su escuela secundaria cerca de Los Ángeles e hirió a otros tres antes de dispararse en la cabeza, murió este viernes 15 de noviembre del 2019 en el hospital, informó la oficina del sheriff del condado de la ciudad californiana.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Encapuchados armados irrumpen en sede de partido de Guaidó en Caracas</title>
      <description>Hombres armados y con el rostro cubierto irrumpieron este viernes 15 de noviembre del 2019 en la sede en Caracas del partido del opositor Juan Guaidó, un día antes de una protesta contra el presidente Nicolás Maduro, llevándose computadoras, denunciaron el dirigente y testigos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Divorcio político entre Yaku Pérez y su binomio Cecilia Méndez</title>
      <description>Seis meses duraron las relaciones de cordialidad entre el prefecto de Azuay, Yaku Pérez, y su binomio, Cecilia Méndez. Ellos confirmaron que existe un divorcio político y también lo manifiestan en sus últimas actuaciones.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El café de Chimborazo llega al extranjero</title>
      <description>El aroma de los cafetales de la hacienda Lugmapata, situada en el ingreso a Pallatanga, en Chimborazo, se percibe desde el borde de la carretera, a más de 300 metros de los sembríos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Reforma a la LOES en Ley económica quedó fuera del informe para segundo debate</title>
      <description>La reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES), que constaba en el proyecto de Ley de Crecimiento Económico, quedó fuera del informe para segundo y definitivo debate, que la Comisión de Régimen Económico de la Asamblea aprobó este viernes 15 de noviembre del 2019 y que se debatirá en el Pleno, el domingo 17.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Israel afirma haber interceptado cuatro cohetes lanzados desde Siria</title>
      <description>Israel aseguró haber interceptado este martes, con ayuda de su sistema antimisiles “ Domo de Hierro ” , cuatro cohetes lanzados desde territorio de Siria, afirmó el comando de las fuerzas armadas en un escueto comunicado.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Líder civil que propició caída de Morales pide elecciones el 19 de enero de 2020</title>
      <description>El líder civil de derechas Luis Fernando Camacho, que propició la caída de Evo Morales del poder, planteó este lunes 18 de noviembre de 2019 que las elecciones en Bolivia sean el 19 de enero de 2020, y dió un plazo “hasta este jueves” para formar un tribunal que las convoque.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Consejo Provincial del Guayas aprobó creación de Empresa Pública para dragados</title>
      <description>El Pleno del Consejo Provincial del Guayas aprobó, en segundo debate, el proyecto de ordenanza que regulará la creación y funcionamiento de la Empresa Pública Provincial Dragados del Guayas, Draguayas EP. La resolución se tomó este lunes 18 de noviembre del 2019 en el marco de una sesión extraordinaria. Así, se desginó que el directorio de la nueva empresa esté presidida por el prefecto Carlos Luis Morales. Mientras tanto, los alcaldes Wilson Cañizares, de Daule, y Pedro Orellana, de Marcelino Maridueña, fueron designados miembros del directorio en representación del Consejo. La creación y funcionamiento de la Empresa se aprobó por unanimidad por los 21 consejeros presentes. Gregorio Rodríguez, alcalde de Bucay, mocionó a los alcaldes Cañizares y Orellana. Con ello, se ratifica la ejecución del dragado de los alrededores del islote El Palmar y sus afluentes. “Este dragado, no es que se va a hacer, se hará… aquí nadie será remunerado, ni los técnicos, ni los alcaldes delegados. Guayas nos va a recordar como los que sí hicimos lo que prometieron otros y será reconocido en cada uno de los cantones, vivan o no a la ribera del río”, dijo Morales. También reiteró la transparencia de su gestión. “Ustedes van a estar informados de todo lo que suceda con esta empresa pública que la hemos creado para sacar adelante este dragado”. Por otra parte, el orden del día contempló como otro punto, el segundo debate para la derogatoria a la Ordenanza Provincial de Política Pública Ambiental para la Regulación del Plástico de un solo uso, la misma que fue revocada por unanimidad.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sandinistas golpean a un sacerdote y una monja en Catedral, denuncia iglesia</title>
      <description>Un grupo de simpatizantes del Gobierno del presidente Daniel Ortega agredieron este lunes a un sacerdote y a una monja en el interior de la Catedral Metropolitana de Managua, donde al menos diez madres comenzaron una huelga de hambre por la liberación de sus hijos, denunció la Arquidiócesis de la capital nicarag ense.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuatoriano necesita 40 donantes de sangre después de accidente de tránsito en Chile</title>
      <description>Juan Freddy Solano Romero, un ecuatoriano de 40 años, sufrió un accidente de tránsito en el norte de Chile, junto a tres ocupantes más de un vehículo, informó este lunes 18 de noviembre de 2019 el diario local El Ovallino.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 02:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La formación y la investigación definen el salario del docente</title>
      <description>Por sus estudios académicos, Marco Santorum alcanzó el cargo de profesor agregado en la Escuela Politécnica Nacional (EPN). Él cuenta con una maestría y un PhD en el área de Sistemas, así que dicta clases e investiga, requisitos esenciales para la carrera docente universitaria.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ampliación del aeropuerto Mariscal Sucre arrancó este 18 de noviembre</title>
      <description>La terminal de pasajeros del Aeropuerto Internacional Mariscal Sucre crecerá en un 35% para diciembre del 2020, según Corporación Quiport.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Décimo simulacro en Guayaquil tendrá participación de un millón de personas</title>
      <description>El Municipio de Guayaquil, en coordinación del Comité de Gestión de Riesgo y del Sistema de Comando de Incidentes, desarrollará el décimo simulacro de terremoto este el viernes 22 de noviembre de 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 02:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cámaras de Comercio y de la Construcción presentaron demanda de inconstitucionalidad del anticipo al impuesto a la renta</title>
      <description>Luego del archivo del proyecto de Ley de Crecimiento Económico, las Cámaras de Comercio y de la Construcción de Guayaquil presentaron una demanda de inconstitucionalidad para buscar mediante la vía legal la eliminación del anticipo al impuesto a la renta (IR).</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 02:28:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En 15 días se nombrará a jueces temporales</title>
      <description>Pablo Tinajero retiró ayer los libros y adornos personales de las repisas y del escritorio. Puso los objetos en cajas de cartón, los llevó a su vehículo y se retiró del edificio de la Corte Nacional de Justicia (CNJ). Él y otros 22 jueces no pasaron la evaluación del Consejo de la Judicatura (CJ) y tuvieron que dejar los despachos. Mientras empacaba dijo que hubo “predeterminación” para que no continúe en el cargo. “Me sacan por retrasos injustificados (no haber despachado a tiempo las sentencias). Yo no era el juez ponente en los casos (analizados). Soy uno de los jueces más productivos”. Los pasillos en la Corte lucieron con menos movimiento en comparación con otros días. Secretarios y asistentes judiciales atendían a los usuarios, mientras los despachos de los magistrados reprobados estaban cerrados. “Ahora hay un conjuez encargado”. “Vendrá en la tarde”. Esas fueron las respuestas que dieron los servidores cuando se les preguntaba por los magistrados. Según los funcionarios, la mayoría de autoridades que no superaron la prueba ya se llevó los objetos personales la semana pasada. Solo unos pocos lo hicieron ayer. Las 23 vacantes que quedaron en el alto Tribunal serán ocupadas por jueces de las cortes provinciales, que llegarán a la Corte Nacional como conjueces temporales y regresarán a sus puestos cuando los definitivos sean nombrados. Ese proceso tomará 15 días. Mientras aquello se concreta, la Judicatura asegura que se reorganizarán los despachos de la CNJ para que los 13 jueces y conjueces que se quedaron evacúen las causas pendientes. Para ello, la tarde de ayer la presidenta de la Judicatura, María del Carmen Maldonado; y la de la CNJ, Paulina Aguirre, mantuvieron una reunión. Actualmente, unos 7 000 procesos están distribuidos en diferentes Salas. 2 000 en lo Penal, 700 en lo Civil. “Un mayor número en lo Laboral y 40 causas anuales en Familia”. Para seleccionar al personal provisional, la Dirección Nacional de Talento Humano del CJ revisará los perfiles de los aspirantes. Luego vendrá la selección como tal. Los juristas que deseen ir provisionalmente a la Corte deben cumplir requisitos, como el haber ejercido con probidad notoria la profesión durante 10 años en la docencia, en el libre ejercicio profesional o en la Judicatura. También se priorizará a quienes tengan título de tercer nivel, cinco años de experiencia como juez de cortes provinciales o de los tribunales Contencioso, Administrativo y Tributario. Además, se tomará en cuenta el haber obtenido al menos 80 sobre 100 puntos en las cuatro últimas evaluaciones y no haber registrado dos sanciones leves o una grave en un mismo año. Una vez escogido al personal, la idea también es conformar Tribunales y Salas fijas, para no acudir al sorteo cuando ingresa una causa. Según Maldonado, ese también es uno de los factores para que existan audiencias fallidas. El sorteo es un mecanismo implementado en el 2013 y permite crear o modificar aleatoriamente un Tribunal con los jueces que pertenezcan a cada una de las salas especializadas. Estos detalles los dieron a conocer los vocales de la Judicatura, en una intervención que comenzó a las 08:30. Luego abandonaron el edificio y se dirigieron a otro que se encuentra a dos cuadras. Allí funciona la Corte Constitucional. En ese lugar, a las 09:30 comenzó la audiencia por la demanda de inconstitucionalidad que los jueces evaluados presentaron contra el proceso. Siete de quienes reprobaron estuvieron dentro de la Sala de Audiencias. La diligencia duró cerca de tres horas. Al salir, la exjueza Rosa Merchán manifestó que espera un proceso jurídico transparente por parte de los magistrados constitucionales, para que la evaluación y todos sus efectos sean declarados inconstitucionales. Rafael Oyarte, abogado de la Asociación Ecuatoriana de Magistrados y Jueces, señaló que la Judicatura no hizo la evaluación sino un Comité. Añadió que se revisaron las decisiones de los jueces en los fallos, lo que a su criterio era prohibido. “Los jueces no tuvieron derecho a una segunda evaluación, como dice la Ley”. Por último, apuntó a una supuesta falta de imparcialidad. Este recurso legal fue admitido a trámite el 23 de octubre pasado. En ese entonces, ya se dijo que esa decisión no suspende el proceso de evaluación que estaba en marcha.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tres heridos y daños materiales por un terremoto de 5.9 en sur de Filipinas</title>
      <description>Al menos tres personas han resultado heridas leves y se contabilizan importantes daños materiales a raíz del terremoto de magnitud 5.9 que sacudió anoche la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 02:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tras la sesión del Pleno del domingo 17 de noviembre del 2019, el acuerdo legislativo tambalea</title>
      <description>El acuerdo entre las bancadas de Alianza País (AP), Creo, el Bloque de Acción Democrática Independiente (BADI) y del Bloque de Integración Nacional (BIN), que logró los votos necesarios para que César Litardo ocupara la Presidencia de la Asamblea, está en entredicho.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>CorteIDH condena Guatemala por aplicación de pena de muerte en 1996</title>
      <description>La Corte Interamericana de Derechos Humanos (CorteIDH) publicó este lunes una condena contra el Estado guatemalteco por la aplicación de la pena de muerte a dos hombres en 1996 por medio de un fusilamiento que fue transmitido por televisión.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gobierno trabaja en el nuevo proyecto de reforma tributaria</title>
      <description>La decisión de la Asamblea de archivar la reforma económica deja poco espacio al Ejecutivo para afrontar el hueco fiscal de este y los próximos años.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>EE.UU. deja de considerar las colonias israelíes contrarias al derecho internacional</title>
      <description>Estados Unidos ya no considera que las colonias israelíes en territorios palestinos sean “incompatibles con el derecho internacional”, anunció el lunes el secretario de Estado, Mike Pompeo, en un cambio en la política exterior estadounidense.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hallan una persona asesinada y quemada en la vía a la Costa</title>
      <description>El cuerpo de un hombre, de 35 años, estaba quemado y con heridas de bala, en la vía a la Costa. Según agentes de la Dirección Nacional de Delitos contra la Vida y Muertes Violentas (Dinased) y Criminalística, el hallazgo fue en una zona boscosa cerca del sector Cajas Viejas, en el km 22 de la carretera Guayaquil -Salinas.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un nuevo producto turístico se inspira en el hielero Baltazar Ushca</title>
      <description>Un recorrido por el antiguo sendero que tomaban los hieleros para llegar a los glaciares del volcán Chimborazo es el nuevo producto turístico que promociona el Municipio de Guano. Tres rutas de turismo comunitario se difunden como parte de la agenda de festejos por el aniversario de cantonización.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricia Rameix: ‘Pedro siempre luchó para que Quimera persista’</title>
      <description>Patricia Rameix, la cantante de Quimera, se pinta los labios de rojo antes de empezar la entrevista sobre el legado de su esposo y compañero de grupo, el músico Pedro Granda, quien falleció en agosto de 2019 a causa de un cáncer a las vías biliares.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Drones y robots recopilan información sobre la flora y fauna de Galápagos</title>
      <description>En los últimos tres años, los científicos de la Fundación Charles Darwin (FCD) lograron mapear la zona húmeda de las islas Santa Cruz, Floreana y Santiago, con la finalidad de determinar la extensión de especies vegetales invasoras en el archipiélago de Galápagos.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Seguidores de Morales marchan en Bolivia, donde la Iglesia católica llama a un diálogo</title>
      <description>Los seguidores del expresidente izquierdista Evo Morales manifestaban y bloqueaban rutas este lunes para exigir la salida de la mandataria interina de derecha, mientras la Iglesia católica llamaba a un diálogo para convocar elecciones y pacificar Bolivia, donde 23 personas han muerto en casi un mes de confrontaciones.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:05:00 +0000</pubDate>
      </item></news>