<news><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Nacional ganó 1-0 a Macará; no le alcanzó para ingresar a los ‘playoffs’</title>
      <description>Un solitario gol de Miguel Parrales (35’) permitió a El Nacional conseguir una victoria en la última fecha de la fase regular del campeonato nacional LigaPro. Sin embargo, el resultado entre Emelec y Mushuc Runa (4-1) en el estadio George Capwell de Guayaquil, impidió al conjunto militar clasificarse a los ‘playoffs’.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Definidos los ocho equipos que jugarán los ‘playoffs’ en Ecuador</title>
      <description>Una vez terminada la fase regular del campeonato nacional LigaPro (30 fechas), se ratificaron los ocho clubes que continuarán en competencia y disputarán desde el sábado 9 y domingo 10 de noviembre del 2019, los ‘playoffs’.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Emelec goleó 6-1 en su estadio y se enfrentará a Macará en los ‘playoffs’</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Diego Lara y estuvo asistido por Edwin Bravo y David Vacacela. El cuarto árbitro fue Gabriel González y la comisario fue Susana Marca.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hamilton, campeón mundial de Fórmula 1 por sexta vez; Bottas ganó en Austin</title>
      <description>El piloto inglés Lewis Hamilton (Mercedes AMG) se ha proclamado matemáticamente, por sexta vez, campeón del mundo de Fórmula Uno, tras acabar segundo el Gran Premio de Estados Unidos, que se disputó este domingo en el Circuito de las Américas de Austin (Texas), donde ganó su compañero finlandés Valtteri Bottas y el holandés Max Verstappen (Red Bull) fue tercero.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>José Gavica, en un audio filtrado, se niega a dirigir Barcelona SC, por problemas internos del club</title>
      <description>El nombre de José Gavica se mencionó como el posible entrenador interino de Barcelona, después de la renuncia del DT Leonardo Ramos, el pasado 30 de octubre. Sin embargo, en un audio filtrado, el exjugador habló sobre su negativa para aceptar el cargo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El serbio Novak Djokovic suma su quinta título en París</title>
      <description>El tenista serbio Novak Djokovic logró este domingo 3 de noviembre del 2019, su quinto título en el Masters 1 000 de París, al derrotar en la final al canadiense Denis Shapovalov, 6-3 y 6-4 en una hora y 5 minutos, por lo que suma 34 victorias en este tipo de torneos, una menos que el español Rafael Nadal, líder en este aspecto.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca cerró su participación en la LigaPro con una victoria</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Mario Romero y estuvo asistido por Byron Romero y Sandra Manzano. El cuarto árbitro fue René Marín y el comisario fue Carlos García.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>BSC ganó en Riobamba es segundo en la tabla, clasifica a Libertadores y Aucas será el rival en ‘playoffs’</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Óscar Proaño y estuvo asistido por Flavio Nall y Juan Enrique Cruz. El cuarto árbitro fue Juan Carlos Andrade y el comisario fue Elton García.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maverick Viñales ganó en Malasia por delante de Marc Márquez en MotoGP</title>
      <description>El piloto español Maverick Viñales (Yamaha) ganó este domingo 3 de noviembre del 2019 el Gran Premio de Malasia, penúltima prueba de la temporada de MotoGP, disputada en el circuito internacional de Sepang, superando a su compatriota Marc Márquez (Honda).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Canelo’ logra espectacular nocaut y se consagró campeón en cuatro categorías</title>
      <description>El mexicano Saúl "Canedo "Canelo" Álvarez" puso fuera de combate por la vía del nocaut al ruso Sergey Kovalev en el undécimo asalto y le arrebató el título semipesado avalado por la Organización Mundial de Boxeo (OMB), El mexicano consiguió la victoria a los 2:15 minutos del undédimo asalto de la pelea disputada en el "MGM Grand Garden Arena", en Las Vegas (Nevada).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gonzalo Escobar ratificó su buen momento y fue campeón de dobles en el Challenger de Guayaquil</title>
      <description>El ecuatoriano Gonzalo Escobar y el uruguayo Ariel Behar se coronaron campeones de dobles en el Challenger de Guayaquil, tras derrotar a la dupla brasileña conformada por Thiago Seyboth Wild y Pedro Sakamoto, por 7-6 (4) y 7-6 (5).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte discusión entre Guillermo Almada y Miguel Herrera en el partido Santos-América en México</title>
      <description>El chileno Diego Valdés y el uruguayo Brian Lozano convirtieron este sábado 2 de noviembre del 2019 goles con cuatro minutos de diferencia para darle al Santos Laguna una victoria de 1-2 sobre el América con la que el equipo se confirmó como líder del Apertura del fútbol mexicano.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Sub 17 de Ecuador aceptó el desafío del ‘Bin Challenge’ de la FIFA y lo consiguió al primer intento</title>
      <description>La Selección de Ecuador Sub 17 disfruta de la clasificación a los octavos de final del Mundial de la categoría que se desarrolla en Brasil. Previo a conocer a su rival en la siguiente fase en la Copa del Mundo, la FIFA le presentó un reto a los juveniles dirigidos por el profesor Javier Rodríguez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caridad, el ‘fisio’ de las manos que curan</title>
      <description>Todos lo conocen como Cari. “En el colegio me hacían bullying por mi nombre”, pero es el que escogieron sus padres y que define mucho su personalidad: es Caridad Martínez, fisioterapeuta del equipo de velocidad de Ecuador y ahora también de algunos atletas élite de Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Kichwas, seleccionados en fútbol y baloncesto</title>
      <description>El cantón Arajuno se convirtió en el semillero de las disciplinas de baloncesto y de fútbol de la provincia de Pastaza.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futbolistas de ocho clubes quedarán inactivos dos meses</title>
      <description>El zaguero Santiago Mallitasig se puso a revisar los documentos de su contrato con el América, en estos días.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>I. del Valle y Delfín SC empataron (0-0) en su último partido de la primera etapa</title>
      <description>Independiente del Valle y Delfín SC igualaron sin goles en el estadio de la Liga Cantontal de Rumiñahui, este sábado 2 de noviembre del 2019. El cotejo fue válido por la fecha 30 de la LigaPro. Ambos equipos conocerán sus rivales en los ‘playoffs’ en el cierre de la jornada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El español Rafael Nadal regresa a la cima del tenis mundial</title>
      <description>Un año después de hollar la cima del tenis mundial, Rafael Nadal vuelve a ser el mejor del mundo de la raqueta, desbancando a Novak Djokovic, siendo la octava temporada en la que ha estado en tan privilegiado lugar.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador jugará con Italia en los octavos de final del Mundial Sub 17</title>
      <description>Este domingo 3 de noviembre de 2019 se terminaron los partidos correspondientes a la fase de grupos del Mundial Sub 17 de Brasil. La selección ecuatoriana se enfrentará a Italia, el próximo 7 de noviembre, a las 14:30 (hora de Ecuador). ​La Selección terminó segunda del grupo F. En el primer cotejo, el equipo dirigido por Javier Rodríguez derrotó 2-1 a Australia. Nigeria derrotó a Ecuador en el segundo compromiso, con un marcador de 3-2. En la última jornada, la Tricolor ganó 3-2 a Hungría. La selección ecuatoriana deberá enfrentar al segundo del grupo F. La expectativa fue hasta el último por conocer al rival. En la última jornada, México goleó 8-0 a las Islas Salomón y Paraguay derrotó a Italia 2-1. El equipo europeo terminó segundo, con seis unidades. De esta manera, los cruces por los octavos de final quedan de la siguiente manera: Fecha: 5 de noviembre (14:30) ​Estadio: Pedro Ludovico Angola vs. Corea del Sur Fecha: 5 de noviembre (18:00) Estadio: Pedro Ludovico Nigeria vs. Países Bajos Fecha: 6 de noviembre (14:30) ​Estadio: Hailé Pinheiro España vs. Senegal Fecha: 6 de noviembre (14:30) Estadio: Walmir Campelo Bezerra Japón vs. México Fecha: 6 de noviembre (18:00) Estadio: Walmir Campelo Bezerra Brasil vs. Chile Fecha: 6 de noviembre (18:00) Estadio: Hailé Pinheiro Francia vs. Australia Fecha: 7 de noviembre (14:30) Estadio: Pedro Ludovico Ecuador vs. Italia Fecha: 7 de noviembre (18:00) Estadio: Kléber Andrade Paraguay vs. Argentina ​La última vez que Ecuador e Italia se enfrentaron en una Copa del Mundo fue en el Sub 20 de Polonia. La Selección derrotó a los europeos 1-0 en el partido por el tercer y cuarto lugar, con gol de Richard Mina. En caso de que la Tricolor avance a cuartos de final deberá enfrentar al ganador entre Brasil y Chile.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doblete mundial de los hermanos españoles Márquez en motociclismo</title>
      <description>Los Márquez, Marc y Alex, han vuelto a hacer historia, la comenzaron en 2014 cuando se convirtieron en los primeros hermanos que lograban proclamarse campeones del mundo de motociclismo en el mismo año y ahora, en 2019, lo han vuelto a hacer.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Blanca Quiñónez muestra su talento en el básquet italiano</title>
      <description>Las últimas cuatro semanas sirvieron para que Blanca Quiñónez se adaptara al club Magnolia, de Italia. La basquetbolista tricolor, de 13 años, cumple con un periodo de prueba en el equipo, que busca contratarla como refuerzo para los torneos europeos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador alista su once para los octavos</title>
      <description>Javier Rodríguez, entrenador de la Selección Sub 17, inició su plan de entrenamiento pensando en el duelo del jueves ante Italia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Repetto eligió jugar la final de Copa a las 16:00</title>
      <description>Liga jugará el domingo (10 de noviembre del 2019) a las 16:00, en el estadio Rodrigo Paz, la primera final de la Copa Ecuador ante Delfín. El inu­sual horario fue un pedido del propio cuerpo técnico albo liderado por el uruguayo Pablo Repetto.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente emprende la ruta de su segunda final copera</title>
      <description>El Independiente del Valle contrató un vuelo chárter para llevar a jugadores, entrenadores, directivos y ejecutivos de las empresas auspiciantes a Asunción, Paraguay.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer envió un mensaje a sus aficionados latinoamericanos</title>
      <description>El tenista suizo Roger Federer hará en este mes una gira por cinco países de Latinoamérica, en los que está incluido Ecuador. Iniciará en Santiago de Chile el 19 de noviembre y finalizará en Quito, el 24 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Iker Casillas volvió a calzarse zapatos de fútbol seis meses después de su infarto</title>
      <description>El arquero español del FC Porto Iker Casillas, de 38 años, volvió a calzarse este lunes 4 de noviembre del 2019 zapatos de fútbol seis meses después de sufrir un infarto, anunció el exinternacional de la ‘Roja’ en su cuenta de Twitter.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmebol discutirá con River Plate y Flamengo sobre la final única de la Copa Libertadores en Santiago de Chile</title>
      <description>La celebración en Santiago de Chile de la final única de la Copa Libertadores 2019 entre River Plate y Flamengo será discutida este martes 5 de noviembre del 2019 entre la Conmebol y los presidentes de ambos clubes y de las asociaciones de Argentina, Brasil y Chile, ante la inusitada crisis social que tiene en jaque al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cardiff no podrá registrar jugadores si incumple los plazos de pago a Nantes</title>
      <description>El Cardiff no podrá registrar nuevos jugadores nacional e internacionalmente si incumple los plazos para pagar al Nantes 6 millones de euros (USD 6,67 millones al cambio actual) por el traspaso del argentino Emiliano Sala, fallecido el pasado enero en un accidente de avión, según los fundamentos de la resolución de la FIFA publicados este lunes 4 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá a Barcelona SC durante los ‘playoffs’</title>
      <description>Desde la dirigencia del Deportivo Cuenca se confirmó este lunes 4 de noviembre del 2019 que el DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá al Barcelona Sporting Club únicamente para los ‘playoffs’. Esto, tras la salida del también charrúa Leonardo Ramos, quien presentó su renuncia después de que perdiera ante el Delfín SC, en Manta, por la semifinal de la Copa Ecuador.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La marchista ecuatoriana Glenda Morejón entre las finalistas para el Female Rising Star Award 2019</title>
      <description>La marchista ecuatoriana Glenda Morejón está nominada junto a otras cuatro atletas juveniles de la élite del atletismo mundial para el Female Rising Star Award 2019, un premio que reconoce a la mejor atleta Sub 20 de este año.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Barça empata en el Camp Nou con Slavia Praga en la Champions League</title>
      <description>El FC Barcelona no pasó del empate este martes en el Camp Nou ante el modesto Slavia Praga (0-0) en la cuarta fecha del Grupo F de la Liga de Campeones, y se complicó su presencia en octavos de final de la máxima competición europea.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia pospone sus partidos amistosos con Chile y Panamá</title>
      <description>La Federación Boliviana de Fútbol (FBF) anunció este martes 5 de noviembre del 2019 que pospone los partidos amistosos de su selección con sus pares de Chile y Panamá, que debían jugarse este mes, de cara al clasificatorio sudamericano al Mundial de Catar 2022 que arrancará en marzo del próximo año.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pichincha y El Oro golearon en el inicio de la fase final de los Juegos Nacionales de Menores</title>
      <description>La etapa final del fútbol femenino y masculino de los XIV Juegos Nacionales de Menores se inició este martes 5 de noviembre del 2019 en el estadio Alejandro Serrano Aguilar de Cuenca. En los dos primeros cotejos de damas, pichinchanas y orenses arrancaron con triunfos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonardo Ramos habló de apuestas y dijo que se fue de Barcelona 'después de perder de una manera rara' ante Delfín</title>
      <description>Leonardo Ramos contó su verdad luego de su abrupta renuncia de Barcelona SC, tras caer eliminado ante Delfín por la semifinal de la Copa Ecuador. El estratega uruguayo dijo que todo fue "raro" y reveló que él recomendó a Tabaré Silva a la directiva canaria.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador supera a Venezuela en el Sudamericano de Básquetbol femenino Sub 17</title>
      <description>Ecuador venció 81 a 33 a Venezuela, en la segunda fecha del Sudamericano de Básquetbol femenino Sub 17 que se desarrolla en Barranquilla, Colombia. El partido se disputó la mañana de este martes 5 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La directiva de Barcelona presentó a Tabaré Silva como su entrenador para los 'playoffs'</title>
      <description>El DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá a Barcelona SC para los 'playoffs', y la mañana de este 5 de noviembre del 2019 fue presentado oficialmente en el estadio Monumental. Por la tarde dirigirá su primera práctica.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hinchas del Colón de Santa Fe coparán estadio en la final de la Sudamericana</title>
      <description>Las entradas se agotaron y unos 30 000 hinchas del argentino Colón colmarán el estadio La Olla Monumental, en Asunción, este sábado 9 de noviembre del 2019 ante el Independiente del Valle ecuatoriano por la final de la Copa Sudamericana de 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La FIFA ordenó a Barcelona SC pagar cerca USD 1,5 millones al Club Torque por la venta de Jonatan Álvez</title>
      <description>Los problemas económicos para Barcelona SC aumentaron. Este martes 5 de noviembre del 2019, la Federación Internacional de Fútbol Asociado (FIFA) ordenó al cuadro canario pagar cerca de USD 1,5 millones al club Torque uruguayo por el traspaso de Jonatan Álvez al Junior colombiano.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón: un equipo sin títulos que sueña con conquistar la Copa Sudamericana</title>
      <description>Colón, un equipo de la provincia argentina de Santa Fe que nunca ganó un campeonato de Primera División, buscará este sábado 9 de noviembre del 2019 estrenar su vitrina de trofeos nada más y nada menos que con la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pablo Repetto: ‘A los futbolistas de Liga no les gusta jugar al mediodía’</title>
      <description>Liga jugará la primera final de la Copa Ecuador, el domingo 10 de noviembre del 2019, a las 16:00, en el estadio Rodrigo Paz. El horario es poco habitual para la tradición del fútbol quiteño y sobre todo del cuadro universitario, que generalmente actuaba a las 11:30.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Selección de Ecuador jugará con Trinidad y Tobago en Portoviejo, Manabí, el 14 de noviembre del 2019</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) confirmó el próximo rival de la Selección en los amistosos de la fecha FIFA. La 'Tricolor' se medirá a Trinidad y Tobago el 14 de noviembre de 2019, en Portovijejo. El 19 se jugará frente a Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rafael Nadal evita a Federer y se cita con Medvedev, Tsitsipas y Zverev</title>
      <description>El español Rafael Nadal evitará al suizo Roger Federer en la fase de grupos de las Finales ATP y se medirá con el ruso Daniil Medvedev, su rival en la final del US Open, el griego Stefanos Tsitsipas y el alemán Alexander Zverev, campeón el año pasado en Londres.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La FEF ganó el litigio que el DT Gustavo Quinteros planteó ante la FIFA</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) salió bien librada de la demanda que planteó en su contra el extécnico de la Selección, Gustavo Quinteros, quien fue despedido tras sus malos resultados en las eliminatorias para el Mundial Rusia 2018.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rafael Nadal viaja a Londres para jugar el Masters, pese a una distensión</title>
      <description>El número uno del mundo, Rafa Nadal, anunció este martes 5 de noviembre del 2019 que viaja a Londres con la intención de jugar el Masters (10-17 de noviembre), pese a una “pequeña distensión” muscular en el abdomen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Hellas Verona expulsa a uno de sus hinchas hasta el 2030 por insultos al jugador Mario Balotelli</title>
      <description>El Hellas Verona anunció este martes 5 de noviembre del 2019 haber prohibido la entrada al estadio hasta junio de 2030 a Luca Castellini, jefe de los ultras del club, que el lunes declaró que Mario Balotelli no era “totalmente italiano”, al que también llamó “payaso”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Detalles’ retrasan la contratación del nuevo DT de la selección mayor</title>
      <description>El Directorio de la Federación Ecuatoriana de Fútbol se reunirá este 6 de noviembre a las 10:00, en Guayaquil y esperan recibir un informe sobre el avance de las negociaciones para la contratación del nuevo entrenador de la selección mayor.Jaime Estrada, vicepresidente del organismo, reconoció que el tema se ha retrasado debido a que no se ha llegado a acuerdos en temas importantes, para concretar la vinculación del nuevo cuerpo técnico.“Hay conversaciones adelantadas con cierto cuerpo técnico, pero hay detalles que faltan de complementar, como el recambio generacional y varios puntos críticos que -aunque son detalles- para nosotros son muy importantes”, dijo Estrada.El directivo habló del tema, durante la rueda de prensa que se realizó la mañana de este 5 de noviembre en Portoviejo, para presentar el partido amistoso que disputará la Tri ante Trinidad y Tobago, el 14 de noviembre, en la capital manabita.“Si esto (los acuerdos) no se puede zanjar, no podemos dar una versión oficial, es lo que podemos decir”, dijo Estrada, que se negó a mencionar el nombre del DT con el que se ha conversado, pese a que la semana pasada su compañero de Directorio, Carlos Galarza, ratificó que se trata de Jürgen Klinsmann.En los puntos del orden del día no consta la presentación del informe, sin embargo, se pudo conocer que los miembros del Directorio solicitarán tratar el tema, para conocer a fondo el avance y detalles de las negociaciones.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lewandowski y Perišić, determinantes en virtual clasificación del Bayern Munich a octavos de la Champions</title>
      <description>Bayern Munich se impuso este miércoles 6 de noviembre del 2019 por 2-0 al Olympiakos con goles de Robert Lewandowski e Ivan Perišić y se aseguró matemáticamente su clasificación a octavos de final de la UEFA Champions League.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Rodríguez regresa a convocatoria de Colombia para amistosos ante Perú y Ecuador</title>
      <description>El volante James Rodríguez regresa tras cuatro meses de ausencia a una convocatoria de la selección de fútbol de Colombia, que enfrentará a Perú y Ecuador en partidos preparatorios antes del inicio del clasificatorio sudamericano para el Mundial de Catar-2022.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Aucas tratará de jugar amistosos y prepara el partido ante Barcelona SC en ‘playoffs’</title>
      <description>En Aucas hay inconformidad con el horario del partido ante Barcelona, por la ida de los cuartos de final de los ‘playoffs’. El plantel oriental tiene la costumbre de jugar los domingos al mediodía. Sin embargo, la LigaPro programó para el sábado 23 de noviembre a las 17:15 en el estadio Gonzalo Pozo Ripalda, en el sur. El DT Gabriel Schürrer, resignado, dijo que era mejor por la hinchada. “Nos hubiese gustado jugar al mediodía porque es el horario tradicional en el que juega Aucas. En los últimos tiempos quizás ha cambiado un poco”, dijo el entrenador argentino en la conferencia de prensa de este miércoles 6 de noviembre. El DT contó que se está buscando la posibilidad de jugar amistosos, pero admitió que no es fácil encontrar rivales dispuestos a jugar en los dos fines de semana disponibles que hay por la paralización del campeonato. Sin embargo, el equipo buscará tener actividad para tener un buen rendimiento. El DT habló de Barcelona y dijo que pensaba que dirigiría un técnico de las formativas. “Tabaré hizo buen trabajo y Barcelona se quedó sin DT. Aparentemente fue recomendado por el DT se fue (Leonardo Ramos)”, dijo el técnico oriental. Contó algo más sobre el manejo del equipo y de los jugadores. Schürrer aclaró que tiene contrato hasta el final de la temporada y que hay algunos jugadores en igual situación y por eso prefirió no referirse al futuro en el plantel.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Douglas Costa mete a la Juventus en octavos con un golazo in extremis</title>
      <description>La Juventus avanzó a octavos de la Liga de Campeones al ganar 2-1 in extremis, con un golazo del brasileño Douglas Costa (90+3), al Lokomotiv, este miércoles 6 de noviembre del 2019 en Moscú en la cuarta jornada.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle pasó del desencanto a la ilusión con dos entrenadores españoles</title>
      <description>El Independiente del Valle (IDV) tiene un antes y un después en su historia con dos entrenadores españoles como protagonistas. Apostó por la entrega de su equipo joven respaldado por una rica cantera a Ismael Rescalvo pero perdió, ya que el valenciano, de 37 años, no resistió en abril a una oferta del Emelec.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Acusación a un futbolista por 'matar o torturar a un animal' durante un partido</title>
      <description>Una asociación animalista croata anunció este miércoles 6 de noviembre del 2019 su intención de demandar a un futbolista semiprofesional que supuestamente habría matado a un pollo a patadas durante la disputa de un partido.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Francisco Egas: 'A la Selección hay que reconstruirla, no es un Ferrari'</title>
      <description>El presidente de la Federación Ecuatoriana de Fútbol, Francisco Egas, reconoció las dificultades que se presentaron en el proceso de contratación de un nuevo entrenador de la selección nacional. Esto debido a las diferencias entre el proyecto que pretende el organismo, con las aspiraciones de los candidatos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muere el argentino 'Fito' Vilanova, leyenda del mejor Málaga de la historia</title>
      <description>El argentino Rodolfo Fito Vilanova, componente del mejor Málaga de Primera División y el jugador no nacido en España que más veces ha vestido la camiseta blanquiazul (227), ha fallecido en su país natal a los 71 años, informó este miércoles 6 de noviembre del 2019 el club andaluz, que lo ha despedido con un hasta siempre, Fito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bryan Hernández asegura que tiene un acuerdo para jugar en Liga de Quito</title>
      <description>Bryan Hernández Porozo, lateral derecho del América de Quito, aseguró que llegó a un acuerdo para firmar un contrato de cuatro años con Liga de Quito. El futbolista tendrá que disputar un puesto con jugadores como Antonio Valencia, José Quintero y Édison Realpe en la 'U'.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué se cayó la negociación entre la FEF y Jürgen Klinsmann?</title>
      <description>Jorge Célico volverá a encargarse de la Selección ecuatoriana, durante la fecha FIFA de noviembre, debido a que la Federación Ecuatoriana de Fútbol no ha concretado la llegada del entrenador oficial. La primera opción era el alemán Jürgen Klinsmann, pero esa posibilidad se diluyó en las últimas semanas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La doble campeona olímpica Nicola Adams cuelga los guantes, preocupada por su salud</title>
      <description>Nicola Adams, primera campeona olímpica de boxeo femenino en Londres en 2012, que había repetido triunfo en Rio en 2016, anunció este miércoles 6 de noviembre del 2019 haber puesto fin a su carrera, preocupada por conservar la integridad de su visión.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugadores del Nápoles desobedecen, no concentran y retornan a sus casas</title>
      <description>Los jugadores del Nápoles decidieron regresar a sus casas después del partido empatado del martes 5 de noviembre del 2019 contra el Salzburgo (1-1), en la Liga de Campeones, pese a los órdenes del presidente y accionista mayoritario del club, Aurelio de Laurentiis, que había ordenado hace días que quedasen concentrados en el centro deportivo de Castel Volturno hasta el próximo domingo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT Guillermo Almada da el mérito a sus jugadores por el liderato de Santos</title>
      <description>El uruguayo Guillermo Almada, entrenador del Santos Laguna, líder del torneo mexicano, aseguró que sus jugadores son quienes tienen el mérito del liderato del equipo en el torneo Apertura 2019.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futbolista del argentino Arsenal pierde visión de un ojo tras ser baleado en Buenos Aires</title>
      <description>Alexis Salinas, defensor de la reserva del club Arsenal, de la primera división del fútbol argentino, perdió la visión de un ojo tras ser baleado junto a un grupo de amigos en su barrio natal en la periferia oeste de Buenos Aires, informó este miércoles el jugador.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente Del Valle viajó a Asunción con el apoyo de sus hinchas</title>
      <description>Independiente Del Valle emprendió viaje hasta Asunción (Paraguay) el miércoles 6 de noviembre del 2019 con la delegación completa. La dirigencia rayada contrató un vuelo chárter para transportar a jugadores, cuerpo técnico, trabajadores y representantes de las marcas auspiciantes.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Federación peruana asegura que Lima ‘llega bien’ para organizar la final única de la Copa Libertadores</title>
      <description>El presidente de la Federación Peruana de Fútbol, Agustín Lozano, aseguró este martes que Lima está preparada para acoger el 23 de noviembre la final de la Copa Libertadores entre River Plate y Boca Juniors, cuya sede original, Santiago, fue modificada por la crisis que sufre Chile. “ Nos oficializó la noticia el presidente de Conmebol, Alejandro Domínguez. Es una linda oportunidad. Lima es un sitio hermoso como final de Libertadores y Perú la va a recibir con las brazos abiertos ” , declaró Lozano a medios peruanos, instantes después de que la Conmebol anunciara en un comunicado el cambio de sede y antes de que el organismo confirmara que el partido se jugaría finalmente en el estadio Monumental. “ Creo que vamos a llegar bien. Perú lo tiene todo: gran capacidad hotelera, experiencia en mundiales, Copa América (2004) y finales, un estadio Monumental que reúne todas las condiciones como para albergar un gran número de espectadores y ofrecer un gran espectáculo ” , enumeró Lozano. “ Hemos comenzado a convocar un equipo mayor para que la organización sea de primera y la gente pueda tener una gran estadía en la capital de Lima ” . Aunque el dirigente peruano no especificó en primera instancia donde se jugaría el encuentro -si en el Monumental, propiedad del Universitario de Deportes y con capacidad para 80.000 espectadores, o el estadio Nacional, con 48.000 asientos y habitual feudo de la selección peruana-, la matriz del fútbol sudamericano comunicó luego en la cuenta oficial de Twitter de la Libertadores que el escenario elegido era el coloso del club limeño. “ La Final Única de la #Libertadores será en el Estadio Monumental de úLima2019 el 23 de noviembre a las 15:00 horas ” , tuiteó la Conmebol. El máximo organismo del fútbol sudamericano tomó la decisión de trasladar la final de Santiago a la capital peruana como consecuencia de la inusitada crisis social que tiene en jaque desde hace dos semanas al gobierno chileno que preside Sebastián Piñera, blanco de multitudinarias protestas que afectan las infraestructuras del país. “ Nadie podía imaginar hace un tiempo lo que iba a pasar en Chile, pero conforme se agravó la crisis, nos fuimos preparando para una contingencia. Perú se fue postulando y Conmebol nos dio luz verde. Estamos muy agradecidos y ahora le toca a Perú responder con el mejor trabajo organizativo ” , concluyó Lozano.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Carambola de Lima: de perder final Sudamericana a ganar final de Libertadores</title>
      <description>La final de la Copa Libertadores 2019 se jugará en Lima tras una carambola a varias bandas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Retorno apoteósico de Andrés Roca Rey en Lima</title>
      <description>Un retorno esperado por todo el planeta de tauro logró un rotundo triunfo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El éxito de los rayados se labra también fuera de la cancha</title>
      <description>Marcela Tolosa, la mucama del complejo de Chillo Jijón, trata de pasar desapercibida todo el tiempo. Llegó al Independiente del Valle hace ocho meses y desde entonces se ha vuelto una integrante más del primer equipo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Selección de Ecuador Sub 23 conoció a sus rivales en el Preolímpico 2020</title>
      <description>La Selección anfitriona Colombia y Brasil encabezan los dos grupos que disputarán el Preolímpico Sudamericano Sub-23 de fútbol que se realizará entre enero y febrero del 2020, tras el sorteo realizado este martes 5 de noviembre del 2019 en Bogotá.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gloria Estefan: ‘Es suficiente con Jennifer López y Shakira en el Super Bowl’</title>
      <description>La cantante Gloria Estefan calificó de "increíble" la participación en febrero próximo de Jennifer López y Shakira en el espectáculo musical de medio tiempo del Super Bowl LIV, la final del torneo de fútbol americano en Estados Unidos, al señalar que no era necesaria su presencia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca ganó también desde la resiliencia</title>
      <description>Fue un acompañamiento en el ámbito personal y emocional. La Fundación para el Desarrollo de las Américas (Fudela) trabajó con las jugadoras del Deportivo Cuenca, durante la realización de la Superliga de fútbol, donde finalmente se coronaron campeonas. “La mayoría de chicas logró superar muchas adversidades para iniciar su carrera deportiva. Había que trabajar con ellas en la parte emocional. Al final, lograron consolidar su fútbol en la cancha y una familia fuera de ella”, destacó Verónica Escobar, presidenta de Fudela, una ONG que trabaja por el empoderamiento de las mujeres. Marilay Márquez trabajó de manera directa con el plantel de jugadoras. Si bien el punto de partida fue la motivación, se planteó lograr un proceso de desarrollo y autodesarrollo personal. La observación de videos, charlas y dinámicas grupales fueron parte de esta metodología. “Había mucha expectativa de parte del cuerpo técnico y de las jugadoras por nuestro trabajo. Con nuestra programación neurolingüística, las chicas pudieron escucharse. Cada una habló de su propia historia, de su entorno, de qué hicieron para llegar a practicar el fútbol y de cómo llegaron al Deportivo Cuenca”. Esa dinámica, según Marilay Márquez, hizo que quien escuchó comprendiera ciertas actitudes y comportamientos de sus compañeras, dentro y fuera de la cancha. “Había chicas que no abrazaban a sus compañeras, porque nunca las abrazaron. Esa dinámica permitió que cada jugadora pudiera ponerse en el lugar de la otra. Después de esas sesiones hubo mayor comunicación”. En la parte emotiva también se trabajó en la resiliencia, “reflexionamos sobre la capacidad de levantarse para seguir pese al dolor, de sus historias de vida. Sus lágrimas les han permitido desarrollar un compromiso para cumplir sus sueños, y los de sus familias”. Pero según esta ‘coaching’, ese compromiso se extendió al equipo. Las jugadoras consolidaron una familia con lazos que se hicieron visibles en la cancha. Todas corrían y marcaban. Todas ganaban y perdían. “La entrenadora Wendy Villón realizó un trabajo fundamental porque trata a sus jugadoras como hijas. Las hace sentir, a cada una, parte fundamental de esta familia, con una misión clara para cumplir con los sueños, que fue de todas: ser campeonas nacionales”. Sin señalar nombres, Verónica Escobar destacó que en el grupo hay madres solteras e hijas que no viven con sus padres y que ellas ven al fútbol como una tabla de salvación en la parte económica porque no todas pudieron terminar su educación secundaria. “Pero aún los sueldos no les alcanzan para vivir, deben cumplir con las obligaciones de su hogar, tener otro trabajo y entrenarse”, agrega Escobar. Destaca que el grupo asumió la responsabilidad de convertirse en referentes para mujeres, niñas y jóvenes que “enfrentan iguales adversidades y que persiguen cumplir sus sueños como ellas”. Fudela seguirá colaborando con el Deportivo Cuenca el próximo año. “Este trabajo nos permite conocer las historias detrás del balón porque en la cancha no se puede trabajar con las chicas solo lo técnico, físico y táctico”, finalizó Escobar.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle se sostiene en Fernando León, Cristian Pellerano y Efrén Mera los tres pilares del equipo</title>
      <description>El exigente entrenamiento matutino hizo mella en John Jairo Sánchez. El veloz volante manabita salió del entrenamiento, se duchó, se cambió y ‘moría’ de hambre. Llegó al comedor de Independiente, con paso acelerado, pero recordó que no había recibido el OK de Cristian Pellerano. En eso, apareció su compañero, el defensa Anthony Landázuri con la buena nueva: “Dice Pellerano que comamos nomás”. ‘Pelle’ tiene 37 años. Sánchez, 20 y Landázuri, 22. Cuando los dos jóvenes nacieron, el volante argentino ya daba sus primeros pasos en el fútbol, concretamente en el Atlanta de su país. La brecha generacional no es un impedimento para que el experimentado futbolista genere empatía e influencia en sus compañeros menores, que incluso esperan su visto bueno para servirse los alimentos. La idea de Pellerano era mantener al grupo unido, sólido antes de la final de la Copa Sudamericana, del próximo sábado ante Colón de Argentina en Asunción. La hora de la comida era una buen oportunidad para confraternizar y generar un ambiente ideal, antes del decisivo encuentro. Pero el argentino no es el único líder del equipo. El entrenador español Miguel Ángel Ramírez, dos años menor que su mediocampista, señala además a Efrén Mera (34) y a Fernando León (26) como los otros dos pilares sobre los que se sostiene el finalista de América. “Son gente de experiencia, son técnicos en la cancha. Ellos me ayudan a trasladar el mensaje, a orientar a los jugadores más jóvenes a lograr las metas”. Independiente viajó ayer en la mañana hasta Asunción para encarar la última etapa de preparación de la final. Antes de desplazarse, los tres comandantes de la oncena rayada tuvieron que cumplir con la misión de alivianar los nervios de la plantilla, ansiosa por saltar a la cancha. “Fueron días complicados para todos. Teníamos la definición del campeonato, pero era imposible no pensar en la Copa. Básicamente, nos dedicamos a cuidar los pequeños detalles. Las pequeñas cosas son claves para ganar los partidos y las copas”, sostuvo convencido Mera, que tiene un apodo poco conveniente para su edad: ‘Cachorro’. Cuidar los detalles. Mera, un especialista en remates de tiros libres y penales, contó antes del viaje, que dedicó horas de entrenamiento para perfeccionar la técnica de penales y tiros libres. En los entrenamientos siempre le acompañaron León y otros cobradores como Alan Franco y Pellerano. Si bien practicaron penales, ‘Cachorro’ sabe que no es lo mismo patear en una cancha sin testigos, que hacerlo ante 45 000 personas, con las piernas desgastadas y temblorosas en la definición de un juego. “Si vamos a los penales, tendrán que patearlos los que estén más fuertes, los que estén convencidos de lograrlo. Eso se decidirá en ese momento”. De los tres líderes, León es el más joven y quien porta la banda de capitán. Llegó al club cuando tenía 16 años y el equipo aún se llamaba Independiente José Terán. Los ojeadores del club lo vieron en una final de un torneo en Los Ríos y decidieron llevárselo a Sangolquí. Es el único ‘sobreviviente’ del finalista de la Copa Libertadores del 2016, en donde tenía un rol menos protagónico. “Siempre digo que aquella final fuimos a jugarla. Ahora, en Asunción, vamos a ganarla. La forma en que la afrontamos es distinta”, dijo León. El capitán confirmó que los diálogos entre el grupo fueron permanentes. En la defensa, su zona de influencia, León alertó a Landázuri y a Luis Segovia sobre la importancia de cuidar los movimientos de Luis ‘Pulga’ Rodríguez, la figura de Colón, un delantero tan rechoncho como talentoso. “Queremos bordar la estrella de campeón en el escudo de Independiente”, sentenció León.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonardo Ramos deberá comparecer ante la LigaPro, por sus dichos sobre supuestas irregularidades en BSC</title>
      <description>La Dirección de Integridad, Prevención e Investigación de la LigaPro notificó al extrenador de Barcelona, Leonardo Ramos, para que comparezca ya sea de forma presencial o por videoconferencia. Esto debido a sus declaraciones sobre supuestas irregularidades en el club.Ramos presentó su renuncia el pasado 30 de octubre, luego de la eliminación del equipo porteño en la Copa Ecuador, ante Delfín. Los amarillos quedaron fuera tras perder 3-0 en el partido de vuelta; en la ida ganaron 4-1.Luego de su dimisión, el entrenador dio una entrevista en Uruguay, donde habló de supuestas irregularidades, que le habrían impedido obtener mejores resultados con el club porteño.“El rumor de las apuestas deportivas en Ecuador siempre estuvo. Yo defiendo a muerte a los jugadores de fútbol, pero hay cosas que me llamaron poderosamente la atención”, dijo Ramos para Sport 890, de su país.Ante eso, la Liga solicitó la comparecencia del entrenador charrúa. En el documento se pide que el entrenador se contacte con Jazmín Ayón, funcionaria del organismo, para coordinar la entrevista, ya sea presencial o por videoconferencia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La magia de Rodrygo Goes en la goleada 6-0 del Real Madrid ante el Galatasaray en la UEFA Champions League</title>
      <description>El Real Madrid goleó 6-0 al Galatasaray este miércoles 6 de noviembre del 2019 en la UEFA Champions League, con un ‘hat-trick’ del joven brasileño Rodrygo Goes y un doblete de Karim Benzema, que mantiene la clasificación a octavos de final al alcance del equipo merengue.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Douglas Costa mete a la Juventus en octavos de la Champions League con un golazo ‘in extremis’</title>
      <description>La Juventus avanzó a octavos de la Liga de Campeones al ganar 2-1 in extremis, con un golazo del brasileño Douglas Costa (90+3), al Lokomotiv, este miércoles 6 de noviembre del 2019 en Moscú en la cuarta jornada.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juan Román Riquelme sobre Boca Juniors: ‘Si hay unión, yo puedo pensar en ser presidente’</title>
      <description>El exfutbolista Juan Román Riquelme llamó este jueves 7 de noviembre del 2019 a la unión entre distintos sectores de Boca Juniors de cara a las elecciones del club de diciembre próximo y aseguró que "si hay unión", él puede pensar en "ser presidente".</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Steven Franco destaca que la condición de 'visitante' puede dar ventaja al Independiente del Valle ante Colón</title>
      <description>El centrocampista del Independiente del Valle ecuatoriano Steven Franco afirmó este jueves 7 de noviembre del 2019 que el plantel espera sacar ventaja de su condición de "visitantes" en la final de la Copa Sudamericana ante el Colón, ante la aplastante presencia de hinchas argentinos en esa final única, el sábado en Asunción.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adrián Gabbarini lanzó su torneo infanto juvenil en la capital</title>
      <description>El golero de Liga de Quito, Adrián Gabbarini, hizo este jueves 7 de noviembre el lanzamiento de su torneo infanto juvenil. El argentino decidió impulsar esta actividad para apoyar a los jóvenes y niños del país.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía peruana inicia operativo de seguridad para final de Libertadores</title>
      <description>La policía peruana inició este jueves un operativo para garantizar la seguridad de la final única de la Copa Libertadores 2019 que disputarán el argentino River Plate y el brasileño Flamengo el 23 de noviembre, en el estadio Monumental de Lima.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El partido Liverpool-Manchester City atrae todos los focos en Inglaterra</title>
      <description>Si el partido entre Liverpool y Manchester City, primero y segundo separados por seis puntos, atraerá todos los focos el domingo 10 de noviembre del 2019 (11:30 de Ecuador) en el cierre de la duodécima jornada de Premier League, la fecha será también rica en duelos interesantes.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador se despidió de la Copa del Mundo Sub 17 al caer 1-0 ante Italia</title>
      <description>La Selección de Ecuador Sub 17 se despidió de la Copa del Mundo de la categoría este jueves 7 de noviembre del 2019, al caer por la mínima diferencia ante su similar de Italia, en el cotejo válido por los octavos de final del torneo, jugado en el Estádio Kléber Andrade, en Vitoria, Brasil.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente quiere la victoria en la Sudamericana por la unidad en Ecuador</title>
      <description>El futuro del fútbol pasa por un estilo mucho más táctico del juego europeo, cree Michel Deller, presidente de honor del Independiente del Valle (IDV) y quien quiere traer la Copa Sudamericana a Ecuador como símbolo de unión tras la reciente ola de protestas sociales en el país.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Francisco Egas: ‘La disciplina no será negociable en la Selección’</title>
      <description>Francisco Egas, presidente de la Federación Ecuatoriana de Fútbol, aseguró que no habrá disculpas ni segundas oportunidades para lo jugadores que estuvieron involucrados en incidentes de indisciplina, como el piso 17 en la disputa de la Copa América 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ever Hugo Almeida, un hito inalcanzable con 113 partidos en la Libertadores</title>
      <description>El exportero paraguayo Ever Hugo Almeida dejó su nombre inscrito en la historia de la Copa Libertadores al ser el jugador que más partidos disputó en el torneo: 113 en 16 ediciones y con un solo equipo, el Olimpia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Universidad Católica aporta con dos laterales a la Selección de Jorge Célico</title>
      <description>Cuando el entrenamiento de la Universidad Católica acabó en el complejo de La Armenia llegó la noticia a oídos del entrenador Santiago Escobar, este 7 de noviembre del 2019. Los dos laterales de la Católica, Andrés López y Gustavo Cortez fueron tomados en cuenta para los amistosos ante Trinidad y Tobago, en Portoviejo el 14 de noviembre, y ante Colombia, el 19 en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Hubo cosas que no fueron aceptables para negociar con el DT de Ecuador’, dice Francisco Egas</title>
      <description>La pregunta sigue rondando el ambiente. Cuándo tendrá Ecuador a su nuevo entrenador? El presidente de la Ecuafútbol, Francisco Egas, sostiene que ya no dará plazos respecto al nuevo seleccionador.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT Célico convocó 27 jugadores para los amistosos que tiene la Tri contra Trinidad y Tobago y Colombia</title>
      <description>El entrenador Jorge Célico oficializó, este 7 de noviembre del 2019, a los jugadores convocados para los partidos amistosos que hará la Selección de Ecuador contra Trinidad y Tobago y Colombia, en los próximos días.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Macará construyó un complejo de concentración para 35 personas</title>
      <description>El crecimiento deportivo del Macará va de la mano con el de su infraestructura. El próximo viernes 22 de noviembre del 2019, el cuadro ambateño inaugurará su complejo de concentración para 35 personas, en el sector de Tisaleo, donde se entrena.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las mujeres ganan 150 veces menos que los hombres por vencer en la Copa Libertadores de América</title>
      <description>Tras coronarse como las mejores de América, las jugadoras del Corinthians volvieron a casa con la Copa Libertadores bajo el brazo, pero con un cheque 150 veces menor que el que recibirán los chicos por vencer el mismo torneo, una disparidad que indigna a las futbolistas del "Timo".</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con alegría y nostalgia se recordó el gol de Jaime Iván Kaviedes para la primera clasificación de Ecuador a un mundial</title>
      <description>Ecuador se clasificó a su primer mundial de fútbol, de la categoría mayores, hace 18 años. Ocurrió en el partido ante Uruguay disputado en el estadio Olímpico Atahualpa de Quito, por las eliminatorias sudamericanas a Japón- Corea, el 7 de noviembre del 2001.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonardo Realpe luchó para ser futbolista del Independiente del Valle</title>
      <description>Redacción deportes Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana. ‘Leo’, como llaman al defensa central de 18 años, creció viendo a los rayados triunfar en las formativas. Soñaba con compartir cancha, caminar por los pasillos del complejo y vestir la casaca negriazul. En el 2012 decidió dejar su natal Quinindé para probar suerte en los clubes del país. Con 11 años estaba decidido a convertirse en futbolista profesional. Tocó las puertas del Delfín, El Nacional e Independiente del Valle. Se probó junto con cientos de niños que buscaban las mismas opciones. “En el 2012 me fui a Manta a probarme en el Delfín, pero no pasé. Llegué a Independiente, los entrenadores me vieron y les gustó cómo jugaba. Me quedé unos meses y me dieron todas las facilidades, pero mi mamá quería que terminara mis estudios”, recuerda. Su sueño de ser futbolista estuvo cerca de truncarse. Se entrenaba por su cuenta en su barrio. Combinaba sus estudios de colegio con los viajes que hacía por ciudades de la Costa, buscando ingresar a otro club. Ese ‘peregrinaje’ lo llevó hasta El Nacional, donde tampoco tuvo chance. “Mi madre me dijo que parara de viajar tanto y que me dedicara de lleno a los estudios. Le hice caso”, aclara Realpe. En el 2016, Independiente llegó a él. Los ‘scoutings’ lo observaron en uno de los amistosos que jugaba en su pueblo y decidieron contactarlo. Desde entonces vive en Chillo Jijón. Estudia en el colegio que ofrece el equipo para dar educación a sus jugadores. Así, puede cumplir su sueño y el de su progenitora. Es un futbolista ‘full time’ y desde que llegó se empapó de la filosofía del club. Fue campeón de la Sub 16 y este año tuvo la oportunidad de jugar con el equipo de Primera. Su debut fue atípico. El DT Ismael Rescalvo, quien estaba en el club en esa época, necesitaba jugadores para el primer partido de la Copa Sudamericana. Los estelares estaban lesionados y no le quedó más remedio que meter mano a la cantera e impulsar, de forma prematura, a los talentos que desde inicios del año habían subido a entrenarse con los profesionales. “Mi debut fue especial. Me tocó viajar a Argentina y jugar ante Unión de Santa Fe. Rescalvo me llamó y me dijo que me alistara, que me iba a llevar al partido de la Copa Sudamericana”, recuerda el esmeraldeño. Desde esos primeros 90 minutos a escala internacional, Realpe ha jugado seis partidos más por LigaPro y dos por Copa Ecuador. Ahora está mentalizado en la final de la Sudamericana, que se disputará el sábado, a las 15:30 (hora de Ecuador) en Asunción. “Todo pasó muy rápido. Este ha sido un año especial para mí, porque debuté y ahora estoy a días de mi primera final internacional”, aclara. Si bien Rescalvo le dio la confianza y lo sacó del anonimato, el español Miguel Ángel Ramírez ha sido quien ha fortalecido su confianza, que lo ha mantenido en Primera división. Por eso, cuando habla de su club, le brillan los ojos y se le dibuja una corta sonrisa. Ahora en Chillo Jijón está en otro estatus. Ya no come con los de formativas. Se ganó un puesto en el comedor del equipo profesional. Pero cuando viste el uniforme, vuelve a ser ese chico que nunca dejó de soñar.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miguel Ángel Ramirez: ‘No somos de salir a esperar a nadie; saldremos a buscarlos’</title>
      <description>Entrevista a Miguel Ángel Ramírez, el entrenador español de Independiente, quien habló en conferencia sobre la final a partido único de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Toros de Huagrahuasi y Triana, para las figuras que llegarán a feria de Latacunga</title>
      <description>El eje y fundamento de la fiesta es el toro de lidia. Una especie modelada con mimo por la mano del hombre.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cristian Pellerano y Efrén Mera serán los pilares de Independiente en Asunción</title>
      <description>Los futbolistas de Independiente del Valle desahogaron un poco de tensiones en la concentración. Ayer, en las afueras del hotel, se mezclaron con hinchas para cantar.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle cosechó 29 títulos en formativas, en una década</title>
      <description>Las vitrinas del complejo de Chillo Jijón lucen repletas. Hay tres estanterías cargadas con trofeos y reconocimientos obtenidos en los primeros 10 años en la Serie A. Pero no están todos. La mayoría está embodegada, otras son parte del decorado de las oficinas administrativos. Incluso, hay trabajadores que han perdido la noción del número de copas que reposan en el complejo. “No tengo la cifra exacta de los trofeos que hay. En las vitrinas hemos colocado los últimos obtenidos y uno por cada categoría”, asegura Roberto Arroyo, exdirector de formativas de Independiente y actual coordinador de la filial. Independiente ha obtenido títulos en todas sus categorías. En la Sub 16 y 18, se ha proclamado campeón en la última década, de forma consecutiva. En total, son 26 copas nacionales y tres internacionales, en formativas. Tienen un vicecampeonato de Libertadores Sub 20 y en mayores fueron segundos en el mismo torneo. Juan Carlos León, actual DT del Independiente Juniors, fue uno de los primeros entrenadores en llevar a la cúspide a las formativas rayadas. En su equipo jugaban Jefferson Orejuela, Júnior Sornoza y otros futbolistas que representaron a la primera generación formada en Chillo Jijón. “Ser campeones en Independiente del Valle era una obligación. Necesitábamos posicionar la marca en el fútbol de la Serie A y para ello teníamos que ser exitosos”, asegura ‘Pechón’, como llaman al DT esmeraldeño. Desde entonces, la directiva liderada por Michel Deller apostó por un modelo distinto. Hizo alianzas con escuelas, academias y clubes para llevar a sus jugadores a torneos internacionales. Los nueve futbolistas formados en el club, que pertenecen a la plantilla principal, ya tienen experiencia. Fueron finalistas en la Libertadores Sub 20 del 2018 y han disputado copas en Estados Unidos, Brasil, Argentina, España... “Para nuestros chicos salir del país no es problema. Ya están acostumbrados a jugar en torneos semejantes. Los que llegan a Primera lo hacen con un promedio de 20 partidos internacionales”, afirma León. Para Arroyo, esa mentalidad ganadora ha ido evolucionando y consolidando con el tiempo y la experiencia adquirida. Tanto que ahora ya cuentan con un modelo de fútbol institucionalizado. “El modelo de juego lo arrancamos desde el 2015. Antes cada categoría y entrenador tenía su forma de jugar. Ahora generamos nosotros un concepto. La idea es que los profesionales que lleguen al club se encajen”, explica Arroyo. En su primera década en la categoría de privilegio, el club desarrolló un modelo empresarial que ha brindado facilidades en el desarrollo integral (incluye estudios) de los jugadores. Son 130 juveniles que juegan en las canchas de Chillo Jijón. Desde el año pasado han aplicado metodología europea, desde la Sub 12 hasta el primer equipo, que esta tarde buscará su primer campeonato internacional. “El año pasado ya tomamos la decisión de implementar ese modelo español en el equipo profesional”, asegura Deller, principal dirigente del cuadro sangolquileño. Eso sí, aclara que el modelo de juego nació de un convenio con la Academia Aspire, de Catar. Su éxito también se basó en la estructura de la Masía del FC Barcelona y el estilo de Johan Cruyff y Pep Guardiola, en quienes Deller ve auténticos ejemplos. “El trabajo que comenzó Cruyff en Holanda y que, 20 años después, fue transmitido a la Masía, revolucionó el mundo del fútbol y la manera en que se juega al fútbol”, subraya el empresario. La dirigencia de Independiente invirtió esta temporada cerca de USD 5 millones. De ese monto, USD 1,5 millones es destinado a las formativas. A los todos sus juveniles, el equipo les garantiza estudios, vivienda y desarrollo físico y profesional. Para Independiente, la formación integral es clave. “Somos formadores de buenas personas”, dice Deller.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Chris Froome pasa por el quirófano de nuevo antes de volver a competir</title>
      <description>El ciclista británico de Ineos Chris Froome ha vuelto a pasar por el quirófano este viernes 8 de noviembre del 2019 para someterse a una operación prevista durante su fase de rehabilitación tras la grave caída que sufrió en el reconocimiento de la contrarreloj del Dauphiné.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ocho equipos buscan el título y millonarios premios en Ecuador</title>
      <description>Ocho equipos de Ecuador buscarán desde el próximo 23 de noviembre del 2019, en igualdad de posibilidades, el título mayor de la actual temporada y USD 3 millones para el campeón y también para el subcampeón por clasificarse a la fase de grupos de la Copa Libertadores 2020.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón apunta a neutralizar el estilo de fútbol ‘europeo’de Independiente del Valle</title>
      <description>Neutralizar el estilo de fútbol "europeo" del Independiente del Valle es una de las instrucciones que el entrenador Pablo Lavallén ha dado a la plantilla del Colón para tratar de imponerse este sábado en la final a partido único de la Copa Sudamericana, que se celebrará en Asunción.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En dónde ver la final de la Copa Sudamericana entre Independiente del Valle y Colón de Santa Fe</title>
      <description>La esperada final de la Copa Sudamericana que jugarán en Asunción el Independiente del Valle y el Club Atlético Colón se podrá observar en Ecuador en vivo y en directo, este sábado 9 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guayas se apoderó del título general de los Juegos Nacionales de Menores</title>
      <description>Con 6 320 puntos, Guayas se proclamó campeón de los Juegos Nacionales de Menores, cuyas competencias finalizaron la noche de este jueves 7 de noviembre del 2019 en Cuenca. Pichincha y Azuay terminaron en la segunda y tercera casillas, con 5 655 y 3 033 unidades.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente realiza actividades recreativas antes de la final con Colón</title>
      <description>El plantel de Independiente del Valle hizo actividades recreativas como juegos grupales y hubo un contacto permanente con familiares e hinchas la mañana de este viernes 8 de noviembre del 2019 en el hotel de concentración en Asunción. El plantel ecuatoriano realizará el reconocimiento del estadio la Nueva Olla donde se jugará la final única de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los Xolos de Tijuana jugarán con una nueva camiseta inspirada en 'Star Wars'</title>
      <description>Los Xolos de Tijuana quieren ascender en la clasificación de la Liga mexicana con buen fútbol y también ayuda de la 'Fuerza'. Por ello, este 8 de noviembre del 2019, el equipo profesional presentó dos nuevos modelos de camisetas de edición limitada inspiradas en la película 'Star Wars: El ascenso de Skywalker' que se estrenará a nivel mundial en diciembre.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Nacional no continuará con el DT Marcelo Zuleta y anunciará a su nuevo entrenador el 12 de noviembre del 2019</title>
      <description>El Nacional confirmó que el martes 12 de noviembre del 2019 presentará a su nuevo cuerpo técnico, que dirigirá al plantel en la próxima temporada.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca desmiente las aseveraciones difundidas a través de las redes sociales</title>
      <description>El Directorio del Deportivo Cuenca aclaró este viernes 8 de noviembre del 2019, mediante un comunicado público, ciertas aseveraciones difundidas en Guayaquil. Las calificó como irresponsables, “sin ser contrastadas y con el único fin de generar polémica”.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Liga realizará su carrera atlética el domingo 24 de noviembre del 2019</title>
      <description>La mañana de este viernes 8 de noviembre del 2019, Liga realizó la presentación de la décima edición de su competencia Liga 10K. Esta se realizará el domingo 24 de este mes. Comenzará en el Ministerio de Agricultura, continuará por la avenida Amazonas, La Prensa, la calle Lemos y terminará en el estadio Rodrigo Paz.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Esteban Paz dice que no hay comparación entre Chiriboga y Loor</title>
      <description>Esteban Paz, dirigente de Liga, se pronunció respecto a la decisión del presidente de la Liga Pro, Miguel Ángel Loor, de servir como garante de una deuda de Barcelona. Evitó compararlo con Luis Chiriboga, extitular de la Ecuafútbol, quien en el pasado ayudó a Deportivo Quito a afrontar deudas.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Zlatan Ibrahimovic, cerca de regresar al fútbol europeo en el AC Milan</title>
      <description>Zlatan Ibrahimovic, el 'crack' sueco que consiguió 31 goles con Los Angeles Galaxy en esta temporada, analiza la posibilidad de retornar al fútbol de Europa. Si bien ha tenido propuestas del Manchester United, Bologna, Napoli, Fiorentina, Juventus, entre otros clubes, parece que el AC Milan tiene la primera opción.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Kristin Otto, la leyenda alemana de la natación que compitió en Ecuador</title>
      <description>La primera en algunas cosas, la última en otras. Pero, en definitiva, solo una mujer que se lanzaba al agua y nadaba más rápido que las demás. Las llamaban las walkirias. Eran las invencibles nadadoras de la República Democrática Alemana (RDA). Kornelia Ender, Ulrike Richter, Barbara Krause, Rica Reinisch... La mejor, y la que echó el cierre a ese batallón irrepetible, fue Kristin Otto.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer: 'La gira por Sudamérica es una prioridad'</title>
      <description>El suizo Roger Federer aseguró en la rueda de prensa previa al inicio de las Finales ATP, este 8 de noviembre del 2019, que la gira por Sudamérica era una prioridad y que la baja en la ATP Cup no cree que le afecte de cara al Abierto de Australia.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué técnico debe dirigir la Selección de Ecuador?</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) no tiene plazo para elegir al nuevo entrenador de la Selección ecuatoriana. En la última reunión del Directorio de la FEF no entró como orden del día prioritario la elección del técnico. El presidente Francisco Egas dijo que trabajan en la conformación de la Secretaría Técnica de Selecciones y se seguirán tomando tiempo hasta definir el DT. Sin embargo, hay nombres que están en la mesa de la FEF. Después que quedo descartada la negociación con el alemán Jürgen Klinsmann volvieron a entrar en la lista de candidatos el argentino José Néstor Pekerman y el español Fernando Hierro. Aunque hay otras carpetas, los anteriores nombres encajan en el proyecto que impulsa la FEF. “No es fácil elegir el nuevo técnico. No queremos equivocarnos y estamos trabajando en la conformación de una Secretaría. Todos los nombres que han salido y se han dado han sido por versiones de la prensa. Las negociaciones que manejamos tienen muchos detalles que se discuten y toma tiempo”, dijo el presidente de la FEF. Mientras se resuelve el tema de la contratación, el argentino Jorge Célico volverá a dirigir a Ecuador en los amistosos contra Trinidad y Tobago, el 14 de noviembre en Portoviejo, y contra Colombia, el 19 en Estados Unidos. Serán los últimos amistosos de la Tri en fecha FIFA en este año. Está previsto que el Directorio de la FEF se vuelva a reunir en las próximas semanas para conocer más avances de negociaciones. Egas le informó a los directivos que las negociaciones con uno de los entrenadores se habían trastocado y que la Comisión de Selecciones seguiría con las gestiones y que les informaría una vez que tenga acuerdos concretos. La FEF no ha vuelto a dar posibles plazos para conocer el nombre del técnico. Está previsto que el próximo 3 de diciembre, Egas viaje a Asunción para el sorteo de la Copa América y la definición del calendario de las eliminatorias al Mundial de Catar 2022.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tabaré Silva, en un juego perfecto que le ofrece la vida en Ecuador</title>
      <description>El técnico uruguayo Tabaré Silva, que sorteó esta temporada el peligro del descenso con el Deportivo Cuenca, pasó a la gran posibilidad de pelear por el título en Ecuador con el Barcelona SC, en un juego perfecto que le ha dado la vida.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El boxeador Julio Castillo está nominado en los ‘Panam Sports Awards’ ¿Dónde votar por el ecuatoriano?</title>
      <description>El cuatoriano Julio Castillo figura entre los nominados a los primeros 'Panam Sports Awards'. El boxeador compite por el premio 'Valores Panam Sports'. Más de 40 atletas y entrenadores han sido reconocidos en nueve categorías y los aficionados podrán votar por sus favoritos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guardameta que iba a sustituir a Navas en Selección de Costa Rica se quedó varado en Bolivia</title>
      <description>El portero Leonel Moreira, quien fue llamado para sustituir a Keylor Navas en la selección de Costa Rica para los partidos de Liga de Naciones, ha quedado fuera de la convocatoria debido a que no pudo salir de Bolivia, país que atraviesa una severa crisis política.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmebol recordó los 100 años de fundación del Centro Deportivo Olmedo</title>
      <description>"¡Felices 100 años CD Olmedo. El ciclón de los Andes es el primer equipo de fútbol profesional en celebrar el centenario en Ecuador", publicó Conmebol en su cuenta de Twitter, este 11 de noviembre del 2019. Un día como hoy, hace 100 años, se fundó en Riobamba el Centro Deportivo Olmedo.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cuándo se reinicia el campeonato ecuatoriano de fútbol?</title>
      <description>El campeonato nacional se retomará con el inicio de los ‘playoffs’, programados para el 23 y 24 de noviembre del 2019. Al momento, la LigaPro está paralizada debido a los partidos amistosos de la Selección mayor, ante Trinidad y Tobago y Colombia.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Entre reclamos, Roberto Ibáñez fue designado para conformar el Directorio de Fedeguayas</title>
      <description>El exmedallista panamericano Roberto Ibáñez, fue electo como representante de las asociaciones deportivas para conformar el Directorio de la Federación Deportiva del Guayas (Fedeguayas), la mañana de este 11 de noviembre, durante una asamblea extraordinaria.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Selección de Argentina y Lionel Messi desatan la locura en Mallorca</title>
      <description>La Argentina de Lionel Messi ha desatado la locura entre los centenares de aficionados que este lunes 11 de noviembre del 2019 se han desplazado hasta el centro de entrenamientos del Mallorca para ver en acción a los astros de la Selección albiceleste.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Exglorias de Ecuador desfilaron por las calles y jugaron fútbol en Macas</title>
      <description>El estadio Tito Navarrete de Macas se llenó la tarde del domingo 11 de noviembre del 2019 con motivo del partido amistoso entre las exglorias del fútbol ecuatoriano y la selección de Macas. El cotejo fue parte de las celebraciones por los 66 años de provincialización de Morona Santiago.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Pinos: ‘Me dolió no haber sido titular con Barcelona Sporting Club’</title>
      <description>Entrevista a Jorge Pinos, guardameta titular del Independiente del Valle, campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente se sumó a la lista de clubes con título internacional, sin ser campeones en su país</title>
      <description>El campeonato que consiguió Independiente del Valle, en la Copa Sudamericana, repercutió en todo el mundo; principalmente porque el cuadro de Sangolquí se coronó a escala continental, sin antes haber levantado el trofeo del torneo ecuatoriano.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Varios árbitros son detenidos en Bosnia por amaño de partidos</title>
      <description>Doce personas, principalmente árbitros, fueron arrestadas en Bosnia por sospechas de haber amañado partidos en el campeonato de la segunda división, informaron este lunes fuentes policiales.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Célico aclara que los futbolistas de Delfín y Liga de Quito seguirán en la Selección para las fechas FIFA</title>
      <description>La Selección ecuatoriana ya está concentrada en la Casa de la Selección, en Quito. Los 27 futbolistas convocados por el entrenador encargado de la Tri, Jorge Célico, comenzaron a preparar los amistosos ante Trinidad y Tobago, el 14 de noviembre en Portoviejo, y ante Colombia, el 19 en Estados Unidos. La Selección cumplió su primer entrenamiento este lunes 11 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los Heat imponen una suspensión de diez partidos al escolta Dion Waiters</title>
      <description>El escolta alero Dion Waiters recibió esta noche las peores noticias al serle notificado por parte de su equipo de los Heat de Miami que había sido castigado con 10 partidos de suspensión tras haber incurrido en varias conductas perjudiciales para el equipo.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle fue un equipo que brilló en todas sus líneas</title>
      <description>El cuerpo técnico de Independiente tenía claro que Colón intentaría bloquear la conexión entre Cristian Pellerano y Efrén Mera. De hecho, el cuadro ‘sabalero’ pobló el medio campo por el centro para impedir que ‘Pelle’ conectase con el ‘Cachorro’.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle tiene un modelo ejemplar que ya cosecha frutos</title>
      <description>En el camerino de la Nueva Olla, en Asunción, tras ganar la Copa Sudamericana, los dirigentes de Independiente del Valle (IDV) pidieron al grupo de jugadores que les ayuden a cumplir un objetivo inicialmente trazado por el ejemplar equipo de Sangolquí hace más de una década: ser campeones nacionales en Ecuador.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle estará en cuatro copas internacionales</title>
      <description>Una intensa agenda para los próximos dos años le espera al Independiente del Valle, después de ganar la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Liga de Quito sacó ventaja ante Delfín en la final de ida por la Copa Ecuador</title>
      <description>Liga de Quito venció 2-0 a Delfín la tarde de este domingo 10 de noviembre del 2019, en la final de ida de la Copa Ecuador, en el estadio Rodrigo Paz Delgado. Los tantos fueron convertidos por Diego Aguirre y Andrés Chicaiza</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Anderson Colorado ganó medalla mundial; Ecuador suma tres atletas para Juegos Paralímpicos en Tokio 2020</title>
      <description>Anderson Colorado ganó medalla de plata, este domingo 10 de noviembre del 2019, en la prueba de 400 metros del Mundial de Para-Atletismo que se realiza en Dubái, Emiratos Árabes Unidos. Es esa final compitieron seleccionados de siete países, entre sudamericanos y europeos.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Rey de Copas de Ecuador felicita al Monarca de Sudamérica en Twitter</title>
      <description>Solo dos equipos ecuatorianos han conseguido levantar la Copa Sudamericana: Liga de Quito e Independiente del Valle. Este último consiguió su título internacional la noche del pasado 10 de noviembre del 2019 en Asunción, Paraguay. La ‘U’ aprovechó la ocasión para felicitar a los rayados en su cuenta e Twitter.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Quito derrotó a Turismo FC 2-0 y es líder de la Copa Pichincha</title>
      <description>Por la cuarta fecha de la Copa Pichincha, Deportivo Quito se impuso a Turismo FC la tarde de este 10 de noviembre del 2019. Con este resultado, el equipo de la ciudad asciende al primer lugar del torneo provincial de fútbol amateur.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 19:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón advirtió que buscará por todos los medios que se aclare el tema de Pinos</title>
      <description>José Vignatti, presidente de Colón, confirmó que buscará justicia en el caso del golero Jorge Pinos, quien supuestamente jugó ilegalmente la final de la Copa Sudamericana 2019 por Independiente del Valle. Esto, amparado en el reclamo que hizo Técnico Universitario ante la FEF, LigaPro y Conmebol.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Matías Oyola espera jugar un año más con Barcelona Sporting Club</title>
      <description>El contrato de Matías Oyola con Barcelona Sporting Club finalizará en diciembre del 2019, y hasta el momento no se ha reunido con los dirigentes para buscar una renovación. El mediocampista argentino espera quedarse en el club, como jugador, por lo menos un año más.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hinchas de Emelec en el exterior podrán adquirir productos oficiales en Amazon</title>
      <description>El Club Sport Emelec anunció una sorpresa para su afición este jueves 14 de noviembre del 2019. A través de sus cuentas de redes sociales, difundió la alianza existente entre el conjunto eléctrico y la multinacional Amazon.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Boston Celtics y LA Lakers imponen sus condiciones; Rockets y Raptors se consolidan</title>
      <description>Los Boston Celtics mantienen la fórmula ganadora y se acreditaron su novena victoria consecutiva, que les permite asegurarse como el equipo con la mejor marca de la NBA en lo que va de temporada.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nadal reaviva sus esperanzas en Londres con espectacular remontada contra Medvedev</title>
      <description>El español Rafael Nadal realizó una espectacular remontada contra el joven ruso Daniil Medvedev el miércoles 13 de noviembre del 2019 en Londres, reavivando sus esperanzas de ganar por primera vez este Torneo de Maestros y volver a terminar el año como número uno del mundo.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 03:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ibrahimovic deja al Galaxy después de dos temporadas sin darle ningún título</title>
      <description>El delantero sueco Zlatan Ibrahimovic anunció este miércoles a través de las redes sociales que dejaba el Galaxy de Los Angeles, equipo de la Liga Profesional de Fútbol de Estados Unidos (MLS) en el que militó durante las pasadas dos temporadas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 03:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer, la 'leyenda' de los 103 títulos y los 20 Grand Slam</title>
      <description>Unos le llaman leyenda otros, el mejor de todos los tiempos. El tenista Roger Federer, ganador de 20 títulos Grand Slam, llegará a Ecuador, por primera vez, para mostrar parte de su gran talento.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Atletas de pista comenzaron el año olímpico</title>
      <description>Retornó a los entrenamientos con tres kilos de más, pero sobre todo recargado de cariño y afecto de los suyos. “Fueron días que dediqué a mis hijas y a mi esposa. Le festejamos el cumpleaños a mi madre allá, en Esmeraldas”, dijo ayer Álex Quiñónez.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El ‘Oceanman’ llegará a Ecuador con un reto de 10 km en el mar, en Manta</title>
      <description>El 'Oceanman', el campeonato internacional de natación en aguas abiertas contará con una parada en Ecuador a finales de mayo del 2020. El reto de 10 km, que equivale a una maratón acuática, será en el océano Pacífico, en Manta. También estarán disponibles las distancias de 5 km (medio), 2 km (esprint) y 500 metros para la categoría 'Kids'.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El ecuatoriano Enrique Saverio fue titular en triunfo del FC Barcelona</title>
      <description>El Barcelona, con goles de Carles Pérez y el venezolano Alejandro Marqués, se impuso por 0-2 al Fútbol Club Cartagena en un partido amistoso y benéfico por los afectados de las recientes inundaciones en la región de Murcia en el que el líder de LaLiga Santander se impuso al primer clasificado del grupo IV de Segunda B en una tarde en la que Gerard Piqué fue el más aplaudido de los azulgranas.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:28:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle llega en su mejor momento para buscar también el título en el fútbol ecuatoriano</title>
      <description>El flamante campeón de la Copa Sudamericana, Independiente del Valle, llegará en su mejor momento, el próximo 24 de noviembre del 2019, a la disputa de la etapa decisiva o 'playoffs' por el título de la actual temporada en Ecuador.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lewis Hamilton: ‘Yo no vivo ni trabajo para reconocimientos’</title>
      <description>El piloto británico Lewis Hamilton (Mercedes AMG), hexacampéon mundial de Fórmula Uno, afirmó este miércoles 13 de noviembre del 2019 en Sao Paulo que no "trabaja para los reconocimientos" y que no le presta “ ” mucha atención al hecho de que las cosas "podrían ser distintas" si fuera “ ” blanco.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Selección de Argentina se despide de Mallorca con un entrenamiento a puerta cerrada</title>
      <description>La Selección argentina de fútbol realizó este miércoles 13 de noviembre del 2019 en Palma una sesión de entrenamiento a puerta cerrada, la última de las cuatro que en principio tenía previsto celebrar durante su concentración en Mallorca, antes de disputar sendos partidos amistosos ante Brasil y Uruguay.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ecuatoriana Blanca Quiñónez jugará cuatro años en el baloncesto italiano</title>
      <description>Blanca Quiñónez firmó un contrato de cuatro años con el club italiano de baloncesto Magnolia, donde realizó una prueba de un mes desde el pasado 7 de octubre del 2019. La deportista de 13 años jugará los torneos de ese país y europeos.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arsene Wenger nombrado director de desarrollo del fútbol mundial de la FIFA</title>
      <description>El francés Arsene Wenger, exentrenador emblemático del Arsenal, fue nombrado director de desarrollo del fútbol mundial de la FIFA, anunció este miércoles la instancia con base en Zúrich.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Delfín lanzó una nueva camiseta para la final de la Copa Ecuador ante Liga</title>
      <description>Delfín SC jugarán la final de vuelta de la Copa Ecuador ante Liga de Quito con una nueva camiseta. La prenda fue presentada en Manta este 13 de noviembre del 2019 en una rueda de prensa.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adidas colocó la bandera al revés en la camiseta de la selección de Rusia</title>
      <description>Adidas puso la bandera rusa al revés en la nueva camiseta de la selección de fútbol de este país, que ha decidido jugar sus últimos partidos de clasificación a la Eurocopa-2020 con la antigua equipación, anunció este miércoles la federación.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santa Rita perdió un punto y complica su aspiración de acceder a los ‘playoffs’ de la Serie B</title>
      <description>A falta de una fecha para el final de la primera etapa de la Serie B, Santa Rita complicó sus aspiraciones de acceder a los ‘playoffs’. El equipo fluminense fue sancionado por la LigaPro, con la reducción de un punto en la tabla de posiciones.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El golero Jorge Pinos fue inscrito en Independiente del Valle, tras una habilitación provisional de la FEF</title>
      <description>El 22 de febrero de 2019 Independiente del Valle presentó oficialmente a Jorge Pinos, luego del inconveniente legal que afrontó el deportista con Técnico Universitario, club donde militó hasta el 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugadores de la Selección de Chile se niegan a jugar amistoso con Perú por crisis social</title>
      <description>Los jugadores de la Selección chilena de fútbol decidieron no disputar el amistoso del próximo martes 19 de noviembre del 2019 ante Perú, debido a la crisis social que se vive en Chile y que deja 21 muertos, indicó este miércoles 13 de noviembre un comunicado de la Asociación Nacional del Fútbol Profesional (ANFP).</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barcelona SC busca recuperar a sus jugadores lesionados para los ‘playoffs’</title>
      <description>Gabriel Marques miraba ayer (14 de noviembre del 2019) la práctica de sus compañeros desde la ventana del gimnasio, ubicado en la concentración del estadio Monumental. El mediocampista, que está lesionado, es uno de los jugadores que Barcelona pretende recuperar para el inicio de los ‘playoffs’ de la LigaPro.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James se lesiona y es baja de Colombia para amistoso ante Perú</title>
      <description>El capitán de Colombia, James Rodríguez, se lesionó este jueves en el entrenamiento de su selección, un día antes del amistoso que disputarán ante Perú en Estados Unidos, informó la Federación Colombiana de Fútbol (FCF) .</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 03:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los albos de Liga de Quito enfocados en ganar la Copa Ecuador</title>
      <description>Luego de recuperar a los seleccionados Franklin Guerra y Jefferson Orejuela, los albos tienen plantel completo para afrontar la final de vuelta en la Copa Ecuador. El sábado, a las 15:00, el equipo visitará a Delfín con la ventaja del 2-0 conseguido, el pasado fin de semana en el estadio Rodrigo Paz.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hace falta formar más ciclistas de élite, dice el ecuatoriano Richard Carapaz</title>
      <description>El 2019 ha sido el mejor año para el ciclismo nacional. El triunfo de Richard Carapaz, en el Giro de Italia, y de otro grupo de ciclistas, en otras pruebas, mostró el crecimiento de esta actividad en el país.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Brasil remonta ante Francia (3-2) y disputará la final del Mundial Sub 17 ante la Selección de México</title>
      <description>El anfitrión Brasil se clasificó este jueves 14 de noviembre del 2019 a la final del Mundial Sub 17 al imponerse por 3-2 a Francia gracias a una espectacular remontada en la segunda mitad, en la que le dio la vuelta al 0-2 favorable que tenían los 'Bleus'.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón perdió la final de la Copa ante Independiente del Valle, pero la canción del 'Sabalero' se escucha por el mundo</title>
      <description>Independiente del Valle se llevó la 'gloria' con su sensacional triunfo ante el Club Atlético Colón, en la final de la Copa Sudamericana, pero la canción Soy sabalero del grupo Los Palmeras, que fue coreada por miles de hinchas argentinos en la 'Nueva Olla' de Asunción antes del partido, ha causado tal sensación que varios clubes europeos han realizado llamativas publicaciones en redes sociales sobre el tema musical.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador goleó a Trinidad y Tobago y Enner Valencia igualó al 'Tin' Delgado</title>
      <description>La Selección ecuatoriana derrotó 3-0 al combinado de Trinidad y Tobago, este jueves 19 de noviembre de 2019. El cotejo, disputado en el estadio Reales Tamarindos de Portoviejo, contó con poca asistencia. Enner Valencia marcó su gol 31 con Ecuador e igualó a Agustín Delgado.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cristiano Ronaldo logra un ‘hat-trick’ y acerca a Portugal a la Eurocopa</title>
      <description>Portugal cumplió su cometido este jueves 14 de noviembre del 2019 al derrotar 6-0 a Lituania en el Grupo B de clasificación a la Eurocopa 2020, pero no pudo celebrar su billete a la cita continental, de la que es vigente campeón, tras la victoria de Serbia ante Luxemburgo (3-2).</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer derrota a Djokovic en Londres y cada vez hay más expectativa por su presentación en Quito</title>
      <description>El suizo Roger Federer se clasificó para las semifinales del Masters tras derrotar este jueves 14 de noviembre del 2019 al serbio Novak Djokovic, cuya eliminación de la Copa de Maestros supone que el español Rafael Nadal se asegure acabar el año como número 1 del ránking ATP.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Messi10' se fusiona con los rincones más emblemáticos de Barcelona</title>
      <description>Messi10, el nuevo espectáculo del Circo del Sol (Cirque du Soleil) inspirado en el delantero argentino del Barcelona Leo Messi, ha querido celebrar que está a punto de alcanzar los 100 000 espectadores, tras su primer mes de estreno mundial, iniciando una serie de visitas promocionales a los monumentos más representativos de la capital catalana.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las selecciones de Francia y de Turquía se clasifican para la Eurocopa</title>
      <description>Turquía logró el billete para la próxima Eurocopa al empatar sin goles ante Islandia este jueves 14 de noviembre del 2019 en Estambul, un resultado que clasifica también para el torneo continental a Francia, antes de que los 'Bleus' jueguen más tarde frente a Moldavia.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Técnico Universitario pide a la FIFA y Conmebol que le devuelvan los derechos del arquero Jorge Pinos</title>
      <description>Los directivos de Técnico Universitario llevaron su reclamo por los derechos del golero Jorge Pinos a la Conmebol y a FIFA. Así se evidencia en la captura de un correo electrónico facilitada por Xavier Freire, abogado del club ambateño a este Diario. Allí se anexó la documentación del expediente que contiene el proceso.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Este será el equipo que planteará Ecuador para enfrentar a Trinidad y Tobago en Portoviejo</title>
      <description>Jorge Célico tuvo que hacer cambios de última hora en la alineación de Ecuador, para el partido que disputarán este 14 de noviembre frente a Trinidad y Tobago, a las 19:00, en el estadio Reales Tamarindos, de Portoviejo. Esto, debido a que los jugadores de Delfín y Liga de Quito regresaron a sus clubes.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Iker Casillas apura su vuelta a la portería en el gimnasio del FC Porto</title>
      <description>El guardameta español Iker Casillas, retirado temporalmente tras el infarto de miocardio que sufrió el pasado 1 de mayo, apura sus opciones para regresar a los terrenos de juego con entrenamientos específicos en el gimnasio del Oporto, club al que llegó en 2015 tras diecinueve años en el Real Madrid.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ferrer, Almagro y Estrella Burgos se despiden del tenis en Londres</title>
      <description>La ATP despidió este sábado 16 de noviembre del 2019 en el pabellón O2 a los tenistas que se han retirado este año, entre los que se incluyen los españoles David Ferrer y Nicolás Almagro y el dominicano Víctor Estrella Burgos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Críticas en redes sociales al trofeo de la Copa Ecuador que se disputan Delfín y Liga de Quito</title>
      <description>La publicación de la cuenta Twitter de la Copa Ecuador, con el trofeo que se disputarán Delfín SC y Liga de Quito, tenía hasta el mediodía de este 16 de noviembre del 2019 más de 360 comentarios, la mayoría con críticas sobre el diseño de la copa que la organización ha denominado 'El Diamante'.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Stefanos Tsitsipas gana a Roger Federer y jugará la final del Masters</title>
      <description>El griego Stefanos Tsitsipas batió al seis veces campeón del Masters Roger Federer, por 6-3 y 6-4, este sábado 16 de noviembre del 2019 en Londres en las semifinales del torneo que reúne a los ocho mejores tenistas del año.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El tricolor Stiven Plaza se lesionó y su recuperación tardará entre cinco y seis semanas en el Real Valladolid</title>
      <description>El futbolista ecuatoriano Stiven Plaza se lesionó y será baja en el Real Valladolid de España entre cinco y sesis semanas, según confirmó el club este 16 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colombia derrota a Perú en el último suspiro y ya espera por Ecuador</title>
      <description>La selección de Colombia derrotó la noche del viernes 15 de noviembre del 2019 por 1-0 a la de Perú, con un gol anotado por Alfredo Morelos en los minutos adicionales de un intenso partido amistoso jugado en el Hard Rock Stadium de Miami.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roberto Gilbert cuestiona la elección de Roberto Ibáñez en Fedeguayas</title>
      <description>La designación de Roberto Ibáñez como miembro del directorio de Fedeguayas generó molestia entre sus detractores, por supuestas irregularidades en el proceso.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ‘U’ del DT Pablo Repetto va por un nuevo título en su visita al Delfín</title>
      <description>Liga de Quito jugará otra final con el libreto del entrenador Pablo Repetto. El uruguayo, de 45 años, buscará su segundo título en la tercera temporada que está en el club.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roca Rey, primera figura, ‘feliz de volver’</title>
      <description>Roca Rey es el torero más esperado en todas las plazas del mundo. El diestro limeño es atractivo de primera línea del cartel de una Feria de Latacunga plagada de grandes figuras del toreo.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ricardo Bochini, ocho veces campeón de América con Independiente</title>
      <description>El argentino Ricardo 'el Bocha' Bochini, inolvidable centrocampista del Independiente de Avellaneda dejó un sello inigualable en el Rey de Copas. Conquistó con el Rojo de Avellaneda ocho títulos de torneos en América, como ocho son los días que faltan para la final de la sexagésima edición de la Copa Libertadores, este 23 de noviembre en Lima, entre Flamengo y River Plate.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>España golea 7-0 a Malta y se asegura el liderato de grupo de cara a la Eurocopa</title>
      <description>España ganó 7-0 a Malta este viernes 15 de noviembre del 2019 en partido de clasificación para la Eurocopa de 2020, asegurándose el liderato del grupo F de cara a su objetivo de ser cabeza de serie en el próximo torneo continental.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Markus Pérez causa sensación al pintarse la cara como el Guasón en el pesaje oficial de la UFC</title>
      <description>El luchador brasileño Markus Pérez apareció con el rostro pintado como el Guasón y así se encaró contra su rival, el también brasileño Wellington Turman, durante el pesaje de la Ultimate Fighting Championship (UFC) de este 15 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alexander Zverev, quien jugará en Quito contra Roger Federer, acaba con el sueño de Nadal en el Masters</title>
      <description>Rafael Nadal soñaba con ganar el Masters, el único gran torneo que falta en su palmarés, pero tendrá que esperar al menos otro año. El español cumplió ganando al griego Stefanos Tsitsipas, pero la victoria del alemán Alexander Zverev frente al ruso Daniil Medvedev le deja fuera de las semifinales.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmebol desestima reclamo de Colón; ratifica victoria 3-1 de Independiente del Valle en la final de la Sudamericana</title>
      <description>El Tribunal de Disciplina de la Conmebol consideró “improcedente” una denuncia del Colón de Santa Fe por una supuesta alineación indebida del arquero Jorge Pinos en la final de la Copa Sudamericana, que el Independiente del Valle ganó por 3-1 el sábado 9 de noviembre del 2019 en Asunción.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los Ferrari de Sebastian Vettel y Charles Leclerc, al frente en los segundos ensayos libres en Interlagos</title>
      <description>Los dos pilotos de Ferrari, el alemán Sebastian Vettel y el monegasco Charles Leclerc, marcaron este viernes 15 de noviembre del 2019, separados por un suspiro, los mejores tiempos en la segunda sesión de entrenamientos libres para el Gran Premio de Brasil de Fórmula Uno, que se disputa en el Autódromo José Carlos Pace de Interlagos, en Sao Paulo.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Autor de biografía sobre Cruyff es obligado por la justicia a rectificar</title>
      <description>Un tribunal de Ámsterdam obligó este viernes 15 de noviembre del 2019 al autor de una biografía de Johan Cruyff a rectificar un pasaje del libro, según el cual el célebre futbolista holandés habría recibido millones de euros de la fundación que lleva su nombre.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Vergara, exdueño del Guadalajara y el Saprissa, fallece en Nueva York</title>
      <description>El empresario mexicano Jorge Vergara, quien fue propietario del club mexicano Chivas de Guadalajara y el Saprissa costarricense, falleció este viernes 15 de noviembre del 2019 en Nueva York a los 64 años a consecuencia de un paro cardiorrespiratorio, anunció su hijo Amaury.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El tenista Rafael Nadal recibió el trofeo de número uno del mundo</title>
      <description>El español Rafael Nadal recibió este viernes 15 de noviembre del 2019 el trofeo que le acredita como número uno del mundo, después de ganar al griego Stefanos Tsitsipas, en las Finales ATP que se juegan en Londres.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Iker Casillas dice que Cristiano Ronaldo hace méritos para ganar el próximo Balón de Oro</title>
      <description>El portero del Oporto Iker Casillas divulgó este viernes un tuit en el que hace una reflexión sobre los baremos a seguir para elegir a los mejores jugadores del mundo y consideró que Ronaldo ha hecho méritos para ganar el próximo Balón de Oro.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cavani y Brian Rodríguez firman el triunfo de Uruguay ante Hungría</title>
      <description>Uruguay derrotó 2-1 a Hungría este viernes en Budapest, en un partido amistoso que marcó el regreso a la Celeste de la dupla goleadora que forman Luis Suárez y Édinson Cavani.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un gol de Lionel Messi dio la victoria a Argentina 1-0 ante Brasil en Arabia Saudita</title>
      <description>La Selección de Argentina se impuso a Brasil por 1-0 este viernes 15 de noviembre del 2019 en un amistoso jugado en Riad, gracias a un gol de su capitán, Lionel Messi, aprovechando el rebote de un lanzamiento penal que él mismo había fallado.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Liga de Quito se blinda antes de su duelo con la U. Católica en los ‘playoffs’</title>
      <description>La mitad del objetivo planteado en el segundo semestre por los jugadores, dirigentes y cuerpo técnico de Liga se cumplió. El fin de semana pasado, los azucenas se proclamaron campeones de la Copa Ecuador, pese a perder 3-1 con Delfín, en el Jocay. Ahora buscan retener la corona en el torneo local.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer ya realiza la gira en Latinoamérica y el 24 de noviembre del 2019 jugará en Quito contra Zverev</title>
      <description>‘Estamos en una época interesante, los jóvenes presionan. Será cada vez más difícil ganar, no me sorprendería ver nuevos campeones, espero seguir ahí”, señaló su ‘Majestad’ Roger Federer, al pisar tierra sudamericana. El tenista suizo y el alemán Alexander Zverev llegaron ayer (18 de noviembre del 2019) a Latinoamérica, donde disputarán cinco partidos de exhibición.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Liga de Portoviejo quedó fuera de los 'playoffs' por alineación indebida</title>
      <description>La Liga Profesional de Fútbol del Ecuador (LigaPro) restó tres puntos en la tabla de posiciones a Liga de Portoviejo, por la alineación indebida de Michael Jackson Quiñónez, en el partido de la fecha 36 de la Serie B frente al Orense.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sebastián Novoa ganó la primera etapa de la Vuelta Ciclista al Ecuador</title>
      <description>Sebastián Novoa del equipo de la Cooperativa Policía Nacional ganó la primera etapa de la Vuelta Ciclista al Ecuador que comenzó la tarde de este lunes 18 de noviembre del 2019 en el velódromo José Luos Recalde.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Apelaciones y denuncias retrasan la planificación del torneo de Segunda Categoría</title>
      <description>La Comisión Disciplinaria de la Federación Ecuatoriana de Fútbol revisa las denuncias de supuestas irregularidades en el torneo de Segunda Categoría, que el pasado 16 de noviembre del 2019 finalizó en su etapa de cuadrangulares semifinales.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Énner Valencia goleó más en amistosos y Agustín Delgado, en eliminatorias</title>
      <description>Énner Valencia se despojó del peto de calentamiento y se acercó a la línea de media cancha del desierto estadio Reales Tamarindos de Portoviejo, en el partido ante Trinidad y Tobago. Recibió las últimas instrucciones del entrenador encargado de la Selección, Jorge Célico, y después se internó en la cancha, a paso rápido, en reemplazo de Michael Estrada. La fragilidad e inocencia de la defensa centroamericana era una invitación que ‘Superman’ no estaba dispuesto a pasar por alto. Con apenas 12 minutos en cancha, el ariete marcó el 2-0 del partido, su gol 30 en la Selección. Estaba a un tanto de la marca histórica de goles de Agustín Delgado en la Tri y le quedaba aún partido para vulnerar a una zaga de jugadores fuertes, pero fácilmente vulnerables. Cinco minutos antes del final del juego, al goleador le quedó un balón en el área y logró el hito: igualar al ‘Tin’, que consiguió su gol 31 en el Mundial de Alemania 2006, en la victoria 3-0 ante Costa Rica en la fase de grupos. Hoy, Valencia pudiera ampliar su ventaja y convertirse en el máximo goleador de la Selección. Desde las 20:00, la Tricolor se enfrenta con Colombia, en Nueva Jersey, en el último amistoso de la temporada. El ‘Tin’ se retiró del fútbol en el 2009, vistiendo la camiseta de Emelec. Desde aquel Mundial de Alemania, tuvieron que pasar 13 años para que su marca fuese alcanzada. En aquel 2009, el delantero conoció a un joven que empezaba a destacarse en las juveniles del cuadro eléctrico: Énner Valencia, que ese año marcó 10 goles en 28 partidos en el torneo Sub 20 con la elástica del ‘Bombillo. Valencia se entrenaba con el equipo de Primera y allí tuvo la oportunidad de acercarse a Delgado. “El ‘Tin’ siempre me aconsejaba, sobre todo en los entrenamientos. Me decía que no me prepare solo para el próximo partido, sino para toda la carrera, que había que ser profesional”, recordó hace poco Valencia, ahora delantero de los Tigres de México. Después, ‘Superman’ tuvo una carrera trepidante: desde el 2010 hasta el 2013 brilló en Emelec y por ello fue convocado a la Selección, dirigida por Reinaldo Rueda. El DT colombiano lo ubicó como ariete, cuando en el equipo eléctrico actuaba como mediapunta o extremo por derecha. En la Tri, Valencia precisó de 53 partidos para conseguir sus 31 tantos, mientras que Delgado logró la marca en 72 juegos. ‘Superman’ goleó más en amistosos (18 en 25 partidos, contra cuatro goles del ‘Tin’ en 24 juegos), mientras que Delgado fue más efectivo en eliminatorias: 16 de sus tantos los anotó en los premundialistas, mientras Valencia solo convirtió cinco. En Mundiales, ambos llevan la misma cifra: tres anotaciones. Juan Carlos Burbano, exseleccionado, considera que los goles de Delgado fueron más decisivos. “No desmerezco la marca de Énner, pero el ‘Tin’ era un goleador que te hacía ganar partidos. Además, sus goles eran en eliminatorias, que es un torneo oficial, una competencia más dura que los partidos amistosos”. Otro exseleccionado, Julio César Rosero, es más conciliador. Para él, anotar en Selección siempre es complicado. “Jugar por la Selección entraña una responsabilidad grande. Hay mérito en los dos casos, aunque destaca el poderío ofensivo mostrado por ‘Tin’ Delgado en el centro del área. Valencia será uno de los fijos para el inicio de las eliminatorias, el próximo año.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Selección de Ecuador Sub 17 ganó el premio 'Fair Play' de la FIFA</title>
      <description>La FIFA reconoció como el mejor equipo 'Fair Play' en el mundial Sub 17 de Brasil a la Selección ecuatoriana de fútbol. El premio fue otorgado en la ceremonia final de este domingo 17 de noviembre de 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:22:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jhon Jairo Cifuente rescindió su contrato con Barcelona</title>
      <description>La directiva de Barcelona confirmó la rescisión del contrato con el delantero Jhon Jairo Cifuente, que fue anunciado como el primer refuerzo para el 2020. Según el comunicado oficial de la directiva, que se emitió este 18 de noviembre, la salida del jugador no representa costos para el club.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hinchas y futbolistas de Garcilaso golpean a árbitros en la Copa Perú</title>
      <description>Un árbitro y sus asistentes fueron duramente golpeados por futbolistas e hinchas durante un partido entre equipos de tercera división por la Copa Perú, el pasado domingo en Cusco, al producirse una batalla campal al final del juego.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle recibió la Orden Nacional al Mérito de manos del presidente Moreno</title>
      <description>Jugadores, dirigentes y cuerpo técnico del Independiente Del Valle recibieron una condecoración por parte del presidente Lenín Moreno, este 18 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jhon Cifuente no se entrena con Barcelona SC, según denunció el director técnico Tabaré Silva</title>
      <description>El entrenador de Barcelona SC, Tabaré Silva, reveló que el delantero Jhon Jairo Cifuente no se ha entrenado con Barcelona durante los últimos días. El uruguayo dio a conocer esta información la mañana de este 18 de noviembre, tras la práctica del equipo.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La renovada Selección de Ecuador se prueba ante Colombia en EE.UU.</title>
      <description>Ecuador, en pleno proceso de renovación, y Colombia, que afina sus líneas, jugarán un amistoso este martes 19 de noviembre del 2019 en Harrison, Nueva Jersey, con miras al próximo clasificatorio sudamericano para el Mundial de Catar 2022.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La LigaPro presentará oficialmente el trofeo para el campeón del torneo</title>
      <description>La LigaPro anunció que presentará oficialmente el trofeo que se entregará al monarca del campeonato nacional al final de la temporada. El evento será en el Paseo San Francisco, en Cumbayá, este martes 19 de noviembre del 2019, a las 12:00.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer llegó a Buenos Aires para empezar la gira Latinoamérica</title>
      <description>Su 'Majestad’ Roger Federer y el alemán Alexander Zverev ya están en Sudamérica. Los tenistas llegaron las primeras horas de este lunes 18 de noviembre del 2019 a Buenos Aires, Argentina, previo a los cinco partidos de exhibición que realizarán esta semana en Latinoamérica.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Liga de Portoviejo perdería los puntos de su último partido y se quedaría fuera de los ‘playoffs’ de la Serie B</title>
      <description>La alineación indebida de Michael Jackson Quiñónez traería problemas a Liga de Portoviejo, que la tarde de este 18 de noviembre del 2019 podría perder los puntos que ganó ante Orense. Con ello, el popular cuadro manabita perderá la clasificación a los ‘playoffs’ de la Serie B.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El histórico gol 1 000 de Pelé cumple 50 años</title>
      <description>Fueron apenas cinco pasos, con una 'paradinha' incluida, antes de tocar el balón con el pie derecho, con decenas de periodistas y fotógrafos justo detrás de la red esperando el momento histórico.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nadal finaliza como número 1 mundial por quinta vez en su carrera</title>
      <description>La ATP oficializó este lunes 18 de noviembre del 2019 su última lista del curso, en la que Rafael Nadal finalizó como número 1 mundial por quinta vez en su carrera por delante de Novak Djokovic y Roger Federer, segundo y tercero respectivamente.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Expresidente de la UEFA, Michel Platini, disgustado con el VAR</title>
      <description>El expresidente de la UEFA y antigua estrella del fútbol francés Michel Platini ha criticado duramente el uso del VAR, alegando que la tecnología no resuelve los problemas de arbitraje sino que solamente los mueve.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gerente de Independiente del Valle: 'Parte del éxito es el control financiero'</title>
      <description>Entrevista a Santiago Morales, gerente de Independiente del Valle.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colombia, ante la Copa Davis de su vida</title>
      <description>Después de 51 temporadas en la Copa Davis sin haber alcanzado nunca el Grupo Mundial, el equipo de Colombia debutará este lunes 18 de noviembre del 2019 por derecho propio en la nueva fase final de la competición, una oportunidad que el grupo disfruta como "una fiesta" en la que no renuncia a ser el regalo sorpresa.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:26:00 +0000</pubDate>
      </item></news>