<news><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Nacional ganó 1-0 a Macará; no le alcanzó para ingresar a los ‘playoffs’</title>
      <description>Un solitario gol de Miguel Parrales (35’) permitió a El Nacional conseguir una victoria en la última fecha de la fase regular del campeonato nacional LigaPro. Sin embargo, el resultado entre Emelec y Mushuc Runa (4-1) en el estadio George Capwell de Guayaquil, impidió al conjunto militar clasificarse a los ‘playoffs’.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Definidos los ocho equipos que jugarán los ‘playoffs’ en Ecuador</title>
      <description>Una vez terminada la fase regular del campeonato nacional LigaPro (30 fechas), se ratificaron los ocho clubes que continuarán en competencia y disputarán desde el sábado 9 y domingo 10 de noviembre del 2019, los ‘playoffs’.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Emelec goleó 6-1 en su estadio y se enfrentará a Macará en los ‘playoffs’</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Diego Lara y estuvo asistido por Edwin Bravo y David Vacacela. El cuarto árbitro fue Gabriel González y la comisario fue Susana Marca.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hamilton, campeón mundial de Fórmula 1 por sexta vez; Bottas ganó en Austin</title>
      <description>El piloto inglés Lewis Hamilton (Mercedes AMG) se ha proclamado matemáticamente, por sexta vez, campeón del mundo de Fórmula Uno, tras acabar segundo el Gran Premio de Estados Unidos, que se disputó este domingo en el Circuito de las Américas de Austin (Texas), donde ganó su compañero finlandés Valtteri Bottas y el holandés Max Verstappen (Red Bull) fue tercero.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>José Gavica, en un audio filtrado, se niega a dirigir Barcelona SC, por problemas internos del club</title>
      <description>El nombre de José Gavica se mencionó como el posible entrenador interino de Barcelona, después de la renuncia del DT Leonardo Ramos, el pasado 30 de octubre. Sin embargo, en un audio filtrado, el exjugador habló sobre su negativa para aceptar el cargo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El serbio Novak Djokovic suma su quinta título en París</title>
      <description>El tenista serbio Novak Djokovic logró este domingo 3 de noviembre del 2019, su quinto título en el Masters 1 000 de París, al derrotar en la final al canadiense Denis Shapovalov, 6-3 y 6-4 en una hora y 5 minutos, por lo que suma 34 victorias en este tipo de torneos, una menos que el español Rafael Nadal, líder en este aspecto.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca cerró su participación en la LigaPro con una victoria</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Mario Romero y estuvo asistido por Byron Romero y Sandra Manzano. El cuarto árbitro fue René Marín y el comisario fue Carlos García.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>BSC ganó en Riobamba es segundo en la tabla, clasifica a Libertadores y Aucas será el rival en ‘playoffs’</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Óscar Proaño y estuvo asistido por Flavio Nall y Juan Enrique Cruz. El cuarto árbitro fue Juan Carlos Andrade y el comisario fue Elton García.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maverick Viñales ganó en Malasia por delante de Marc Márquez en MotoGP</title>
      <description>El piloto español Maverick Viñales (Yamaha) ganó este domingo 3 de noviembre del 2019 el Gran Premio de Malasia, penúltima prueba de la temporada de MotoGP, disputada en el circuito internacional de Sepang, superando a su compatriota Marc Márquez (Honda).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Canelo’ logra espectacular nocaut y se consagró campeón en cuatro categorías</title>
      <description>El mexicano Saúl "Canedo "Canelo" Álvarez" puso fuera de combate por la vía del nocaut al ruso Sergey Kovalev en el undécimo asalto y le arrebató el título semipesado avalado por la Organización Mundial de Boxeo (OMB), El mexicano consiguió la victoria a los 2:15 minutos del undédimo asalto de la pelea disputada en el "MGM Grand Garden Arena", en Las Vegas (Nevada).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gonzalo Escobar ratificó su buen momento y fue campeón de dobles en el Challenger de Guayaquil</title>
      <description>El ecuatoriano Gonzalo Escobar y el uruguayo Ariel Behar se coronaron campeones de dobles en el Challenger de Guayaquil, tras derrotar a la dupla brasileña conformada por Thiago Seyboth Wild y Pedro Sakamoto, por 7-6 (4) y 7-6 (5).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte discusión entre Guillermo Almada y Miguel Herrera en el partido Santos-América en México</title>
      <description>El chileno Diego Valdés y el uruguayo Brian Lozano convirtieron este sábado 2 de noviembre del 2019 goles con cuatro minutos de diferencia para darle al Santos Laguna una victoria de 1-2 sobre el América con la que el equipo se confirmó como líder del Apertura del fútbol mexicano.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Sub 17 de Ecuador aceptó el desafío del ‘Bin Challenge’ de la FIFA y lo consiguió al primer intento</title>
      <description>La Selección de Ecuador Sub 17 disfruta de la clasificación a los octavos de final del Mundial de la categoría que se desarrolla en Brasil. Previo a conocer a su rival en la siguiente fase en la Copa del Mundo, la FIFA le presentó un reto a los juveniles dirigidos por el profesor Javier Rodríguez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caridad, el ‘fisio’ de las manos que curan</title>
      <description>Todos lo conocen como Cari. “En el colegio me hacían bullying por mi nombre”, pero es el que escogieron sus padres y que define mucho su personalidad: es Caridad Martínez, fisioterapeuta del equipo de velocidad de Ecuador y ahora también de algunos atletas élite de Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Kichwas, seleccionados en fútbol y baloncesto</title>
      <description>El cantón Arajuno se convirtió en el semillero de las disciplinas de baloncesto y de fútbol de la provincia de Pastaza.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futbolistas de ocho clubes quedarán inactivos dos meses</title>
      <description>El zaguero Santiago Mallitasig se puso a revisar los documentos de su contrato con el América, en estos días.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>I. del Valle y Delfín SC empataron (0-0) en su último partido de la primera etapa</title>
      <description>Independiente del Valle y Delfín SC igualaron sin goles en el estadio de la Liga Cantontal de Rumiñahui, este sábado 2 de noviembre del 2019. El cotejo fue válido por la fecha 30 de la LigaPro. Ambos equipos conocerán sus rivales en los ‘playoffs’ en el cierre de la jornada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El español Rafael Nadal regresa a la cima del tenis mundial</title>
      <description>Un año después de hollar la cima del tenis mundial, Rafael Nadal vuelve a ser el mejor del mundo de la raqueta, desbancando a Novak Djokovic, siendo la octava temporada en la que ha estado en tan privilegiado lugar.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador jugará con Italia en los octavos de final del Mundial Sub 17</title>
      <description>Este domingo 3 de noviembre de 2019 se terminaron los partidos correspondientes a la fase de grupos del Mundial Sub 17 de Brasil. La selección ecuatoriana se enfrentará a Italia, el próximo 7 de noviembre, a las 14:30 (hora de Ecuador). ​La Selección terminó segunda del grupo F. En el primer cotejo, el equipo dirigido por Javier Rodríguez derrotó 2-1 a Australia. Nigeria derrotó a Ecuador en el segundo compromiso, con un marcador de 3-2. En la última jornada, la Tricolor ganó 3-2 a Hungría. La selección ecuatoriana deberá enfrentar al segundo del grupo F. La expectativa fue hasta el último por conocer al rival. En la última jornada, México goleó 8-0 a las Islas Salomón y Paraguay derrotó a Italia 2-1. El equipo europeo terminó segundo, con seis unidades. De esta manera, los cruces por los octavos de final quedan de la siguiente manera: Fecha: 5 de noviembre (14:30) ​Estadio: Pedro Ludovico Angola vs. Corea del Sur Fecha: 5 de noviembre (18:00) Estadio: Pedro Ludovico Nigeria vs. Países Bajos Fecha: 6 de noviembre (14:30) ​Estadio: Hailé Pinheiro España vs. Senegal Fecha: 6 de noviembre (14:30) Estadio: Walmir Campelo Bezerra Japón vs. México Fecha: 6 de noviembre (18:00) Estadio: Walmir Campelo Bezerra Brasil vs. Chile Fecha: 6 de noviembre (18:00) Estadio: Hailé Pinheiro Francia vs. Australia Fecha: 7 de noviembre (14:30) Estadio: Pedro Ludovico Ecuador vs. Italia Fecha: 7 de noviembre (18:00) Estadio: Kléber Andrade Paraguay vs. Argentina ​La última vez que Ecuador e Italia se enfrentaron en una Copa del Mundo fue en el Sub 20 de Polonia. La Selección derrotó a los europeos 1-0 en el partido por el tercer y cuarto lugar, con gol de Richard Mina. En caso de que la Tricolor avance a cuartos de final deberá enfrentar al ganador entre Brasil y Chile.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doblete mundial de los hermanos españoles Márquez en motociclismo</title>
      <description>Los Márquez, Marc y Alex, han vuelto a hacer historia, la comenzaron en 2014 cuando se convirtieron en los primeros hermanos que lograban proclamarse campeones del mundo de motociclismo en el mismo año y ahora, en 2019, lo han vuelto a hacer.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Blanca Quiñónez muestra su talento en el básquet italiano</title>
      <description>Las últimas cuatro semanas sirvieron para que Blanca Quiñónez se adaptara al club Magnolia, de Italia. La basquetbolista tricolor, de 13 años, cumple con un periodo de prueba en el equipo, que busca contratarla como refuerzo para los torneos europeos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador alista su once para los octavos</title>
      <description>Javier Rodríguez, entrenador de la Selección Sub 17, inició su plan de entrenamiento pensando en el duelo del jueves ante Italia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Repetto eligió jugar la final de Copa a las 16:00</title>
      <description>Liga jugará el domingo (10 de noviembre del 2019) a las 16:00, en el estadio Rodrigo Paz, la primera final de la Copa Ecuador ante Delfín. El inu­sual horario fue un pedido del propio cuerpo técnico albo liderado por el uruguayo Pablo Repetto.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente emprende la ruta de su segunda final copera</title>
      <description>El Independiente del Valle contrató un vuelo chárter para llevar a jugadores, entrenadores, directivos y ejecutivos de las empresas auspiciantes a Asunción, Paraguay.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer envió un mensaje a sus aficionados latinoamericanos</title>
      <description>El tenista suizo Roger Federer hará en este mes una gira por cinco países de Latinoamérica, en los que está incluido Ecuador. Iniciará en Santiago de Chile el 19 de noviembre y finalizará en Quito, el 24 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Iker Casillas volvió a calzarse zapatos de fútbol seis meses después de su infarto</title>
      <description>El arquero español del FC Porto Iker Casillas, de 38 años, volvió a calzarse este lunes 4 de noviembre del 2019 zapatos de fútbol seis meses después de sufrir un infarto, anunció el exinternacional de la ‘Roja’ en su cuenta de Twitter.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmebol discutirá con River Plate y Flamengo sobre la final única de la Copa Libertadores en Santiago de Chile</title>
      <description>La celebración en Santiago de Chile de la final única de la Copa Libertadores 2019 entre River Plate y Flamengo será discutida este martes 5 de noviembre del 2019 entre la Conmebol y los presidentes de ambos clubes y de las asociaciones de Argentina, Brasil y Chile, ante la inusitada crisis social que tiene en jaque al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cardiff no podrá registrar jugadores si incumple los plazos de pago a Nantes</title>
      <description>El Cardiff no podrá registrar nuevos jugadores nacional e internacionalmente si incumple los plazos para pagar al Nantes 6 millones de euros (USD 6,67 millones al cambio actual) por el traspaso del argentino Emiliano Sala, fallecido el pasado enero en un accidente de avión, según los fundamentos de la resolución de la FIFA publicados este lunes 4 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá a Barcelona SC durante los ‘playoffs’</title>
      <description>Desde la dirigencia del Deportivo Cuenca se confirmó este lunes 4 de noviembre del 2019 que el DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá al Barcelona Sporting Club únicamente para los ‘playoffs’. Esto, tras la salida del también charrúa Leonardo Ramos, quien presentó su renuncia después de que perdiera ante el Delfín SC, en Manta, por la semifinal de la Copa Ecuador.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La marchista ecuatoriana Glenda Morejón entre las finalistas para el Female Rising Star Award 2019</title>
      <description>La marchista ecuatoriana Glenda Morejón está nominada junto a otras cuatro atletas juveniles de la élite del atletismo mundial para el Female Rising Star Award 2019, un premio que reconoce a la mejor atleta Sub 20 de este año.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Barça empata en el Camp Nou con Slavia Praga en la Champions League</title>
      <description>El FC Barcelona no pasó del empate este martes en el Camp Nou ante el modesto Slavia Praga (0-0) en la cuarta fecha del Grupo F de la Liga de Campeones, y se complicó su presencia en octavos de final de la máxima competición europea.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia pospone sus partidos amistosos con Chile y Panamá</title>
      <description>La Federación Boliviana de Fútbol (FBF) anunció este martes 5 de noviembre del 2019 que pospone los partidos amistosos de su selección con sus pares de Chile y Panamá, que debían jugarse este mes, de cara al clasificatorio sudamericano al Mundial de Catar 2022 que arrancará en marzo del próximo año.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pichincha y El Oro golearon en el inicio de la fase final de los Juegos Nacionales de Menores</title>
      <description>La etapa final del fútbol femenino y masculino de los XIV Juegos Nacionales de Menores se inició este martes 5 de noviembre del 2019 en el estadio Alejandro Serrano Aguilar de Cuenca. En los dos primeros cotejos de damas, pichinchanas y orenses arrancaron con triunfos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonardo Ramos habló de apuestas y dijo que se fue de Barcelona 'después de perder de una manera rara' ante Delfín</title>
      <description>Leonardo Ramos contó su verdad luego de su abrupta renuncia de Barcelona SC, tras caer eliminado ante Delfín por la semifinal de la Copa Ecuador. El estratega uruguayo dijo que todo fue "raro" y reveló que él recomendó a Tabaré Silva a la directiva canaria.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador supera a Venezuela en el Sudamericano de Básquetbol femenino Sub 17</title>
      <description>Ecuador venció 81 a 33 a Venezuela, en la segunda fecha del Sudamericano de Básquetbol femenino Sub 17 que se desarrolla en Barranquilla, Colombia. El partido se disputó la mañana de este martes 5 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La directiva de Barcelona presentó a Tabaré Silva como su entrenador para los 'playoffs'</title>
      <description>El DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá a Barcelona SC para los 'playoffs', y la mañana de este 5 de noviembre del 2019 fue presentado oficialmente en el estadio Monumental. Por la tarde dirigirá su primera práctica.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hinchas del Colón de Santa Fe coparán estadio en la final de la Sudamericana</title>
      <description>Las entradas se agotaron y unos 30 000 hinchas del argentino Colón colmarán el estadio La Olla Monumental, en Asunción, este sábado 9 de noviembre del 2019 ante el Independiente del Valle ecuatoriano por la final de la Copa Sudamericana de 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La FIFA ordenó a Barcelona SC pagar cerca USD 1,5 millones al Club Torque por la venta de Jonatan Álvez</title>
      <description>Los problemas económicos para Barcelona SC aumentaron. Este martes 5 de noviembre del 2019, la Federación Internacional de Fútbol Asociado (FIFA) ordenó al cuadro canario pagar cerca de USD 1,5 millones al club Torque uruguayo por el traspaso de Jonatan Álvez al Junior colombiano.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón: un equipo sin títulos que sueña con conquistar la Copa Sudamericana</title>
      <description>Colón, un equipo de la provincia argentina de Santa Fe que nunca ganó un campeonato de Primera División, buscará este sábado 9 de noviembre del 2019 estrenar su vitrina de trofeos nada más y nada menos que con la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pablo Repetto: ‘A los futbolistas de Liga no les gusta jugar al mediodía’</title>
      <description>Liga jugará la primera final de la Copa Ecuador, el domingo 10 de noviembre del 2019, a las 16:00, en el estadio Rodrigo Paz. El horario es poco habitual para la tradición del fútbol quiteño y sobre todo del cuadro universitario, que generalmente actuaba a las 11:30.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Selección de Ecuador jugará con Trinidad y Tobago en Portoviejo, Manabí, el 14 de noviembre del 2019</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) confirmó el próximo rival de la Selección en los amistosos de la fecha FIFA. La 'Tricolor' se medirá a Trinidad y Tobago el 14 de noviembre de 2019, en Portovijejo. El 19 se jugará frente a Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rafael Nadal evita a Federer y se cita con Medvedev, Tsitsipas y Zverev</title>
      <description>El español Rafael Nadal evitará al suizo Roger Federer en la fase de grupos de las Finales ATP y se medirá con el ruso Daniil Medvedev, su rival en la final del US Open, el griego Stefanos Tsitsipas y el alemán Alexander Zverev, campeón el año pasado en Londres.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La FEF ganó el litigio que el DT Gustavo Quinteros planteó ante la FIFA</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) salió bien librada de la demanda que planteó en su contra el extécnico de la Selección, Gustavo Quinteros, quien fue despedido tras sus malos resultados en las eliminatorias para el Mundial Rusia 2018.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rafael Nadal viaja a Londres para jugar el Masters, pese a una distensión</title>
      <description>El número uno del mundo, Rafa Nadal, anunció este martes 5 de noviembre del 2019 que viaja a Londres con la intención de jugar el Masters (10-17 de noviembre), pese a una “pequeña distensión” muscular en el abdomen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Hellas Verona expulsa a uno de sus hinchas hasta el 2030 por insultos al jugador Mario Balotelli</title>
      <description>El Hellas Verona anunció este martes 5 de noviembre del 2019 haber prohibido la entrada al estadio hasta junio de 2030 a Luca Castellini, jefe de los ultras del club, que el lunes declaró que Mario Balotelli no era “totalmente italiano”, al que también llamó “payaso”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:39:00 +0000</pubDate>
      </item></news>