<news><item><title>Manuel Bravo: ‘La idea es llevar 12 o 13 atletas a Tokio’</title>
      <description>¿Cómo está orientado el proyecto de la marcha atlé­tica de Ecuador con miras al 2020? La marcha ha sido prioridad en los últimos años por los resultados obtenidos. Después del Mundial de Doha nos planteamos cerrar el ciclo olímpico con una excelente participación en los Juegos del 2020. Con marca clasificatoria tenemos a Andrés Chocho, Daniel Pintado, Glenda Morejón y Karla Jaramillo, los cuatro en la prueba de 20 kilómetros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Nico’ Rodríguez golpea fuerte en busca del éxito</title>
      <description>La consecución de la medalla de oro de Nicolás Rodríguez en los XIV Juegos Nacionales de Menores se celebró a lo grande en el polideportivo de Totoracocha, en Cuenca. Y tiene su motivo: es la única presea dorada que obtuvo la delegación de boxeo de Bolívar en este certamen multideportivo.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Realpe luchó para ser rayado</title>
      <description>Todas las tardes, en el complejo de Chillo Jijón, Leonardo Realpe se reúne con sus compañeros de formativas en los exteriores del bar aledaño a la entrada del complejo de Sangolquí. Ahí, el juvenil les cuenta a sus amigos sus experiencias en el primer equipo, los planes del entrenador Miguel Ángel Ramírez y su sueño de ser campeón de la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Nacional ganó 1-0 a Macará; no le alcanzó para ingresar a los ‘playoffs’</title>
      <description>Un solitario gol de Miguel Parrales (35’) permitió a El Nacional conseguir una victoria en la última fecha de la fase regular del campeonato nacional LigaPro. Sin embargo, el resultado entre Emelec y Mushuc Runa (4-1) en el estadio George Capwell de Guayaquil, impidió al conjunto militar clasificarse a los ‘playoffs’.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Definidos los ocho equipos que jugarán los ‘playoffs’ en Ecuador</title>
      <description>Una vez terminada la fase regular del campeonato nacional LigaPro (30 fechas), se ratificaron los ocho clubes que continuarán en competencia y disputarán desde el sábado 9 y domingo 10 de noviembre del 2019, los ‘playoffs’.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Emelec goleó 6-1 en su estadio y se enfrentará a Macará en los ‘playoffs’</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Diego Lara y estuvo asistido por Edwin Bravo y David Vacacela. El cuarto árbitro fue Gabriel González y la comisario fue Susana Marca.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hamilton, campeón mundial de Fórmula 1 por sexta vez; Bottas ganó en Austin</title>
      <description>El piloto inglés Lewis Hamilton (Mercedes AMG) se ha proclamado matemáticamente, por sexta vez, campeón del mundo de Fórmula Uno, tras acabar segundo el Gran Premio de Estados Unidos, que se disputó este domingo en el Circuito de las Américas de Austin (Texas), donde ganó su compañero finlandés Valtteri Bottas y el holandés Max Verstappen (Red Bull) fue tercero.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>José Gavica, en un audio filtrado, se niega a dirigir Barcelona SC, por problemas internos del club</title>
      <description>El nombre de José Gavica se mencionó como el posible entrenador interino de Barcelona, después de la renuncia del DT Leonardo Ramos, el pasado 30 de octubre. Sin embargo, en un audio filtrado, el exjugador habló sobre su negativa para aceptar el cargo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El serbio Novak Djokovic suma su quinta título en París</title>
      <description>El tenista serbio Novak Djokovic logró este domingo 3 de noviembre del 2019, su quinto título en el Masters 1 000 de París, al derrotar en la final al canadiense Denis Shapovalov, 6-3 y 6-4 en una hora y 5 minutos, por lo que suma 34 victorias en este tipo de torneos, una menos que el español Rafael Nadal, líder en este aspecto.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca cerró su participación en la LigaPro con una victoria</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Mario Romero y estuvo asistido por Byron Romero y Sandra Manzano. El cuarto árbitro fue René Marín y el comisario fue Carlos García.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>BSC ganó en Riobamba es segundo en la tabla, clasifica a Libertadores y Aucas será el rival en ‘playoffs’</title>
      <description>El partido fue dirigido por el árbitro Óscar Proaño y estuvo asistido por Flavio Nall y Juan Enrique Cruz. El cuarto árbitro fue Juan Carlos Andrade y el comisario fue Elton García.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maverick Viñales ganó en Malasia por delante de Marc Márquez en MotoGP</title>
      <description>El piloto español Maverick Viñales (Yamaha) ganó este domingo 3 de noviembre del 2019 el Gran Premio de Malasia, penúltima prueba de la temporada de MotoGP, disputada en el circuito internacional de Sepang, superando a su compatriota Marc Márquez (Honda).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Canelo’ logra espectacular nocaut y se consagró campeón en cuatro categorías</title>
      <description>El mexicano Saúl "Canedo "Canelo" Álvarez" puso fuera de combate por la vía del nocaut al ruso Sergey Kovalev en el undécimo asalto y le arrebató el título semipesado avalado por la Organización Mundial de Boxeo (OMB), El mexicano consiguió la victoria a los 2:15 minutos del undédimo asalto de la pelea disputada en el "MGM Grand Garden Arena", en Las Vegas (Nevada).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gonzalo Escobar ratificó su buen momento y fue campeón de dobles en el Challenger de Guayaquil</title>
      <description>El ecuatoriano Gonzalo Escobar y el uruguayo Ariel Behar se coronaron campeones de dobles en el Challenger de Guayaquil, tras derrotar a la dupla brasileña conformada por Thiago Seyboth Wild y Pedro Sakamoto, por 7-6 (4) y 7-6 (5).</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte discusión entre Guillermo Almada y Miguel Herrera en el partido Santos-América en México</title>
      <description>El chileno Diego Valdés y el uruguayo Brian Lozano convirtieron este sábado 2 de noviembre del 2019 goles con cuatro minutos de diferencia para darle al Santos Laguna una victoria de 1-2 sobre el América con la que el equipo se confirmó como líder del Apertura del fútbol mexicano.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Sub 17 de Ecuador aceptó el desafío del ‘Bin Challenge’ de la FIFA y lo consiguió al primer intento</title>
      <description>La Selección de Ecuador Sub 17 disfruta de la clasificación a los octavos de final del Mundial de la categoría que se desarrolla en Brasil. Previo a conocer a su rival en la siguiente fase en la Copa del Mundo, la FIFA le presentó un reto a los juveniles dirigidos por el profesor Javier Rodríguez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Caridad, el ‘fisio’ de las manos que curan</title>
      <description>Todos lo conocen como Cari. “En el colegio me hacían bullying por mi nombre”, pero es el que escogieron sus padres y que define mucho su personalidad: es Caridad Martínez, fisioterapeuta del equipo de velocidad de Ecuador y ahora también de algunos atletas élite de Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Kichwas, seleccionados en fútbol y baloncesto</title>
      <description>El cantón Arajuno se convirtió en el semillero de las disciplinas de baloncesto y de fútbol de la provincia de Pastaza.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futbolistas de ocho clubes quedarán inactivos dos meses</title>
      <description>El zaguero Santiago Mallitasig se puso a revisar los documentos de su contrato con el América, en estos días.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>I. del Valle y Delfín SC empataron (0-0) en su último partido de la primera etapa</title>
      <description>Independiente del Valle y Delfín SC igualaron sin goles en el estadio de la Liga Cantontal de Rumiñahui, este sábado 2 de noviembre del 2019. El cotejo fue válido por la fecha 30 de la LigaPro. Ambos equipos conocerán sus rivales en los ‘playoffs’ en el cierre de la jornada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El español Rafael Nadal regresa a la cima del tenis mundial</title>
      <description>Un año después de hollar la cima del tenis mundial, Rafael Nadal vuelve a ser el mejor del mundo de la raqueta, desbancando a Novak Djokovic, siendo la octava temporada en la que ha estado en tan privilegiado lugar.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador jugará con Italia en los octavos de final del Mundial Sub 17</title>
      <description>Este domingo 3 de noviembre de 2019 se terminaron los partidos correspondientes a la fase de grupos del Mundial Sub 17 de Brasil. La selección ecuatoriana se enfrentará a Italia, el próximo 7 de noviembre, a las 14:30 (hora de Ecuador). ​La Selección terminó segunda del grupo F. En el primer cotejo, el equipo dirigido por Javier Rodríguez derrotó 2-1 a Australia. Nigeria derrotó a Ecuador en el segundo compromiso, con un marcador de 3-2. En la última jornada, la Tricolor ganó 3-2 a Hungría. La selección ecuatoriana deberá enfrentar al segundo del grupo F. La expectativa fue hasta el último por conocer al rival. En la última jornada, México goleó 8-0 a las Islas Salomón y Paraguay derrotó a Italia 2-1. El equipo europeo terminó segundo, con seis unidades. De esta manera, los cruces por los octavos de final quedan de la siguiente manera: Fecha: 5 de noviembre (14:30) ​Estadio: Pedro Ludovico Angola vs. Corea del Sur Fecha: 5 de noviembre (18:00) Estadio: Pedro Ludovico Nigeria vs. Países Bajos Fecha: 6 de noviembre (14:30) ​Estadio: Hailé Pinheiro España vs. Senegal Fecha: 6 de noviembre (14:30) Estadio: Walmir Campelo Bezerra Japón vs. México Fecha: 6 de noviembre (18:00) Estadio: Walmir Campelo Bezerra Brasil vs. Chile Fecha: 6 de noviembre (18:00) Estadio: Hailé Pinheiro Francia vs. Australia Fecha: 7 de noviembre (14:30) Estadio: Pedro Ludovico Ecuador vs. Italia Fecha: 7 de noviembre (18:00) Estadio: Kléber Andrade Paraguay vs. Argentina ​La última vez que Ecuador e Italia se enfrentaron en una Copa del Mundo fue en el Sub 20 de Polonia. La Selección derrotó a los europeos 1-0 en el partido por el tercer y cuarto lugar, con gol de Richard Mina. En caso de que la Tricolor avance a cuartos de final deberá enfrentar al ganador entre Brasil y Chile.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doblete mundial de los hermanos españoles Márquez en motociclismo</title>
      <description>Los Márquez, Marc y Alex, han vuelto a hacer historia, la comenzaron en 2014 cuando se convirtieron en los primeros hermanos que lograban proclamarse campeones del mundo de motociclismo en el mismo año y ahora, en 2019, lo han vuelto a hacer.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Blanca Quiñónez muestra su talento en el básquet italiano</title>
      <description>Las últimas cuatro semanas sirvieron para que Blanca Quiñónez se adaptara al club Magnolia, de Italia. La basquetbolista tricolor, de 13 años, cumple con un periodo de prueba en el equipo, que busca contratarla como refuerzo para los torneos europeos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador alista su once para los octavos</title>
      <description>Javier Rodríguez, entrenador de la Selección Sub 17, inició su plan de entrenamiento pensando en el duelo del jueves ante Italia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Repetto eligió jugar la final de Copa a las 16:00</title>
      <description>Liga jugará el domingo (10 de noviembre del 2019) a las 16:00, en el estadio Rodrigo Paz, la primera final de la Copa Ecuador ante Delfín. El inu­sual horario fue un pedido del propio cuerpo técnico albo liderado por el uruguayo Pablo Repetto.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente emprende la ruta de su segunda final copera</title>
      <description>El Independiente del Valle contrató un vuelo chárter para llevar a jugadores, entrenadores, directivos y ejecutivos de las empresas auspiciantes a Asunción, Paraguay.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer envió un mensaje a sus aficionados latinoamericanos</title>
      <description>El tenista suizo Roger Federer hará en este mes una gira por cinco países de Latinoamérica, en los que está incluido Ecuador. Iniciará en Santiago de Chile el 19 de noviembre y finalizará en Quito, el 24 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Iker Casillas volvió a calzarse zapatos de fútbol seis meses después de su infarto</title>
      <description>El arquero español del FC Porto Iker Casillas, de 38 años, volvió a calzarse este lunes 4 de noviembre del 2019 zapatos de fútbol seis meses después de sufrir un infarto, anunció el exinternacional de la ‘Roja’ en su cuenta de Twitter.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmebol discutirá con River Plate y Flamengo sobre la final única de la Copa Libertadores en Santiago de Chile</title>
      <description>La celebración en Santiago de Chile de la final única de la Copa Libertadores 2019 entre River Plate y Flamengo será discutida este martes 5 de noviembre del 2019 entre la Conmebol y los presidentes de ambos clubes y de las asociaciones de Argentina, Brasil y Chile, ante la inusitada crisis social que tiene en jaque al gobierno de Sebastián Piñera.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cardiff no podrá registrar jugadores si incumple los plazos de pago a Nantes</title>
      <description>El Cardiff no podrá registrar nuevos jugadores nacional e internacionalmente si incumple los plazos para pagar al Nantes 6 millones de euros (USD 6,67 millones al cambio actual) por el traspaso del argentino Emiliano Sala, fallecido el pasado enero en un accidente de avión, según los fundamentos de la resolución de la FIFA publicados este lunes 4 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá a Barcelona SC durante los ‘playoffs’</title>
      <description>Desde la dirigencia del Deportivo Cuenca se confirmó este lunes 4 de noviembre del 2019 que el DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá al Barcelona Sporting Club únicamente para los ‘playoffs’. Esto, tras la salida del también charrúa Leonardo Ramos, quien presentó su renuncia después de que perdiera ante el Delfín SC, en Manta, por la semifinal de la Copa Ecuador.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La marchista ecuatoriana Glenda Morejón entre las finalistas para el Female Rising Star Award 2019</title>
      <description>La marchista ecuatoriana Glenda Morejón está nominada junto a otras cuatro atletas juveniles de la élite del atletismo mundial para el Female Rising Star Award 2019, un premio que reconoce a la mejor atleta Sub 20 de este año.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Barça empata en el Camp Nou con Slavia Praga en la Champions League</title>
      <description>El FC Barcelona no pasó del empate este martes en el Camp Nou ante el modesto Slavia Praga (0-0) en la cuarta fecha del Grupo F de la Liga de Campeones, y se complicó su presencia en octavos de final de la máxima competición europea.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia pospone sus partidos amistosos con Chile y Panamá</title>
      <description>La Federación Boliviana de Fútbol (FBF) anunció este martes 5 de noviembre del 2019 que pospone los partidos amistosos de su selección con sus pares de Chile y Panamá, que debían jugarse este mes, de cara al clasificatorio sudamericano al Mundial de Catar 2022 que arrancará en marzo del próximo año.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pichincha y El Oro golearon en el inicio de la fase final de los Juegos Nacionales de Menores</title>
      <description>La etapa final del fútbol femenino y masculino de los XIV Juegos Nacionales de Menores se inició este martes 5 de noviembre del 2019 en el estadio Alejandro Serrano Aguilar de Cuenca. En los dos primeros cotejos de damas, pichinchanas y orenses arrancaron con triunfos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonardo Ramos habló de apuestas y dijo que se fue de Barcelona 'después de perder de una manera rara' ante Delfín</title>
      <description>Leonardo Ramos contó su verdad luego de su abrupta renuncia de Barcelona SC, tras caer eliminado ante Delfín por la semifinal de la Copa Ecuador. El estratega uruguayo dijo que todo fue "raro" y reveló que él recomendó a Tabaré Silva a la directiva canaria.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador supera a Venezuela en el Sudamericano de Básquetbol femenino Sub 17</title>
      <description>Ecuador venció 81 a 33 a Venezuela, en la segunda fecha del Sudamericano de Básquetbol femenino Sub 17 que se desarrolla en Barranquilla, Colombia. El partido se disputó la mañana de este martes 5 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La directiva de Barcelona presentó a Tabaré Silva como su entrenador para los 'playoffs'</title>
      <description>El DT uruguayo Tabaré Silva dirigirá a Barcelona SC para los 'playoffs', y la mañana de este 5 de noviembre del 2019 fue presentado oficialmente en el estadio Monumental. Por la tarde dirigirá su primera práctica.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hinchas del Colón de Santa Fe coparán estadio en la final de la Sudamericana</title>
      <description>Las entradas se agotaron y unos 30 000 hinchas del argentino Colón colmarán el estadio La Olla Monumental, en Asunción, este sábado 9 de noviembre del 2019 ante el Independiente del Valle ecuatoriano por la final de la Copa Sudamericana de 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La FIFA ordenó a Barcelona SC pagar cerca USD 1,5 millones al Club Torque por la venta de Jonatan Álvez</title>
      <description>Los problemas económicos para Barcelona SC aumentaron. Este martes 5 de noviembre del 2019, la Federación Internacional de Fútbol Asociado (FIFA) ordenó al cuadro canario pagar cerca de USD 1,5 millones al club Torque uruguayo por el traspaso de Jonatan Álvez al Junior colombiano.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón: un equipo sin títulos que sueña con conquistar la Copa Sudamericana</title>
      <description>Colón, un equipo de la provincia argentina de Santa Fe que nunca ganó un campeonato de Primera División, buscará este sábado 9 de noviembre del 2019 estrenar su vitrina de trofeos nada más y nada menos que con la Copa Sudamericana.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pablo Repetto: ‘A los futbolistas de Liga no les gusta jugar al mediodía’</title>
      <description>Liga jugará la primera final de la Copa Ecuador, el domingo 10 de noviembre del 2019, a las 16:00, en el estadio Rodrigo Paz. El horario es poco habitual para la tradición del fútbol quiteño y sobre todo del cuadro universitario, que generalmente actuaba a las 11:30.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Selección de Ecuador jugará con Trinidad y Tobago en Portoviejo, Manabí, el 14 de noviembre del 2019</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) confirmó el próximo rival de la Selección en los amistosos de la fecha FIFA. La 'Tricolor' se medirá a Trinidad y Tobago el 14 de noviembre de 2019, en Portovijejo. El 19 se jugará frente a Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rafael Nadal evita a Federer y se cita con Medvedev, Tsitsipas y Zverev</title>
      <description>El español Rafael Nadal evitará al suizo Roger Federer en la fase de grupos de las Finales ATP y se medirá con el ruso Daniil Medvedev, su rival en la final del US Open, el griego Stefanos Tsitsipas y el alemán Alexander Zverev, campeón el año pasado en Londres.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La FEF ganó el litigio que el DT Gustavo Quinteros planteó ante la FIFA</title>
      <description>La Federación Ecuatoriana de Fútbol (FEF) salió bien librada de la demanda que planteó en su contra el extécnico de la Selección, Gustavo Quinteros, quien fue despedido tras sus malos resultados en las eliminatorias para el Mundial Rusia 2018.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rafael Nadal viaja a Londres para jugar el Masters, pese a una distensión</title>
      <description>El número uno del mundo, Rafa Nadal, anunció este martes 5 de noviembre del 2019 que viaja a Londres con la intención de jugar el Masters (10-17 de noviembre), pese a una “pequeña distensión” muscular en el abdomen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Hellas Verona expulsa a uno de sus hinchas hasta el 2030 por insultos al jugador Mario Balotelli</title>
      <description>El Hellas Verona anunció este martes 5 de noviembre del 2019 haber prohibido la entrada al estadio hasta junio de 2030 a Luca Castellini, jefe de los ultras del club, que el lunes declaró que Mario Balotelli no era “totalmente italiano”, al que también llamó “payaso”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Detalles’ retrasan la contratación del nuevo DT de la selección mayor</title>
      <description>El Directorio de la Federación Ecuatoriana de Fútbol se reunirá este 6 de noviembre a las 10:00, en Guayaquil y esperan recibir un informe sobre el avance de las negociaciones para la contratación del nuevo entrenador de la selección mayor.Jaime Estrada, vicepresidente del organismo, reconoció que el tema se ha retrasado debido a que no se ha llegado a acuerdos en temas importantes, para concretar la vinculación del nuevo cuerpo técnico.“Hay conversaciones adelantadas con cierto cuerpo técnico, pero hay detalles que faltan de complementar, como el recambio generacional y varios puntos críticos que -aunque son detalles- para nosotros son muy importantes”, dijo Estrada.El directivo habló del tema, durante la rueda de prensa que se realizó la mañana de este 5 de noviembre en Portoviejo, para presentar el partido amistoso que disputará la Tri ante Trinidad y Tobago, el 14 de noviembre, en la capital manabita.“Si esto (los acuerdos) no se puede zanjar, no podemos dar una versión oficial, es lo que podemos decir”, dijo Estrada, que se negó a mencionar el nombre del DT con el que se ha conversado, pese a que la semana pasada su compañero de Directorio, Carlos Galarza, ratificó que se trata de Jürgen Klinsmann.En los puntos del orden del día no consta la presentación del informe, sin embargo, se pudo conocer que los miembros del Directorio solicitarán tratar el tema, para conocer a fondo el avance y detalles de las negociaciones.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lewandowski y Perišić, determinantes en virtual clasificación del Bayern Munich a octavos de la Champions</title>
      <description>Bayern Munich se impuso este miércoles 6 de noviembre del 2019 por 2-0 al Olympiakos con goles de Robert Lewandowski e Ivan Perišić y se aseguró matemáticamente su clasificación a octavos de final de la UEFA Champions League.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Rodríguez regresa a convocatoria de Colombia para amistosos ante Perú y Ecuador</title>
      <description>El volante James Rodríguez regresa tras cuatro meses de ausencia a una convocatoria de la selección de fútbol de Colombia, que enfrentará a Perú y Ecuador en partidos preparatorios antes del inicio del clasificatorio sudamericano para el Mundial de Catar-2022.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Aucas tratará de jugar amistosos y prepara el partido ante Barcelona SC en ‘playoffs’</title>
      <description>En Aucas hay inconformidad con el horario del partido ante Barcelona, por la ida de los cuartos de final de los ‘playoffs’. El plantel oriental tiene la costumbre de jugar los domingos al mediodía. Sin embargo, la LigaPro programó para el sábado 23 de noviembre a las 17:15 en el estadio Gonzalo Pozo Ripalda, en el sur. El DT Gabriel Schürrer, resignado, dijo que era mejor por la hinchada. “Nos hubiese gustado jugar al mediodía porque es el horario tradicional en el que juega Aucas. En los últimos tiempos quizás ha cambiado un poco”, dijo el entrenador argentino en la conferencia de prensa de este miércoles 6 de noviembre. El DT contó que se está buscando la posibilidad de jugar amistosos, pero admitió que no es fácil encontrar rivales dispuestos a jugar en los dos fines de semana disponibles que hay por la paralización del campeonato. Sin embargo, el equipo buscará tener actividad para tener un buen rendimiento. El DT habló de Barcelona y dijo que pensaba que dirigiría un técnico de las formativas. “Tabaré hizo buen trabajo y Barcelona se quedó sin DT. Aparentemente fue recomendado por el DT se fue (Leonardo Ramos)”, dijo el técnico oriental. Contó algo más sobre el manejo del equipo y de los jugadores. Schürrer aclaró que tiene contrato hasta el final de la temporada y que hay algunos jugadores en igual situación y por eso prefirió no referirse al futuro en el plantel.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Douglas Costa mete a la Juventus en octavos con un golazo in extremis</title>
      <description>La Juventus avanzó a octavos de la Liga de Campeones al ganar 2-1 in extremis, con un golazo del brasileño Douglas Costa (90+3), al Lokomotiv, este miércoles 6 de noviembre del 2019 en Moscú en la cuarta jornada.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle pasó del desencanto a la ilusión con dos entrenadores españoles</title>
      <description>El Independiente del Valle (IDV) tiene un antes y un después en su historia con dos entrenadores españoles como protagonistas. Apostó por la entrega de su equipo joven respaldado por una rica cantera a Ismael Rescalvo pero perdió, ya que el valenciano, de 37 años, no resistió en abril a una oferta del Emelec.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Acusación a un futbolista por 'matar o torturar a un animal' durante un partido</title>
      <description>Una asociación animalista croata anunció este miércoles 6 de noviembre del 2019 su intención de demandar a un futbolista semiprofesional que supuestamente habría matado a un pollo a patadas durante la disputa de un partido.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Francisco Egas: 'A la Selección hay que reconstruirla, no es un Ferrari'</title>
      <description>El presidente de la Federación Ecuatoriana de Fútbol, Francisco Egas, reconoció las dificultades que se presentaron en el proceso de contratación de un nuevo entrenador de la selección nacional. Esto debido a las diferencias entre el proyecto que pretende el organismo, con las aspiraciones de los candidatos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muere el argentino 'Fito' Vilanova, leyenda del mejor Málaga de la historia</title>
      <description>El argentino Rodolfo Fito Vilanova, componente del mejor Málaga de Primera División y el jugador no nacido en España que más veces ha vestido la camiseta blanquiazul (227), ha fallecido en su país natal a los 71 años, informó este miércoles 6 de noviembre del 2019 el club andaluz, que lo ha despedido con un hasta siempre, Fito.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bryan Hernández asegura que tiene un acuerdo para jugar en Liga de Quito</title>
      <description>Bryan Hernández Porozo, lateral derecho del América de Quito, aseguró que llegó a un acuerdo para firmar un contrato de cuatro años con Liga de Quito. El futbolista tendrá que disputar un puesto con jugadores como Antonio Valencia, José Quintero y Édison Realpe en la 'U'.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué se cayó la negociación entre la FEF y Jürgen Klinsmann?</title>
      <description>Jorge Célico volverá a encargarse de la Selección ecuatoriana, durante la fecha FIFA de noviembre, debido a que la Federación Ecuatoriana de Fútbol no ha concretado la llegada del entrenador oficial. La primera opción era el alemán Jürgen Klinsmann, pero esa posibilidad se diluyó en las últimas semanas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La doble campeona olímpica Nicola Adams cuelga los guantes, preocupada por su salud</title>
      <description>Nicola Adams, primera campeona olímpica de boxeo femenino en Londres en 2012, que había repetido triunfo en Rio en 2016, anunció este miércoles 6 de noviembre del 2019 haber puesto fin a su carrera, preocupada por conservar la integridad de su visión.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugadores del Nápoles desobedecen, no concentran y retornan a sus casas</title>
      <description>Los jugadores del Nápoles decidieron regresar a sus casas después del partido empatado del martes 5 de noviembre del 2019 contra el Salzburgo (1-1), en la Liga de Campeones, pese a los órdenes del presidente y accionista mayoritario del club, Aurelio de Laurentiis, que había ordenado hace días que quedasen concentrados en el centro deportivo de Castel Volturno hasta el próximo domingo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT Guillermo Almada da el mérito a sus jugadores por el liderato de Santos</title>
      <description>El uruguayo Guillermo Almada, entrenador del Santos Laguna, líder del torneo mexicano, aseguró que sus jugadores son quienes tienen el mérito del liderato del equipo en el torneo Apertura 2019.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futbolista del argentino Arsenal pierde visión de un ojo tras ser baleado en Buenos Aires</title>
      <description>Alexis Salinas, defensor de la reserva del club Arsenal, de la primera división del fútbol argentino, perdió la visión de un ojo tras ser baleado junto a un grupo de amigos en su barrio natal en la periferia oeste de Buenos Aires, informó este miércoles el jugador.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente Del Valle viajó a Asunción con el apoyo de sus hinchas</title>
      <description>Independiente Del Valle emprendió viaje hasta Asunción (Paraguay) el miércoles 6 de noviembre del 2019 con la delegación completa. La dirigencia rayada contrató un vuelo chárter para transportar a jugadores, cuerpo técnico, trabajadores y representantes de las marcas auspiciantes.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:27:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Federación peruana asegura que Lima ‘llega bien’ para organizar la final única de la Copa Libertadores</title>
      <description>El presidente de la Federación Peruana de Fútbol, Agustín Lozano, aseguró este martes que Lima está preparada para acoger el 23 de noviembre la final de la Copa Libertadores entre River Plate y Boca Juniors, cuya sede original, Santiago, fue modificada por la crisis que sufre Chile. “ Nos oficializó la noticia el presidente de Conmebol, Alejandro Domínguez. Es una linda oportunidad. Lima es un sitio hermoso como final de Libertadores y Perú la va a recibir con las brazos abiertos ” , declaró Lozano a medios peruanos, instantes después de que la Conmebol anunciara en un comunicado el cambio de sede y antes de que el organismo confirmara que el partido se jugaría finalmente en el estadio Monumental. “ Creo que vamos a llegar bien. Perú lo tiene todo: gran capacidad hotelera, experiencia en mundiales, Copa América (2004) y finales, un estadio Monumental que reúne todas las condiciones como para albergar un gran número de espectadores y ofrecer un gran espectáculo ” , enumeró Lozano. “ Hemos comenzado a convocar un equipo mayor para que la organización sea de primera y la gente pueda tener una gran estadía en la capital de Lima ” . Aunque el dirigente peruano no especificó en primera instancia donde se jugaría el encuentro -si en el Monumental, propiedad del Universitario de Deportes y con capacidad para 80.000 espectadores, o el estadio Nacional, con 48.000 asientos y habitual feudo de la selección peruana-, la matriz del fútbol sudamericano comunicó luego en la cuenta oficial de Twitter de la Libertadores que el escenario elegido era el coloso del club limeño. “ La Final Única de la #Libertadores será en el Estadio Monumental de úLima2019 el 23 de noviembre a las 15:00 horas ” , tuiteó la Conmebol. El máximo organismo del fútbol sudamericano tomó la decisión de trasladar la final de Santiago a la capital peruana como consecuencia de la inusitada crisis social que tiene en jaque desde hace dos semanas al gobierno chileno que preside Sebastián Piñera, blanco de multitudinarias protestas que afectan las infraestructuras del país. “ Nadie podía imaginar hace un tiempo lo que iba a pasar en Chile, pero conforme se agravó la crisis, nos fuimos preparando para una contingencia. Perú se fue postulando y Conmebol nos dio luz verde. Estamos muy agradecidos y ahora le toca a Perú responder con el mejor trabajo organizativo ” , concluyó Lozano.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Carambola de Lima: de perder final Sudamericana a ganar final de Libertadores</title>
      <description>La final de la Copa Libertadores 2019 se jugará en Lima tras una carambola a varias bandas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Retorno apoteósico de Andrés Roca Rey en Lima</title>
      <description>Un retorno esperado por todo el planeta de tauro logró un rotundo triunfo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El éxito de los rayados se labra también fuera de la cancha</title>
      <description>Marcela Tolosa, la mucama del complejo de Chillo Jijón, trata de pasar desapercibida todo el tiempo. Llegó al Independiente del Valle hace ocho meses y desde entonces se ha vuelto una integrante más del primer equipo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Selección de Ecuador Sub 23 conoció a sus rivales en el Preolímpico 2020</title>
      <description>La Selección anfitriona Colombia y Brasil encabezan los dos grupos que disputarán el Preolímpico Sudamericano Sub-23 de fútbol que se realizará entre enero y febrero del 2020, tras el sorteo realizado este martes 5 de noviembre del 2019 en Bogotá.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gloria Estefan: ‘Es suficiente con Jennifer López y Shakira en el Super Bowl’</title>
      <description>La cantante Gloria Estefan calificó de "increíble" la participación en febrero próximo de Jennifer López y Shakira en el espectáculo musical de medio tiempo del Super Bowl LIV, la final del torneo de fútbol americano en Estados Unidos, al señalar que no era necesaria su presencia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Deportivo Cuenca ganó también desde la resiliencia</title>
      <description>Fue un acompañamiento en el ámbito personal y emocional. La Fundación para el Desarrollo de las Américas (Fudela) trabajó con las jugadoras del Deportivo Cuenca, durante la realización de la Superliga de fútbol, donde finalmente se coronaron campeonas. “La mayoría de chicas logró superar muchas adversidades para iniciar su carrera deportiva. Había que trabajar con ellas en la parte emocional. Al final, lograron consolidar su fútbol en la cancha y una familia fuera de ella”, destacó Verónica Escobar, presidenta de Fudela, una ONG que trabaja por el empoderamiento de las mujeres. Marilay Márquez trabajó de manera directa con el plantel de jugadoras. Si bien el punto de partida fue la motivación, se planteó lograr un proceso de desarrollo y autodesarrollo personal. La observación de videos, charlas y dinámicas grupales fueron parte de esta metodología. “Había mucha expectativa de parte del cuerpo técnico y de las jugadoras por nuestro trabajo. Con nuestra programación neurolingüística, las chicas pudieron escucharse. Cada una habló de su propia historia, de su entorno, de qué hicieron para llegar a practicar el fútbol y de cómo llegaron al Deportivo Cuenca”. Esa dinámica, según Marilay Márquez, hizo que quien escuchó comprendiera ciertas actitudes y comportamientos de sus compañeras, dentro y fuera de la cancha. “Había chicas que no abrazaban a sus compañeras, porque nunca las abrazaron. Esa dinámica permitió que cada jugadora pudiera ponerse en el lugar de la otra. Después de esas sesiones hubo mayor comunicación”. En la parte emotiva también se trabajó en la resiliencia, “reflexionamos sobre la capacidad de levantarse para seguir pese al dolor, de sus historias de vida. Sus lágrimas les han permitido desarrollar un compromiso para cumplir sus sueños, y los de sus familias”. Pero según esta ‘coaching’, ese compromiso se extendió al equipo. Las jugadoras consolidaron una familia con lazos que se hicieron visibles en la cancha. Todas corrían y marcaban. Todas ganaban y perdían. “La entrenadora Wendy Villón realizó un trabajo fundamental porque trata a sus jugadoras como hijas. Las hace sentir, a cada una, parte fundamental de esta familia, con una misión clara para cumplir con los sueños, que fue de todas: ser campeonas nacionales”. Sin señalar nombres, Verónica Escobar destacó que en el grupo hay madres solteras e hijas que no viven con sus padres y que ellas ven al fútbol como una tabla de salvación en la parte económica porque no todas pudieron terminar su educación secundaria. “Pero aún los sueldos no les alcanzan para vivir, deben cumplir con las obligaciones de su hogar, tener otro trabajo y entrenarse”, agrega Escobar. Destaca que el grupo asumió la responsabilidad de convertirse en referentes para mujeres, niñas y jóvenes que “enfrentan iguales adversidades y que persiguen cumplir sus sueños como ellas”. Fudela seguirá colaborando con el Deportivo Cuenca el próximo año. “Este trabajo nos permite conocer las historias detrás del balón porque en la cancha no se puede trabajar con las chicas solo lo técnico, físico y táctico”, finalizó Escobar.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente del Valle se sostiene en Fernando León, Cristian Pellerano y Efrén Mera los tres pilares del equipo</title>
      <description>El exigente entrenamiento matutino hizo mella en John Jairo Sánchez. El veloz volante manabita salió del entrenamiento, se duchó, se cambió y ‘moría’ de hambre. Llegó al comedor de Independiente, con paso acelerado, pero recordó que no había recibido el OK de Cristian Pellerano. En eso, apareció su compañero, el defensa Anthony Landázuri con la buena nueva: “Dice Pellerano que comamos nomás”. ‘Pelle’ tiene 37 años. Sánchez, 20 y Landázuri, 22. Cuando los dos jóvenes nacieron, el volante argentino ya daba sus primeros pasos en el fútbol, concretamente en el Atlanta de su país. La brecha generacional no es un impedimento para que el experimentado futbolista genere empatía e influencia en sus compañeros menores, que incluso esperan su visto bueno para servirse los alimentos. La idea de Pellerano era mantener al grupo unido, sólido antes de la final de la Copa Sudamericana, del próximo sábado ante Colón de Argentina en Asunción. La hora de la comida era una buen oportunidad para confraternizar y generar un ambiente ideal, antes del decisivo encuentro. Pero el argentino no es el único líder del equipo. El entrenador español Miguel Ángel Ramírez, dos años menor que su mediocampista, señala además a Efrén Mera (34) y a Fernando León (26) como los otros dos pilares sobre los que se sostiene el finalista de América. “Son gente de experiencia, son técnicos en la cancha. Ellos me ayudan a trasladar el mensaje, a orientar a los jugadores más jóvenes a lograr las metas”. Independiente viajó ayer en la mañana hasta Asunción para encarar la última etapa de preparación de la final. Antes de desplazarse, los tres comandantes de la oncena rayada tuvieron que cumplir con la misión de alivianar los nervios de la plantilla, ansiosa por saltar a la cancha. “Fueron días complicados para todos. Teníamos la definición del campeonato, pero era imposible no pensar en la Copa. Básicamente, nos dedicamos a cuidar los pequeños detalles. Las pequeñas cosas son claves para ganar los partidos y las copas”, sostuvo convencido Mera, que tiene un apodo poco conveniente para su edad: ‘Cachorro’. Cuidar los detalles. Mera, un especialista en remates de tiros libres y penales, contó antes del viaje, que dedicó horas de entrenamiento para perfeccionar la técnica de penales y tiros libres. En los entrenamientos siempre le acompañaron León y otros cobradores como Alan Franco y Pellerano. Si bien practicaron penales, ‘Cachorro’ sabe que no es lo mismo patear en una cancha sin testigos, que hacerlo ante 45 000 personas, con las piernas desgastadas y temblorosas en la definición de un juego. “Si vamos a los penales, tendrán que patearlos los que estén más fuertes, los que estén convencidos de lograrlo. Eso se decidirá en ese momento”. De los tres líderes, León es el más joven y quien porta la banda de capitán. Llegó al club cuando tenía 16 años y el equipo aún se llamaba Independiente José Terán. Los ojeadores del club lo vieron en una final de un torneo en Los Ríos y decidieron llevárselo a Sangolquí. Es el único ‘sobreviviente’ del finalista de la Copa Libertadores del 2016, en donde tenía un rol menos protagónico. “Siempre digo que aquella final fuimos a jugarla. Ahora, en Asunción, vamos a ganarla. La forma en que la afrontamos es distinta”, dijo León. El capitán confirmó que los diálogos entre el grupo fueron permanentes. En la defensa, su zona de influencia, León alertó a Landázuri y a Luis Segovia sobre la importancia de cuidar los movimientos de Luis ‘Pulga’ Rodríguez, la figura de Colón, un delantero tan rechoncho como talentoso. “Queremos bordar la estrella de campeón en el escudo de Independiente”, sentenció León.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonardo Ramos deberá comparecer ante la LigaPro, por sus dichos sobre supuestas irregularidades en BSC</title>
      <description>La Dirección de Integridad, Prevención e Investigación de la LigaPro notificó al extrenador de Barcelona, Leonardo Ramos, para que comparezca ya sea de forma presencial o por videoconferencia. Esto debido a sus declaraciones sobre supuestas irregularidades en el club.Ramos presentó su renuncia el pasado 30 de octubre, luego de la eliminación del equipo porteño en la Copa Ecuador, ante Delfín. Los amarillos quedaron fuera tras perder 3-0 en el partido de vuelta; en la ida ganaron 4-1.Luego de su dimisión, el entrenador dio una entrevista en Uruguay, donde habló de supuestas irregularidades, que le habrían impedido obtener mejores resultados con el club porteño.“El rumor de las apuestas deportivas en Ecuador siempre estuvo. Yo defiendo a muerte a los jugadores de fútbol, pero hay cosas que me llamaron poderosamente la atención”, dijo Ramos para Sport 890, de su país.Ante eso, la Liga solicitó la comparecencia del entrenador charrúa. En el documento se pide que el entrenador se contacte con Jazmín Ayón, funcionaria del organismo, para coordinar la entrevista, ya sea presencial o por videoconferencia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La magia de Rodrygo Goes en la goleada 6-0 del Real Madrid ante el Galatasaray en la UEFA Champions League</title>
      <description>El Real Madrid goleó 6-0 al Galatasaray este miércoles 6 de noviembre del 2019 en la UEFA Champions League, con un ‘hat-trick’ del joven brasileño Rodrygo Goes y un doblete de Karim Benzema, que mantiene la clasificación a octavos de final al alcance del equipo merengue.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Douglas Costa mete a la Juventus en octavos de la Champions League con un golazo ‘in extremis’</title>
      <description>La Juventus avanzó a octavos de la Liga de Campeones al ganar 2-1 in extremis, con un golazo del brasileño Douglas Costa (90+3), al Lokomotiv, este miércoles 6 de noviembre del 2019 en Moscú en la cuarta jornada.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juan Román Riquelme sobre Boca Juniors: ‘Si hay unión, yo puedo pensar en ser presidente’</title>
      <description>El exfutbolista Juan Román Riquelme llamó este jueves 7 de noviembre del 2019 a la unión entre distintos sectores de Boca Juniors de cara a las elecciones del club de diciembre próximo y aseguró que "si hay unión", él puede pensar en "ser presidente".</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Steven Franco destaca que la condición de 'visitante' puede dar ventaja al Independiente del Valle ante Colón</title>
      <description>El centrocampista del Independiente del Valle ecuatoriano Steven Franco afirmó este jueves 7 de noviembre del 2019 que el plantel espera sacar ventaja de su condición de "visitantes" en la final de la Copa Sudamericana ante el Colón, ante la aplastante presencia de hinchas argentinos en esa final única, el sábado en Asunción.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adrián Gabbarini lanzó su torneo infanto juvenil en la capital</title>
      <description>El golero de Liga de Quito, Adrián Gabbarini, hizo este jueves 7 de noviembre el lanzamiento de su torneo infanto juvenil. El argentino decidió impulsar esta actividad para apoyar a los jóvenes y niños del país.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Policía peruana inicia operativo de seguridad para final de Libertadores</title>
      <description>La policía peruana inició este jueves un operativo para garantizar la seguridad de la final única de la Copa Libertadores 2019 que disputarán el argentino River Plate y el brasileño Flamengo el 23 de noviembre, en el estadio Monumental de Lima.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El partido Liverpool-Manchester City atrae todos los focos en Inglaterra</title>
      <description>Si el partido entre Liverpool y Manchester City, primero y segundo separados por seis puntos, atraerá todos los focos el domingo 10 de noviembre del 2019 (11:30 de Ecuador) en el cierre de la duodécima jornada de Premier League, la fecha será también rica en duelos interesantes.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador se despidió de la Copa del Mundo Sub 17 al caer 1-0 ante Italia</title>
      <description>La Selección de Ecuador Sub 17 se despidió de la Copa del Mundo de la categoría este jueves 7 de noviembre del 2019, al caer por la mínima diferencia ante su similar de Italia, en el cotejo válido por los octavos de final del torneo, jugado en el Estádio Kléber Andrade, en Vitoria, Brasil.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Independiente quiere la victoria en la Sudamericana por la unidad en Ecuador</title>
      <description>El futuro del fútbol pasa por un estilo mucho más táctico del juego europeo, cree Michel Deller, presidente de honor del Independiente del Valle (IDV) y quien quiere traer la Copa Sudamericana a Ecuador como símbolo de unión tras la reciente ola de protestas sociales en el país.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Francisco Egas: ‘La disciplina no será negociable en la Selección’</title>
      <description>Francisco Egas, presidente de la Federación Ecuatoriana de Fútbol, aseguró que no habrá disculpas ni segundas oportunidades para lo jugadores que estuvieron involucrados en incidentes de indisciplina, como el piso 17 en la disputa de la Copa América 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ever Hugo Almeida, un hito inalcanzable con 113 partidos en la Libertadores</title>
      <description>El exportero paraguayo Ever Hugo Almeida dejó su nombre inscrito en la historia de la Copa Libertadores al ser el jugador que más partidos disputó en el torneo: 113 en 16 ediciones y con un solo equipo, el Olimpia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Universidad Católica aporta con dos laterales a la Selección de Jorge Célico</title>
      <description>Cuando el entrenamiento de la Universidad Católica acabó en el complejo de La Armenia llegó la noticia a oídos del entrenador Santiago Escobar, este 7 de noviembre del 2019. Los dos laterales de la Católica, Andrés López y Gustavo Cortez fueron tomados en cuenta para los amistosos ante Trinidad y Tobago, en Portoviejo el 14 de noviembre, y ante Colombia, el 19 en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Hubo cosas que no fueron aceptables para negociar con el DT de Ecuador’, dice Francisco Egas</title>
      <description>La pregunta sigue rondando el ambiente. Cuándo tendrá Ecuador a su nuevo entrenador? El presidente de la Ecuafútbol, Francisco Egas, sostiene que ya no dará plazos respecto al nuevo seleccionador.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El DT Célico convocó 27 jugadores para los amistosos que tiene la Tri contra Trinidad y Tobago y Colombia</title>
      <description>El entrenador Jorge Célico oficializó, este 7 de noviembre del 2019, a los jugadores convocados para los partidos amistosos que hará la Selección de Ecuador contra Trinidad y Tobago y Colombia, en los próximos días.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Macará construyó un complejo de concentración para 35 personas</title>
      <description>El crecimiento deportivo del Macará va de la mano con el de su infraestructura. El próximo viernes 22 de noviembre del 2019, el cuadro ambateño inaugurará su complejo de concentración para 35 personas, en el sector de Tisaleo, donde se entrena.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las mujeres ganan 150 veces menos que los hombres por vencer en la Copa Libertadores de América</title>
      <description>Tras coronarse como las mejores de América, las jugadoras del Corinthians volvieron a casa con la Copa Libertadores bajo el brazo, pero con un cheque 150 veces menor que el que recibirán los chicos por vencer el mismo torneo, una disparidad que indigna a las futbolistas del "Timo".</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con alegría y nostalgia se recordó el gol de Jaime Iván Kaviedes para la primera clasificación de Ecuador a un mundial</title>
      <description>Ecuador se clasificó a su primer mundial de fútbol, de la categoría mayores, hace 18 años. Ocurrió en el partido ante Uruguay disputado en el estadio Olímpico Atahualpa de Quito, por las eliminatorias sudamericanas a Japón- Corea, el 7 de noviembre del 2001.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:38:00 +0000</pubDate>
      </item></news>