<news><item><title>Despierta Ecuador</title>
      <description>Es una pena que en el país no se tome conciencia de las amenazas contra la democracia, la institucionalidad, la paz y la seguridad ciudadana que quedaron seriamente afectadas luego de la violencia, vandalismo y destrucción que se presentara con ocasión del último levantamiento indígena. No se trata de un hecho aislado sino de una amenaza presente, que no se ha desvanecido y que los diferentes sectores no han comprendido en su gravedad.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Faltó derogar el modelo</title>
      <description>Lo que empezó con una marcha para derogar el Decreto 883 se convirtió, al cabo de pocas semanas, en una exigencia para cambiar el modelo económico del país. Así de fácil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más del 15 de Noviembre de 1922</title>
      <description>Podemos obtener utilidad respecto a los límites que debe tener la actividad política, especialmente si la animan y conducen personajes violentos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fetichismo y violencia</title>
      <description>Hay pueblos que aún viven en el tiempo del fetichismo y la magia. Hay pueblos que se niegan a enfrentar, con racionalidad y rigor, la verdad de los tiempos que corren. Hay quienes creen que la democracia es sentimiento desbordado, ilusión difusa y aplauso. Hay los que se niegan a admitir que los discursos son vocerío que se lleva el viento. Hay quienes creen que la sociedad y la economía pueden domarse con el látigo de la ideología y el fermento del prejuicio. Y que la solución está en la violencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Machos y ‘feminazis’</title>
      <description>Los medios de comunicación y las redes sociales recogieron la noticia de que una niña de siete años había sido dejada sola, por más de una hora, en el interior de un vehículo, mientras su madre y su pareja actual habían ingresado a un casino-hotel en una ciudad cercana a Hollywood. Los adultos fueron detenidos y acusados de “abuso infantil sin daños corporales graves”. Un delito frente al que existe “tolerancia cero” debido a que el abandono de niños al interior de vehículos puede tener consecuencias muy graves, incluso la muerte. La niña fue entregada a los servicios de custodia infantil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La no violencia</title>
      <description>“Estoy convencido de que –tanto por razones prácticas como morales- la no-violencia es el único camino a la libertad de mi gente”. Este era el principio, el alfa y el omega de la estrategia de Martin Luther King Jr. para luchar contra la opresión, la represión y la discriminación racial en Estados Unidos en los 60s. Gandhi tenía una filosofía similar: la Resistencia No Violenta. Y lo pongo como epígrafe de este artículo, después de observar todas las protestas violentas que se han desencadenado en América Latina y alrededor del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Nebot, Lasso, Vargas? Escoja</title>
      <description>Entre los hasta hace poco impensables resultados de las protestas de la primera quincena de octubre, hay uno del que no se está hablando mucho: en la práctica, la etapa preelectoral se adelantó. Pero es extraña, no tanto porque no hay claridad sobre los candidatos, sino porque es casi imposible figurarse cuáles serían unas propuestas aceptables políticamente.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los dos extremos</title>
      <description>La violencia inusitada que vivió el país hace pocos días sacó a la luz lo peor de todos nosotros. Por una parte aparecieron los autores de esos actos, ejecutores y azuzadores que hoy se repliegan y de la forma más cobarde niegan los hechos, reculan y mansean, piden disculpas entre dientes, mascullando resentimientos y nuevos agravios; que buscan a toda costa perdón y olvido, y contraatacan inventando una represión brutal que no existió, pues la brutalidad la pusieron ellos, los que actuaron a nombre y en representación de golpistas y mentalizadores que han vuelto a sus guaridas o que andan en puntillas por los tejados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La voz de la Amazonia</title>
      <description>Vivimos bajo los ecos del Sínodo Amazónico. Que se haya celebrado en Roma no es una casualidad.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El “disgusto” económico</title>
      <description>La gente está disgustada con la economía. Y decir “disgusto” es una manera de guardar las formas, una manera de evitar las malas palabras. Lo triste es que hay suficientes razones para estar disgustados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuenca</title>
      <description>Cuenca se independizó dos veces. La una, el viernes 3 de noviembre de 1820. La libertad duró 47 días y fue obra de veinte patriotas calificados de “proscritos” por el señorío de la ciudad. Estos “proscritos” fueron el alcalde chileno José María Vásquez de Noboa, León de la Piedra, Juan Cisneros, Zenón San Martín, Tomás Ordóñez, Juan Álvarez, Pedro Zea, Miguel Pino, Vicente Monroy, Ignacio Ochoa, Felipe Serrano, Pedro Serrano, Manuel Serrano, José Sevilla, Pedro Argudo, Francisco Carrasco, Joaquín Salazar, Ambrosio Prieto, Pedro Rodríguez y Paulino Ordóñez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Encrucijada política y económica</title>
      <description>Estamos en esta coyuntura es difícil encontrar una salida sin principios básicos sobre los cuales establecer acciones a seguir. Podrían definirse temas sobre los cuales los ecuatorianos no deberíamos ni podríamos aceptar tener posiciones diferentes. Uno de ellos es la defensa de la democracia. Todo aquel que amenace al sistema democrático con cualquier interés particular o de grupo no sería aceptado. Un segundo factor es la libertad, la seguridad ciudadana y la propiedad privada, activos de la sociedad que ni están ni deben ser parte de discusión alguna. Las acciones que agredan estos principios deben ser repelidas y afrontadas con todos los instrumentos que ofrecen la Constitución y las leyes vigentes. Y, el tercer factor es la defensa de una economía sana y próspera que en el tiempo vaya corrigiendo los problemas actuales y permita un mejor futuro para todos. Una economía sana y robusta que no tenga color sino se sustente en resultados. Si el fruto de su aplicación es el beneficio de las grandes mayorías, si el resultado de su instrumentación es la eliminación de la pobreza y una mayor equidad entre todos, es decir, que todos los ecuatorianos tengan los servicios públicos de calidad necesarios, pues esa será la ruta a seguir.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Protesta y DD.HH.</title>
      <description>El derecho a la protesta es un derecho fundamental en cualquier democracia y casi nadie cuestiona su valor; el tema se torna discutible cuando se añade la calificación de pacífica o violenta. Muchos consideran inocua, ineficaz, a la protesta pacífica porque ningún gobierno le tiene miedo por numerosa que sea. La protesta violenta, en cambio, ha doblegado a dictaduras sanguinarias, costumbres inveteradas y creencias arraigadas. La protesta violenta está asociada con las revoluciones y los cambios más importantes que ha logrado la humanidad.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A calzón quitado</title>
      <description>La historia de la sexualidad de los ecuatorianos sigue en pañales porque la gente de bien pretende salvaguardar, mutilándola, la imagen de nuestros próceres cuando la verdad es que esta anda por la calle envuelta en chismes y rumores que se alimentan de intereses políticos.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Violencia y derechos humanos</title>
      <description>Las violentas manifestaciones populares en varios países de América Latina han estimulado los análisis de su realidad política, económica y social. Todos coinciden en que la persistente injusticia social está en el fondo de tales expresiones de protesta. Pero es igualmente compartido el convencimiento de que la ideología socialista ha influido decisivamente en el uso de la violencia porque, según su dialéctica, el recurso más eficaz para propiciar los cambios que teóricamente propone es la lucha de clases.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tsunami de odio y barbarie</title>
      <description>El tsunami político que se propagó por varios países de Latinoamérica, con evidentes propósitos desestabilizadores en casi todos ellos, sigue causando estragos de odio y destrucción inusitados.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pacto social, razón y fuerza</title>
      <description>300 millones de dólares perdidos al incendiarse 80% de la infraestructura del Metro de Santiago. 720 millones de pérdidas productivas reportadas por las cámaras tras las manifestaciones en Ecuador. Muerte, saqueo e incertidumbre. ¿Cuál es la razón de la inusitada violencia? Sobre todo: ¿Cuál es el pacto razonable que debe prevalecer sobre el vandalismo? En Chile, Ecuador, Haití, Bolivia, Argentina, Uruguay, Perú, República Dominicana, Brasil, México, Nicaragua, Bolivia, la misma Venezuela, Cuba y otros países, se están produciendo confesiones de sociedad, donde los mea-culpa en torno a la “brisa” generadora de violencia son del día a día. El contrato social y democrático está en crisis: política, social y sobre todo económica. Esta crisis no solo concierne a los países latinoamericanos. También hay confesiones de debilidad de líderes de Estados Unidos, Francia, Reino Unido, la misma Rusia, China en Hong Kong, España y otras naciones desarrolladas, en las cuales la constante es apelar a un pacto social en problemas. ¿Preguntémonos qué ocurre? La violencia inusitada contra los supermercados en Chile con saqueos e incendios en Quinta Normal, San Bernardo, o Independencia, llama la atención. La violencia y las muertes se produjeron en supermercados donde antes hubo huelgas, y donde finalmente, se reemplazó a cajeros humanos por máquinas más económicas. Chile discute un texto en torno a las 40 horas laborales, cuyo debate ha girado hacia la flexibilización laboral. El gobierno anuncia aumento de salario mínimo aplicable a los empleados. Y la consulta es: ¿Se está discutiendo qué hacer cuando la tecnología reemplace a los trabajadores, y cuando más gente desocupada salga a las calles, y opte por querer dialogar así con el gobierno, desafiando al sistema? Parecería que hay que mirar los conflictos globales, regionales y nacionales bajo una lupa de pacto social, económico, político y tecnológico, que amerita distribución, aporte de protección social, y dotación de ingresos mínimos garantizados a los hogares, para crear bienestar real. La reformulación inteligente de los sistemas instituidos para sintonizarlos con el reto de la cuarta revolución industrial, parecería que será la estrategia de salida en Chile. Para Ecuador, la productividad es mandato. Los derechos de ingreso, salud, pensiones y educación están constitucionalmente garantizados. Salir solo es viable con diálogo racional en pro de una base social con fuerza pública y protección social. El nuevo orden que va naciendo es uno de regímenes fuertes en lo institucional, economías de productividad y sociedades de distribución a tono con la demanda social. En Chile el diálogo de partidos, el uso de la fuerza pública, y la instauración de medidas compensatorias, operan ya al mismo tiempo. El pacto social de una economía cada vez más digital ha comenzado a nacer institucionalmente desde Santiago. Pronto lo hará en Ecuador. Lo está haciendo en el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiempo de reflexión</title>
      <description>De pronto América Latina regresó a los convulsionados años de las décadas de los sesenta y setenta, cuando experimentaba con las políticas económicas del proteccionismo, la locomotora y sus vagones, el ahorro forzoso, el endeudamiento público como palanca del crecimiento, los controles de precios, el cierre de los mercados de cambio con sus deformaciones (mercados negros), las limitaciones severas a los movimientos de capitales, la insurgencia de la inflación y el debate de su combinación “optima” con el empleo (la famosa curva de Phillips). Era un continente inestable, con insurgencias promovidas por gobiernos (uno sobrevive) que no respetan a sus vecinos ni a quienes piensan diferente, con pocas islas democráticas, que buscaba por donde sacar la cabeza; y, por ello daba paso a la creatividad de las políticas económicas que finalmente convergieron bajo el apelativo de “heterodoxas”, para señalar su distancia con la concepción clásica de manejo de los equilibrios económicos, que a pesar de su insistente aplicación finalmente sucumbieron, con resultados de crecimiento mediocres, altos índices de desigualdad (que hasta ahora siguen marcando a la región), enormes bolsas de pobreza y una crónica inflación, que costó muelas sacarla, aunque algunos todavía conviven con ella como Venezuela y Argentina. Los años ochenta, cuando con esperanza volvía la democracia a muchos países, con Ecuador a la cabeza, esta herencia les esperaba bien acomodada y presta para ponerlos en serios aprietos luego de tantos años de buscar los recodos del desarrollo para acelerar su encuentro con un burbujeante nivel bienestar que pronto se evaporó y le dio la calificación de “la década perdida”, mote que grafica lo ocurrido, pero no distingue las causas que la ocasionaron ni los responsables de su ocurrencia. En los noventa y lo que va de este siglo, las cosas mejoraron, aunque no para todos, pero si para los que aprendieron las duras lecciones; volvió la racionalidad a muchas economías, se reconoció a la perseverancia, se cuidó la consistencia y los frutos empezaron a recogerse. No faltaron los que se hicieron amigos de Alzheimer y volvieron a sus andaduras. Otra vez, la herencia se agazapó, pero lo hizo con la malicia propia de quienes no son demócratas ni respetan los derechos. En el mundo de hoy América Latina es diferente. Cambió y para bien. De ahí que pensar que las soluciones se basan en nuevos experimentos, es regresar al pasado superado con mucho dolor. Nadie conoce una teoría del desarrollo que se asiente en premisas bisoñas, pero si en realidades modificadas; y, eso es lo que hay que saber comprender para salvar estos nuevos obstáculos, que más allá de sus oportunistas políticos, tiene raíces que deben ser debidamente comprendidas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malicia indígena</title>
      <description>Columnista invitado Soy un defensor de la igualdad, no emito epítetos de ningún tipo que determinen una actitud racista, por el contrario, defiendo la igualdad de las personas a un nivel que pocos en el país lo hacen, pero no puedo esconder mi punto de vista sobre lo sucedido en los disturbios y desmanes recientes. Muchos pregonan que ha existido sensibilidad del Presidente de la República en la derogatoria del decreto 883, otros indican que la protesta debe ejercerse y que es un derecho ciudadano hacerlo y que en los disturbios se evidenciaron odios e inconformidades debido a un olvido permanente por parte de las autoridades para con las minorías y que esto detona las acciones ocurridas días atrás. Los indígenas fueron manipulados, por más que digan que no, y no solo esto, se juntaron al correísmo. Se dieron cuenta que no era prudente seguir en el equipo del vandalismo, por lo que se desmarcaron unos días después pero ya muy tarde. Aprovecharon una decisión gubernamental para demostrar su capacidad de movilización, sometida en el gobierno anterior por sus actuales colegas de protesta, recordando al país que están en capacidad de paralizarlo y que tienen la influencia suficiente para hacer cambiar una decisión de Estado. En su discurso Vargas dijo al país que ellos son los dueños del agua, los alimentos y el petróleo. Ofendieron al pueblo y al Gobierno, no dialogaron, fueron a una mesa a medir su fuerza y sometieron al Presidente y humillaron a sus ministros. Así sucedió y todos lo vimos en la pantalla. Por otro lado, una población delincuencial integrada por mercenarios extranjeros, que también se hacen presentes en Chile, compartiendo el amedrentamiento en los campos y las ciudades. Inconcebible. Maduro exportó buena gente y también quienes supieron actuar por un salario diario y deben ser expulsados del país y no queremos que se queden. A los amigos indígenas, decirles que deben respetar la propiedad pública y privada, las leyes y a sus conciudadanos, tampoco son los llamados a definir quien paga impuestos y quien no. Que tampoco son los dueños del país y que si quieren gobernar deben ganar en las urnas. . El Ecuador debe cambiar, se vio podredumbre en varios participantes, se vio irrespeto, delincuencia de la peor y una juventud que esta más cerca de los delincuentes que de la razón y la sensatez. Una década muy perdida, con narcotráfico incrustado, con fraccionamiento social, con irracionalidad y odio. Correa y sus compinches sin duda cambiaron el país, no solamente por la corrupción galopante sino también porque nos dejo un Ecuador con los valores en decadencia donde el buen ejemplo es escaso. ¿Hay que reconciliar el país o recuperar los valores perdidos? La tarea es clara para mí.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Punto muerto y ellos, en línea</title>
      <description>Estamos como al principio, o peor.Tras 12 días de paro y destrucción, ya quedó dicho, todo el país salió derrotado. El retiro del decreto que liberaba los precios de los combustibles fue una capitulación por el bien supremo de la paz social. Pero la realidad de la economía marca que los subsidios son injustos, benefician a los que más tienen y abrigan gigantes fortunas por el contrabando de combustibles. Fronteras vulnerables, derivados de petróleo que se van a Perú y Colombia y generan un negocio sucio millonario. Buques pseudo pesqueros que venden dichos productos y hacen transferencia en alta mar. La protesta juntó en la calle a todos los demonios. Primero el paro de transportes, luego la marcha indígena que se transformó en bloqueo de carreteras y la toma de Quito. Con el centro cercado y el Presidente en Guayaquil el perímetro de El Arbolito fue tierra arrasada entre piedras, pirómanos, palos y bombas lacrimógenas. Y allí llegaron los extranjeros y las consignas correístas para alumbrar la hoguera, turbar la paz social y, si podían, dar golpe de Estado. Las protestas aquí y acullá han tenido señas comunes y puntos de contacto. El factor sorpresa no parece ser tal, como expresión espontánea, sino una orquesta que toca al son de una misma batuta, sopla la brisa por doquier hasta hacerse huracán. Establecer la conexión bolivariana y los hilos transiberianos y planetarios no será cosa fácil, pero hay muchos puntos sospechosos y coincidencias perversas. Solo la fuerza de las grandes potencias puede sostener la turbada dictadura de Maduro, matar de hambre al pueblo venezolano, expulsar millones fuera de su tierra en pro de pan y trabajo y seguir extrayendo petróleo de la abundancia de una de las reservas más grandes del mundo parece un objetivo geopolítico que algo explica. Maduro viajó a Rusia, antes lo hizo Correa en el Mundial. El ex presidente ecuatoriano tiene su espacio de opinión en Russia Today. Fue a Caracas, entrevistó al ‘brillante’ heredero político del comandante Chávez, pero también se reunió con Paola Pabón y varios partidarios. ¿Trazar la línea? ¿Forzar detener sus juicios? ¿Quién sabe? El viaje pactado de Putin a Cuba es otro gesto geopolítico decidor en esta hora. Todavía no se esclarece el papel de Assange y su intromisión en la campaña electoral norteamericana. La utilización de la propaganda, los trolls y las ‘fake news’ que millones de ingenuos se tragan sin verificar se pone a órdenes del caos y la anarquía. Lo mismo para lanzar a la calle a los violentos, tomarse el aeropuerto de Barcelona y prender fuego en las calles, o sacudir el Chile del modelo de éxito económico que tapaba demandas sociales. Por aquí ya sabemos que unos son muy vivos, corruptos y perversos y otros, o muy ingenuos o se creyeron el cuento del diálogo sin haber advertido la temperatura social sin alcanzar a medir la eventual intensidad de una protesta que muestra que en lo social, todavía vivimos en el siglo XIX.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugadores nocturnos</title>
      <description>Son casi las 2 de la mañana. Varios niños de 10-11 años despiertan como sonámbulos. Es la hora del videojuego más popular. Se han citado varios compañeros de la escuela para jugar en grupo. No es la primera noche. Desde hace un par de meses la rutina se repite. No importa el tiempo del descanso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jueces reprobados</title>
      <description>Veinticuatro de 36 magistrados no aprobaron la evaluación para la Corte Nacional. Debieron alcanzar 80 puntos, pero obtuvieron puntajes inferiores. Solo siete jueces y cinco conjueces pasaron las pruebas: entre los siete, la presidenta de la Corte, Paulina Aguirre, y la jueza Daniela Camacho.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No a dispersión electoral</title>
      <description>El Consejo Nacional Electoral propone a la Asamblea cambios en la elección de asambleístas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desigualdad</title>
      <description>El británico Richard Wilkinson es un historiador económico que ha dedicado su vida a demostrar los efectos perniciosos de la desigualdad y cómo las sociedades más igualitarias mejoran el bienestar colectivo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indios</title>
      <description>El responsable de llamar “indios” a los habitantes de América es Colón. Su llegada fue insólita: un centenar de europeos se vieron cara a cara con pobladores, creyendo que eran del Asia. Vespucci arribó a Brasil y exclamó: “Dios, esto es tierra firme pero no es Asia”. Su carta enviada a Portugal remeció las teorías de pensadores de ese tiempo: en esta parte del mundo todo era de todos; eso inspiró a Tomás Moro para escribir su célebre crítica al sistema dominante “La utopía”. Utopía no es “nada”, la utopía es América.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item></news>