<news><item><title>Despierta Ecuador</title>
      <description>Es una pena que en el país no se tome conciencia de las amenazas contra la democracia, la institucionalidad, la paz y la seguridad ciudadana que quedaron seriamente afectadas luego de la violencia, vandalismo y destrucción que se presentara con ocasión del último levantamiento indígena. No se trata de un hecho aislado sino de una amenaza presente, que no se ha desvanecido y que los diferentes sectores no han comprendido en su gravedad.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Faltó derogar el modelo</title>
      <description>Lo que empezó con una marcha para derogar el Decreto 883 se convirtió, al cabo de pocas semanas, en una exigencia para cambiar el modelo económico del país. Así de fácil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más del 15 de Noviembre de 1922</title>
      <description>Podemos obtener utilidad respecto a los límites que debe tener la actividad política, especialmente si la animan y conducen personajes violentos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fetichismo y violencia</title>
      <description>Hay pueblos que aún viven en el tiempo del fetichismo y la magia. Hay pueblos que se niegan a enfrentar, con racionalidad y rigor, la verdad de los tiempos que corren. Hay quienes creen que la democracia es sentimiento desbordado, ilusión difusa y aplauso. Hay los que se niegan a admitir que los discursos son vocerío que se lleva el viento. Hay quienes creen que la sociedad y la economía pueden domarse con el látigo de la ideología y el fermento del prejuicio. Y que la solución está en la violencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Machos y ‘feminazis’</title>
      <description>Los medios de comunicación y las redes sociales recogieron la noticia de que una niña de siete años había sido dejada sola, por más de una hora, en el interior de un vehículo, mientras su madre y su pareja actual habían ingresado a un casino-hotel en una ciudad cercana a Hollywood. Los adultos fueron detenidos y acusados de “abuso infantil sin daños corporales graves”. Un delito frente al que existe “tolerancia cero” debido a que el abandono de niños al interior de vehículos puede tener consecuencias muy graves, incluso la muerte. La niña fue entregada a los servicios de custodia infantil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La no violencia</title>
      <description>“Estoy convencido de que –tanto por razones prácticas como morales- la no-violencia es el único camino a la libertad de mi gente”. Este era el principio, el alfa y el omega de la estrategia de Martin Luther King Jr. para luchar contra la opresión, la represión y la discriminación racial en Estados Unidos en los 60s. Gandhi tenía una filosofía similar: la Resistencia No Violenta. Y lo pongo como epígrafe de este artículo, después de observar todas las protestas violentas que se han desencadenado en América Latina y alrededor del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Nebot, Lasso, Vargas? Escoja</title>
      <description>Entre los hasta hace poco impensables resultados de las protestas de la primera quincena de octubre, hay uno del que no se está hablando mucho: en la práctica, la etapa preelectoral se adelantó. Pero es extraña, no tanto porque no hay claridad sobre los candidatos, sino porque es casi imposible figurarse cuáles serían unas propuestas aceptables políticamente.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los dos extremos</title>
      <description>La violencia inusitada que vivió el país hace pocos días sacó a la luz lo peor de todos nosotros. Por una parte aparecieron los autores de esos actos, ejecutores y azuzadores que hoy se repliegan y de la forma más cobarde niegan los hechos, reculan y mansean, piden disculpas entre dientes, mascullando resentimientos y nuevos agravios; que buscan a toda costa perdón y olvido, y contraatacan inventando una represión brutal que no existió, pues la brutalidad la pusieron ellos, los que actuaron a nombre y en representación de golpistas y mentalizadores que han vuelto a sus guaridas o que andan en puntillas por los tejados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La voz de la Amazonia</title>
      <description>Vivimos bajo los ecos del Sínodo Amazónico. Que se haya celebrado en Roma no es una casualidad.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El “disgusto” económico</title>
      <description>La gente está disgustada con la economía. Y decir “disgusto” es una manera de guardar las formas, una manera de evitar las malas palabras. Lo triste es que hay suficientes razones para estar disgustados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuenca</title>
      <description>Cuenca se independizó dos veces. La una, el viernes 3 de noviembre de 1820. La libertad duró 47 días y fue obra de veinte patriotas calificados de “proscritos” por el señorío de la ciudad. Estos “proscritos” fueron el alcalde chileno José María Vásquez de Noboa, León de la Piedra, Juan Cisneros, Zenón San Martín, Tomás Ordóñez, Juan Álvarez, Pedro Zea, Miguel Pino, Vicente Monroy, Ignacio Ochoa, Felipe Serrano, Pedro Serrano, Manuel Serrano, José Sevilla, Pedro Argudo, Francisco Carrasco, Joaquín Salazar, Ambrosio Prieto, Pedro Rodríguez y Paulino Ordóñez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Encrucijada política y económica</title>
      <description>Estamos en esta coyuntura es difícil encontrar una salida sin principios básicos sobre los cuales establecer acciones a seguir. Podrían definirse temas sobre los cuales los ecuatorianos no deberíamos ni podríamos aceptar tener posiciones diferentes. Uno de ellos es la defensa de la democracia. Todo aquel que amenace al sistema democrático con cualquier interés particular o de grupo no sería aceptado. Un segundo factor es la libertad, la seguridad ciudadana y la propiedad privada, activos de la sociedad que ni están ni deben ser parte de discusión alguna. Las acciones que agredan estos principios deben ser repelidas y afrontadas con todos los instrumentos que ofrecen la Constitución y las leyes vigentes. Y, el tercer factor es la defensa de una economía sana y próspera que en el tiempo vaya corrigiendo los problemas actuales y permita un mejor futuro para todos. Una economía sana y robusta que no tenga color sino se sustente en resultados. Si el fruto de su aplicación es el beneficio de las grandes mayorías, si el resultado de su instrumentación es la eliminación de la pobreza y una mayor equidad entre todos, es decir, que todos los ecuatorianos tengan los servicios públicos de calidad necesarios, pues esa será la ruta a seguir.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Protesta y DD.HH.</title>
      <description>El derecho a la protesta es un derecho fundamental en cualquier democracia y casi nadie cuestiona su valor; el tema se torna discutible cuando se añade la calificación de pacífica o violenta. Muchos consideran inocua, ineficaz, a la protesta pacífica porque ningún gobierno le tiene miedo por numerosa que sea. La protesta violenta, en cambio, ha doblegado a dictaduras sanguinarias, costumbres inveteradas y creencias arraigadas. La protesta violenta está asociada con las revoluciones y los cambios más importantes que ha logrado la humanidad.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A calzón quitado</title>
      <description>La historia de la sexualidad de los ecuatorianos sigue en pañales porque la gente de bien pretende salvaguardar, mutilándola, la imagen de nuestros próceres cuando la verdad es que esta anda por la calle envuelta en chismes y rumores que se alimentan de intereses políticos.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Violencia y derechos humanos</title>
      <description>Las violentas manifestaciones populares en varios países de América Latina han estimulado los análisis de su realidad política, económica y social. Todos coinciden en que la persistente injusticia social está en el fondo de tales expresiones de protesta. Pero es igualmente compartido el convencimiento de que la ideología socialista ha influido decisivamente en el uso de la violencia porque, según su dialéctica, el recurso más eficaz para propiciar los cambios que teóricamente propone es la lucha de clases.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tsunami de odio y barbarie</title>
      <description>El tsunami político que se propagó por varios países de Latinoamérica, con evidentes propósitos desestabilizadores en casi todos ellos, sigue causando estragos de odio y destrucción inusitados.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pacto social, razón y fuerza</title>
      <description>300 millones de dólares perdidos al incendiarse 80% de la infraestructura del Metro de Santiago. 720 millones de pérdidas productivas reportadas por las cámaras tras las manifestaciones en Ecuador. Muerte, saqueo e incertidumbre. ¿Cuál es la razón de la inusitada violencia? Sobre todo: ¿Cuál es el pacto razonable que debe prevalecer sobre el vandalismo? En Chile, Ecuador, Haití, Bolivia, Argentina, Uruguay, Perú, República Dominicana, Brasil, México, Nicaragua, Bolivia, la misma Venezuela, Cuba y otros países, se están produciendo confesiones de sociedad, donde los mea-culpa en torno a la “brisa” generadora de violencia son del día a día. El contrato social y democrático está en crisis: política, social y sobre todo económica. Esta crisis no solo concierne a los países latinoamericanos. También hay confesiones de debilidad de líderes de Estados Unidos, Francia, Reino Unido, la misma Rusia, China en Hong Kong, España y otras naciones desarrolladas, en las cuales la constante es apelar a un pacto social en problemas. ¿Preguntémonos qué ocurre? La violencia inusitada contra los supermercados en Chile con saqueos e incendios en Quinta Normal, San Bernardo, o Independencia, llama la atención. La violencia y las muertes se produjeron en supermercados donde antes hubo huelgas, y donde finalmente, se reemplazó a cajeros humanos por máquinas más económicas. Chile discute un texto en torno a las 40 horas laborales, cuyo debate ha girado hacia la flexibilización laboral. El gobierno anuncia aumento de salario mínimo aplicable a los empleados. Y la consulta es: ¿Se está discutiendo qué hacer cuando la tecnología reemplace a los trabajadores, y cuando más gente desocupada salga a las calles, y opte por querer dialogar así con el gobierno, desafiando al sistema? Parecería que hay que mirar los conflictos globales, regionales y nacionales bajo una lupa de pacto social, económico, político y tecnológico, que amerita distribución, aporte de protección social, y dotación de ingresos mínimos garantizados a los hogares, para crear bienestar real. La reformulación inteligente de los sistemas instituidos para sintonizarlos con el reto de la cuarta revolución industrial, parecería que será la estrategia de salida en Chile. Para Ecuador, la productividad es mandato. Los derechos de ingreso, salud, pensiones y educación están constitucionalmente garantizados. Salir solo es viable con diálogo racional en pro de una base social con fuerza pública y protección social. El nuevo orden que va naciendo es uno de regímenes fuertes en lo institucional, economías de productividad y sociedades de distribución a tono con la demanda social. En Chile el diálogo de partidos, el uso de la fuerza pública, y la instauración de medidas compensatorias, operan ya al mismo tiempo. El pacto social de una economía cada vez más digital ha comenzado a nacer institucionalmente desde Santiago. Pronto lo hará en Ecuador. Lo está haciendo en el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiempo de reflexión</title>
      <description>De pronto América Latina regresó a los convulsionados años de las décadas de los sesenta y setenta, cuando experimentaba con las políticas económicas del proteccionismo, la locomotora y sus vagones, el ahorro forzoso, el endeudamiento público como palanca del crecimiento, los controles de precios, el cierre de los mercados de cambio con sus deformaciones (mercados negros), las limitaciones severas a los movimientos de capitales, la insurgencia de la inflación y el debate de su combinación “optima” con el empleo (la famosa curva de Phillips). Era un continente inestable, con insurgencias promovidas por gobiernos (uno sobrevive) que no respetan a sus vecinos ni a quienes piensan diferente, con pocas islas democráticas, que buscaba por donde sacar la cabeza; y, por ello daba paso a la creatividad de las políticas económicas que finalmente convergieron bajo el apelativo de “heterodoxas”, para señalar su distancia con la concepción clásica de manejo de los equilibrios económicos, que a pesar de su insistente aplicación finalmente sucumbieron, con resultados de crecimiento mediocres, altos índices de desigualdad (que hasta ahora siguen marcando a la región), enormes bolsas de pobreza y una crónica inflación, que costó muelas sacarla, aunque algunos todavía conviven con ella como Venezuela y Argentina. Los años ochenta, cuando con esperanza volvía la democracia a muchos países, con Ecuador a la cabeza, esta herencia les esperaba bien acomodada y presta para ponerlos en serios aprietos luego de tantos años de buscar los recodos del desarrollo para acelerar su encuentro con un burbujeante nivel bienestar que pronto se evaporó y le dio la calificación de “la década perdida”, mote que grafica lo ocurrido, pero no distingue las causas que la ocasionaron ni los responsables de su ocurrencia. En los noventa y lo que va de este siglo, las cosas mejoraron, aunque no para todos, pero si para los que aprendieron las duras lecciones; volvió la racionalidad a muchas economías, se reconoció a la perseverancia, se cuidó la consistencia y los frutos empezaron a recogerse. No faltaron los que se hicieron amigos de Alzheimer y volvieron a sus andaduras. Otra vez, la herencia se agazapó, pero lo hizo con la malicia propia de quienes no son demócratas ni respetan los derechos. En el mundo de hoy América Latina es diferente. Cambió y para bien. De ahí que pensar que las soluciones se basan en nuevos experimentos, es regresar al pasado superado con mucho dolor. Nadie conoce una teoría del desarrollo que se asiente en premisas bisoñas, pero si en realidades modificadas; y, eso es lo que hay que saber comprender para salvar estos nuevos obstáculos, que más allá de sus oportunistas políticos, tiene raíces que deben ser debidamente comprendidas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malicia indígena</title>
      <description>Columnista invitado Soy un defensor de la igualdad, no emito epítetos de ningún tipo que determinen una actitud racista, por el contrario, defiendo la igualdad de las personas a un nivel que pocos en el país lo hacen, pero no puedo esconder mi punto de vista sobre lo sucedido en los disturbios y desmanes recientes. Muchos pregonan que ha existido sensibilidad del Presidente de la República en la derogatoria del decreto 883, otros indican que la protesta debe ejercerse y que es un derecho ciudadano hacerlo y que en los disturbios se evidenciaron odios e inconformidades debido a un olvido permanente por parte de las autoridades para con las minorías y que esto detona las acciones ocurridas días atrás. Los indígenas fueron manipulados, por más que digan que no, y no solo esto, se juntaron al correísmo. Se dieron cuenta que no era prudente seguir en el equipo del vandalismo, por lo que se desmarcaron unos días después pero ya muy tarde. Aprovecharon una decisión gubernamental para demostrar su capacidad de movilización, sometida en el gobierno anterior por sus actuales colegas de protesta, recordando al país que están en capacidad de paralizarlo y que tienen la influencia suficiente para hacer cambiar una decisión de Estado. En su discurso Vargas dijo al país que ellos son los dueños del agua, los alimentos y el petróleo. Ofendieron al pueblo y al Gobierno, no dialogaron, fueron a una mesa a medir su fuerza y sometieron al Presidente y humillaron a sus ministros. Así sucedió y todos lo vimos en la pantalla. Por otro lado, una población delincuencial integrada por mercenarios extranjeros, que también se hacen presentes en Chile, compartiendo el amedrentamiento en los campos y las ciudades. Inconcebible. Maduro exportó buena gente y también quienes supieron actuar por un salario diario y deben ser expulsados del país y no queremos que se queden. A los amigos indígenas, decirles que deben respetar la propiedad pública y privada, las leyes y a sus conciudadanos, tampoco son los llamados a definir quien paga impuestos y quien no. Que tampoco son los dueños del país y que si quieren gobernar deben ganar en las urnas. . El Ecuador debe cambiar, se vio podredumbre en varios participantes, se vio irrespeto, delincuencia de la peor y una juventud que esta más cerca de los delincuentes que de la razón y la sensatez. Una década muy perdida, con narcotráfico incrustado, con fraccionamiento social, con irracionalidad y odio. Correa y sus compinches sin duda cambiaron el país, no solamente por la corrupción galopante sino también porque nos dejo un Ecuador con los valores en decadencia donde el buen ejemplo es escaso. ¿Hay que reconciliar el país o recuperar los valores perdidos? La tarea es clara para mí.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Punto muerto y ellos, en línea</title>
      <description>Estamos como al principio, o peor.Tras 12 días de paro y destrucción, ya quedó dicho, todo el país salió derrotado. El retiro del decreto que liberaba los precios de los combustibles fue una capitulación por el bien supremo de la paz social. Pero la realidad de la economía marca que los subsidios son injustos, benefician a los que más tienen y abrigan gigantes fortunas por el contrabando de combustibles. Fronteras vulnerables, derivados de petróleo que se van a Perú y Colombia y generan un negocio sucio millonario. Buques pseudo pesqueros que venden dichos productos y hacen transferencia en alta mar. La protesta juntó en la calle a todos los demonios. Primero el paro de transportes, luego la marcha indígena que se transformó en bloqueo de carreteras y la toma de Quito. Con el centro cercado y el Presidente en Guayaquil el perímetro de El Arbolito fue tierra arrasada entre piedras, pirómanos, palos y bombas lacrimógenas. Y allí llegaron los extranjeros y las consignas correístas para alumbrar la hoguera, turbar la paz social y, si podían, dar golpe de Estado. Las protestas aquí y acullá han tenido señas comunes y puntos de contacto. El factor sorpresa no parece ser tal, como expresión espontánea, sino una orquesta que toca al son de una misma batuta, sopla la brisa por doquier hasta hacerse huracán. Establecer la conexión bolivariana y los hilos transiberianos y planetarios no será cosa fácil, pero hay muchos puntos sospechosos y coincidencias perversas. Solo la fuerza de las grandes potencias puede sostener la turbada dictadura de Maduro, matar de hambre al pueblo venezolano, expulsar millones fuera de su tierra en pro de pan y trabajo y seguir extrayendo petróleo de la abundancia de una de las reservas más grandes del mundo parece un objetivo geopolítico que algo explica. Maduro viajó a Rusia, antes lo hizo Correa en el Mundial. El ex presidente ecuatoriano tiene su espacio de opinión en Russia Today. Fue a Caracas, entrevistó al ‘brillante’ heredero político del comandante Chávez, pero también se reunió con Paola Pabón y varios partidarios. ¿Trazar la línea? ¿Forzar detener sus juicios? ¿Quién sabe? El viaje pactado de Putin a Cuba es otro gesto geopolítico decidor en esta hora. Todavía no se esclarece el papel de Assange y su intromisión en la campaña electoral norteamericana. La utilización de la propaganda, los trolls y las ‘fake news’ que millones de ingenuos se tragan sin verificar se pone a órdenes del caos y la anarquía. Lo mismo para lanzar a la calle a los violentos, tomarse el aeropuerto de Barcelona y prender fuego en las calles, o sacudir el Chile del modelo de éxito económico que tapaba demandas sociales. Por aquí ya sabemos que unos son muy vivos, corruptos y perversos y otros, o muy ingenuos o se creyeron el cuento del diálogo sin haber advertido la temperatura social sin alcanzar a medir la eventual intensidad de una protesta que muestra que en lo social, todavía vivimos en el siglo XIX.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugadores nocturnos</title>
      <description>Son casi las 2 de la mañana. Varios niños de 10-11 años despiertan como sonámbulos. Es la hora del videojuego más popular. Se han citado varios compañeros de la escuela para jugar en grupo. No es la primera noche. Desde hace un par de meses la rutina se repite. No importa el tiempo del descanso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jueces reprobados</title>
      <description>Veinticuatro de 36 magistrados no aprobaron la evaluación para la Corte Nacional. Debieron alcanzar 80 puntos, pero obtuvieron puntajes inferiores. Solo siete jueces y cinco conjueces pasaron las pruebas: entre los siete, la presidenta de la Corte, Paulina Aguirre, y la jueza Daniela Camacho.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No a dispersión electoral</title>
      <description>El Consejo Nacional Electoral propone a la Asamblea cambios en la elección de asambleístas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desigualdad</title>
      <description>El británico Richard Wilkinson es un historiador económico que ha dedicado su vida a demostrar los efectos perniciosos de la desigualdad y cómo las sociedades más igualitarias mejoran el bienestar colectivo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indios</title>
      <description>El responsable de llamar “indios” a los habitantes de América es Colón. Su llegada fue insólita: un centenar de europeos se vieron cara a cara con pobladores, creyendo que eran del Asia. Vespucci arribó a Brasil y exclamó: “Dios, esto es tierra firme pero no es Asia”. Su carta enviada a Portugal remeció las teorías de pensadores de ese tiempo: en esta parte del mundo todo era de todos; eso inspiró a Tomás Moro para escribir su célebre crítica al sistema dominante “La utopía”. Utopía no es “nada”, la utopía es América.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La tercera vía…</title>
      <description>Hace 30 años cayó el muro de Berlín, anunciando el fin de la guerra fría y el derrumbe del socialismo real. El capitalismo se alzaba triunfante, quedando como único actor en el escenario global. En estos días, exactamente a los 30 años de aquel suceso, la cereza del pastel del capitalismo, el ensayo neoliberal chileno, ha exhibido sus costuras y se resquebraja, debido a la poderosa interpelación del pueblo de Chile. Sin embargo, en Sudamérica, en estas horas, no solo se agrieta el esquema capitalista, también acelera su desplome otro paradigma menor: el Socialismo del S. XXI. Por obra del octubre incendiario, América Latina, temporalmente se encuentra con paradigmas muy debilitados y sin legitimidad. Las élites conservadoras y algunos organismos de crédito, rápidamente pondrán parches al arquetipo caduco. Los pueblos, superando telarañas ideológicas, sepultarán al Socialismo del S. XXI. Tal “orfandad” podría ser una oportunidad para explorar otras rutas de desarrollo, inspiradas en la justicia social y el bien común. El nuevo modelo, debería superar el viejo esquema primario-exportador vigente desde el S. XVIII. La extrema fragilidad en el mercado mundial de un solo producto (cacao, banano, petróleo), al ser eje de la economía, ha gestado cíclicamente, momentos de auge, y dramáticas crisis sociales y políticas, como ahora. Por esto el nuevo modelo debe provenir de la investigación geo política, económica y estratégica de nuestras posibilidades en un mundo contemporáneo amenazado por el calentamiento global, el individualismo extremo y la concentración absurda de capital. Hay que superar el economicismo. Esto es, construir un paradigma donde lo económico no sea el centro, sino que interactúe con los otros factores de la realidad, edificando una propuesta civilizatoria integral, donde la economía y la cultura, al unísono, produzcan y reproduzcan la vida teniendo como centro de su acción al ser humano, que se sabe parte de la naturaleza. Por cientos de años, como país, hemos vivido en relaciones de dependencia, con escasos chispazos de autonomía. Hemos sido serviles reproductores de pensamiento ajeno, o ejecutores de agendas privadas, internas o foráneas. Debido a la insurrección de octubre, se han creado condiciones para gestar un pensamiento propio. Nuestras universidades junto a la sociedad deberían liderar este proceso, en diálogo con el Gobierno y con las élites. Para esto se requiere confianza y espíritu democrático. Pero la coyuntura es adversa. Esta el peligroso hueco fiscal. Están las heridas y prejuicios innombrables que sacó a flote el incendio social. El olor a guerra está en los trajes y corazones de los líderes e ‘influencers’, de lado y lado. Mientras baja la temperatura, los más serenos y estrategas deben empezar los trazos de la tercera vía de desarrollo, alternativa al neoliberalismo y al socialismo del siglo XXI.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>De extremo a extremo</title>
      <description>Hasta el domingo 17 de noviembre deberá votarse en la Asamblea la ley cuyo proyecto envió el Presidente Moreno, con carácter de urgente, el 18 de octubre, que tiene múltiples materias, en 202 páginas, 404 artículos, 22 leyes reformadas y decenas de disposiciones generales, disposiciones transitorias y derogatorias. Se requerirá 70 votos afirmativos para decidir la aprobación del texto íntegro; o la negativa del texto íntegro; o el texto sustitutivo, por re elaboración total o parcial del texto enviado por el Ejecutivo. De no haber los 70 votos, el proyecto, el 18 de noviembre, será ley de la República. Un número reducido de asambleístas habrá leído el proyecto de ínfima socialización en la ciudadanía. Si dejan pasar el paquetazo, la figura de Poncio Pilatos, lavándose las manos, evidenciaría lo que es la realidad política del Ecuador. Por la cuasi quiebra de la caja fiscal, que arrastra a la economía, de acuerdo que se requiere una ley que asegure inmediatos ingresos. Podría ser una que eleve temporalmente por tres años los tarifarios de impuesto a la renta empresariales y para personas naturales, antes que introducir irracionalidades archivadas desde el correato, como aquella de castigar a las personas naturales quitándoles las deducciones para gastos de educación, salud, alimentación y vivienda, ahora encubierta en una barrera de USD 100 000, que luego será USD 50 000 y después la eliminarán. Historia de siempre: legislar con vaselina sobre el bolsillo de los ciudadanos, para luego elevar la carga tributaria. No es admisible que se armen paquetazos legislativos, que aun incluyen articulados con dedicatoria, como es el caso de las prórrogas de las concesiones en Galápagos, por 25 años. Tampoco que se viabilicen equipos que pasen a manejar hasta por seis años espacios blindados de poder, como serían los casos de la Junta de Política, Regulación y Estabilidad Financiera, como persona jurídica, añoranza de la Junta de Planificación de los años 60s y 70s, con super poderes, en que se sustentaron las dictaduras militares de esas décadas, y un Directorio todo poderoso del Banco Central. De acuerdo que haya un Directorio del Banco Central del Ecuador que asegure una gestión profesional de éste. Lo que no se debe es pasar del extremo del saqueo de esa institución, en el correato, a un blindaje en que la entidad ni siquiera quede sometida al orden jurídico del Ecuador en cuanto a contratación pública y a relaciones laborales. No puede haber un banco supra-autónomo que quede fuera del control de la Superintendencia de Bancos -que no sólo debe controlar a los bancos comerciales- y de la Contraloría, en lo que no sea administrativo. Las inmunidades que habría en los dos casos, podrían convertirse en riesgo de impunidad.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>De los iroqueses a la Conaie</title>
      <description>Columnista invitada En teoría política, federación o confederación es una forma de administrar el poder delegándolo en un organismo superior, justo e incluyente, con el fin de propiciar la unión y confraternidad de los asociados. ¿De dónde proviene esta idea? No, no proviene de la democracia de la antigua Grecia. Aunque usted no lo crea: procede de los indios iroqueses que vivían alrededor de los Grandes Lagos que hoy integran los territorios de Estados Unidos y Canadá. La sociedad iroquesa tenía en su seno tres niveles de agrupaciones sociales: clanes, fratrias y tribus. En la práctica, todos estos segmentos participaban en las decisiones políticas: los clanes elegían a sus jefes libremente y resolvían por sí mismos sus problemas; cuando algún asunto competía a varios clanes, sus representantes apelaban al consejo de la fratria donde se lo absolvía. Si el asunto concernía a más de una fratria, se solucionaba en el Gran Consejo de las Cinco Tribus, cuyo dictamen descendía a través de delegados hasta los clanes. De esta manera se ejercía la soberanía de cada uno de los estratos, incluyéndose en la del gobierno confederado. Benjamín Franklin, el padre fundador de los EE.UU., visitaba con frecuencia los territorios iroqueses, y se admiraba como los clanes, fratrias y tribus convivían en una Liga, respetando la autoridad territorial y étnica de los asociados. Al redactar la primera constitución estadounidense tomó la idea de este pacto afirmando que si las tribus-naciones iroquesas habían podido llegar a tan deseable democracia, no debería ser imposible para las diez colonias inglesas conformar un estado federal. En la asamblea de Filadelfia consiguió que se lo adoptara en el nuevo país, que se denominaría Estados Unidos de América. Aquí, la Conaie establece la participación democrática de sus miembros basada en la comunidad. Pocos conocen el saber y experiencia que subyacen en su organización: las comunidades y centros de base tienen sus propios dirigentes y resuelven libremente sus asuntos; si exceden su competencia, se apela a la unión de los pueblos, en el caso de la Sierra, la Ecuarunari. En la Amazonia es la Confeniae la que responde por los centros y nacionalidades amazónicas. En la Costa, la Conaice lo hace con las comunidades y nacionalidades de esa región. Los tres organismos conforman la directiva superior, la Conaie. La Conaie no plantea la secesión, y por esto, no propone un ejército “propio”. Lo que ha conseguido es que la Constitución establezca, al menos en el plano declarativo, que el Ecuador es un Estado Plurinacional, o sea, una estructura sociopolítica que incluya a los indígenas y donde tengan los mismos derechos que los ecuatorianos pertenecientes a la nación gobernante: de habla española, cultura occidental, territorio oficial y, acostumbrada a pensar que en el país hay una sola formación nacional y una sola historia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Reforma electoral</title>
      <description>Aunque buena parte de la opinión pública está concentrada ahora en el futuro de la posible focalización de los subsidios a los combustibles, así como del tratamiento en la Asamblea Nacional de la “Ley de Crecimiento Económico” (remitida en días pasados por el Ejecutivo) y la Proforma Presupuestaria 2020, no menos importante son las reformas que deben hacerse a la “Ley Orgánica Electoral y de Organizaciones Políticas (Código de la Democracia)”. Si analizamos con detenimiento los factores que están detrás de las protestas de Ecuador y Chile, más allá del rechazo que pueden causar en la población el retiro de los subsidios, el alza en el precio de los pasajes de transporte o el incremento de los impuestos, hay un profundo descontento con las organizaciones políticas y ciertas instituciones del Estado. Han fracasado en la tarea de solucionar los problemas ciudadanos. Políticas públicas inconsistentes, poco articuladas con las necesidades de los diferentes sectores, leyes de mala calidad… Aunque el tema de la reforma electoral pueda parecer como marginal, tiene especial relevancia cuando se trata de mejorar la calidad de la representación política y, a la final, de la democracia como tal. Esto en el caso de que se incluyan dentro de este proceso aspectos sustanciales. En los próximos días la Asamblea Nacional va a retomar el tratamiento de las reformas al Código de la Democracia. Hay un documento que está para Segundo Debate del Pleno. Sin embargo, muchas de estas reformas no son de fondo y responden más intereses muy coyunturales de ciertas organizaciones políticas. Por ejemplo, no hay acuerdo sobre el cambio de los distritos electorales y el método de asignación de escaños. Creen que eso que algún momento benefició al correísmo les va a permitir también potenciar su representación en las elecciones del 2021. Pero eso está por verse. Hay otros aspectos no menos importantes que deberían tomarse en cuenta y sobre los que hay posturas encontradas entre los asambleístas. Los requisitos para postular a cargos de elección popular, tomando en cuenta lo derivado de la consulta popular que inhibe a las personas procesadas por casos de corrupción. La prohibición de las llamadas pre-campañas electorales. La necesidad de que se incluyan de manera obligatoria los debates entre candidatos. Que haya un calendario electoral que responda a la realidad. De igual modo, que se incluya y garantice la paridad, equidad y alternancia hombre-mujer en el encabezamiento de las listas. Que la elección de candidatos no sea “entre listas” sino que sean en listas cerradas o bloqueadas. Que el financiamiento de las organizaciones políticas y de las campañas electorales sea transparente y bien utilizado. El caso “Arroz verde” o “Sobornos”, así como la presencia del dinero del narcotráfico debería controlarse y sancionarse. Estos son varios de los temas que todavía no contiene esta reforma.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Secuelas</title>
      <description>Es trágico para el país que las protestas y actos de vandalismo de los primeros días de octubre, hayan impedido eliminar el subsidio a las gasolinas y al diésel y así mejorar la situación fiscal. Y que, como consecuencia de la barbarie, el ambiente para inversiones, el turismo, la confiabilidad de sus exportaciones y, en general, las condiciones para el desarrollo de los negocios, haya caído a los más bajos niveles. ¿Cómo es posible desarrollar el turismo si centenas de visitantes extranjeros quedaron atrapados en sus hoteles, no pudieron ir a los sitios seleccionados y tampoco tomar sus vuelos de regreso? Será muy difícil atraer inversión extranjera a un país en el que por eliminar subsidios a los combustibles se paralizan sus actividades por 11 días, se saquean comercios, se incendian edificios públicos, televisoras, se suspende el agua potable en una ciudad, se atacan campos petroleros, plantas industriales y empresas agrícolas, y por poco se consuma un golpe de Estado. Pero hay más efectos negativos: El proyecto de ley urgente que envió el Ejecutivo a la Asamblea, es una colcha de retazos que creará mayor confusión y desconfianza respecto la estabilidad y racionalidad del marco jurídico. Más de 400 artículos que reforman 22 leyes no se pueden analizar y aprobar responsablemente en 30 días. En el área tributaria: Se grava con impuestos adicionales a los dividendos. La reducción de la tasa de impuesto a la renta para reinversión de utilidades baja de 10 a 8 puntos porcentuales. Se grava con impuesto a la renta la transferencia esporádica de inmuebles, mientras se pretende incentivar la industria de la construcción. Se eliminan o reducen las deducciones adicionales, creadas por ley reciente, para el incremento del empleo, los gastos en seguros médicos e inversión en activos que reducen el impacto ambiental. Las rentas personales de 100 000 o más dólares al año no podrán deducir gastos de vivienda, alimentación, salud, etc., con un mensaje terriblemente negativo. Habría sido preferible modificar la tabla del impuesto y no buscar este atajo. El impuesto a la salida de divisas, ISD, se reduce del 5 al 2,5% para la importación de bienes de capital y materias primas, pero se elimina el crédito tributario. Por tanto, muchas empresas tendrán que pagar un ISD del 2,5%. Se grava con ICE el pos pago de teléfonos celulares para personas físicas, típica medida de populismo tributario, además inconsistente con ampliar el acceso a la informática. El Gobierno debería demostrar a la ciudadanía que es imprescindible cerrar el déficit fiscal, para salir de la crisis, lo que se logrará con una drástica reducción del gasto público corriente y un aumento simultáneo de los ingresos al Fisco. Superar los excesos, la corrupción y las inversiones disparatadas del correísmo, exige un doloroso sacrificio.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una cueca política</title>
      <description>Se estremecieron los archivos de la historia. Parecía que los tanques y las patrullas militares de las primeras horas de aquel 11 de septiembre de 1973 regresaban. Los cascos, fusiles, los colores; pero había diferencias, en favor de lo sucedido del 14 al 18 de octubre de 2019. Tristeza por el pasado, desconcierto por el futuro. La violencia desatada con motivo del alza del pasaje del metro santiaguino –y la tarifa de luz hace tres meses-pero también por el desfogue de sectores medios que sufren un modelo que privilegia solo las ganancias. Una especie de economía epicúrea sostenida por una clase media sin expectativas. No hay un “sueño chileno”, como dicen que hubo “un sueño americano” en Estados Unidos. En Ecuador el caso fue diferente. No se incendió un sistema de transporte sino a la Contraloría del Estado que debe tener en estudio casos aberrantes de la década pasada. En ambos casos no se trata de una asonada política capitaneada por la derecha o la izquierda, o un intento fallido de un golpe de estado. En Chile, fue la explosión violenta de un conjunto de la sociedad que protestó por una acumulación de índices a los que se añadía el alza del pasaje del metro y otros. En el Ecuador fue liderada por una dirigencia indígena con gran poder de convocatoria y movilización, pero incapaz de entender que son una parte y no un todo. Antes de lo de Chile, los análisis centraban sus estudios en los populismos o en la reconquista del poder político por la derecha. Lo de Ecuador con Moreno, Brasil con Bolsonaro y Argentina con los peronistas así lo comprobaban. Pero el estallido de Chile fue otro: ni populismo ni partidos; pero marcharon un millón. Con esto es necesario transitar por el sendero de la hipótesis y comprender un tipo de protesta y violencia diferente. Hay síntomas ineludibles: las expectativas del futuro han sido sustituidas por la demanda de otro nivel de vida en el presente: en el aquí y en el ahora. Chile tiene una larga historia de vigencia institucional. Ha tenido experiencias inéditas como las de Eduardo Frei Montalva, Salvador Allende y la dictadura militar. En la actualidad desarrolló uno de los pocos casos de concertación política después del regreso a la democracia. Sus índices económicos son referentes mundiales, muy lejos de lo vagones del metro incendiado. Fernando Mires es oportuno: “Cuando los partidos no cumplen esa función, las aguas sociales se desbordan… el estallido fue el resultado de un desborde de masas sin canalización política.” En el Ecuador se explica la hoguera en la Contraloría por las pruebas muy graves de la corrupción de la década dorada y por la anomia que reina en su escenario político. La cueca es un baile chileno que simula un duelo de la pareja con ritmos contagiosos de agilidad y gracia. Pero ahora, en el país de la larga y loca geografía, es un baile desconcertante sin música ni bailarines.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Historia política</title>
      <description>Yo conocí aquel infame muro que no dividía solamente una ciudad, y ni siquiera el mundo, sino toda la historia. Lo conocí desde sus dos costados, pero nunca lo crucé porque me repugnaba mostrar mi pasaporte para pasar al otro lado de la misma ciudad. Para verlo desde uno y otro lado usé distintos caminos, pero ambos partían desde Praga, donde aprendí que era infinita la distancia que separaba al socialismo vivo del diseño lentamente trabajado en difíciles textos de penosa lectura. Me era más fácil, desde luego, llegar a ver la muralla desde el costado del Este: cada vez que me escapaba con mi amigo cubano para visitar a su paisano de Dresde, aprovechábamos la ocasión de dar un pequeño salto hasta Leipzig para dejar una flor en la tumba de Bach, y algunas veces legamos a un Berlín descolorido y callado. Más difícil era mirar ese muro desde el costado Oeste: necesitaba un trámite mayor para obtener las visas que me hacían sospechoso, porque eran visas hacia el infierno capitalista. No obstante, cuando el tren llegaba a Munich, lo que veía era una ciudad animada y luminosa, y sus cervecerías eran más ruidosas que las fúnebres tabernas que había conocido en el Este. Luego era preciso tomar un avión hasta Berlín para ganar el tiempo, y al fin encontraba una ciudad que se esforzaba en mantener su antiguo prestigio cultural, muy averiado sin embargo por la guerra. Hasta que un buen día sucedió lo increíble: cuando me llamaron la atención, me acerqué a un televisor y miré un arriesgado grupo encaramado sobre el muro, levantando en el aire picos y palas y llenando el aire con cantos simultáneos . “¡No es posible!”, exclamó alguien a mi espalda. Lo que no era posible estaba sin embargo sucediendo a miles de kilómetros, esa pared ominosa que años atrás había conocido empezaba a caer ante los ojos del mundo. Era 9 de noviembre de 1989. Lo que caía no era solamente una pared: era un mundo, una filosofía, una página negra de la historia. Lo comprendí lentamente mientras miraba un día y otro día el espectáculo, y sentí que algo se quebraba también en mi cerebro. Lo que yo había aprendido en Praga no me había desviado de mi adhesión al socialismo, pero me había puesto muy lejos de los partidos que se decían socialistas. En otros términos, aquel aprendizaje me había instalado en una auténtica utopía. No obstante, en los días siguientes empecé a sentir cierta incomodidad inconfesable: cuando la muralla estaba allí, separando dos mundos, cualquier definición era más clara. Era más fácil saber de qué lado caía la Libertad, dónde se ultrajaba a la Justicia. Fue Jorge Enrique Adoum, con esa precisión del lenguaje que solo conocen los poetas, quien pudo dar forma a esa extraña incomodidad que me había invadido: “Cuando al fin tuvimos las respuestas, descubrimos que nos habían cambiado las preguntas.” Entonces entendí que era preciso empezar un nue vo aprendizaje.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué ganan los populistas?</title>
      <description>Lo que ocurre en Argentina constituye un asunto de reflexión sobre la persistencia del populismo, la “vocación democrática” de la gente, los nulos efectos de las experiencias políticas y económicas, y acerca de los valores o antivalores que animan a los votantes de América Latina. 1.- ¿Es la democracia liberal un valor social?.- Los populismos de todos los signos son enemigos de la democracia liberal, adversarios de los límites que imponen el Estado de Derecho y la legalidad. Paradójicamente, los presupuestos sobre los que se han basado los regímenes de América Latina, desde los días de la independencia, provienen de los postulados de la democracia liberal. El pueblo -en el evento de que exista “el pueblo” como agente político- en la práctica, ha demostrado su inclinación por la mano fuerte y su fascinación por los redentores, su falta de comprensión de la importancia y función de las instituciones, de la intermediación de los partidos y de la supremo importancia de la legalidad. Hay por tanto, una contradicción esencial que de algún modo explica por qué triunfan los populistas. La democracia liberal no es un valor social que mueva multitudes, lo que sí ocurre con la imagen, el discurso, la demagogia, la apelación sentimental y el gesto de los caudillos. 2.- El uso de los sistema electorales.- El populismo, enemigo de la democracia liberal, usa, sin embargo, los mecanismos electorales para ganar, afianzarse en el poder, cambiar las reglas del juego y perpetuarse. Aliados importantes en el uso pragmático de los recursos liberales son la propaganda, la demagogia, la descalificación del adversario, el discurso sobre la soberanía, el anti imperialismo y la explotación política de la desigualdad. La tesis de la instrumentalización de la democracia para construir dictaduras e imponer el socialismo desde arriba proviene del Foro de Sao Paulo, una vez que la vía revolucionaria quedó descartada con la caída del muro de Berlín y el descalabro de la Unión Soviética. Los resultados electorales de aquella estrategia han sido exitosos. La elección de Hugo Chávez, en Venezuela inició este camino; siguió Lula da Silva en Brasil (2002); Tabaré Vázquez en Uruguay, 2004; Evo Morales en Bolivia, 2005; Rafael Correa en Ecuador, 2006; Daniel Ortega en Nicaragua, 2006; Fernando Lugo en Paraguay, 2008; José Mujica en Uruguay, 2009; Dilma Rouseff en Brasil, 2010; Ollanta Humala en Perú, 2011; Nicolás Maduro en Venezuela, 2013; Michelle Bachelet de Chile, 2014; Néstor Kirchner y Cristina Fernández, quien ahora retorna al poder. Todos ellos han persistido en reelegirse, o en mantener el poder con personajes de reemplazo. La lógica es quedarse, y en eso, el populismo concuerda con las dictaduras, y responde a la tradición latinoamericana plagada de seres providenciales, caudillos pintorescos y militares. 3.- Los descalabros económicos e institucionales.- Sin ninguna excepción, la incursión populista en América Latina ha sido perjudicial para las instituciones, la democracia, la tolerancia y la economía. El ejemplo más notable es el de Venezuela. La experiencia, en todas partes, ha sido desastrosa para los derechos de la gente, que sigue votando por ellos. Ha provocado el descalabro del Estado de Derecho y ha generado niveles nunca antes registrados de corrupción. La independencia de las funciones del Estado ha sido víctima de un sistema impuesto con el argumento de rescatar la autonomía de los jueces. Las legislaturas se han transformado en instancias nominales, opacas y obedientes, que construyen estructuras normativas al servicio del poder y del “proyecto” que nunca, en ninguna parte, se ha votado. 4.- La personalización de la autoridad.- Los populistas concentran autoridad y transforman al Estado en un espacio personal, en una suerte de finca, en un “derecho de propiedad” que les otorga el hecho de haber sido electos. De ese modo, los canales de relación entre la gente y los gobernantes, ya no son los recursos impersonales de la legalidad. Adquiere trascendencia, entonces, esa suerte de “política de afectos y desafectos”, de pertenencia al club, de interés de los grupos dominantes. El asunto ha llegado al extremo de que los líderes populistas han hecho de la constitución una especie de traje a la medida, que responde a la personalidad del hombre fuerte (el híper presidencialismo), a su proyecto, políticas y planes. Esas constituciones tiene una incuestionable marca personal. Muchas se aprobaron por referéndum, mecanismo “democrático” pero usado hábilmente para dotar de aparente legitimidad al régimen, a sabiendas, sin embargo, de que el pueblo no lee el proyecto, no sabe derecho constitucional, ni está al tanto de los planes que se ocultan tras los discursos y las promesas. 5.- Pero, la gente vuelve a votar.-Los descalabros que provocan las medidas populistas, la destrucción de la legalidad, la inseguridad y la migración, afectan sustancialmente a las “clases populares” y medias. El tema, llamativo sin duda, es que, si hay oportunidad, el pueblo vota nuevamente por esos personajes que no pierden los niveles de simpatía que les otorga una suerte de carisma mediático que se explota sin reparo. La persistencia del peronismo argentino es un ejemplo de cómo un país anclado desde hace más de setenta años en torno a un personaje y a sus sucesores. Y es ejemplo de cómo la gente reelige si asumir las experiencias vividas. ¿Hay un entendimiento implícito, soterrado, entre el populista y sus votantes? La verdad es que no hay populista sin “pueblo”, no hay caudillo sin crédulos, no hay reelecciones sin votantes. La gente vota, con entusiasmo y sin temor, hasta por lo que asegura su ruina y la de su país.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patrimonio y la Senadi</title>
      <description>Si hace años tuve la seguridad supina sobre lo que era o podía ser el patrimonio de una nación, confieso que ahora tengo todas las dudas del mundo sobre lo que significa, lo que genera y a donde nos lleva el “peso” de la denominación, conservación y promoción patrimonial. Si en los años 70 y 80 luchábamos por el monumento individual -la Compañía o Ingapirca-, el discurso fue tornándose más abarcador: el entorno cultural o natural debía ser tomado en cuenta, se podían proteger de mejor manera los bienes calificados por las instituciones culturales oficiales de “especiales”. Las teorías decoloniales o de género tuvieron también su impacto. En los 90 ya no se trataba solo de bienes o entornos habitados por las elites masculinas de un lugar, había que dar vuelta de ojos a otros sectores -indígenas o negros-. Así chozas, pueblos de alta montaña o palenques esmeraldeños también eran “sujetos” a ser reconocidos. A fines de los 90 y durante el 2000 la inclusión fue mayor: se hablaba de cultura material e inmaterial, balsas-casas móviles de Portoviejo y también los pescadores que las habitaban o sus mujeres cocineras. Era y es una carrera atropellada por “reconocer” nostálgicamente aquello que Occidente va perdiendo sin remedio. Ah! También el patrimonio moderno de entre los 40 y 70 del siglo XX frente a la voracidad de inmobiliaria. En fin… A donde quiero llegar. No importa cómo lo definan las instituciones como la UNESCO o el INPC, lo que verdaderamente interesa es la valoración y calificación que hacen sus propios ciudadanos empoderados. Los expertos debemos ser acompañantes del proceso sobre aquello que la comunidad ha decidido convertir en “su” memoria. Definidos los repositorios de la memoria, es obligatorio darle contenido, ahondar su conocimiento y difundirlo sin restricciones, según la Ley de cultura y patrimonio. Se trata del derecho al acceso universal del patrimonio, especialmente aquello en manos del sector público. La difusión se hace mediante textos e imágenes de todo tipo y condición y estas últimas deben estar al servicio de quienes usamos las mismas en este sentido, no para lucrar sino para difundir. Si una obra de arte fue comprada con fondos nuestros (de los ciudadanos) por una entidad pública –un municipio o una biblioteca- es automáticamente de dominio público, como indica el artículo 116 del Código Ingenios. El uso de la imagen de un bien en el contexto académico/investigativo debe ser autorizado por dicha entidad sin costo alguno y los créditos establecidos con rigor. Sin embargo, la ley ecuatoriana no es clara y puede prestarse para abusos por parte de entidades privadas que quieren pescar a río revuelto. Necesitamos un claro reglamento emitido por la Senadi (antiguo IEPI).</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item></news>