<news><item><title>Despierta Ecuador</title>
      <description>Es una pena que en el país no se tome conciencia de las amenazas contra la democracia, la institucionalidad, la paz y la seguridad ciudadana que quedaron seriamente afectadas luego de la violencia, vandalismo y destrucción que se presentara con ocasión del último levantamiento indígena. No se trata de un hecho aislado sino de una amenaza presente, que no se ha desvanecido y que los diferentes sectores no han comprendido en su gravedad.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Faltó derogar el modelo</title>
      <description>Lo que empezó con una marcha para derogar el Decreto 883 se convirtió, al cabo de pocas semanas, en una exigencia para cambiar el modelo económico del país. Así de fácil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más del 15 de Noviembre de 1922</title>
      <description>Podemos obtener utilidad respecto a los límites que debe tener la actividad política, especialmente si la animan y conducen personajes violentos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fetichismo y violencia</title>
      <description>Hay pueblos que aún viven en el tiempo del fetichismo y la magia. Hay pueblos que se niegan a enfrentar, con racionalidad y rigor, la verdad de los tiempos que corren. Hay quienes creen que la democracia es sentimiento desbordado, ilusión difusa y aplauso. Hay los que se niegan a admitir que los discursos son vocerío que se lleva el viento. Hay quienes creen que la sociedad y la economía pueden domarse con el látigo de la ideología y el fermento del prejuicio. Y que la solución está en la violencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Machos y ‘feminazis’</title>
      <description>Los medios de comunicación y las redes sociales recogieron la noticia de que una niña de siete años había sido dejada sola, por más de una hora, en el interior de un vehículo, mientras su madre y su pareja actual habían ingresado a un casino-hotel en una ciudad cercana a Hollywood. Los adultos fueron detenidos y acusados de “abuso infantil sin daños corporales graves”. Un delito frente al que existe “tolerancia cero” debido a que el abandono de niños al interior de vehículos puede tener consecuencias muy graves, incluso la muerte. La niña fue entregada a los servicios de custodia infantil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La no violencia</title>
      <description>“Estoy convencido de que –tanto por razones prácticas como morales- la no-violencia es el único camino a la libertad de mi gente”. Este era el principio, el alfa y el omega de la estrategia de Martin Luther King Jr. para luchar contra la opresión, la represión y la discriminación racial en Estados Unidos en los 60s. Gandhi tenía una filosofía similar: la Resistencia No Violenta. Y lo pongo como epígrafe de este artículo, después de observar todas las protestas violentas que se han desencadenado en América Latina y alrededor del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Nebot, Lasso, Vargas? Escoja</title>
      <description>Entre los hasta hace poco impensables resultados de las protestas de la primera quincena de octubre, hay uno del que no se está hablando mucho: en la práctica, la etapa preelectoral se adelantó. Pero es extraña, no tanto porque no hay claridad sobre los candidatos, sino porque es casi imposible figurarse cuáles serían unas propuestas aceptables políticamente.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los dos extremos</title>
      <description>La violencia inusitada que vivió el país hace pocos días sacó a la luz lo peor de todos nosotros. Por una parte aparecieron los autores de esos actos, ejecutores y azuzadores que hoy se repliegan y de la forma más cobarde niegan los hechos, reculan y mansean, piden disculpas entre dientes, mascullando resentimientos y nuevos agravios; que buscan a toda costa perdón y olvido, y contraatacan inventando una represión brutal que no existió, pues la brutalidad la pusieron ellos, los que actuaron a nombre y en representación de golpistas y mentalizadores que han vuelto a sus guaridas o que andan en puntillas por los tejados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La voz de la Amazonia</title>
      <description>Vivimos bajo los ecos del Sínodo Amazónico. Que se haya celebrado en Roma no es una casualidad.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El “disgusto” económico</title>
      <description>La gente está disgustada con la economía. Y decir “disgusto” es una manera de guardar las formas, una manera de evitar las malas palabras. Lo triste es que hay suficientes razones para estar disgustados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuenca</title>
      <description>Cuenca se independizó dos veces. La una, el viernes 3 de noviembre de 1820. La libertad duró 47 días y fue obra de veinte patriotas calificados de “proscritos” por el señorío de la ciudad. Estos “proscritos” fueron el alcalde chileno José María Vásquez de Noboa, León de la Piedra, Juan Cisneros, Zenón San Martín, Tomás Ordóñez, Juan Álvarez, Pedro Zea, Miguel Pino, Vicente Monroy, Ignacio Ochoa, Felipe Serrano, Pedro Serrano, Manuel Serrano, José Sevilla, Pedro Argudo, Francisco Carrasco, Joaquín Salazar, Ambrosio Prieto, Pedro Rodríguez y Paulino Ordóñez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Encrucijada política y económica</title>
      <description>Estamos en esta coyuntura es difícil encontrar una salida sin principios básicos sobre los cuales establecer acciones a seguir. Podrían definirse temas sobre los cuales los ecuatorianos no deberíamos ni podríamos aceptar tener posiciones diferentes. Uno de ellos es la defensa de la democracia. Todo aquel que amenace al sistema democrático con cualquier interés particular o de grupo no sería aceptado. Un segundo factor es la libertad, la seguridad ciudadana y la propiedad privada, activos de la sociedad que ni están ni deben ser parte de discusión alguna. Las acciones que agredan estos principios deben ser repelidas y afrontadas con todos los instrumentos que ofrecen la Constitución y las leyes vigentes. Y, el tercer factor es la defensa de una economía sana y próspera que en el tiempo vaya corrigiendo los problemas actuales y permita un mejor futuro para todos. Una economía sana y robusta que no tenga color sino se sustente en resultados. Si el fruto de su aplicación es el beneficio de las grandes mayorías, si el resultado de su instrumentación es la eliminación de la pobreza y una mayor equidad entre todos, es decir, que todos los ecuatorianos tengan los servicios públicos de calidad necesarios, pues esa será la ruta a seguir.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Protesta y DD.HH.</title>
      <description>El derecho a la protesta es un derecho fundamental en cualquier democracia y casi nadie cuestiona su valor; el tema se torna discutible cuando se añade la calificación de pacífica o violenta. Muchos consideran inocua, ineficaz, a la protesta pacífica porque ningún gobierno le tiene miedo por numerosa que sea. La protesta violenta, en cambio, ha doblegado a dictaduras sanguinarias, costumbres inveteradas y creencias arraigadas. La protesta violenta está asociada con las revoluciones y los cambios más importantes que ha logrado la humanidad.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A calzón quitado</title>
      <description>La historia de la sexualidad de los ecuatorianos sigue en pañales porque la gente de bien pretende salvaguardar, mutilándola, la imagen de nuestros próceres cuando la verdad es que esta anda por la calle envuelta en chismes y rumores que se alimentan de intereses políticos.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Violencia y derechos humanos</title>
      <description>Las violentas manifestaciones populares en varios países de América Latina han estimulado los análisis de su realidad política, económica y social. Todos coinciden en que la persistente injusticia social está en el fondo de tales expresiones de protesta. Pero es igualmente compartido el convencimiento de que la ideología socialista ha influido decisivamente en el uso de la violencia porque, según su dialéctica, el recurso más eficaz para propiciar los cambios que teóricamente propone es la lucha de clases.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tsunami de odio y barbarie</title>
      <description>El tsunami político que se propagó por varios países de Latinoamérica, con evidentes propósitos desestabilizadores en casi todos ellos, sigue causando estragos de odio y destrucción inusitados.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pacto social, razón y fuerza</title>
      <description>300 millones de dólares perdidos al incendiarse 80% de la infraestructura del Metro de Santiago. 720 millones de pérdidas productivas reportadas por las cámaras tras las manifestaciones en Ecuador. Muerte, saqueo e incertidumbre. ¿Cuál es la razón de la inusitada violencia? Sobre todo: ¿Cuál es el pacto razonable que debe prevalecer sobre el vandalismo? En Chile, Ecuador, Haití, Bolivia, Argentina, Uruguay, Perú, República Dominicana, Brasil, México, Nicaragua, Bolivia, la misma Venezuela, Cuba y otros países, se están produciendo confesiones de sociedad, donde los mea-culpa en torno a la “brisa” generadora de violencia son del día a día. El contrato social y democrático está en crisis: política, social y sobre todo económica. Esta crisis no solo concierne a los países latinoamericanos. También hay confesiones de debilidad de líderes de Estados Unidos, Francia, Reino Unido, la misma Rusia, China en Hong Kong, España y otras naciones desarrolladas, en las cuales la constante es apelar a un pacto social en problemas. ¿Preguntémonos qué ocurre? La violencia inusitada contra los supermercados en Chile con saqueos e incendios en Quinta Normal, San Bernardo, o Independencia, llama la atención. La violencia y las muertes se produjeron en supermercados donde antes hubo huelgas, y donde finalmente, se reemplazó a cajeros humanos por máquinas más económicas. Chile discute un texto en torno a las 40 horas laborales, cuyo debate ha girado hacia la flexibilización laboral. El gobierno anuncia aumento de salario mínimo aplicable a los empleados. Y la consulta es: ¿Se está discutiendo qué hacer cuando la tecnología reemplace a los trabajadores, y cuando más gente desocupada salga a las calles, y opte por querer dialogar así con el gobierno, desafiando al sistema? Parecería que hay que mirar los conflictos globales, regionales y nacionales bajo una lupa de pacto social, económico, político y tecnológico, que amerita distribución, aporte de protección social, y dotación de ingresos mínimos garantizados a los hogares, para crear bienestar real. La reformulación inteligente de los sistemas instituidos para sintonizarlos con el reto de la cuarta revolución industrial, parecería que será la estrategia de salida en Chile. Para Ecuador, la productividad es mandato. Los derechos de ingreso, salud, pensiones y educación están constitucionalmente garantizados. Salir solo es viable con diálogo racional en pro de una base social con fuerza pública y protección social. El nuevo orden que va naciendo es uno de regímenes fuertes en lo institucional, economías de productividad y sociedades de distribución a tono con la demanda social. En Chile el diálogo de partidos, el uso de la fuerza pública, y la instauración de medidas compensatorias, operan ya al mismo tiempo. El pacto social de una economía cada vez más digital ha comenzado a nacer institucionalmente desde Santiago. Pronto lo hará en Ecuador. Lo está haciendo en el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiempo de reflexión</title>
      <description>De pronto América Latina regresó a los convulsionados años de las décadas de los sesenta y setenta, cuando experimentaba con las políticas económicas del proteccionismo, la locomotora y sus vagones, el ahorro forzoso, el endeudamiento público como palanca del crecimiento, los controles de precios, el cierre de los mercados de cambio con sus deformaciones (mercados negros), las limitaciones severas a los movimientos de capitales, la insurgencia de la inflación y el debate de su combinación “optima” con el empleo (la famosa curva de Phillips). Era un continente inestable, con insurgencias promovidas por gobiernos (uno sobrevive) que no respetan a sus vecinos ni a quienes piensan diferente, con pocas islas democráticas, que buscaba por donde sacar la cabeza; y, por ello daba paso a la creatividad de las políticas económicas que finalmente convergieron bajo el apelativo de “heterodoxas”, para señalar su distancia con la concepción clásica de manejo de los equilibrios económicos, que a pesar de su insistente aplicación finalmente sucumbieron, con resultados de crecimiento mediocres, altos índices de desigualdad (que hasta ahora siguen marcando a la región), enormes bolsas de pobreza y una crónica inflación, que costó muelas sacarla, aunque algunos todavía conviven con ella como Venezuela y Argentina. Los años ochenta, cuando con esperanza volvía la democracia a muchos países, con Ecuador a la cabeza, esta herencia les esperaba bien acomodada y presta para ponerlos en serios aprietos luego de tantos años de buscar los recodos del desarrollo para acelerar su encuentro con un burbujeante nivel bienestar que pronto se evaporó y le dio la calificación de “la década perdida”, mote que grafica lo ocurrido, pero no distingue las causas que la ocasionaron ni los responsables de su ocurrencia. En los noventa y lo que va de este siglo, las cosas mejoraron, aunque no para todos, pero si para los que aprendieron las duras lecciones; volvió la racionalidad a muchas economías, se reconoció a la perseverancia, se cuidó la consistencia y los frutos empezaron a recogerse. No faltaron los que se hicieron amigos de Alzheimer y volvieron a sus andaduras. Otra vez, la herencia se agazapó, pero lo hizo con la malicia propia de quienes no son demócratas ni respetan los derechos. En el mundo de hoy América Latina es diferente. Cambió y para bien. De ahí que pensar que las soluciones se basan en nuevos experimentos, es regresar al pasado superado con mucho dolor. Nadie conoce una teoría del desarrollo que se asiente en premisas bisoñas, pero si en realidades modificadas; y, eso es lo que hay que saber comprender para salvar estos nuevos obstáculos, que más allá de sus oportunistas políticos, tiene raíces que deben ser debidamente comprendidas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Malicia indígena</title>
      <description>Columnista invitado Soy un defensor de la igualdad, no emito epítetos de ningún tipo que determinen una actitud racista, por el contrario, defiendo la igualdad de las personas a un nivel que pocos en el país lo hacen, pero no puedo esconder mi punto de vista sobre lo sucedido en los disturbios y desmanes recientes. Muchos pregonan que ha existido sensibilidad del Presidente de la República en la derogatoria del decreto 883, otros indican que la protesta debe ejercerse y que es un derecho ciudadano hacerlo y que en los disturbios se evidenciaron odios e inconformidades debido a un olvido permanente por parte de las autoridades para con las minorías y que esto detona las acciones ocurridas días atrás. Los indígenas fueron manipulados, por más que digan que no, y no solo esto, se juntaron al correísmo. Se dieron cuenta que no era prudente seguir en el equipo del vandalismo, por lo que se desmarcaron unos días después pero ya muy tarde. Aprovecharon una decisión gubernamental para demostrar su capacidad de movilización, sometida en el gobierno anterior por sus actuales colegas de protesta, recordando al país que están en capacidad de paralizarlo y que tienen la influencia suficiente para hacer cambiar una decisión de Estado. En su discurso Vargas dijo al país que ellos son los dueños del agua, los alimentos y el petróleo. Ofendieron al pueblo y al Gobierno, no dialogaron, fueron a una mesa a medir su fuerza y sometieron al Presidente y humillaron a sus ministros. Así sucedió y todos lo vimos en la pantalla. Por otro lado, una población delincuencial integrada por mercenarios extranjeros, que también se hacen presentes en Chile, compartiendo el amedrentamiento en los campos y las ciudades. Inconcebible. Maduro exportó buena gente y también quienes supieron actuar por un salario diario y deben ser expulsados del país y no queremos que se queden. A los amigos indígenas, decirles que deben respetar la propiedad pública y privada, las leyes y a sus conciudadanos, tampoco son los llamados a definir quien paga impuestos y quien no. Que tampoco son los dueños del país y que si quieren gobernar deben ganar en las urnas. . El Ecuador debe cambiar, se vio podredumbre en varios participantes, se vio irrespeto, delincuencia de la peor y una juventud que esta más cerca de los delincuentes que de la razón y la sensatez. Una década muy perdida, con narcotráfico incrustado, con fraccionamiento social, con irracionalidad y odio. Correa y sus compinches sin duda cambiaron el país, no solamente por la corrupción galopante sino también porque nos dejo un Ecuador con los valores en decadencia donde el buen ejemplo es escaso. ¿Hay que reconciliar el país o recuperar los valores perdidos? La tarea es clara para mí.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Punto muerto y ellos, en línea</title>
      <description>Estamos como al principio, o peor.Tras 12 días de paro y destrucción, ya quedó dicho, todo el país salió derrotado. El retiro del decreto que liberaba los precios de los combustibles fue una capitulación por el bien supremo de la paz social. Pero la realidad de la economía marca que los subsidios son injustos, benefician a los que más tienen y abrigan gigantes fortunas por el contrabando de combustibles. Fronteras vulnerables, derivados de petróleo que se van a Perú y Colombia y generan un negocio sucio millonario. Buques pseudo pesqueros que venden dichos productos y hacen transferencia en alta mar. La protesta juntó en la calle a todos los demonios. Primero el paro de transportes, luego la marcha indígena que se transformó en bloqueo de carreteras y la toma de Quito. Con el centro cercado y el Presidente en Guayaquil el perímetro de El Arbolito fue tierra arrasada entre piedras, pirómanos, palos y bombas lacrimógenas. Y allí llegaron los extranjeros y las consignas correístas para alumbrar la hoguera, turbar la paz social y, si podían, dar golpe de Estado. Las protestas aquí y acullá han tenido señas comunes y puntos de contacto. El factor sorpresa no parece ser tal, como expresión espontánea, sino una orquesta que toca al son de una misma batuta, sopla la brisa por doquier hasta hacerse huracán. Establecer la conexión bolivariana y los hilos transiberianos y planetarios no será cosa fácil, pero hay muchos puntos sospechosos y coincidencias perversas. Solo la fuerza de las grandes potencias puede sostener la turbada dictadura de Maduro, matar de hambre al pueblo venezolano, expulsar millones fuera de su tierra en pro de pan y trabajo y seguir extrayendo petróleo de la abundancia de una de las reservas más grandes del mundo parece un objetivo geopolítico que algo explica. Maduro viajó a Rusia, antes lo hizo Correa en el Mundial. El ex presidente ecuatoriano tiene su espacio de opinión en Russia Today. Fue a Caracas, entrevistó al ‘brillante’ heredero político del comandante Chávez, pero también se reunió con Paola Pabón y varios partidarios. ¿Trazar la línea? ¿Forzar detener sus juicios? ¿Quién sabe? El viaje pactado de Putin a Cuba es otro gesto geopolítico decidor en esta hora. Todavía no se esclarece el papel de Assange y su intromisión en la campaña electoral norteamericana. La utilización de la propaganda, los trolls y las ‘fake news’ que millones de ingenuos se tragan sin verificar se pone a órdenes del caos y la anarquía. Lo mismo para lanzar a la calle a los violentos, tomarse el aeropuerto de Barcelona y prender fuego en las calles, o sacudir el Chile del modelo de éxito económico que tapaba demandas sociales. Por aquí ya sabemos que unos son muy vivos, corruptos y perversos y otros, o muy ingenuos o se creyeron el cuento del diálogo sin haber advertido la temperatura social sin alcanzar a medir la eventual intensidad de una protesta que muestra que en lo social, todavía vivimos en el siglo XIX.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugadores nocturnos</title>
      <description>Son casi las 2 de la mañana. Varios niños de 10-11 años despiertan como sonámbulos. Es la hora del videojuego más popular. Se han citado varios compañeros de la escuela para jugar en grupo. No es la primera noche. Desde hace un par de meses la rutina se repite. No importa el tiempo del descanso.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jueces reprobados</title>
      <description>Veinticuatro de 36 magistrados no aprobaron la evaluación para la Corte Nacional. Debieron alcanzar 80 puntos, pero obtuvieron puntajes inferiores. Solo siete jueces y cinco conjueces pasaron las pruebas: entre los siete, la presidenta de la Corte, Paulina Aguirre, y la jueza Daniela Camacho.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No a dispersión electoral</title>
      <description>El Consejo Nacional Electoral propone a la Asamblea cambios en la elección de asambleístas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desigualdad</title>
      <description>El británico Richard Wilkinson es un historiador económico que ha dedicado su vida a demostrar los efectos perniciosos de la desigualdad y cómo las sociedades más igualitarias mejoran el bienestar colectivo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indios</title>
      <description>El responsable de llamar “indios” a los habitantes de América es Colón. Su llegada fue insólita: un centenar de europeos se vieron cara a cara con pobladores, creyendo que eran del Asia. Vespucci arribó a Brasil y exclamó: “Dios, esto es tierra firme pero no es Asia”. Su carta enviada a Portugal remeció las teorías de pensadores de ese tiempo: en esta parte del mundo todo era de todos; eso inspiró a Tomás Moro para escribir su célebre crítica al sistema dominante “La utopía”. Utopía no es “nada”, la utopía es América.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La tercera vía…</title>
      <description>Hace 30 años cayó el muro de Berlín, anunciando el fin de la guerra fría y el derrumbe del socialismo real. El capitalismo se alzaba triunfante, quedando como único actor en el escenario global. En estos días, exactamente a los 30 años de aquel suceso, la cereza del pastel del capitalismo, el ensayo neoliberal chileno, ha exhibido sus costuras y se resquebraja, debido a la poderosa interpelación del pueblo de Chile. Sin embargo, en Sudamérica, en estas horas, no solo se agrieta el esquema capitalista, también acelera su desplome otro paradigma menor: el Socialismo del S. XXI. Por obra del octubre incendiario, América Latina, temporalmente se encuentra con paradigmas muy debilitados y sin legitimidad. Las élites conservadoras y algunos organismos de crédito, rápidamente pondrán parches al arquetipo caduco. Los pueblos, superando telarañas ideológicas, sepultarán al Socialismo del S. XXI. Tal “orfandad” podría ser una oportunidad para explorar otras rutas de desarrollo, inspiradas en la justicia social y el bien común. El nuevo modelo, debería superar el viejo esquema primario-exportador vigente desde el S. XVIII. La extrema fragilidad en el mercado mundial de un solo producto (cacao, banano, petróleo), al ser eje de la economía, ha gestado cíclicamente, momentos de auge, y dramáticas crisis sociales y políticas, como ahora. Por esto el nuevo modelo debe provenir de la investigación geo política, económica y estratégica de nuestras posibilidades en un mundo contemporáneo amenazado por el calentamiento global, el individualismo extremo y la concentración absurda de capital. Hay que superar el economicismo. Esto es, construir un paradigma donde lo económico no sea el centro, sino que interactúe con los otros factores de la realidad, edificando una propuesta civilizatoria integral, donde la economía y la cultura, al unísono, produzcan y reproduzcan la vida teniendo como centro de su acción al ser humano, que se sabe parte de la naturaleza. Por cientos de años, como país, hemos vivido en relaciones de dependencia, con escasos chispazos de autonomía. Hemos sido serviles reproductores de pensamiento ajeno, o ejecutores de agendas privadas, internas o foráneas. Debido a la insurrección de octubre, se han creado condiciones para gestar un pensamiento propio. Nuestras universidades junto a la sociedad deberían liderar este proceso, en diálogo con el Gobierno y con las élites. Para esto se requiere confianza y espíritu democrático. Pero la coyuntura es adversa. Esta el peligroso hueco fiscal. Están las heridas y prejuicios innombrables que sacó a flote el incendio social. El olor a guerra está en los trajes y corazones de los líderes e ‘influencers’, de lado y lado. Mientras baja la temperatura, los más serenos y estrategas deben empezar los trazos de la tercera vía de desarrollo, alternativa al neoliberalismo y al socialismo del siglo XXI.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>De extremo a extremo</title>
      <description>Hasta el domingo 17 de noviembre deberá votarse en la Asamblea la ley cuyo proyecto envió el Presidente Moreno, con carácter de urgente, el 18 de octubre, que tiene múltiples materias, en 202 páginas, 404 artículos, 22 leyes reformadas y decenas de disposiciones generales, disposiciones transitorias y derogatorias. Se requerirá 70 votos afirmativos para decidir la aprobación del texto íntegro; o la negativa del texto íntegro; o el texto sustitutivo, por re elaboración total o parcial del texto enviado por el Ejecutivo. De no haber los 70 votos, el proyecto, el 18 de noviembre, será ley de la República. Un número reducido de asambleístas habrá leído el proyecto de ínfima socialización en la ciudadanía. Si dejan pasar el paquetazo, la figura de Poncio Pilatos, lavándose las manos, evidenciaría lo que es la realidad política del Ecuador. Por la cuasi quiebra de la caja fiscal, que arrastra a la economía, de acuerdo que se requiere una ley que asegure inmediatos ingresos. Podría ser una que eleve temporalmente por tres años los tarifarios de impuesto a la renta empresariales y para personas naturales, antes que introducir irracionalidades archivadas desde el correato, como aquella de castigar a las personas naturales quitándoles las deducciones para gastos de educación, salud, alimentación y vivienda, ahora encubierta en una barrera de USD 100 000, que luego será USD 50 000 y después la eliminarán. Historia de siempre: legislar con vaselina sobre el bolsillo de los ciudadanos, para luego elevar la carga tributaria. No es admisible que se armen paquetazos legislativos, que aun incluyen articulados con dedicatoria, como es el caso de las prórrogas de las concesiones en Galápagos, por 25 años. Tampoco que se viabilicen equipos que pasen a manejar hasta por seis años espacios blindados de poder, como serían los casos de la Junta de Política, Regulación y Estabilidad Financiera, como persona jurídica, añoranza de la Junta de Planificación de los años 60s y 70s, con super poderes, en que se sustentaron las dictaduras militares de esas décadas, y un Directorio todo poderoso del Banco Central. De acuerdo que haya un Directorio del Banco Central del Ecuador que asegure una gestión profesional de éste. Lo que no se debe es pasar del extremo del saqueo de esa institución, en el correato, a un blindaje en que la entidad ni siquiera quede sometida al orden jurídico del Ecuador en cuanto a contratación pública y a relaciones laborales. No puede haber un banco supra-autónomo que quede fuera del control de la Superintendencia de Bancos -que no sólo debe controlar a los bancos comerciales- y de la Contraloría, en lo que no sea administrativo. Las inmunidades que habría en los dos casos, podrían convertirse en riesgo de impunidad.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>De los iroqueses a la Conaie</title>
      <description>Columnista invitada En teoría política, federación o confederación es una forma de administrar el poder delegándolo en un organismo superior, justo e incluyente, con el fin de propiciar la unión y confraternidad de los asociados. ¿De dónde proviene esta idea? No, no proviene de la democracia de la antigua Grecia. Aunque usted no lo crea: procede de los indios iroqueses que vivían alrededor de los Grandes Lagos que hoy integran los territorios de Estados Unidos y Canadá. La sociedad iroquesa tenía en su seno tres niveles de agrupaciones sociales: clanes, fratrias y tribus. En la práctica, todos estos segmentos participaban en las decisiones políticas: los clanes elegían a sus jefes libremente y resolvían por sí mismos sus problemas; cuando algún asunto competía a varios clanes, sus representantes apelaban al consejo de la fratria donde se lo absolvía. Si el asunto concernía a más de una fratria, se solucionaba en el Gran Consejo de las Cinco Tribus, cuyo dictamen descendía a través de delegados hasta los clanes. De esta manera se ejercía la soberanía de cada uno de los estratos, incluyéndose en la del gobierno confederado. Benjamín Franklin, el padre fundador de los EE.UU., visitaba con frecuencia los territorios iroqueses, y se admiraba como los clanes, fratrias y tribus convivían en una Liga, respetando la autoridad territorial y étnica de los asociados. Al redactar la primera constitución estadounidense tomó la idea de este pacto afirmando que si las tribus-naciones iroquesas habían podido llegar a tan deseable democracia, no debería ser imposible para las diez colonias inglesas conformar un estado federal. En la asamblea de Filadelfia consiguió que se lo adoptara en el nuevo país, que se denominaría Estados Unidos de América. Aquí, la Conaie establece la participación democrática de sus miembros basada en la comunidad. Pocos conocen el saber y experiencia que subyacen en su organización: las comunidades y centros de base tienen sus propios dirigentes y resuelven libremente sus asuntos; si exceden su competencia, se apela a la unión de los pueblos, en el caso de la Sierra, la Ecuarunari. En la Amazonia es la Confeniae la que responde por los centros y nacionalidades amazónicas. En la Costa, la Conaice lo hace con las comunidades y nacionalidades de esa región. Los tres organismos conforman la directiva superior, la Conaie. La Conaie no plantea la secesión, y por esto, no propone un ejército “propio”. Lo que ha conseguido es que la Constitución establezca, al menos en el plano declarativo, que el Ecuador es un Estado Plurinacional, o sea, una estructura sociopolítica que incluya a los indígenas y donde tengan los mismos derechos que los ecuatorianos pertenecientes a la nación gobernante: de habla española, cultura occidental, territorio oficial y, acostumbrada a pensar que en el país hay una sola formación nacional y una sola historia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Reforma electoral</title>
      <description>Aunque buena parte de la opinión pública está concentrada ahora en el futuro de la posible focalización de los subsidios a los combustibles, así como del tratamiento en la Asamblea Nacional de la “Ley de Crecimiento Económico” (remitida en días pasados por el Ejecutivo) y la Proforma Presupuestaria 2020, no menos importante son las reformas que deben hacerse a la “Ley Orgánica Electoral y de Organizaciones Políticas (Código de la Democracia)”. Si analizamos con detenimiento los factores que están detrás de las protestas de Ecuador y Chile, más allá del rechazo que pueden causar en la población el retiro de los subsidios, el alza en el precio de los pasajes de transporte o el incremento de los impuestos, hay un profundo descontento con las organizaciones políticas y ciertas instituciones del Estado. Han fracasado en la tarea de solucionar los problemas ciudadanos. Políticas públicas inconsistentes, poco articuladas con las necesidades de los diferentes sectores, leyes de mala calidad… Aunque el tema de la reforma electoral pueda parecer como marginal, tiene especial relevancia cuando se trata de mejorar la calidad de la representación política y, a la final, de la democracia como tal. Esto en el caso de que se incluyan dentro de este proceso aspectos sustanciales. En los próximos días la Asamblea Nacional va a retomar el tratamiento de las reformas al Código de la Democracia. Hay un documento que está para Segundo Debate del Pleno. Sin embargo, muchas de estas reformas no son de fondo y responden más intereses muy coyunturales de ciertas organizaciones políticas. Por ejemplo, no hay acuerdo sobre el cambio de los distritos electorales y el método de asignación de escaños. Creen que eso que algún momento benefició al correísmo les va a permitir también potenciar su representación en las elecciones del 2021. Pero eso está por verse. Hay otros aspectos no menos importantes que deberían tomarse en cuenta y sobre los que hay posturas encontradas entre los asambleístas. Los requisitos para postular a cargos de elección popular, tomando en cuenta lo derivado de la consulta popular que inhibe a las personas procesadas por casos de corrupción. La prohibición de las llamadas pre-campañas electorales. La necesidad de que se incluyan de manera obligatoria los debates entre candidatos. Que haya un calendario electoral que responda a la realidad. De igual modo, que se incluya y garantice la paridad, equidad y alternancia hombre-mujer en el encabezamiento de las listas. Que la elección de candidatos no sea “entre listas” sino que sean en listas cerradas o bloqueadas. Que el financiamiento de las organizaciones políticas y de las campañas electorales sea transparente y bien utilizado. El caso “Arroz verde” o “Sobornos”, así como la presencia del dinero del narcotráfico debería controlarse y sancionarse. Estos son varios de los temas que todavía no contiene esta reforma.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Secuelas</title>
      <description>Es trágico para el país que las protestas y actos de vandalismo de los primeros días de octubre, hayan impedido eliminar el subsidio a las gasolinas y al diésel y así mejorar la situación fiscal. Y que, como consecuencia de la barbarie, el ambiente para inversiones, el turismo, la confiabilidad de sus exportaciones y, en general, las condiciones para el desarrollo de los negocios, haya caído a los más bajos niveles. ¿Cómo es posible desarrollar el turismo si centenas de visitantes extranjeros quedaron atrapados en sus hoteles, no pudieron ir a los sitios seleccionados y tampoco tomar sus vuelos de regreso? Será muy difícil atraer inversión extranjera a un país en el que por eliminar subsidios a los combustibles se paralizan sus actividades por 11 días, se saquean comercios, se incendian edificios públicos, televisoras, se suspende el agua potable en una ciudad, se atacan campos petroleros, plantas industriales y empresas agrícolas, y por poco se consuma un golpe de Estado. Pero hay más efectos negativos: El proyecto de ley urgente que envió el Ejecutivo a la Asamblea, es una colcha de retazos que creará mayor confusión y desconfianza respecto la estabilidad y racionalidad del marco jurídico. Más de 400 artículos que reforman 22 leyes no se pueden analizar y aprobar responsablemente en 30 días. En el área tributaria: Se grava con impuestos adicionales a los dividendos. La reducción de la tasa de impuesto a la renta para reinversión de utilidades baja de 10 a 8 puntos porcentuales. Se grava con impuesto a la renta la transferencia esporádica de inmuebles, mientras se pretende incentivar la industria de la construcción. Se eliminan o reducen las deducciones adicionales, creadas por ley reciente, para el incremento del empleo, los gastos en seguros médicos e inversión en activos que reducen el impacto ambiental. Las rentas personales de 100 000 o más dólares al año no podrán deducir gastos de vivienda, alimentación, salud, etc., con un mensaje terriblemente negativo. Habría sido preferible modificar la tabla del impuesto y no buscar este atajo. El impuesto a la salida de divisas, ISD, se reduce del 5 al 2,5% para la importación de bienes de capital y materias primas, pero se elimina el crédito tributario. Por tanto, muchas empresas tendrán que pagar un ISD del 2,5%. Se grava con ICE el pos pago de teléfonos celulares para personas físicas, típica medida de populismo tributario, además inconsistente con ampliar el acceso a la informática. El Gobierno debería demostrar a la ciudadanía que es imprescindible cerrar el déficit fiscal, para salir de la crisis, lo que se logrará con una drástica reducción del gasto público corriente y un aumento simultáneo de los ingresos al Fisco. Superar los excesos, la corrupción y las inversiones disparatadas del correísmo, exige un doloroso sacrificio.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una cueca política</title>
      <description>Se estremecieron los archivos de la historia. Parecía que los tanques y las patrullas militares de las primeras horas de aquel 11 de septiembre de 1973 regresaban. Los cascos, fusiles, los colores; pero había diferencias, en favor de lo sucedido del 14 al 18 de octubre de 2019. Tristeza por el pasado, desconcierto por el futuro. La violencia desatada con motivo del alza del pasaje del metro santiaguino –y la tarifa de luz hace tres meses-pero también por el desfogue de sectores medios que sufren un modelo que privilegia solo las ganancias. Una especie de economía epicúrea sostenida por una clase media sin expectativas. No hay un “sueño chileno”, como dicen que hubo “un sueño americano” en Estados Unidos. En Ecuador el caso fue diferente. No se incendió un sistema de transporte sino a la Contraloría del Estado que debe tener en estudio casos aberrantes de la década pasada. En ambos casos no se trata de una asonada política capitaneada por la derecha o la izquierda, o un intento fallido de un golpe de estado. En Chile, fue la explosión violenta de un conjunto de la sociedad que protestó por una acumulación de índices a los que se añadía el alza del pasaje del metro y otros. En el Ecuador fue liderada por una dirigencia indígena con gran poder de convocatoria y movilización, pero incapaz de entender que son una parte y no un todo. Antes de lo de Chile, los análisis centraban sus estudios en los populismos o en la reconquista del poder político por la derecha. Lo de Ecuador con Moreno, Brasil con Bolsonaro y Argentina con los peronistas así lo comprobaban. Pero el estallido de Chile fue otro: ni populismo ni partidos; pero marcharon un millón. Con esto es necesario transitar por el sendero de la hipótesis y comprender un tipo de protesta y violencia diferente. Hay síntomas ineludibles: las expectativas del futuro han sido sustituidas por la demanda de otro nivel de vida en el presente: en el aquí y en el ahora. Chile tiene una larga historia de vigencia institucional. Ha tenido experiencias inéditas como las de Eduardo Frei Montalva, Salvador Allende y la dictadura militar. En la actualidad desarrolló uno de los pocos casos de concertación política después del regreso a la democracia. Sus índices económicos son referentes mundiales, muy lejos de lo vagones del metro incendiado. Fernando Mires es oportuno: “Cuando los partidos no cumplen esa función, las aguas sociales se desbordan… el estallido fue el resultado de un desborde de masas sin canalización política.” En el Ecuador se explica la hoguera en la Contraloría por las pruebas muy graves de la corrupción de la década dorada y por la anomia que reina en su escenario político. La cueca es un baile chileno que simula un duelo de la pareja con ritmos contagiosos de agilidad y gracia. Pero ahora, en el país de la larga y loca geografía, es un baile desconcertante sin música ni bailarines.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Historia política</title>
      <description>Yo conocí aquel infame muro que no dividía solamente una ciudad, y ni siquiera el mundo, sino toda la historia. Lo conocí desde sus dos costados, pero nunca lo crucé porque me repugnaba mostrar mi pasaporte para pasar al otro lado de la misma ciudad. Para verlo desde uno y otro lado usé distintos caminos, pero ambos partían desde Praga, donde aprendí que era infinita la distancia que separaba al socialismo vivo del diseño lentamente trabajado en difíciles textos de penosa lectura. Me era más fácil, desde luego, llegar a ver la muralla desde el costado del Este: cada vez que me escapaba con mi amigo cubano para visitar a su paisano de Dresde, aprovechábamos la ocasión de dar un pequeño salto hasta Leipzig para dejar una flor en la tumba de Bach, y algunas veces legamos a un Berlín descolorido y callado. Más difícil era mirar ese muro desde el costado Oeste: necesitaba un trámite mayor para obtener las visas que me hacían sospechoso, porque eran visas hacia el infierno capitalista. No obstante, cuando el tren llegaba a Munich, lo que veía era una ciudad animada y luminosa, y sus cervecerías eran más ruidosas que las fúnebres tabernas que había conocido en el Este. Luego era preciso tomar un avión hasta Berlín para ganar el tiempo, y al fin encontraba una ciudad que se esforzaba en mantener su antiguo prestigio cultural, muy averiado sin embargo por la guerra. Hasta que un buen día sucedió lo increíble: cuando me llamaron la atención, me acerqué a un televisor y miré un arriesgado grupo encaramado sobre el muro, levantando en el aire picos y palas y llenando el aire con cantos simultáneos . “¡No es posible!”, exclamó alguien a mi espalda. Lo que no era posible estaba sin embargo sucediendo a miles de kilómetros, esa pared ominosa que años atrás había conocido empezaba a caer ante los ojos del mundo. Era 9 de noviembre de 1989. Lo que caía no era solamente una pared: era un mundo, una filosofía, una página negra de la historia. Lo comprendí lentamente mientras miraba un día y otro día el espectáculo, y sentí que algo se quebraba también en mi cerebro. Lo que yo había aprendido en Praga no me había desviado de mi adhesión al socialismo, pero me había puesto muy lejos de los partidos que se decían socialistas. En otros términos, aquel aprendizaje me había instalado en una auténtica utopía. No obstante, en los días siguientes empecé a sentir cierta incomodidad inconfesable: cuando la muralla estaba allí, separando dos mundos, cualquier definición era más clara. Era más fácil saber de qué lado caía la Libertad, dónde se ultrajaba a la Justicia. Fue Jorge Enrique Adoum, con esa precisión del lenguaje que solo conocen los poetas, quien pudo dar forma a esa extraña incomodidad que me había invadido: “Cuando al fin tuvimos las respuestas, descubrimos que nos habían cambiado las preguntas.” Entonces entendí que era preciso empezar un nue vo aprendizaje.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué ganan los populistas?</title>
      <description>Lo que ocurre en Argentina constituye un asunto de reflexión sobre la persistencia del populismo, la “vocación democrática” de la gente, los nulos efectos de las experiencias políticas y económicas, y acerca de los valores o antivalores que animan a los votantes de América Latina. 1.- ¿Es la democracia liberal un valor social?.- Los populismos de todos los signos son enemigos de la democracia liberal, adversarios de los límites que imponen el Estado de Derecho y la legalidad. Paradójicamente, los presupuestos sobre los que se han basado los regímenes de América Latina, desde los días de la independencia, provienen de los postulados de la democracia liberal. El pueblo -en el evento de que exista “el pueblo” como agente político- en la práctica, ha demostrado su inclinación por la mano fuerte y su fascinación por los redentores, su falta de comprensión de la importancia y función de las instituciones, de la intermediación de los partidos y de la supremo importancia de la legalidad. Hay por tanto, una contradicción esencial que de algún modo explica por qué triunfan los populistas. La democracia liberal no es un valor social que mueva multitudes, lo que sí ocurre con la imagen, el discurso, la demagogia, la apelación sentimental y el gesto de los caudillos. 2.- El uso de los sistema electorales.- El populismo, enemigo de la democracia liberal, usa, sin embargo, los mecanismos electorales para ganar, afianzarse en el poder, cambiar las reglas del juego y perpetuarse. Aliados importantes en el uso pragmático de los recursos liberales son la propaganda, la demagogia, la descalificación del adversario, el discurso sobre la soberanía, el anti imperialismo y la explotación política de la desigualdad. La tesis de la instrumentalización de la democracia para construir dictaduras e imponer el socialismo desde arriba proviene del Foro de Sao Paulo, una vez que la vía revolucionaria quedó descartada con la caída del muro de Berlín y el descalabro de la Unión Soviética. Los resultados electorales de aquella estrategia han sido exitosos. La elección de Hugo Chávez, en Venezuela inició este camino; siguió Lula da Silva en Brasil (2002); Tabaré Vázquez en Uruguay, 2004; Evo Morales en Bolivia, 2005; Rafael Correa en Ecuador, 2006; Daniel Ortega en Nicaragua, 2006; Fernando Lugo en Paraguay, 2008; José Mujica en Uruguay, 2009; Dilma Rouseff en Brasil, 2010; Ollanta Humala en Perú, 2011; Nicolás Maduro en Venezuela, 2013; Michelle Bachelet de Chile, 2014; Néstor Kirchner y Cristina Fernández, quien ahora retorna al poder. Todos ellos han persistido en reelegirse, o en mantener el poder con personajes de reemplazo. La lógica es quedarse, y en eso, el populismo concuerda con las dictaduras, y responde a la tradición latinoamericana plagada de seres providenciales, caudillos pintorescos y militares. 3.- Los descalabros económicos e institucionales.- Sin ninguna excepción, la incursión populista en América Latina ha sido perjudicial para las instituciones, la democracia, la tolerancia y la economía. El ejemplo más notable es el de Venezuela. La experiencia, en todas partes, ha sido desastrosa para los derechos de la gente, que sigue votando por ellos. Ha provocado el descalabro del Estado de Derecho y ha generado niveles nunca antes registrados de corrupción. La independencia de las funciones del Estado ha sido víctima de un sistema impuesto con el argumento de rescatar la autonomía de los jueces. Las legislaturas se han transformado en instancias nominales, opacas y obedientes, que construyen estructuras normativas al servicio del poder y del “proyecto” que nunca, en ninguna parte, se ha votado. 4.- La personalización de la autoridad.- Los populistas concentran autoridad y transforman al Estado en un espacio personal, en una suerte de finca, en un “derecho de propiedad” que les otorga el hecho de haber sido electos. De ese modo, los canales de relación entre la gente y los gobernantes, ya no son los recursos impersonales de la legalidad. Adquiere trascendencia, entonces, esa suerte de “política de afectos y desafectos”, de pertenencia al club, de interés de los grupos dominantes. El asunto ha llegado al extremo de que los líderes populistas han hecho de la constitución una especie de traje a la medida, que responde a la personalidad del hombre fuerte (el híper presidencialismo), a su proyecto, políticas y planes. Esas constituciones tiene una incuestionable marca personal. Muchas se aprobaron por referéndum, mecanismo “democrático” pero usado hábilmente para dotar de aparente legitimidad al régimen, a sabiendas, sin embargo, de que el pueblo no lee el proyecto, no sabe derecho constitucional, ni está al tanto de los planes que se ocultan tras los discursos y las promesas. 5.- Pero, la gente vuelve a votar.-Los descalabros que provocan las medidas populistas, la destrucción de la legalidad, la inseguridad y la migración, afectan sustancialmente a las “clases populares” y medias. El tema, llamativo sin duda, es que, si hay oportunidad, el pueblo vota nuevamente por esos personajes que no pierden los niveles de simpatía que les otorga una suerte de carisma mediático que se explota sin reparo. La persistencia del peronismo argentino es un ejemplo de cómo un país anclado desde hace más de setenta años en torno a un personaje y a sus sucesores. Y es ejemplo de cómo la gente reelige si asumir las experiencias vividas. ¿Hay un entendimiento implícito, soterrado, entre el populista y sus votantes? La verdad es que no hay populista sin “pueblo”, no hay caudillo sin crédulos, no hay reelecciones sin votantes. La gente vota, con entusiasmo y sin temor, hasta por lo que asegura su ruina y la de su país.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patrimonio y la Senadi</title>
      <description>Si hace años tuve la seguridad supina sobre lo que era o podía ser el patrimonio de una nación, confieso que ahora tengo todas las dudas del mundo sobre lo que significa, lo que genera y a donde nos lleva el “peso” de la denominación, conservación y promoción patrimonial. Si en los años 70 y 80 luchábamos por el monumento individual -la Compañía o Ingapirca-, el discurso fue tornándose más abarcador: el entorno cultural o natural debía ser tomado en cuenta, se podían proteger de mejor manera los bienes calificados por las instituciones culturales oficiales de “especiales”. Las teorías decoloniales o de género tuvieron también su impacto. En los 90 ya no se trataba solo de bienes o entornos habitados por las elites masculinas de un lugar, había que dar vuelta de ojos a otros sectores -indígenas o negros-. Así chozas, pueblos de alta montaña o palenques esmeraldeños también eran “sujetos” a ser reconocidos. A fines de los 90 y durante el 2000 la inclusión fue mayor: se hablaba de cultura material e inmaterial, balsas-casas móviles de Portoviejo y también los pescadores que las habitaban o sus mujeres cocineras. Era y es una carrera atropellada por “reconocer” nostálgicamente aquello que Occidente va perdiendo sin remedio. Ah! También el patrimonio moderno de entre los 40 y 70 del siglo XX frente a la voracidad de inmobiliaria. En fin… A donde quiero llegar. No importa cómo lo definan las instituciones como la UNESCO o el INPC, lo que verdaderamente interesa es la valoración y calificación que hacen sus propios ciudadanos empoderados. Los expertos debemos ser acompañantes del proceso sobre aquello que la comunidad ha decidido convertir en “su” memoria. Definidos los repositorios de la memoria, es obligatorio darle contenido, ahondar su conocimiento y difundirlo sin restricciones, según la Ley de cultura y patrimonio. Se trata del derecho al acceso universal del patrimonio, especialmente aquello en manos del sector público. La difusión se hace mediante textos e imágenes de todo tipo y condición y estas últimas deben estar al servicio de quienes usamos las mismas en este sentido, no para lucrar sino para difundir. Si una obra de arte fue comprada con fondos nuestros (de los ciudadanos) por una entidad pública –un municipio o una biblioteca- es automáticamente de dominio público, como indica el artículo 116 del Código Ingenios. El uso de la imagen de un bien en el contexto académico/investigativo debe ser autorizado por dicha entidad sin costo alguno y los créditos establecidos con rigor. Sin embargo, la ley ecuatoriana no es clara y puede prestarse para abusos por parte de entidades privadas que quieren pescar a río revuelto. Necesitamos un claro reglamento emitido por la Senadi (antiguo IEPI).</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tecnología china y EE.UU.</title>
      <description>Project Syndicate La peor decisión de política exterior que tomó Estados Unidos en la última generación (y tal vez más) fue la “guerra electiva” que inició en Iraq en 2003 con el propósito declarado de eliminar armas de destrucción masiva que en realidad no existían. Comprender la irracionalidad detrás de esa decisión desastrosa es más importante que nunca, porque hoy se la está usando para justificar una política estadounidense igualmente errada. A la decisión de invadir Iraq siguió la irracionalidad del entonces vicepresidente de los Estados Unidos, Richard Cheney, que declaró que aunque el riesgo de que tales armas cayeran en manos de terroristas fuera minúsculo (digamos, 1%) debíamos actuar como si esa posibilidad fuera indudable. Esa forma de pensar llevará a decisiones erróneas la mayoría de las veces. Pero Estados Unidos y algunos de sus aliados ahora están aplicando la Doctrina Cheney contra la tecnología china. El gobierno de los Estados Unidos sostiene que como no sabemos con certeza si las tecnologías chinas son seguras, debemos actuar como si fueran indudablemente peligrosas y prohibirlas. Para una toma de decisiones correcta se aplica el cálculo de probabilidades a los diversos cursos de acción. Hace una generación, el gobierno estadounidense tendría que haber considerado no sólo el (presunto) 1% de riesgo de que armas de destrucción masiva cayeran en manos de terroristas, sino también el 99% de riesgo de una guerra basada en supuestos deficientes. Con su énfasis en el 1% de riesgo, Cheney (y muchos otros) distrajeron la atención pública de la probabilidad, mucho mayor, de que la Guerra de Iraq careciera de justificación y desestabilizara gravemente la política de Medio Oriente y del mundo. El problema con la Doctrina Cheney no es sólo que recomiende acciones basadas en riesgos pequeños sin considerar costos potencialmente muy altos, sino que alienta a los políticos a agitar temores con otras intenciones. Es lo que está haciendo otra vez la dirigencia estadounidense: generar pánico a las empresas tecnológicas chinas postulando (y exagerando) riesgos minúsculos. El caso más pertinente (pero no el único) es el ataque del gobierno estadounidense a una empresa de tecnología inalámbrica de banda ancha. Estados Unidos le ha vedado el acceso a sus mercados y trata de impedirle hacer negocios en todo el mundo. Lo mismo que con Iraq, puede terminar creando un desastre geopolítico sin razón alguna. He seguido los avances tecnológicos de esa empresa y su trabajo en países en desarrollo, creo que el estándar 5G y otras tecnologías digitales pueden ayudar enormemente a poner fin a la pobreza y alcanzar otros Objetivos de Desarrollo Sostenible de la ONU. En los asuntos internacionales, igual que en otros ámbitos, atizar el miedo y usarlo como fundamento de la acción en vez de la evidencia es una receta para el desastre. Aferrémonos a la racionalidad, la evidencia y las reglas como lo más seguro.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Superchería del socialismo chavista</title>
      <description>“Con mi nombre se quiere hacer el bien y el mal”, escribió Bolívar, y muchos lo invocan como pretexto de “sus disparates”. No es raro que, en estos tiempos de confusión y oportunismo, se use el calificativo de “bolivariano” para hablar del régimen que detenta el poder en Venezuela, o de sus ideas y métodos para extender su revolución en el continente. Esta manipulada tendencia nace con la pretensión de Hugo Chávez de emular a Bolívar, proclamarse su sucesor y prometerle a Venezuela una segunda independencia. Lamentablemente, ha tomado cuerpo tan abusiva y absurda referencia a Bolívar cuando se habla del despotismo que impera en Caracas. El Libertador recibió esmerada educación con doctrinas de libertad -Locke, Rousseau, Miranda, Dalembert, Montesquieu- y admiró a la Revolución Francesa que exaltó los derechos del hombre y del ciudadano. Dedicó su vida, después del juramento del Monte Aventino, a la lucha por la libertad de los pueblos americanos. Nunca persiguió el poder para otro fin que no fuera sentar los fundamentos de un continente libre. Condenó todo intento de perpetuación. Marx fue uno de sus más implacables críticos. La historia tiene registrada la forma en que denigraba al Libertador acusándole de haber representado y actuado en defensa de la clase dominante, de haber sido cobarde, traidor, amigo del boato y de los homenajes, incapaz de obtener éxitos militares, ya que estos -aseveró Marx- se debieron a la ayuda eficaz de los oficiales británicos. Añadió que el Congreso Anfictiónico de Panamá, convocado en 1826 por Bolívar, tuvo el propósito oculto de crear un imperio federal americano sujeto a su dictadura. Sucre tampoco se libró de los infundados agravios de Marx. Falsificando la realidad e irrogando ofensa al héroe latinoamericano, Chávez y Maduro resolvieron reescribir la historia. Violaron el sepulcro de Bolívar y, haciendo tramposa referencia a nuevos métodos de identificación de restos mortales, le dieron una identidad física distinta a la de todos sus históricos retratos y, lo que es peor, le presentaron como inspirador del socialismo del siglo XXI y como símbolo de la revolución por ellos concebida. Todo lo anterior podría no sorprender, por provenir de revolucionarios calculadores, resueltos a usufructuar del prestigio de Bolívar. Pero de allí hasta calificar de “bolivariana” a la ideología de Chávez y Maduro, de “bolivariana” a su revolución y de “bolivarianas” a las milicias chavistas, hay una distancia que la razón debe negarse a recorrer. Es hora de que rechacemos unir el nombre de Bolívar al sistema político que avergüenza a Venezuela y tiene hundido a su pueblo, auténticamente bolivariano, en una crisis humanitaria sin precedentes, sujeto a la ominosa dictadura de la revolución chavista, madurista o marxista, pero no “bolivariana”.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vargas Llosa contra sí mismo</title>
      <description>La política sucia de los años 50 es la poderosa droga que vuelve a templar la pluma de este octogenario que exhibe en ‘Tiempos recios’ el olfato carroñero, la pasión del creador y el dominio técnico que pusiera en ‘La fiesta del Chivo’. Gracias a los dictadores tropicales, a sus crueles esbirros y al gusto del peruano por el melodrama, algunos capítulos de su más reciente novela alcanzan el nivel del mejor Vargas Llosa, de ese jovencito del boom al que mi generación viene leyendo desde la adolescencia y que se convirtió hace rato en el último gran patriarca de la literatura en español. “La alternancia de velocidad, suspensión y destino es uno de los poderes del narrador y pocos lo utilizan con la endiablada sabiduría de Vargas Llosa. Pero también la piedad con sus personajes”, escribe J.C. Mainer y con eso de la piedad se anota un poroto porque terminamos preocupándonos hasta por la suerte de Abbes García, el asesino favorito del Generalísimo Trujillo que reaparece en esta novela con perfil de conspirador. Y seguimos con el corazón en la mano a esa heroína de telenovela, la llamada Miss Guatemala que se roba el show aunque el desenlace tipo fact-checking que cierra el libro, con mensaje político incluido, desmerece del nivel de perfección alcanzado cuando el Nobel se preocupa de lo verdaderamente suyo: crear personajes verosímiles y cautivantes que no necesitan el respaldo de la realidad. Porque, ¿qué me importa a mí que Marta Borrero, la seductora Miss Guatemala haya existido en la realidad y siga viviendo en una casa estrafalaria de Washington D.C. a donde Vargas Llosa le va a preguntar si era agente de la CIA? ¡Cómo se le ocurre! Lo mismo sucede al principio cuando hace un recuento histórico de la United Fruit y de cómo la gran prensa de EE.UU. difunde la falacia de que el presidente Árbenz quiere convertir a su país en un satélite de la Unión Soviética, en plena Guerra Fría. A lo que se suma el mensaje, machacado también en las entrevistas que concede Vargas Llosa, de que Árbenz era un demócrata que buscaba modernizar Guatemala y el golpe orquestado por la United y la CIA fue responsable, años después y entre otros males, de la radicalización de la Revolución cubana. Fantasías. Hubo cien factores más. No, el ensayista que pregona la democracia liberal no está a la altura del creador genial que lo resolvía todo dentro de la novela, con las reglas propias de la ficción. Eso de echar los dados al pasado es un elemento clave de la tragedia (si Edipo no se cruzaba con el papá, si Hitler lograba seguir su carrera de artista) y acentúa la tensión dramática, pero no merece un análisis político serio. Dicho esto, separado el grano de la paja, muchos de los capítulos son magistrales y al leerlos uno se pregunta cómo un tipo de esa edad puede seguir escribiendo así y embaucándonos de esa manera. ¡Chapeau, Marito!</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No escarmientan</title>
      <description>La frase es de un político para referirse a los ministros que han preparado el proyecto trole enviado a la Asamblea Nacional con el carácter de urgente. Y es verdad, después de la explosión provocada por el decreto de eliminación de los subsidios de los combustibles, era de suponer que tendrían más cuidado con la idea de financiar el gasto público con impuestos. Pero no, el Gobierno sigue empeñado en mantener el modelo de Correa que tanto ha criticado y al que atribuyen todos los males. Siguen gastando lo mismo, siguen contratando deuda y siguen sin hacer ninguna obra. La Superintendencia de Bancos ha observado, en el proyecto de ley, aspectos inconstitucionales y falta de independencia de los organismos de control financiero respecto del poder político y los controlados. El problema del IESS, en lugar de mejorar empeora porque pierde la poca autonomía que tenía. El presupuesto para el próximo año exhibe las mismas gracias que tenían los presupuestos de Correa: cifras poco convincentes, ingresos inflados, egresos incompletos y endeudamiento como fórmula mágica para financiar el déficit. El economista Jaime Carrera y otros expertos han descosido la Pro forma y han mostrado todas las inconsistencias y malicias escondidas. Entre las habilidades de tipo correísta que metieron en la Proforma está un impuesto a la plusvalía y el incremento de impuestos sin cambiar el impuesto sino la base de cálculo. Es difícil anticipar lo que pueda hacer la Asamblea con el proyecto urgente. Algunos partidos proponen su archivo, otros plantean una discusión por partes para aprobar algunos artículos y negar otros de entre los 400 artículos de la ley. También hay grupos políticos en la Asamblea que intentarán, aunque no lo dicen, pasar el monstruo jurídico por ministerio de la ley. Sería también un mecanismo correísta. Pueden tratar de ocultar la estrategia introduciendo cambios que luego serían vetados por el Ejecutivo, con la esperanza de que al volver a la Asamblea no puedan reunir 91 votos para insistir en ellos en la Asamblea. Si los legisladores no permiten que el proyecto pase por ministerio de la ley y archivan el proyecto, es posible que el Gobierno termine haciendo lo correcto: renegociar la deuda; reducir el tamaño del Estado aprovechando que tienen miles de funcionarios con contratos temporales al margen de la ley; incrementar la producción petrolera apelando a las empresas internacionales; diseñar un plan seri o de austeridad eliminando embajadas; prohibiendo viajes, eliminando el parque automotor y los privilegios de los funcionarios, suprimiendo el gasto en consultorías. El plan del gobierno compite con el proyecto de la Conaie sin que sea fácil determinar cuál es más correísta. La debilidad del Gobierno, el riesgo de otra explosión social, la presión del Fondo Monetario Internacional y la inutilidad de los partidos hacen ver como una proeza la culminación, sin sobresaltos, del período presidencial.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mirando atrás</title>
      <description>Siempre hemos sabido que en las democracias priman las mayorías, respetando a las minorías. Sin embargo, hemos comprobado que en el Ecuador ocurre lo contrario: una minoría co-gobierna, impone sus condiciones, determina el manejo de la economía, nos somete a todos a sus objetivos, que no son otros que la protección de los intereses de un grupo social que en las urnas no tiene significancia. Los movimientos indígenas se tomaron la ciudad de Quito, destruyendo bienes públicos y privados, atentando contra un patrimonio admirado universalmente, atacando derechos fundamentales de los ciudadanos. Argumentan que el derecho a la resistencia les ampara, pero olvidan que es necesario que se violen derechos constitucionales y yo por lo menos no conozco que el subsidio a los combustibles esté amparado por la Constitución. ¿Y los derechos de primera generación? ¿En qué quedan el derecho a la vida, a la integridad física, a la propiedad, a la libertad? La respuesta es en nada, porque la violencia y el vandalismo se convierten en el derecho de la fuerza, que se impone sobre los demás. Las huestes correístas, que venían preparándose y organizadas, a la espera de la primera oportunidad, olvidaron las palabras de su Jefe cuando tuvo un conflicto con la Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie): que no se oponía al derecho de resistencia, “cuando se efectúa en un contexto pacífico” y que no puede ser excusa para que los opositores “fragüen hechos extremadamente violentos”. Y no es justificación para que un ciudadano Jaime Vargas, llame a cerrar las calles y al golpe de Estado. Y allí sigue, tan tranquilo, redactando un decreto como si fuese parte del Ejecutivo. El que no haya sido detenido e imputado, con otros de los dirigentes, solo demuestra que estamos viviendo en un Estado fallido. Recuerda lo ocurrido en México: un narcotraficante liberado, porque sus fuerzas superan a las de la seguridad del Estado. La impunidad es la norma, el Código Penal papel mojado. Para colmo la Conaie ha incumplido su palabra. Se comprometió a colaborar en la redacción de un decreto para focalizar los combustibles y nos salió con un domingo siete: un programa de gobierno, con reforma tributaria y todo. Su pretensión es imponer a la nación, a golpe de toma de calles e incendios de edificios, las ideas del socialismo de los años 30 del siglo pasado. La madre patria es una: la de ellos, claro. Se nos dejó una nación quebrada y desmembrada en tribus que van a lo suyo. Ya lo dijo Platón: “de cualquiera que esclavizase las leyes, sometiere la ciudad a una facción y despertase la discordia civil, hay que pensar que es el peor enemigo de la polis”.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los infiltrados</title>
      <description>Columnista Invitado Para el indispensable esfuerzo común de recuperar la sensatez y la unidad, se impone repasar, objetivamente, los sucesos de inusitada violencia vivida en el país y especialmente en Quito a consecuencia de la movilización indígena, cuya responsabilidad se atribuye a unos infiltrados. La movilización indígena, cuya legitimidad se puso en duda por la violencia desatada, tuvo, como siempre, la logística eficiente para trasladar miles de personas a Quito. Sobrepasando las barreras que se presentaban, especialmente la presencia de militares y policías que, sin portar armas letales, no constituyeron impedimento real para llegar hasta Quito e imponer su bloqueo y paralización. Esa logística estuvo complementada por una organización que desató la violencia, incendiaria unas veces, amedrentadora otras, que impuso el miedo en la sociedad. Incorporando a la fuerza a trabajadores de actividades agrícolas ligadas con el campo. Paralizando actividades que sufrieron pérdidas irreparables. Pequeños agricultores, indígenas y no, perdieron sus cosechas y sus ingresos ante la imposibilidad de sacar sus productos. La toma y suspensión del servicio de agua potable en Ambato es un acto criminal. La toma de pozos petroleros -los más afectados son los del Estado- transmite un mensaje de inseguridad e incertidumbre fatales para el país. Estos actos de violencia fueron ejecutados por el movimiento indígena. Los vandálicos, el incendio de los edificios de la Contraloría y Teleamazonas, son atribuidos por su dirigencia a elementos infiltrados en la movilización. De algunos, como el ataque por la espalda al periodista Freddy Paredes de Teleamazonas, hay evidencia fílmica de que lo perpetró un individuo relacionado con la representante correísta en el Consejo Nacional Electoral. Cuando se comete un crimen –como el incendio del edificio de la Contraloría- hay que preguntar quién es el beneficiario del crimen para seguir su pista y determinarlo. Ante esta realidad -y la fabricación de bazookas “artesanales”- que no se improvisan- el asalto al recinto militar en La Balvina, y la retención, humillación y manoseo de policías y militares- la acción policial puede haber tenido excesos, que deben ser determinados. Pero es necesario preguntarse, responsablemente, qué habría pasado sin la intervención de la fuerza pública. ¿Había que permitir que se tomen La Balvina? ¿Y que los que se tomaron la Asamblea permanezcan ahí? ¿Y que sigan incendiando y destruyendo? Infiltrados existieron, sin duda, que coadyuvaron al “éxito” de la movilización, incendiando y paralizando la ciudad. Fueron la mano sucia de su ejecución. Pero los responsables de la violencia son todos los que participaron en los actos de amedrentamiento, saqueo, desabastecimiento, desestabilización, toma de instalaciones y paralización y destrucción de servicios públicos. Todos ellos son o autores o cómplices o encubridores o infiltrados, en mayor o menor grado.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Horror: marchas pacíficas!</title>
      <description>Columnista Invitado Dos de la mañana, el teléfono suena insistentemente, el sueño intranquilo se interrumpe, una voz angustiada de una madre desesperada mezcla expresiones de temor e inseguridad con entrecortado llanto. Una turba en amenazante algazara grita, emite improperios a los vecinos de la otrora tranquila urbanización; se escuchan disparos en la madrugada de un ineficiente toque de queda. Escenas parecidas se repetían en otros conjuntos habitacionales. La intranquilidad llenaba el ambiente, alterado desde días atrás, por una invasión de odio, maldad, revancha, desesperado oportunismo y aprovechamiento planificado de una colectividad fácilmente influenciable e irresponsablemente agresiva, orientada a destruir la institucionalidad de la patria. La injusticia social, una lacra que genera pobreza en el 23,9% en el área urbana y en el 40% en la rural, abraza a indígenas, mestizos, negros y blancos y castiga más al 9% de habitantes urbanos y 14% de rurales, sumiéndolos en extrema pobreza. Esta calamitosa realidad, inherente a la existencia de este país, exige dedicación y trabajo de los gobiernos y de toda la sociedad para hacer real la dotación de educación, alimentación y salud a colectivos que, por ignorancia y por capacidades no bien desarrolladas por déficits nutricionales esenciales, se convierten en un conglomerado obediente a la ambición de sus hábiles líderes. Estos son diestros en dominar formas de imposición y exigencia, para transformar a esos grupos pacíficos en hordas destructoras e irreflexivas en una vorágine aupada e impulsada por guerrilleros urbanos entrenados, local e internacionalmente, para crear caos y acabar con el orden constituido. En este espectro de diversas razas también existen potentados y ricos, propietarios de hoteles, ferreterías, fruterías, abarrotes, bazares de ropa importada, papelerías, hoteles, restaurantes, boyantes cooperativas de ahorro y crédito, hosterías y vehículos de alta potencia. Sus dueños son blancos, mestizos e indígenas. Indígenas equinocciales del norte defienden sus ancestros de Mindalaes (élite privilegiada de comerciantes viajeros que estaban libres de tributos y mitas, por satisfacer las necesidades de caciques y emperadores). Su naturaleza de vendedores les permite manejar altos montos de dinero, pero se resisten a cumplir las obligaciones tributarias. Cuán valioso será para la patria que paguen los impuestos y se esfuercen por mejorar las condiciones de vida de sus hermanos de raza, para evitar el maniqueísmo de los políticos corruptos que anhelan retornar al saqueo de las arcas del Estado, impregnando destrucción y terror en una sociedad que necesita paz y trabajo para vencer la severa crisis creada por ingentes gastos, endeudamientos perjudiciales y corrupción rampante de los diez años de hurto.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Focalización?</title>
      <description>Columnista Invitado Focalicemos la problemática actual, déficit presupuestario de USD 5 000 millones y un país golpeado por un paro de una naturaleza nunca antes vista. Deberíamos considerar: a) Focalizar el subsidio a los combustibles, aunque lo lógico sería eliminarlos. b) Focalizar y sancionar objetiva y severamente a los actores del paro, indígenas y no indígenas, que rebasaron la lógica civilizada del mismo, con actos delincuenciales de distinta índole; a los indígenas que irresponsablemente avivaron a las masas con expresiones ofensivas a la majestad de la Presidencia y contra la estabilidad democrática y del Estado; y sobre todo, a los nacionales y extranjeros que ajenos a la protesta indígena, pero aprovechándose de ella, incendiaron un canal de televisión, la Contraloría, entre otros, con claros fines políticos desestabilizadores. c) Focalizar ahorros en el gasto público: “parecería” que ya no hay de dónde, toda vez que el 92,8% de los ingresos se destinan a FF.AA., educación, GAD, intereses, etc., y que los sueldos -9 000 millones- el 87% es para estos sectores; sin embargo, es que acaso dentro de estas áreas hay eficiencia? No tiene sentido focalizar y eliminar aquellos servidores que no son eficientes y también a los que ya no son necesarios por la fuerza de la coyuntura? Solo con la disminución del 15% del gasto corriente en sueldos, habría un ahorro de 1 350 millones, es decir estaría cubierto el 27% del déficit fiscal.Es factible y también deben reducirse otros gastos del estado, y quien debe hacerlo es el Gobierno, con firme y responsable determinación. d) Focalizar que detrás de la protesta indígena, más allá de resentimientos y reivindicaciones sociales, hay una evidente falta de educación de sus miembros, siendo un sector pobre en formación y por ende factible de manipulación y/o de cometer errores, que a la final del día acaban afectando a la sociedad en su conjunto. Amerita reflexionar en su preparación educativa, bajo el entendido que la educación es la mejor herramienta para salir de la pobreza e) Focalizar que los indígenas (7,4%) tienen justo derecho para reclamar civilizadamente, pero no por ello tienen la potestad, en ninguna circunstancia -salvo que ganen la Presidencia- y mucho menos ahora de imponer a punta de paro y amenazas, los lineamientos económicos del Gobierno y por ende del resto de la sociedad (92,6%) f) Focalizar el Gobierno, más allá de sus aciertos, también sus errores y aprendizajes de las protestas, principalmente fallas en la inteligencia policial, comunicación y socialización de las medidas, control orden público, y débil negociación con los indígenas. e) Focalizar el criterio que la verdadera paz es duradera, que se la debe defender con firmeza a la luz de la razón y de los principios, y no sobre la base del comprensible miedo y del reprochable chantaje, que vivimos en el país hace pocos días.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Después de la tormenta</title>
      <description>El país quedó exhausto. Las marchas, violencia de intensidad insospechada, destrucción, vandalismo y actos terroristas dejaron secuelas. Para los especialistas era sano liberar el precio de los combustibles. Subsidiar el contrabando y al narcotráfico con dinero de todos los ecuatorianos no es aceptable. Pero la protesta de los choferes -que se superaba con un ajuste razonable de tarifas- fue seguida por la marcha indígena, el bloqueo y la astucia de la acción violenta planeada al detalle por quienes luego se develaron como golpistas y conspiradores. Entonces a las expresiones de protesta entendibles se sumaron rasgos de salvaje destrucción a cargo de los enemigos del país. No parece lógico que durante el largo camino del Diálogo y el Acuerdo Nacional ni el Gobierno ni la famosa ‘inteligencia’ hayan detectado atisbo alguno de descontento. Peor aún el riego de que se transforme en acciones de tal violencia que hicieron peligrar la estabilidad del Gobierno. A tiempo se debió pulsar y adoptar medias compensatorias que ahora afloran en el esfuerzo que anunció el Presidente para reactivar al agro y determinar el nivel de consumo de gasolina extra en camionetas y motos y un sistema de compensación. Durante la protesta, el estado de excepción y los días de temor y violencia se notó una ausencia de liderazgo preocupante, una enfermedad que va in crescendo en la clase política nacional en varios ámbitos. Para el Gobierno, que pasó no sin ver hacer agua el barco, los rigores de la tormenta, el factor gobernabilidad no es cosa fácil, se requiere paciencia e imaginación para llevar la nave en medio de la calma chicha. Es un gobierno frágil y los enemigos de la democracia y los partidarios del totalitarismo y la impunidad se frotaron las manos. Es verdad que en la Asamblea Nacional el mapa no es alentador. La dispersión, los pescadores a río revuelto, que lanzaron sus redes en plena tormenta, dejaron ver sus afilados dientes de tiburón haciendo cálculos de la carnada de un eventual caída del Gobierno y un vacío de poder. La dispersión y la mediocridad, con honrosas excepciones, impidieron que la conspiración escale pero impiden hoy que las reformas sean debatidas sin atravesar de por medio el cálculo y las prisas, que no son buenas ni garantizan el mejor escenario para las reformas, a más de varios temas extensos y hasta confusos del proyecto. A la gobernabilidad frágil, a la complejidad de tener votos para la reforma, se suman otros aspectos preocupantes. El incendio en la Contraloría merece toda la atención del poder judicial y toda la importancia que supone que el terrorismo se haya ensañado en los expedientes que revelaban -ahora, acaso, volátiles como las cenizas- la magnitud de la corrupción campeante durante muchos años. Otra tarea grande es para la Fiscalía General y los jueces que deben actuar con sutileza, sin dejar que se atienda al debido proceso, pero evidenciando convicción contra la impunidad. Más calma chicha.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Carta abierta a César Litardo</title>
      <description>Señor Presidente de la Asamblea en sus manos está un texto que puede convertirse en una vergüenza histórica. El nombre y reputación de todos los asambleístas está en un hilo, y el orgullo de los ecuatorianos en el borde del despeñadero. En el Proyecto de ley económica urgente enviado a la Asamblea se incluye un mecanismo descarado y perverso de encubrir masivamente la corrupción ocurrida en el pasado reciente del país. Así de crudo, así de real, así de peligroso. Se establece que quien tenga capital no declarado en el extranjero puede regularizarlo a cambio de un pago único de 1%, 2%, 4% (dependiendo de cuando se realicen los pagos) o 8% si no se trae el capital al país. Pero en la letra pequeña de la ley, en la Disposición General Segunda se lee ““Tampoco se iniciarán respecto de estos sujetos, procesos de investigación penal por delitos de enriquecimiento privado no justificado, ni por defraudación tributaria, establecidos en los artículos 297 y 298 en sus numerales 6 y 15 del Código Orgánico Integral Penal.” Es mucho más que una amnistía fiscal (medida perversa por naturaleza puesto que destroza el valor del cumplimiento de los ciudadanos correctos) puesto que esta libera de multas y recargos por la declaración extemporánea, pero nunca limpia de delitos a los aportantes. La responsabilidad penal no puede solventarse mediante un pago. La cárcel no es sólo para quienes no puedan pagar. Tampoco se trata de una medida con objetivo recaudatorio puesto que los porcentajes de los pagos son ínfimos. Peor aún se trata de un mecanismo de apoyo a la economía, puesto que tampoco es necesario traer los capitales. Conclusión: el objetivo principal es claro, y la crisis la excusa ideal. La corrupción se convierte así en el crimen perfecto; a vista y paciencia del país, que no puede enjuiciarse, ni investigarse, y que se lo puede disfrutar guasamente. Digamos que la esposa de uno de los encarcelados aparece con 100 millones – tras el pago del 1% – nadie podría ni preguntarle de dónde sacó esos fondos. Si se aprueba esa norma, ¿habría alguna manera de volver a hablar de combate a la impunidad? ¿Cómo se puede hablar de transición, de nuevo régimen, de desapego del correísmo, si se lo termina absolviéndolo de cuajo? ¿Quién podrá volver a acusar de lavado de dinero, si hay una ley que lo sublima y magnifica? Ahora en la Asamblea existe un proyecto de ley que promete la exculpación de los corruptos. ¿Es eso un permiso abierto para robar? Un funcionario público, ¿por qué no roba ahorita si sabe que en días podrá solucionarlo todo? La Asamblea todavía no comete el agravio. Usted señor Litardo puede trabajar para evitarlo. En todo caso, nosotros los ciudadanos estaremos atentos para plantear la inconstitucionalidad de la ley si la Asamblea nos falla.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Absurdos compartidos</title>
      <description>Mientras redactaban la Constitución en Montecristi las críticas a varias de las propuestas, posteriormente convertidas en normas constitucionales, eran respondidas con una descalificación general: “no entienden el nuevo paradigma”. Con el paso del tiempo esas ideas se mostraron peligrosas para la democracia y el respeto de los derechos, fueron usadas para facilitar la acumulación del poder, alterando los pesos y contrapesos necesarios para impedir abusos. El famoso “quinto poder del Estado” instituido en nombre de la democracia participativa, sirvió para trasladar a unas pocas personas la selección y designación de importantes funcionarios, una de las peores soluciones institucionales en la historia del Ecuador republicano, el famoso Consejo de Participación Ciudadana burocratizó la participación, prácticamente eliminándola, poniéndola al servicio de un “proyecto” autoritario, todo bajo una apariencia de estricta constitucionalidad y legitimidad. Tengo la certeza de que muchos de los proponentes y defensores de esta mala idea sabían claramente lo que hacían, pero siempre llamó la atención que personas con un indiscutible compromiso democrático, abiertamente contrarias a toda forma de autoritarismo, se negaran a discutir los riesgos de esa institución.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La desgracia llamada populismo</title>
      <description>Desde que se inventó el “pueblo” como entidad política -porque es una hábil invención política-, la manipulación de la gente ha sido constante y, casi siempre, exitosa. Los caudillos han convertido el discurso en demagogia, los mensajes en hojarasca y los proyectos en novelerías vacuas que concitan, sin embargo, la adhesión de los votantes.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Un Ejército particular?</title>
      <description>Por efecto de las violencias de hace pocos días, en la Fiscalía reposan al menos cinco denuncias contra Jaime Vargas, Presidente de la Conaie y otros dirigentes.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La reforma de la discordia</title>
      <description>A pocos días que venza el plazo para que la Asamblea concluya el trámite de la Ley económica, ningún sector del país ha salido a defenderla, excepto los autores de este proyecto, enviado con el carácter de urgente.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los vándalos solapados</title>
      <description>Los actos terroristas que protagonizaron los encargados de destruir los edificios de la Contraloría quedaron al descubierto y evidenciaron lo que querían: tratar de borrar las pruebas de tanto acto de corrupción ocurrido en el gobierno correísta. Quienes han visitado las ruinas en las que quedaron, además de mostrarse horrorizados por el ataque violento, consideran que fue planificado de una manera casi perfecta, que pudiera compararse con la destrucción de las torres gemelas de Nueva York, sin muertos y guardando las distancias, diferencias y dimensiones de los hechos, debido a los objetivos que tenían.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Año 1966/Año 2019</title>
      <description>El 11 de julio de 1963, las Fuerzas Armadas tumbaron al presidente Carlos Julio Arosemena. Lo reemplazaron con una junta de militares que se proponían modernizar la estructura del Estado y llevar a cabo reformas socioeconómicas urgentes. Dos años, nueve meses y diecisiete días después, el jefe de Estado Mayor, general Telmo Vargas, cambiaba la Junta por un presidente provisional.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>“Tirar la toalla”</title>
      <description>Es una locución boxística. El árbitro de una pelea está obligado a detenerla si los asistentes de uno de los boxeadores —los “seconds”— lanzan al “ring” una toalla en signo de rendición.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Perder décadas... otra vez</title>
      <description>La situación económica actual es comparable a la que vivimos entre 1981 y 2000, en las tristemente célebres “dos décadas perdidas”. Lo que por ahora podría llamarse la “crisis post-boom”, es un período de ajuste luego de una bonanza desperdiciada. En eso, es idéntico a las décadas perdidas.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué nos espera?</title>
      <description>Los acontecimientos de octubre dejaron flotando en el ambiente del país un cúmulo de sensaciones negativas y una inmensa cantidad de preguntas sin respuestas. El futuro se vislumbra nebuloso e incierto, entre otras razones porque la situación fiscal es todavía más apremiante tras el retiro de las medidas económicas como consecuencia de la crisis, pero también porque hoy nos domina el desasosiego, la desconfianza, el temor, la incertidumbre, el revanchismo y una preocupante escalada xenofóbica.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ya tenemos vice, tenemos a Rafael</title>
      <description>Hay un desborde de entusiasmo entre los líderes del Socialismo del Siglo XXI por los vientos de inconformidad que soplan no solo en América sino en otros puntos del planeta, donde se ponen en cuestión los contratos sociales y la institucionalidad tal como la hemos conocido.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Educación digital</title>
      <description>No son pocos los padres hondamente preocupados por el ciberacoso y relación de sus hijos con desconocidos. Y es que, empantallados como viven tantos adolescentes y jóvenes, se vuelve una necesidad controlar la sobreexposición a la que, consciente o inconscientemente, se someten.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Para otra vez,el golpe</title>
      <description>Los dilemas e incertidumbres que se precipitaron sobre el Ecuador superaron los ámbitos gubernamentales y afectaron a toda la sociedad; por eso, para evitar equívocos, es necesario advertir que los costos del derroche de los “revolucionarios verdes”, al final, los pagará el pueblo. En consecuencia, los catastróficos delitos económicos, no solo tenían que ser castigados, sino advertidos desde el principio del actual gobierno porque sus efectos fiscales, económicos y financieros iban a requerir de urgentes y duras soluciones. Superado el paro y la movilización indígena -excluidos los golpistas y los vandálicos- es necesario acordar una salida. El diagnóstico inicial era deprimente y negativo: no a la subida del IVA; no al alza de los combustibles; no a los 404 artículos de la “fanesca” que envió el Ejecutivo para que se atoren todas las bancadas; no a los reajustes -desempleos de los servidores públicos- y solo faltaba que se añada no al pago del endeudamiento público. Era un ajedrez perverso que llegaba a “tablas” antes de comenzar la partida y, por tanto, a la vigencia del estatus quo y a ninguna solución. La pregunta era dramática: ¿qué es lo que podría abrir una puerta y quién deba dar un pie adelante? Una respuesta que no está oculta en los causantes de la mayor crisis del país, es que se abandone la dolarización que es un emblema de la lucha continental del chavismo. Otros, sostuvieron que hay tiempo todavía y que el presidente declare “la muerte cruzada”. Los inmorales o los tarados, por su parte, pidieron un golpe de estado, que parece quedó para otra ocasión. El problema nacional se agrava, pues el movimiento indígena liquidó algunas pre candidaturas por su ausencia del campo de batalla. Estas solo se pronunciaron para calmar el pánico en las principales urbes, pero en otros temas demostraron no estar preparados para la sucesión del Gobierno del presidente Moreno, su limitado gabinete y sus cadenas nacionales a punto de competir con las de Chespirito en los sábados aquellos. Con estos antecedentes se puede vislumbrar una posible salida: aplicar una política focalización de los combustibles y que entre en vigencia la “fanesca” de los 404 artículos. La triste suerte de los parlamentarios es que han olvidado a Montesquieu sobre la división de las funciones del poder. La han confundido con el reparto utilitario de las mismas. Por eso, el acuerdo era inminente entre la dirigencia indígena somnolienta después de un vandalismo contratado y los despiertos representantes de las finanzas privadas. La oportunidad era seductora; en cuanto al futuro electoral, no hay problema. El circo está abierto, los carruseles son gratis y los pre candidatos lo prefieren a la arena de los gladiadores. En la clasificación final estamos adelante de Bolivia y Chile por un bautismo solo con cura y agua. Se discutirá quién bendijo: ¿Estados Unidos, el FMI que es lo mismo, o el Maquiavelo, improvisado que es el Presidente del Ecuador?</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tengo derecho a opinar</title>
      <description>Cuando escribo el artículo de opinión que saldrá publicado en este Diario, me asiste un derecho, el de opinar, eso sí muy consciente de la responsabilidad que supone tal privilegio. Así he procedido desde hace 40 años, a sabiendas, desde luego, de los anatemas divinos que me pueden caer encima, juicios penales incluidos. Estoy que ya no resisto. Eso de los saberes ancestrales (todos empíricos), eso de las nacionalidades, lo de la educación bilingüe, las movilizaciones de los indígenas de la provincia del Cotopaxi, la capital de mi pequeño Ecuador invadida por compatriotas que a lo mejor no comparten mis sentimientos de patria pues apenas llegan al pequeño espacio que supone una comarca. Me siento mestizo hasta la médula del alma. Mis rasgos fisionómicos y el español que hablo son mis cédulas de identidad. He tratado de honrar mis dos ancestros, aunque debo confesarlo el corazón me latió con más fuerza, con más coraje, cuando visité el Cusco que cuando viví en Madrid. He participado en esa lucha incansable de los médicos ecuatorianos por mejorar la situación de salud-enfermedad de los compatriotas de menores recursos económicos. A mi juicio, las movilizaciones de octubre último fueron preparadas con antelación. Maestros en subvertir el orden público, cubanos y venezolanos, vinieron con tal propósito (en mi pueblo dos venezolanos). Los discípulos ecuatorianos, los encapuchados de las movilizaciones, se las sabían todas. Dos mil indígenas en las calles de Quito, moviéndose de aquí para allá, bien mandados, en el plan de asediar al Palacio de Carondelet, sede del Gobierno. Militares y policías defendiéndose de los encapuchados. La Contraloría en llamas. El presidente Lenín Moreno refugiado en Guayaquil. Millones de dólares supuso tal revuelta para quienes la organizaron. Como Venezuela y Cuba perecen de necesidad, aquellos caudales provinieron de las arcas del partido político que le tiene jurada a Lenín Moreno. Menos mal que el Presidente parece que se ha percatado que los indígenas que se movilizaron constituyen un grupo minúsculo de la población. Que uno de sus dirigentes Jaime Vargas es un ciudadano de pocas luces. El otro, Iza, en el dilema de proseguir un empeño de batallas arcaicas o de sumarse al hoy que es el resultado de una historia de cinco siglos en los que a los suyos, les ha correspondido tan solo el mérito de resistir. Que estamos en deuda con uno de nuestros ancestros, es verdad. A lo que hemos llegado: Abolición del huasipungo, el Programa Nacional de Medicina Rural, el repoblamiento de los páramos con alpacas, vicuñas y llamingos. El empeño: un Programa Nacional de Desarrollo Agrícola; educación de calidad; yodo en sal, hierro en harina de trigo; el imperio de la justicia, “derechos humanos y libertades para todos”.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pegado con babas</title>
      <description>Desde México hasta Argentina, pasando por Chile, Bolivia, Ecuador, Venezuela, Colombia… hechos trizas, rotos y apenas pegados con babas. Cualquier rato se desprenden nuevamente los mil pedazos. ¡Chililín otra vez! Nuestras democracias, y también nuestras economías, están así, en pindingas, sosteniéndose como elefante en telaraña. Militares decidiendo quien se queda y quién se va, a quién se le sostiene y a quién se le bota, quién sirve y quién no. Caudillos haciendo trampa en elecciones, queriendo permanecer por los siglos de los siglos en el poder. Populistas, fanáticos y racistas jugando a ser Mesías, unos queriendo recuperar las patrias y otros jurando que han llegado a salvar al mundo con el libro sagrado en la mano, como en los peores tiempos de la conquista. Elites mirando para otro lado, impávidas, los pedacitos y las fisuras, como que no tuvieran culpa alguna de ese desastre, como que no hubieran roto un plato ni sacado buena tajada de ello. Jóvenes iracundos enfrentando a tanquetas a punta de piedra, hombres y mujeres con escudos de cartón protegiéndose para que los policías irresponsables no les saquen los ojos con bombas lanzadas al cuerpo de la gente. Una prensa en crisis que ha perdido agenda y credibilidad y que no sabe cómo recuperarla, mientras las desaforadas redes de desinformación producen -y viralizan- miles de noticias falsas por minuto entre las que se incluyen los llamados a la violencia y al caos. Falsedades que se reproducen alimentando el morbo, incitando a la ira popular y a la venganza, avivando el fuego de las frustraciones, del racismo, de la xenofobia, de la represión, del descontento. Unos movimientos sociales con nulo sentido autocrítico, unos intelectuales con discursos binarios, con pocas respuestas y con menos preguntas, unos análisis tan sesgados que impiden ver las fracturas y las heridas profundas que han dejado la corrupción, la desigualdad, la pobreza, inoperancia de las instituciones, la falta de empleo y de oportunidades, las dificultades de acceso a la salud, a la educación, el abandono y la miseria. Tomar los pedacitos que ha dejado el descontento y tratar de pegarlos con babas, con acuerdos que más parecen desacuerdos, con cacería de brujas, venganzas y ultimátums, no solucionará nada. Las roturas son profundas, estructurales, de un modelo que no funciona, sin líderes sensatos, sin élites políticas que asuman sus responsabilidades. Hasta tanto, por todas esas fisuras y por todas esas instituciones rotas y corruptas se van colando los más sapos, los narcos, los paras, los que buscan litio, oro, cobre y petróleo, los que venden armas, los que hacen negocios turbios, los que cobran comisiones, los que se creen enviados de Dios, los que arman camorra, para hacerse de la riqueza de estos pobres países, despedazados, sin futuro.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Crisis de la política</title>
      <description>Mucho se escribe sobre las crisis políticas que han sacudido al Ecuador y a otros países de América, pero no recuerdo haber leído ni una línea sobre la crisis de la política, es decir, sobre la dificultad o el recelo de plantear los problemas en términos propiamente políticos. Ejemplos hay de sobra; los más próximos vienen de Bolivia, donde hemos visto prolongarse peligrosamente un vacío de poder que demuestra la parálisis de los partidos y de las instituciones. Causas de este fenómeno son el fracaso del “socialismo real” y la globalización consiguiente, que difuminaron las diferencias entre la izquierda y la derecha y dejaron al mundo privado de referentes ideológicos precisos. Hay quienes piensan que la concepción de la política como una lucha de ideas entre fuerzas contrarias, pero igualmente legítimas, fue propia de una “primera modernidad”, y aseguran que actualmente estamos en una “segunda modernidad” en la cual la política se ha convertido en el escenario del consenso con miras a un continuo mejoramiento de la gobernabilidad y la eficiencia del Estado como proveedor de servicios, es decir, una política despolitizada. Lo más frecuente es que, en estas condiciones, los problemas sean tratadas en términos morales, jurídicos o económicos. Lo jurídica o económicamente “correcto” o lo moralmente “bueno” son los referentes más usados en la toma de decisiones, en la elaboración de las leyes y en la crítica de unas y otras, sobre todo cuando tienen lugar en escenarios inestables o fuertemente presionados. La práctica desaparición de los partidos políticos, y su consiguiente sustitución por movimientos populistas es la consecuencia más dramática de este proceso. Los pocos partidos sobrevivientes tienden hacia una socialdemocracia superficial, apuestan por las clases medias y con frecuencia olvidan las reivindicaciones de los más pobres. El presidente Piñera ha lamentado tardíamente este olvido. No obstante, es imposible suprimir “lo” político mediante una simple negación de su existencia. Los diferentes puntos de vista que se entrecruzan en el seno de la sociedad llevan necesariamente a la constitución de identidades colectivas, cuya existencia implica la de un “nosotros” frente a un “ellos”. Teóricamente, estas identidades deberían verse mutuamente como adversarias (agonismo), pero en las condiciones reales se ven como enemigas (antagonismo). Si la lucha entre adversarios podría resolverse en términos democráticos con arreglo a una ley reconocida por todos, en las actuales circunstancias solo puede resolverse mediante la eliminación del contrario (Bolivia, por ejemplo), o recurriendo a una reconstrucción total desde la base, que puede ser una nueva Constitución (Ecuador, Chile). Pienso que la “nueva” modernidad política es solamente imaginaria. Vivimos una crisis de la política y todavía no hemos construido la democracia: construirla es nuestro deber político prioritario.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Asesinato del turismo comunitario</title>
      <description>Columnista invitado ¿Me quieres convencer que aquellos violentos indígenas que destruyeron Quito, volvieron al campo y se transformaron de un día para otro en ciudadanos modelos, respetuosos de la autoridad, la propiedad pública y privada? ¿Estas personas que amedrentaban con lanzas a los policías, son las mismas que tú me dijiste viven en armonía con la madre naturaleza? Me quedé callado. El turoperador extranjero cancelaba por un año los paquetes a Ecuador, en los que se incluía visitas a Comunidades Indígenas de los Andes y la Amazonia. Ecuador se proyecta al mundo prisionero de organizaciones que manejan discursos a favor de los pobres, dirigidas por quienes tienen el poder de movilizar masas agresivas, capaces de paralizar el país en cuestión de horas. Es sensato que los turoperadores extranjeros nos excluyan del mapamundi turismo. Obviamente los “compañeros” que simpatizan con sus causas y tienen acento caribeño, seguirán llegando a las comunidades, pero no pagan hospedaje ni alimentación. Algunos turistas reales eventualmente vendrán, aquellos que les gusta el turismo negro: visitar favelas o cementerios; pero el turista estándar que venía a conocer el Ecuador de los cuatro mundos, huirá tal vez por años. Luego de la violencia en Egipto en 2011, ese país demoró 6 años en recuperar su flujo habitual,;el primer grave error de sus hoteleros, fue bajar tarifas. Las ciudades con zonas seguras, como el malecón de Guayaquil, recuperarán de a poco el turismo extranjero, a Quito le costará mucho esfuerzo por lo fácil que resulta aprisionarla; pero las feroces comunidades indígenas difícilmente podrán convencer que volvieron a ser personas pacíficas con formas ancestrales llenas de espiritualidad; y menos, con sus anuncios de nuevas movilizaciones. El gobierno anterior invirtió mucho dinero -sin transparencia ni medición de resultados- en promocionar en las ferias internacionales, básicamente: el tren, tortugas, indígenas y el centro histórico de Quito, al tren lo envenenaron con durmientes podridos, sobrevivieron a la furia indígena sólo las tortugas. Sindicatos y asociaciones de universitarios apoyan el mostrarnos como ingobernables, lo que suma más tiempo a la veda turística a Ecuador y la consiguiente eliminación de puestos de trabajo, en un sector que -junto a la construcción- era el mayor generador de empleo; conviene clausurar las facultades de turismo, definitivamente no habrá trabajo para nuevas promociones. Por años, cientos de indígenas andinos y amazónicos, estudiaron turismo, siguieron cursos de Guías -muchos fueron compañeros y alumnos-, se capacitaron, invirtieron en hospedajes en zonas remotas, estilizaron su gastronomía, afinaron su música, dieron colorido a sus danzas. Ahora le dicen al país y al mundo: estamos encima de ley y de la convivencia pacífica.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No aprendimos!</title>
      <description>Pasadas las semanas, es más evidente la percepción de que no aprendimos de los graves incidentes de octubre. Nos golpeamos, tuvimos muertos, heridos y fuimos obligados por las circunstancias a ir a la mesa de diálogo, pero solo para salvar el crítico momento. Pasado el clímax, con los mismos liderazgos, con los mismos halcones fortalecidos en cada lado, sin ninguna señal de autocrítica, el panorama se oscurece. Una sana negociación es cuando los protagonistas van pre dispuestos a ceder y construir una ruta de ganar-ganar. Tú ganas, yo gano, todos ganamos, para lo cual es necesario que el respeto y la generación de un ambiente de cordialidad recupere la confianza. El entorno post insurrección es desolador. Pareciera que todos apuestan a un segundo round. La actitud es no ceder, sino imponer, amenazar. Para lo cual se judicializa la política. “Tú me pones juicio, yo te pongo el mío”. Se empapela al “enemigo”. Se edifica un escenario de perder-perder. La prepotencia, la intolerancia, la descalificación al otro sale fácil de los labios. Y a esto se suman, los azuzadores, algunos medios, “estrellas del comentario”, “influencers”. Si antes de octubre la sociedad, los grupos de amigos, las familias, no se recuperaban de la polarización y desconfianza dejada por el correato, luego del octubre incendiario, han reflotado con mayor fuerza la división y la intolerancia. Pero ahora condimentadas por espectros brutales y agresivos que los creíamos desaparecidos: el racismo, el clasismo y el menosprecio al diferente. Todo esto se agrava con la profundización de la crisis de representación política resultado de la insurrección. Nadie representa a nadie. Gobierno, Asamblea, líderes de todos los partidos y grupos gremiales, sociales, empresariales, medios, iglesias, con índices de popularidad y credibilidad bajísimos. Incluso, los perfiles de los dirigentes indígenas, que tuvieron un estrellado fugaz en el paro, se han quebrado por sus errores y por los ataques políticos. Todos los supuestos candidatos y candidatas para el 2021 han perdido totalmente imagen y posibilidades políticas. Crisis total de representación. Atomización social. Miedo y violencia en crecimiento. Certeza de una debilidad estatal galopante, de su incapacidad de enfrentar la corrupción, de recuperar lo robado y de enfrentar la crisis fiscal y económica. Desmoralización, miedo y nuevamente bronca contenida frente a problemas no resueltos. Hay un comportamiento suicida de algunos dirigentes que no entienden que reavivar la confrontación le deja sin salidas al país. ¿Será que algunos de estos, están creando conscientemente las condiciones para el resurgimiento de un mesías autoritario y populista, de derechas o de izquierdas, que ofrezca estabilidad y orden con bala, como se proclama en las redes sociales? Es urgente que los demócratas hablen, con sensatez y serenidad.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vivito y coleando</title>
      <description>Sano y salvo. Así parece estar el correato, en la oposición y, a la vez, en parte del gobierno de Moreno. En el proyecto de ley económica urgente se siente su influencia. Por ejemplo, para amputar competencias a la Contraloría. La Constitución del 2018 estableció en Art. 211 que ésta “.. es un organismo técnico encargado del control de la utilización de los recursos estatales, y la consecución de los objetivos de las instituciones del Estado y de las personas jurídicas de derecho privado que dispongan de recursos públicos”. Correa, el 2015, hizo aprobar una enmienda constitucional, reduciendo su competencia a sólo “... el control de la utilización de los recursos estatales, y de las personas jurídicas de derecho privado que dispongan de recursos públicos”. El Contralor Celi libró batalla jurídica contra esa reducción de competencia y la Corte Constitucional el año 2018 la declaró inconstitucional. Como estuvo vigente casi tres años, parte de la defensa de los del correato, ante las glosas y los indicios de responsabilidad penal, es que algunos hechos auditados son de la época de las competencias amputadas. ¡Sorpresa! Con la firma de Moreno, en el proyecto en trámite, Art. 191, se copia la norma que la Corte Constitucional declaró inconstitucional, “El Banco Central del Ecuador está sometido al control de la Contraloría General del Estado por los recursos públicos, en la parte correspondiente a la gestión administrativa del Banco”, esto es, le pretende amputar la posibilidad de control como manda el Art. 211 de la Constitución. ¿El correato incendió el edificio de la Contraloría? El proyecto en trámite incinera su competencia jurídica. Algo parecido podría pasar con la Superintendencia de Bancos, a la que se le retira el control del Banco Central, que lo ha tenido desde 1927, cuando las dos entidades y la Contraloría fueron creadas por sugerencia de la Misión Kemmerer. El BCE es entidad financiera no sólo respecto del sector público, sino también de la banca privada, con la que puede realizar múltiples operaciones activas y pasivas. El Directorio del BCE, de 5 miembros, tendría quórum de 3, pero las decisiones serían por mayoría simple, esto es, 2 personas podrían decidir lo que quieran fuera de los controles que el ordenamiento jurídico del Ecuador establece. En el cajón de sastre de ese proyecto, hay otros temas que quieren pasarlos de agache, que además son negocios, como la operación on line de universidades del exterior, sin autorización previa de las entidades de gobierno, lo cual podría debatirse, pero es inadmisible que pase de agache. De regresar el correato al poder, con cualquier actor, podríamos volver a los enlaces de los sábados; y, ahí, parte de los del actual gobierno, estarán bailando “... a mover la colita”.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los golpistas</title>
      <description>La gran diferencia entre la revuelta del 30S de 2010 y los desafueros populares que vivió el Ecuador en octubre de 2019 está en que la primera fue una espontánea protesta policial contra una ley salarial y lo segundo fue una sedición preparada por un grupo político afín a Rafael Correa que aprovechó el descontento colectivo causado por el aumento del precio de los combustibles para provocar un alzamiento popular, creando así un clima de sublevación y violencia desenfrenada contra el gobierno del presidente Lenín Moreno. En el 30S nunca hubo la intención de dar un golpe de Estado; en cambio, por las pruebas que ha aportado la Fiscalía, el afán golpista del correísmo inmiscuido en los acontecimientos de octubre fue evidente. La revuelta policial del 30S bien pudo evitarse si se la hubiese tratado con diplomacia y buen tino. Mas, nada de ello hubo jamás en el atrabiliario gobierno correísta. Correa irrumpió allí, desafiante y gritón como siempre, y apoyado en sus muletas de lisiado transitorio, se desabrochó la camisa, mostró el pecho lampiño y alentó a la enardecida turba policial a que lo disparara. Allí se montó el drama y la tragedia sobrevino. Allí, el gran espectáculo del hombre fuerte, del troglodita que blande el garrote y para quien ni razones ni diálogos existen. No hablaba un presidente de la República, hablaba un bravucón de barrio prevalido de su poder. Todo se desbordó entonces. Correa y sus patiños (tan serviciales, consecuentes y versátiles siempre, tan alfombras) inventaron, en ese momento, al enemigo que necesitaban para apuntalar su estilo de gobierno autoritario y despótico, sostener la mentira del golpe de Estado, justificar la grosera injerencia en la justicia y llevar adelante una persecución implacable a supuestos golpistas que, en el caso del 30S, nunca existieron. Y el enemigo que inventaron tenía un rostro concreto: era la oposición que los criticaba, los indios inconformes siempre, los empresarios que se negaban a pagar las coimas que un farsante “gobierno de las manos limpias” exigía, y sobre todo la prensa libre que no se callaba, que defendía la libre expresión a pesar de los juicios penales y las multas millonarias que encima le caían. El verdadero golpista es Correa Delgado quien, desde su buhardilla de Brujas, tramó la asonada y los desmanes ocurridos en Quito en octubre 2019. Activo y embozado salió de su escondrijo un rezago del correísmo para provocar el caos y la caída del gobierno. No lo lograron. Los cabecillas del golpismo actuaron a la sombra, no se atrevieron a dar la cara, no marcharon al frente de la turba delincuencial que contrataron; al rebaño de chacales los controlaban a través de celulares. El pueblo los conoce y la justicia independiente debe actuar con dureza. Es hora de defender lo poco que nos queda de democracia.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La “receta” de Portugal</title>
      <description>Mientras los aires de pesimismo copan las mentes de los ciudadanos de Europa y, ahora, de América Latina (esto a propósito de las recientes protestas en Chile), Portugal comienza a brillar en el escenario internacional por los éxitos que ha logrado su gobierno en el campo económico. En el 2015, fecha en la que un gobierno de coalición de centro-derecha e izquierda llega al poder (sí, ¡el agua y el aceite juntos!), Portugal estaba casi en bancarrota. Era uno de los países con más problemas económicos de la zona euro. Su deuda pública prácticamente se duplicó del 2008 al 2015. Del 71,70% subió al 130% del PIB. Lo mismo ocurrió con las cifras de desempleo. Si en el 2008 era del 7,4%, en el 2015 fue de aproximadamente el 14%. Aunque las cifras de crecimiento económico comenzaron a mejorar en el 2014 (0,9%) y 2015 (1,8%), Portugal mantuvo por 3 años consecutivos índices negativos: en el 2012 fue del -1,8%, en el 2013 del -4,0% y en el 2014 de -1,1%. Por esta razón las cifras económicas de esa época ubicaban a Portugal dentro del grupo de países europeos con graves crisis económicas: Grecia, Irlanda, España y Chipre. De ahí que en el 2015 el Banco Central Europeo (BCE) y el Fondo FMI destinaron cerca de 76.000 millones euros para rescatar su economía. El rescate financiero impulsado por el BCE y el FMI se haría con el compromiso de aplicar severas medidas de ajuste. Sin embargo, el gobierno del presidente Marcelo Rebelo de Sousa (centro-derecha) y del primer ministro Antonio Costa (socialista) aplicó parcialmente estas medi das. La “receta” a la portuguesa consistió en reducir significativamente el déficit fiscal, reducir los salarios hasta en un 25%, bajar la deuda pública (del 130% en el 2015 al 100% en el 2019) pero sin descuidarse de mejorar los índices de crecimiento y de empleo. Mario Centeno, ministro de Economía y artífice de estas reformas, considera que las medidas que aplicaron otros países con similares problemas fueron erradas, parciales e incompletas. Y es que el problema de Europa en ese momento, menciona Centeno, no era de producción sino de demanda. “Eran necesarias las reformas estructurales pero debían ir acompañadas de estímulos para la inversión. De ahí que en un momento hicieran hasta cierto punto lo contrario de lo que sugería en BCE y el FMI. Es decir, reducir el IVA del 23% al 13%. Modificar el horario laboral de los funcionarios de 40 a 35 horas semanales. Subir el salario mínimo de 485 a 557 euros. Hoy la economía portuguesa está en franca recuperación. Durante el 2019 creció al 2,8%, se ha reducido el desempleo al 10% y ha salido de la “lista negra” de países con déficit excesivos. No obstante, buena parte del éxito, a más de las medidas tomadas, requirió de mucha voluntad política, tenacidad y vocación por el diálogo. Eso ha hecho que Rebelo y Costa hayan sido ratificados en las recientes elecciones. Si eso se logró en Portugal, ¿será que podemos hacer algo parecido en Ecuador?</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia</title>
      <description>Aunque subsisten incertidumbres respecto del futuro de Bolivia, luego de la renuncia de Evo Morales, hay dos realidades que podemos ver con claridad. La primera es que la principal protagonista en los eventos recientes fue, y a futuro será, la sociedad civil boliviana que rechazó con valentía la pretensión de Morales de ganar por fraude una elección en la cual, por decisión ciudadana en plebiscito, no debió haber sido candidato. Sin la convicción y firmeza de muchos sectores de la sociedad boliviana, es muy posible que, luego de haberse burlado de la ley, Morales habría podido burlarse también de la voluntad popular. Ha sido una nueva y estimulante muestra del poder de una sociedad civil vigorosa, cuya importancia en la generación de cambios sociales constructivos no puede ser exagerada. La segunda, que ya conocíamos pero ha quedado nítidamente resaltada, es que existe una clara confrontación entre dos formas radicalmente opuestas de entender “democracia¨. La sociedad civil boliviana defendió con vehemencia la democracia liberal, cuyos principios esenciales incluyen el derecho de todo ciudadano a participar en discusiones y decisiones políticas, la elección libre y transparente de las autoridades, la alternancia en el poder, y el respeto por la ley, la diversidad de pensamiento, la propiedad privada, la economía de mercado y los demás DD.HH. La otra, de raíz marxista, puesta de manifiesto por el expresidente Morales al anunciar su renuncia, es que él y los suyos son los verdaderos “demócratas” porque, según dicen, defienden los intereses del “demos” (“el pueblo” en griego) contra los privilegiados. Según esta visión, Morales era el defensor de la democracia, y se alejaba del poder no por haberla violado al haber sido candidato y luego haber cometido fraude, sino, según dijo, porque fue víctima de un golpe de estado fraguado por fuerzas antidemocráticas. El contraste es claro: el liberalismo considera la relación entre el capital, el trabajo y los demás elementos de la sociedad como una interacción cooperativa que genera libertad y productividad, y puede eliminar la pobreza (lo cual ha logrado en diversas latitudes); el marxismo-leninismo la considera más bien una relación entre explotadores y explotados, cuya natural consecuencia es la lucha de clases que justifica todo atropello y toda ilegalidad, y considera una debilidad el respeto por la vida, las libertades y los derechos de sus opositores (y que, en todo lugar en que se ha intentado poner en práctica al marxismo-leninismo, ha generado tiranía y miseria). Bolivia nos señala dos importantes necesidades: la de fortalecer a nuestras sociedades civiles como motores del cambio constructivo, y la de consensuar sobre el sentido válido de “democracia” y el sistema económico que debe acompañarla.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>México en línea chavista</title>
      <description>Columnista invitado Los amigos del chavismo tienen en México a un presidente que los protege y acoge. Su cercanía es alentada por ideas comunes y perfiles similares: personalistas, adversos a los pesos y contrapesos de la democracia, alérgicos a la prensa crítica, megalómanos y dueños de un discurso a prueba de evidencias. Aunque Andrés Manuel López Obrador (AMLO), quien en diciembre cumplirá un año de gestión, no es muy explícito sobre sus filias internacionales -las cubre con una arcaica tesis de política exterior que ordena no criticar a otros gobiernos y no permitir ser criticado-, sus inclinaciones son claras. En su asunción tuvo como invitado especial al venezolano Nicolás Maduro y esta semana dio asilo al ex presidente de Bolivia Evo Morales y a varios ex funcionarios y legisladores de ese país. Según el canciller Marcelo Ebrard, los que hubo Bolivia fue un golpe de Estado. Nada dijo del fraude electoral. México ha recibido con fanfarrias al presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, así como al electo de Argentina, el kirchnerista Alberto Fernández. Mientras, Rafael Correa se ha paseado por el país y ha sido adulado por funcionarios y por el partido oficialista Morena, que le dio tribuna y auditorios. México ya dio asilo al ex canciller Ricardo Patiño y pronto llegarían desde Ecuador otros correístas que permanecen en la embajada del país azteca en Quito. Morena ha sido un impulsor decidido del Grupo de Puebla, espacio que aglutina a políticos latinoamericanos cercanos al proyecto chavista del Socialismo del siglo XXI, varios de ellos encauzados judicialmente. Al igual que sus amigos sureños, AMLO ve al mundo en blanco y negro. Todo se trata de una lucha del pueblo contra los ricos y conservadoras. Como ellos, él tampoco reconoce fallos. Si se demuestra que sus políticas yerran o que hay corrupción en su entorno, niega la evidencia. Si algo no cuadra en su discurso, miente y acusa a los periodistas de corruptos. ¿Le suena conocido? La impronta populista de AMLO copa la agenda. Entre los secretarios de Estado y los legisladores oficialistas, nadie le hace sombra, su palabra es ley. A pesar de que algunas de sus decisiones riñen con la lógica y el punto de vista de expertos, se hace lo que él dice. AMLO sostiene, sin sonrojarse, que tiene superioridad moral y que comanda una transformación similar a la Independencia o a la Revolución del inicios del siglo XX. En ese perfil megalómano se parece a sus amigos chavistas. Ellos hablan de acabar con el neoliberalismo, librarnos del imperio y llevarnos hacia la justicia. En su discurso, la evidencia de sus fracasos, los juicios por corrupción y sedición, los fraudes electorales y la persecución contra periodistas, son mentiras, inventos de fuerzas oscuras. Si los chavistas caen en nuevas desgracias y la justicia amenaza con llevarlos a la cárcel, no deberían desesperarse, tienen en México a un gobierno dispuesto a acogerlos y darles tribuna.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cebollas y limones</title>
      <description>La prensa lojana destaca la crisis por la que pasan los cebolleros de Zapotillo, ante el ingreso ilegal de cebolla paiteña. Están regalando sus cebollas para llamar la atención nacional, y la captaron. La atención manabita está volcada a las tribulaciones de cultivadores de limón criollo o sutil, predominantemente de su provincia, afectados por el ingreso no autorizado de limón peruano. La ruta es de dos vías: la Aduana peruana proclama su éxito en detener un camión ecuatoriano que ingresaba pitahaya de contrabando, camuflada de plátano. Todo lo anterior lleva a varias reflexiones: Ecuador y Perú llevan 50 años de socios en un acuerdo de libre comercio, la Comunidad Andina. ¿Cómo es posible que la cebolla, el limón y la pitahaya sean contrabando? Ecuador y Perú compartimos una misma geografía, tenemos la misma composición étnica, y niveles de desarrollo, infraestructura educación y salud muy similares. ¿Cómo así la cebolla y el limón peruanos son tanto más baratos? Démosle mérito a El Diario de Manabí, que reporta que en el noroccidente peruano, bajo condiciones climáticas similares a las manabitas hay 12 mil hectáreas del mismo limón pero con mejor tecnología. Ahí una explicación. Los presidentes Moreno y Vizcarra y los gabinetes respectivos acaban de celebrar una cumbre en que se comprometen a trabajar en conjunto en grandes programas. Habrá que añadir otro: Una apertura gradual, digamos en 5 años, para que los productos agrícolas puedan circular libremente entre los países. Que cuando haya sobreproducción de papas en Ecuador, puedan venderse en Perú, y viceversa. Que las autoridades nacionales se preparen: ¿Dónde se origina la diferencia de costos de la cebolla entre Zapotillo y Paita? Trabajar en reducir los costos nacionales. Pero no es sólo un problema tecnológico: más grave aún el ideológico. El mantra de soberanía alimentaria. Invocando la soberanía alimentaria se favorece la producción nacional protegiéndola de la competencia, con lo que fomentamos la ineficiencia, no damos aliciente a la inversión para mejorar, y el resultado es: bajos rendimientos, un producto que no cumple con normas internacionales, y que llega caro al público. El país tiene excelentes condiciones para la agricultura, debemos producir aquello en que somos mejores, abastecer el mercado interno y exportar, e importar aquello en que no lo somos. Si la gente pasa hambre, no es porque no haya alimentos, sino porque cuestan mucho y el pueblo no los puede comprar. El objetivo de la política agrícola debería ser productos de mejor calidad y menor precio. Mejorar el nivel de vida de la gente, abaratando el alimento. La salida de la pobreza del campesino pasa por un cambio de mentalidad: tecnificarse y producir lo que quiere el mercado. Pregúntenles a los bananeros.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué lo mató?</title>
      <description>“Todavía se discute si Faustino Rayo macheteó a García Moreno por política o porque se acostaba con su mujer”, escribió la semana pasada Pablo Cuvi en estas mismas páginas. Un lector comenta mi columna: “Crimen político, no pasional”: “Usted rechaza la versión de que Faustino Lemus Rayo asesinó a García Moreno para vengarse de los amores del mandatario con doña Mercedes Carpio. Pero en los años 50 se publicó una entrevista a quien sería hijo de esa señora y el presidente asesinado”. En realidad se publicaron dos entrevistas. La primera en Vistazo de marzo de 1958. El autor, Pedro José Arteta. ¿Qué reveló entonces Rayo Carpio? Que tenía 83 años y que desde hace 27 fue recibido en el Hospicio, paralítico y a la espera de la muerte. Se declara “liberal católico”, al igual que su madre; menciona que, cuando murió el padre,tenía ocho meses. El entrevistador le pregunta si él tiene las facciones del padre. “No, le digo que no”, responde, y menciona que la madre decía que el hermano mayor se parecía al padre. En lo demás, la entrevista se endereza a sugerir señales de firmeza y orgullo en el anciano, gestos de rabia, rasgos autoritarios en su rostro. Todas son insinuaciones para asociarlo con García Moreno. Ese testimonio no constituye prueba alguna de que Rayo Carpio fuera hijo de García Moreno. Solo 40 años después del magnicidio surge la especie de que el Presidente trató de seducir a la mujer de Rayo. El entrevistador se esfuerza en sugerirlo. El texto se publica con dos fotos de Rayo Carpio: una anciano; y otra, cuando tenía 50 años, y con una foto de García Moreno y otra del asesino. Es poco riguroso hallar similitudes en los rasgos faciales de Rayo Carpio con García Moreno; también se las podría hallar con Lemus Rayo. El periodista de El Telégrafo César Pérez lo entrevistó también en el Hospicio. Rayo Carpio niega que García Moreno hubiera sido compadre de su papá. Este lo conocía, pero no su madre, reitera. “¿Por qué cree usted que su papá lo mató?”, pregunta el entrevistador. “Creo que sería por asunto de negocios en el Oriente y don García Moreno, según me contaba mi mamá, le prohibió la ida”. Esa prohibición le obligó a quedarse en Quito desde 1871. “¿Por qué cree que la guardia del cuartel no acudió enseguida a defender al Presidente, a pesar de estar a pocos pasos del lugar en que sonaron los disparos?”, pregunta el periodista. “Supe que había habido un complot con la guardia de la Artillería, que por eso no hicieron nada”, contesta. El periodista menciona la acusación de que su madre habría sido amante de García Moreno y que por ello el Presidente había confinado al padre en el Oriente. “Ninguna de las dos cosas es verdad…” Cuando el entrevistador alude que se dice que él sería hijo de García Moreno, afirma que a quello es una infamia.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Planes de vida buena</title>
      <description>Volví a escuchar la voz interesante de Adela Cortina en Radio Televisión Española con ocasión de las elecciones del 10 de noviembre en España. Consultaban a la filósofa española sobre ética y política. Ella mencionó que la definición tradicional de la política considera que su objetivo es el ‘bien común’. Sin embargo, Cortina considera que ese concepto resulta abstracto y difícil de entender para muchos. Para ella, una descripción más concreta de la finalidad de la política, sería “poner las bases de justicia para que cada persona pueda llevar adelante sus planes de vida buena”. Los políticos serían, a su criterio, facilitadores de la vida de los demás. La interacción en el campo político se logra con el diálogo. Pero este elemento indispensable es elusivo en la práctica. Adela Cortina cita a los nacionalismos y la religión como temas tabú en España. Propone entrenarse al diálogo en familia y las universidades. Descalificar opiniones, no personas. Cree que una educación ética ayuda a crear hábitos que luego permitan llegar a acuerdos. En un video de la serie Aprendemos Juntos en youtube, Adela Cortina aboga con vehemencia por esa educación con ética en la escuela y en la familia, “para que nadie trate de dañar tanto a otros, que su única preocupación sea definir ‘cuándo llego al límite de lo que es delito’”. El objetivo de la interacción humana, dice la filósofa, no debe centrarse en dañar. La persona que tengo enfrente tiene dignidad, tal como yo considero que la tengo. También comenta la frase que circula en España y otros países receptores de migrantes: “vienen a quitarnos el trabajo”. La filósofa la denuncia como falsa y la considera un ‘bulo’ (el equivalente de nuestra ‘bola’ o rumor) o un ejemplo de lo que hoy llaman ‘fake news’. Es interesante recordar que miles de ecuatorianos que llegaron como migrantes a España hoy son parte de la población que recibe a otros migrantes que siguen y seguirán llegando. La filósofa española considera que la migración trae elementos interesantes y es útil para la población receptora, pero su mensaje va más allá. Habla desde la ética al recordar que, en la vida diaria –y más allá de una visión utilitaria-, la actitud de los seres humanos “tiene que ser de acogida y hospitalidad”. Cortina llama a restar importancia a rumores mentirosos, y a enseñar a niñas y niños a detectar las mentiras y no creer en ellas. Si su mente está libre de ideas violentas, los niños pueden descubrir el mundo desde una perspectiva fresca. En cambio, aquellos niños –ecuatorianos, españoles y de cualquier otra nacionalidad- a quienes se enseña en la casa o escuela a despreciar al otro antes de conocerlo, tienen una perspectiva empobrecida. Las palabras de Adela Cortina invitan a repensar los estereotipos que nos rodean y analizar nuestros propios tabús.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La demagogia del asesinato</title>
      <description>Project Syndicate La reciente película Joker (Guasón) cuenta la historia de Arthur Fleck, un solitario psicópata y payaso de fiestas que intenta hacer carrera como cómico de stand-up pero es rechazado y humillado. Entonces se venga de la sociedad convirtiéndose en asesino y provocando disturbios “contra los ricos”. Pese a que ganó el prestigioso León de Oro a la mejor película en el Festival Internacional de Cine de Venecia este año, Joker generó opiniones encontradas. Muchos críticos la elogiaron con el (predecible) argumento de que su violento protagonista lidera una revuelta contra un orden cruel e injusto. Señalan que el Guasón es un héroe oprimido cuya violencia constituye un valiente acto de autoafirmación. Otros, con una mirada menos luminosa del personaje principal, señalan que es un demente cruel y violento. A diferencia del conflictuado asesino Raskolnikov en Crimen y castigo de Dostoievsky, el Guasón es un maníaco vengativo que comete crímenes a sangre fría sin sentir responsabilidad, mucho menos remordimiento. Todd Phillips, el director de Joker, se declara confundido por la “doble vara” que se le aplica a su película. “Acabo de ver John Wick 3. Es un varón blanco que mata a 300 personas, y todo el mundo ríe y festeja” declaró Phillips. “¿Por qué a esta película la juzgan según otros criterios? Honestamente no lo entiendo”. Pero la gran pregunta es si está bien que el protagonista de una película que critica el orden social actual sea un psicópata asesino. Es verdad que Estados Unidos (cuya muy desigual distribución de la riqueza lo acerca más a la Rusia del presidente Vladimir Putin que a la mayoría de los otros países desarrollados) está indudablemente necesitado de un cambio social. Pero ¿son personajes como el Guasón y películas que se solazan en monstruos asesinos y en la violencia desatada los mejores vehículos para promover la justicia social? Phillips y el actor Joaquin Phoenix, que interpreta al personaje principal, han rechazado esas críticas apelando al lugar común de ver a los monstruos como víctimas de la injusticia. En opinión de Phillips, sus crímenes son producto de “falta de amor, trauma infantil, falta de compasión en el mundo”. Además, como señaló David Sims en The Atlantic, “Joker no es ni mucho menos la primera película de la historia centrada en un antihéroe perturbador”. Numerosas películas con zombis comecerebros, vampiros chupasangre o asesinos seriales han sido elogiadas como críticas de la explotación capitalista, del imperialismo estadounidense, de la opresión de género, del antropocentrismo, etcétera. De hecho, ¿hay algún monstruo al que no se haya considerado posible vehículo de ideas revolucionarias?</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Migraciones forzadas</title>
      <description>Paulina Larreátegui La Organización Internacional para las Migraciones reconoce que el desplazamiento global alcanzó su récord en 2018. Según este organismo, más de 40 millones de personas viven como desplazadas internas, y 22 millones son refugiadas a nivel mundial. La mayoría no se encuentra en países desarrollados, sino en países en desarrollo, señala la OIM. Las restricciones en países desarrollados no solo han generado un cambio en los trayectos, sino también un incremento importante en las solicitudes de refugio en países vecinos al país de origen. Por ejemplo, como consecuencia de las políticas restrictivas en Estados Unidos, en 2018 las solicitudes de refugio en México han aumentado en 3 000% desde el 2012, según el Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados. Una mirada más profunda a estos números indica que las razones de desplazamiento forzado han cambiado y que, al no ser reconocidas como tales por la comunidad internacional, la situación de precariedad de las personas desplazadas se ha profundizado. En ese sentido, la Convención de Refugiados de 1951, que en su momento fue determinante para brindar protección internacional luego de la Segunda Guerra Mundial, es ineficiente para responder a la realidad actual. Hasta los años noventa, la mayoría de personas eran forzadas a migrar por persecución estatal. Sin embargo, hoy en día se reconoce que los Estados no son los mayores persecutores, pues la gente en gran parte huye de actores no estatales (como pandillas, bandas criminales, guerrilla o terroristas). A pesar de lo anterior, los Estados no están exentos de responsabilidad, ya que los mencionados grupos ejercen su poder a falta de presencia estatal y de una estructura institucional sólida. En el caso de América Latina, podemos evidenciar esta situación en el Triángulo Norte de Centroamérica (Guatemala, Honduras y El Salvador), donde el desplazamiento es generado por la violencia en la región. De igual manera, hay otros factores expulsores que también están generando desplazamiento de comunidades enteras y requieren atención. Entre otros, académicos como el profesor Peter Penz estudian el desplazamiento por desarrollo. Penz evidencia la complicada situación de miles de personas alrededor del mundo que son obligadas a salir de sus hogares por la construcción de mega proyectos. Además, demuestra que se trata de un desplazamiento invisibilizado por los estados, porque ellos son los promotores de dichas iniciativas. En definitiva, el número de desplazados y refugiados ha ascendido, los trayectos de los flujos migratorios han cambiado y las causales de desplazamiento han mutado con el tiempo. Mientras la comunidad internacional no reconozca las nuevas formas de migración forzada, ajustándose a la realidad, más personas desplazadas y refugiadas en el mundo seguirán en situación de vulnerabilidad.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Diálogo permanente</title>
      <description>Esta debería ser la actitud de una sociedad que se precia de ser democrática y tiene una vocación por el entendimiento y la paz. Sin diálogo las posibilidades de construir en conjunto y convencidos de que las cosas hay que hacerlas para mejorar las condiciones de vida, distribuir mejor la riqueza de una forma natural, son muy difíciles de conseguir. Y, eso le pasa en muchos campos a nuestra sociedad. Vive en compartimentos aislados, sin integrarse o buscar formas de mejorar o crear relaciones de armonía, aun en la diversidad y con visiones distintas, pero respetadas y respetables. Cada parte de la sociedad, segmentada por sus orígenes, por su educación, por sus recursos, por la geografía, en fin, por cualquier razón, cree que lo que ella ve y sostiene es la verdad absoluta. No busca poner a prueba sus ideas, sus metas, sus deseos, su ideología a través de un diálogo franco, claro, sin dobleces ni subterfugios. Recurre a la fuerza, a la amenaza sin importarle los derechos de los demás. Lo vivido en las semanas anteriores es la degradación más infame que se puede ver de esta forma de comportamiento social. Anarquía pura y dura. Promovida y desconocida por los mismos. Cinismo y mentira elevados a la más alta potencia. Pues bien, más allá de la funcionalidad indispensable de las instituciones para sancionar tanto desmán, abuso y subversión, a ella, a esta forma descompuesta y anarquizante se le combate con más ciudadanía, con educación, con liderazgos claros, pero por sobre todo con diálogos preventivos y permanentes. Es tiempo de usar a fondo este instrumento de convivencia que era parte de la organización política. Lamentablemente fue amputado bajo el argumento de que los centros de decisión política sólo deben estar configurados con representantes de los movimientos que consiguen un respaldo mayoritario de los ciudadanos, por lo cual estos cenáculos se convirtieron en “silos” de poder absoluto o de influencia escondida perniciosa. Todo miembro de la sociedad tiene intereses. Nadie escapa a ello y no es malo aquello. Lo malo es esconderlo. No ponerlo frente a cualquier diálogo para que quede claro lo que se piensa y por qué se lo hace. La ideología es una forma de interés. Busca explicar la conducta humana y la organización de la sociedad a su manera. A veces es útil y certera. Otras falla y pasa a la historia. De tal manera, que es hora de revisar la conceptualización del Estado y la participación de la sociedad de manera directa en sus instancias de decisión política. Sólo restableciendo orgánicamente los organismos de diálogo, será posible caminar, con las dificultades naturales, pero minimizando estos hechos de barbarie, hacia la configuración de un país con mayor coherencia y entendimiento.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se viene el invierno económico?</title>
      <description>¿Qué podría desatar una recesión en Estados Unidos? En el pasado, la contracción del mercado de trabajo después de un período de expansión funcionaba como una alerta temprana. Resultaba más difícil encontrar trabajadores, los salarios empezaban a escalar, los márgenes de beneficio corporativo tendían a reducirse y las empresas aumentaban sus precios. Por temor a la inflación, el Banco Central subía las tasas de interés que, a su vez, reducirían la inversión corporativa y fomentarían los despidos. En este punto, caía la demanda agregada cuando los consumidores, temiendo por sus empleos, reducían el gasto. Aumentaban entonces los inventarios corporativos y se recortaba aún más la producción. El crecimiento disminuía significativamente y esto señalaba el inicio de una recesión. A este ciclo le seguía una recuperación. Una vez que las empresas reducían sus inventarios, comenzaban a producir más bienes nuevamente y, cuando se aplacaba la inflación, el banco central recortaba las tasas de interés para impulsar la demanda. Pero esta descripción parece corresponder a otra era, ya pasada. Ahora la inflación está continuamente asordinada y ya no es un disparador confiable de los aumentos de la tasa de interés y las posteriores desaceleraciones. Las recesiones más recientes fueron, en cambio, precipitadas por excesos financieros acumulados durante la expansión. En 2001, el exceso estuvo en el crecimiento de los precios de las acciones durante el boom de las puntocoms; en 2007-2008, en el apalancamiento del sector financiero posterior al boom de las hipotecas de alto riesgo. Y aunque la Reserva Federal de EE.UU. aumentó las tasas antes de estas recesiones, no fue en respuesta a una inflación superior al objetivo, sino un intento por normalizar la política monetaria antes de que la inflación se disparara. La inflación sigue por debajo del objetivo de la Fed y un ajuste anticipatorio no está siquiera en discusión (por diversos motivos). Cuando la Fed se embarcó en la suba de tasas el año pasado, la gestión del presidente Donald Trump redobló su guerra comercial. Cuando los mercados comenzaron a tambalearse a fines de 2018, la Fed se echó atrás. Sin un acuerdo integral a la vista para solucionar la guerra comercial y con una solicitud formal de juicio político en curso contra Trump, es improbable que la Fed contraiga pronto la política monetaria. Además, Trump ha dejado en claro que culpará a la Fed en caso de recesión. Después de calcular que los riesgos para su reputación por una inflación ligeramente más alta son menores que los asociados al empeoramiento de la situación económica posterior a una suba de las tasas, la Fed no estará predispuesta a subir las tasas por el momento. Por el contrario, ha recortado las tasas tres veces en 2019 para “asegurarse” contra una caída.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La anarquía gana las calles</title>
      <description>El garrote más grande manda en este tiempo. El mundo navegó en mar picado del siglo de las Luces a la era del conocimiento que declina. Saber, razonar, aprender, debatir con ideas y argumentos y potenciar los avances científicos en beneficio de la humanidad parece hoy importar menos. Aquel que aseste el mazazo más contundente domina el territorio. En la ley de una jungla cuyo laberinto nosotros mismo labramos, el imperio de la ley y el estado de derecho parecen importar poco o nada. La fuerza y la destrucción vandálica se imponen a la convivencia civilizada. Ahora que los pensadores y humanistas ponen en cuestión hasta la semántica de civilización, la armonía social y la convivencia pacífica parecen sometidas al palo sin apelación. En los albores de la Primavera Árabe ya se veía el tumulto como expresión de una especie de nuevo orden ( nuevo desorden, mejor). Enseguida los indignados aparecían cuando el estado y el mercado no podían resolver las cuestiones elementales de pan y trabajo digno, ni siquiera trabajo. Con las masas migratorias copando Europa, saturada de personas con demandas humanitarias de todo orden, Sudamérica asumió los rigores del éxodo venezolano. Fueron oleadas: los más ricos, se fueron primero, luego los profesionales se colocaron donde podían, los más pobres salieron en desbandada en pos de pan y, como los demás, algún ingreso por magro que fuere. En ese contexto miramos una nueva tragedia y protestas en Haití, el país más pobre y relegado del continente todavía no logra levantarse del terremoto de hace una década y lleva en paro desde septiembre. Con barricadas en las calles transitables de Puerto Príncipe y las dos principales vías isleñas bloqueadas piden la salida del presidente Jovenel Möise que no atina a convocar a una salida pacífica. La situación humanitaria (agua, sanidad, medicamentos y comida) es crítica según expertos de Naciones Unidas. ‘Que no caiga en el olvido’, dijo Fernando Hiraldo de la ONU a EFE. No hay salida. La protesta busca que este último rincón del mundo deje oír su voz. En Beirut, la pretendida alza de la tarifa de mensajes telefónicos avivó el fuego. El presidente Michel Aoun pide que no destruyan el país, dejen de sitiar a las instituciones, que los descontentos abandonen Líbano. La protesta se torna más violenta. En nuestro cercano Chile, el Presidente anunció, en medio de una protesta popular sin precedentes, las prioridades: pacificar al país, que se aplique la justicia contra los vándalos y que se busque la salida para cambiar la Constitución. Pero la voz de la calle no cesa y, como en Beirut, con los mensajes de voz, todo empezó con el metro. El acumulado social es fuerte en el país con la mejor macroeconomía en la región. Bolivia, tras el intento torcido de burlar la ley y denuncias de fraude, Evo Morales huyó. La Presidenta debe pacificar, desde La Paz, y alcanzar elecciones limpias. Los radicales dejan todo en llamas. La anarquía de aquí y allá ganan la calle. Y aún hay más...</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Golpe en Bolivia?</title>
      <description>Columnista invitado El 25 de abril de 1974 se produjo la Revolución de los Claveles, un levantamiento militar que puso fin a la dictadura “salazarista” que gobernaba Portugal desde 1926, luego del cual los militares llamaron a elecciones y se instituyó un régimen democrático, iniciando la tercera ola de democratización del mundo, que aún se mantiene, pero con señales de estancamiento e incluso de retroceso. Es que las democracias ya no terminan con golpes de estado que rompen abruptamente la institucionalidad, sino que se lo hace de forma paulatina, a manos de líderes democráticamente electos que subvierten lentamente las instituciones, manteniendo fachadas de democracias, pero minándolas desde adentro hasta que llega un punto en que dejan de serlo, transformándose en regímenes autoritarios en los que los gobernantes hacen todo lo posible por perpetuarse en el poder. La Constitución boliviana de 2008, aprobada a instancias de Evo Morales en su primer periodo, permitía la reelección presidencial por una sola ocasión. Siendo Morales elegido en 2006, solo podía presentarse a elecciones una vez más. Sin embargo, cerca ya de terminar su segundo periodo, empezó a argumentar, igual que Correa en Ecuador, que, como su primera presidencia fue bajo otra constitución, no debía contar, lo que fue avalado por el Tribunal Constitucional (TC), adepto a Morales, pudiendo presentarse para un tercer mandato, que ganó. Adicto al poder, en febrero de 2016 Morales decidió preguntar a los bolivianos si le permitirían presentarse a un cuarto mandato, referéndum que perdió. No obstante, desconociendo la voluntad popular y con el argumento de que impedirle competir nuevamente violaba sus derechos humanos, acudió al TC que, sumiso, lo habilitó para presentarse indefinidamente. Las elecciones se celebraron el 20 de octubre pasado, declarándose ganador a Morales en primera vuelta luego de una misteriosa suspensión del conteo rápido de los votos y de una serie de graves denuncias de fraude, incluyendo la declaración de la OEA de que no podía validar los resultados, lo que generó una enorme movilización social de rechazo, que Morales intentó minimizar, pero que terminaría con su renuncia al cargo y su huida a México, luego de que las Fuerzas Armadas bolivianas le “recomendaran” renunciar. Frente a la manipulación de las instituciones democráticas y del proceso electoral para perennizarse en el poder ¿se podría decir que el régimen de Morales continuaba siendo una democracia? ¿Dieron un golpe de estado los militares que se pronunciaron por su renuncia o se trató de poner fin a un régimen autoritario como en el caso de Portugal? El respeto a la línea de sucesión presidencial y el anuncio de un próximo llamado a elecciones nos dan las respuestas.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Loja en su efemérides</title>
      <description>Varias ciudades del país conmemoran este mes, con diversos eventos, el aniversario 199 de emancipación del dominio español. Las epopeyas independentistas del 10 de agosto de 1809 en Quito y del 9 de octubre de 1820 en Guayaquil constituyeron germen del ideal libertario que se expandió en la región y culminó con la emancipación de Cuenca el 3 de noviembre, Guaranda el 10, Riobamba el 11, Ambato el 17, Loja el 18 de ese mes, etc. En Loja el acontecimiento histórico fue sui géneris e incruento. Un grupo de habitantes convocó a la ciudadanía en la tarde del 18 de noviembre de 1820 para una reunión en la plaza de San Sebastián a fin de tratar sobre la independencia de esa ciudad y, pese a la posición adversa de las autoridades municipales y el clero, tuvo buena acogida y culminó la concentración con un desfile hasta la Plaza principal, con los gritos emocionados de ¡Viva la independencia!, ¡Viva la libertad! Al día siguiente se realizó una nueva cita, en la que se eligió nuevas autoridades y el 17 de febrero de 1822 se suscribió, con participación masiva, en el salón principal del Cabildo, el juramento de independencia del Gobierno español. Entre las actividades conmemorativas que se desarrollan estos días en la Centinela del Sur destaca la cuarta edición anual del Festival Internacional de Artes Vivas, que constituye el mayor evento artístico de nuestro país y corrobora el distintivo de Capital de la Cultura y el Arte que ostenta, con fundamento, esa urbe austral. El Festival se desarrolla desde el 15 hasta el 24 de este mes y esta vez concentra a prestigiosos artistas de Serbia, Corea del Sur, Japón, Argentina, España, Uruguay, Suiza, Colombia y Bolivia, además de 16 elencos ecuatorianos. Otro evento cultural que coincide con esta efemérides de la Ciudad fundada por Alonso de Mercadillo es la publicación del primer tomo del libro “La obra que aún faltaba”, que contiene una recopilación de parte de la vasta producción literaria de Ángel F. Rojas, uno de los sobresalientes valores de la pléyade de intelectuales lojanos y que tiene sitial destacado en el ámbito nacional como escritor, periodista, catedrático, político y jurisconsulto y cuya celebridad en el campo de las letras rebasó los linderos patrios. Sus hijos: María Elena, Jorge Luis y Martha Inés Rojas, conjuntamente con Alfredo Santoro y Fausto Aguirre realizaron la selección y edición de este trabajo y la publicación con el auspicio de la Casa de la Cultura Ecuatoriana – Núcleo de Loja. En la Introducción de la obra se explica: “…Esta vez se han reunido en este volumen diferentes notas, artículos, ensayos y estudios de su puño y letra. Muchos de ellos son inéditos y proceden de los archivos que hoy maneja la familia… Su pensamiento de esta procedencia, sin grandilocuencias, conlleva una extensión de 15 tomos o más, con volúmenes no inferiores a 600 páginas cada uno”.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El remezón de Morales</title>
      <description>La renuncia del señor Evo Morales, como consecuencia de las protestas populares que se iniciaron a raíz de la vergonzosa y condenable intervención del gobierno y sus aliados en las maniobras que cambiaron los resultados de las últimas elecciones presidenciales, ha sido interpretada de diversas formas. No hay duda que la influencia de las ideologías políticas ha tenido mucho que ver en la materia. Para los practicantes o defensores del socialismo del siglo XXI, lo ocurrido en Bolivia es, ni más ni menos, un golpe de estado. Nada cuenta para ellos la disposición constitucional vigente en Bolivia que prohíbe más de una reelección sucesiva para ocupar la presidencia; nada, la voluntad del pueblo que, en el referéndum convocado por Morales, se pronunció contra su reelección; nada, el anti democrático recurso que utilizó para que sus serviciales amigos de la Corte Constitucional concluyeran que, a pesar de todo ello, asistía a Morales el derecho humano de ser indefinidamente reelegido; y nada, finalmente, el vergonzoso fraude organizado, contra ley y moral, para cambiar los resultados de la reciente votación y darle el triunfo, fraude tan evidente que, según los veedores internacionales, anuló la legitimidad de dicha elección. El pueblo boliviano resolvió que las ambiciones de perennidad de su presidente habían colmado la medida de su paciencia e ido más allá de lo que una sociedad democrática puede resistir. Reaccionó de manera elocuente, llenando calles y plazas en rechazo del fraude y de la prepotencia. La Policía y las FF.AA. se negaron a reprimir las manifestaciones de descontento. Morales no vio otra salida que presentar la renuncia de su cargo y anunciar que buscaría asilo en México. He allí una muestra adicional de los problemas que se originan cuando los beneficiarios de los regímenes hiperpresidenciales se enamoran del poder y de las ventajas que se ofrecen a quien o quienes lo ejercen. Emerge en tales el afán de perpetuarse en el mando, de autoritarios pasan a ser tiránicos, abandonan la sobriedad y se refocilan en el lujo y terminan propiciando situaciones de facto de las que esperan, como último recurso, sacar ventaja. Los socialistas del siglo XXI, en demostración de una colosal incoherencia, han condenado el “golpe de estado” en Bolivia mientras estimularon y participaron en las manifestaciones violentas de desestabilización política en Chile y Ecuador. Hace poco se los vio derramando emocionadas lágrimas de alegría al saber que, por razones procesales, Lula da Silva había salido de la cárcel en la que purgaba su pena, y ahora aplauden sonrientes el asilo que Morales ha recibido de México. Para ellos, la moral está definida por su conducta, el derecho, por su palabra. Así, terminan exculpando a corruptos y albergando a líderes fallidos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Weekend en Buenos Aires</title>
      <description>Domingo 8 pm. Se abre el telón y empieza ‘El vecino de arriba’, con Diego Peretti, ese narigón que era el psicólogo de la serie En Terapia. Un cague de risa en una sala llena de gente que ha venido al teatro toda la vida. Salimos por la avenida Corrientes. El centro señorial y afrancesado que conocí hace cuatro décadas está muy venido a menos, plagado de edificios feos, tiendas de baratijas y fastfoods. En el Obelisco, un grupo con palos y banderas grita contra un supuesto golpe de Estado. Me acerco a preguntar dónde. En Bolivia, renunció el Evo. Me inhibo de aclarar que fue él quien dio dos autogolpes. Si abro la boca, el golpe me lo llevo yo. ¡Qué fin de semana: Lula sale de la cárcel, Chile se incendia, vuelve el peronismo! La maldición del peronismo se retroalimenta con la eterna derrota que canta el tango. Con el desarraigo, la metafísica de barrio y los dramas de bragueta que fuimos a oír y ver bailar anoche en el teatro Astor Piazolla: entre ‘Adiós nonino’ y ‘Balada para un loco’ no hay nada que agregar. Bueno, sí: cuando le dije al taxista que nos traía de Ezeiza, el viernes, que a veces escribo sobre política me preguntó si venía a la reunión del Grupo de Puebla. Respondí hecho el gil si se refería a esa asociación de ladrones presidenciales y prófugos de la justicia. Me aclaró que las acusaciones contra Cristina eran un montaje de la derecha y que todo se iba a aclarar. La impunidad, pensé, el sueño de Correa, que no vino a la cita pues tiene pánico de que lo atrape la Interpol. El taxi nos dejó en Palermo, en el apartamento Airbnb de Bruno, hijo de un cardiólogo que trabajó mucho en Guayaquil con la Junta de Beneficencia. ¡Mirá vos la coincidencia! Bruno nos recomendó El Trapiche, donde sirven el mejor bife de chorizo de Palermo, dijo. Tenía toda la razón. Y el Malbec también. El sábado vuelvo a Bulnes y Santa Fe, en busca del sobrio edificio donde entrevisté a Velasco Ibarra en 1975. Milagrosamente sigue en pie y una placa de bronce recuerda al expresidente en la fachada. Caminamos por Palermo hasta el Malba, a mirar la excelente colección de arte latinoamericano. Abro el Clarín: con su cara de melancolía e intrascendencia, Alberto Fernández se abraza con la cúpula de la CGT y declara que gobernará con ellos. Es fácil: un sindicalista le aconseja que ponga a funcionar la maquinita de imprimir billetes. Cristina se mueve tras bastidores y el general Perón vigila desde el cielo: ¡Perón, Perón, qué grande sos! 70 años suicidándose con la misma canción. Independiente del Valle derrota a un equipo argentino, se corona campeón sudamericano y nadie le para bola. El panorama pinta color de hormiga. Vamos más bien a la feria de antigüedades de San Telmo, donde se pueden adquirir los vestigios de este país borgeano que alguna vez fue el quinto del mundo.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Asamblea bufa</title>
      <description>Cuando se realizaba la feria taurina, como parte de las fiestas de Quito, la corrida de toros era un espectáculo serio, a veces trágico, en el que participaban figuras de la tauromaquia mundial; pero todo espectáculo serio es susceptible de una versión bufa o burlesca diseñada para provocar hilaridad. Ocasionalmente venían a Quito los enanos toreros que presentaban una versión de la corrida de toros en chacota o farsa. Divertían al público haciendo contorsiones, imitaciones y dramatizaciones de los pases más característicos de los toreros profesionales con un novillo que resultaba también una caricatura del toro de lidia. La actividad de la Asamblea Nacional corre el riesgo de convertirse en farsa si llega a culminar la pretensión de muchos legisladores de aprobar el proyecto económico urgente enviado por el Ejecutivo sin una decisión de la Asamblea a favor o en contra, es decir por el ministerio de la ley. Solo hay tiempo hasta mañana para que los representantes del pueblo asuman la responsabilidad de legisladores y aprueben, rechacen o cambien la ley que modifica 22 leyes vigentes. Hasta ahora han hecho toda clase de maromas para eludir la decisión hasta que concluya el plazo legal y quede aprobado el proyecto por omisión. Lo más sarcástico es que todos desfilan ante las cámaras para decir que no debería aprobarse con esta estrategia irresponsable. Ese proyecto de ley descuidado, improvisado, que crea nuevos impuestos, le quita autonomía al sistema de Seguridad Social, limita las atribuciones de la Contraloría, concede poderes excesivos al Banco Central, castiga a la construcción, vuelve con el impuesto a la plusvalía, elimina deducciones y otros excesos, ha sido cuestionado por todos los sectores; todos, incluyendo sus autores. El Presidente ha dicho que fue un error considerar a las entidades de la Seguridad Social como gubernamentales, el Ministro de Finanzas que hay que hacer cambios, todos los miembros de la Asamblea que no debe pasar por el ministerio de la ley. Y sin embargo, los presidentes de la Comisión de lo económico y de la Asamblea han hecho lo imposible para impedir que el informe llegue al pleno para el segundo debate; han convertido en farsa las atribuciones y los tiempos legislativos, simulan estar legislando con ademanes inocuos eludiendo un pronunciamiento claro. Todos hablan como si estuvieran cumpliendo su deber de legislar, pero en realidad están desacreditando la actividad legislativa. Igual que los enanos toreros están convirtiendo una actividad seria en un juego de apariencias, en chacota. Después se preguntarán por qué los ciudadanos no se sienten representados, por qué desprecian la política, por qué prefieren elegir aventureros, por qué sospechan que cada voto corresponde a intereses personales que, por vergonzosos, no pueden exponerse en público. Los legisladores que no están de acuerdo amenazan ahora con destituciones y sanciones, pero sabemos bien que entre bomberos no se pisan las mangueras.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tejada y su mundo</title>
      <description>Columnista invitado El artista vivía en el último piso de un edificio de La Floresta, junto a Elvia, la mujer que lo acompañó en su incesante rastreo de nuestras culturas primigenias. Juntos develaron la autoctonía de nuestra América, con la espléndida bitácora visual de él, y a los variados estudios de ella. Leonardo Tejada (Latacunga, 1908-Quito, 2005) era el mismo hombre nervudo, de rostro atezado y carácter brioso, que conocí siempre, a pesar de que permanecía en una silla de ruedas por una afección de su columna. Volví a encontrarme con él y con Elvia cuando escribía “Grandes del siglo XX”. “Estoy intacto, me dijo, ufano, salvo esto que no me permite caminar”. Eran sus piernas que ya no lo obedecían. Pero sus manos grandes y venosas, su talento creador, su memoria prodigiosa, estaban intactas, a sus 92 años. Y seguía pintando. Alejado de esa obsesión neurótica de los artistas latinoamericanos, que señalara Umberto Eco, por imitar todo lo que viene de afuera, continuaba averiguando en nuestras aguas remotas, códigos ocultos, en nuestras sabidurías ancestrales y en aquellas desprendidas de nuestro folclore. Riguroso y risueño, anduvo por los pueblos de América, aprehendiendo esa gama infinita de los filamentos que urden su esquiva identidad para unimismarla en su creación plástica. Una sensación de aire recién nacido me envolvía cuando Elvia y Leonardo me rodeaban junto al ventanal del austero espacio donde vivían, para compartir el paisaje de Quito, indicándome por dónde llegaban los aviones a nuestra ciudad. “Parecen naves espaciales, musitaba Elvia, y algunas veces pienso que nos van a llevar a algún lugar desconocido”. El eje vital de la creación de Tejada es el tiempo histórico: aquel que se remonta en la penumbra del ayer y recobra vida en las expresiones de nuestros pueblos, plasmando su realidad no como sinónimo de objeto, sino como valor sustantivo para una figuración plástica de inextinguibles posibilidades. La historia se visibiliza por la magia de su arte: códices precolombinos e incásicos en mixtura única con la mezquina realidad del presente, ascendiendo al porvenir. Ni antes ni después: el pasado redivivo, tiempo furtivo, para encumbrarse luego en airosa proclama. La soberbia sincretización de Tejada debe constar junto a la de Tamayo y los murales de Bonampak, a la de Matta y las tablillas parlantes de isla de Pascua, a la de Torres García y la arquitectura inca, y a la de Carlos Santiago Mérida y los elementos precolombinos. “He mirado a estas horas muchas cosas sobre la tierra/ y solo me ha dolido el corazón del hombre./ Sueña y no descansa./ No tiene casa sobre el mundo./ Es solo./ Se apoya en Dios o cae sobre la muerte,/ pero no descansa”. En Elvia y Leonardo fluía la sangre aromada del amor. Infatigables soñadores de un mundo donde solo debería habitar una sola una raza: la humanidad.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Asale</title>
      <description>Académicos representantes de la Real Academia Española, las academias americanas, la Filipina, la Norteamericana y la Ecuatoguineana (Guinea Ecuatorial es el único país cuya lengua oficial es el español, en el luminoso y desconocido continente africano) acabamos de asistir al XVI Congreso de la Asociación de Academias de la Lengua (Asale), a la pertenecemos: Madrid, Sevilla, Córdoba. Días de plenitud humana, intelectual, estética, en la fraternidad impar del idioma común.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pujos monárquicos</title>
      <description>El ex presidente uruguayo José Mujica, con reconocible buen sentido democrático, afirmó tiempo atrás que la reelección presidencial indefinida es un acto monárquico. Los imitadores del modelo cubano de entronización del caudillo en el poder se mantienen en él ocultando, tras una falsa “democracia”, pujos monárquicos.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lucha contra el cáncer</title>
      <description>La burocracia parece indiferente ante el inminente colapso de Solca. Una institución sin fines de lucro, ejemplar, que otorga un gran servicio a la ciudadanía: la lucha contra el cáncer.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Despacito</title>
      <description>Un gobierno de transición tiene que hacer reformas gradualmente. Y en las circunstancias actuales en forma lenta para no abandonar el propósito fundamental de equilibrar la economía para crecer en forma auténtica. Sin recurrir a la Asamblea Nacional el gobierno puede decidir, luego de una amplia pedagogía sobre la situación, disminuir los subsidios perniciosos al diesel y a la gasolina extra, por ejemplo a un ritmo de 1 centavo de dólar cada mes para que en un lapso de cuatro años se acerque al precio internacional. De esta manera se absorbería poco a poco los costos, con un monitoreo permanente que precautele empeorar el resentimiento popular por las desigualdades, mediante medidas solidarias por parte de quienes han disfrutado del progreso económico.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mentiras económicas</title>
      <description>No existen decisiones económicas en situaciones de falta de recursos fiscales que satisfagan a todos. Cualquier medida que pretenda reducir el déficit fiscal va a producir reacciones de algún sector que se sienta afectado. Si hay una reducción significativa de gasto público en la nómina habrá protestas de personas o gremios laborales, si se busca incrementar impuestos para aumentar los ingresos fiscales muchos mostrarán su desagrado por aplicar decisiones restrictivas en una coyuntura de estancamiento económico, si se pretende eliminar subsidios habrán protestas por creer que esto va a producir una ola inflacionaria y va a afectar a los más pobres.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No más odio desde el púlpito</title>
      <description>La Iglesia Católica tiene la obligación y la enorme responsabilidad de llevar el mensaje de Jesucristo y exponerlo positivamente, sembrando optimismo y esperanza en el mundo cristiano, en medio de la profunda crisis de valores morales y éticos que existe, que han sido trastocados por las ambiciones de poder, el dinero y la corrupción.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los delitos del 10 de octubre</title>
      <description>Ecuador debe ser de uno de los pocos países donde quien llama a dar un golpe de Estado camina libre y orgulloso de sus acciones, como si fuese un ejemplo a seguir.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Autoridades nuevas</title>
      <description>Es notorio el afán de servir a los pobres desde una posición de mando. Aunque lejana la época de las elecciones grandes, la actividad está presente y, en parte, con algunos que actúan con violencia; otros con robos, saqueos, incendios y vandalismo. Una vez presos arguyen que solo están utilizando el “derecho a la resistencia”.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Historias de arrieros</title>
      <description>Con el advenimiento del ferrocarril, el auto y el avión, las cabalgaduras dejaron de ser necesarias. Los caballos quedaron como animales deportivos, salvo aquellos que siguen lidiando con el ganado en la soledad de los páramos y en las llanuras costeras, o explorando todavía caminos y cordilleras. Las mulas se ausentaron para siempre de las ciudades y se refugiaron precariamente en el campo. En Ecuador, la decadencia de los arrieros se inició con la apertura de la vía férrea, a inicios del siglo XX y, después, con la generalización del transporte por carretera.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>(In)Justicia indígena</title>
      <description>El movimiento indígena ha recibido apoyo en estas semanas. La movilización iniciada a partir del Decreto 883 re posicionó al movimiento como una fuerza social importante en el país y a sus dirigentes, como actores políticos relevantes. Su discurso, muchas veces sin matices,(re)abrió varios debates sobre el alcance del Estado ecuatoriano como intercultural y plurinacional, uno de ellos es sobre el alcance de la justicia indígena.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Corte Constitucional</title>
      <description>En la ciudad en que vivo, en todas las estaciones de metro, hay carteles con mujeres diciendo “Me casé de esperar…” Cada cartel tiene un mensaje diferente: Esperar que las crisis pasen, que otros derechos sean reconocidos primero, que la equidad no llegue, que no podemos decidir cuándo y cuántos hijos tener. Y es un mensaje universal. Yo podría estar hablando de las crisis económicas, políticas y sociales que azotan la región y dejar en segundo plano -como siempre- la despenalización del aborto por violación que ahora mismo está en la Corte Constitucional en el Ecuador.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Cuidado con el sismo de 8 grados!</title>
      <description>Los ecuatorianos tenemos el sismógrafo aguzado solo cuando se trata de fenómenos como el de abril del 2016, que afectó sobre todo a Manabí y a Esmeraldas, pero ni siquiera captamos otros fenómenos más profundos, más graves, aunque estén ocurriendo en este mismo instante y frente a nuestros propios ojos.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Crímenes políticos</title>
      <description>La primera parte de la era republicana del Ecuador, entre 1830 y 1933, estuvo marcada por enfrentamientos fratricidas en la arena política entre liberales y conservadores, con la inevitable intromisión de dictaduras civiles auspiciadas e impuestas como consecuencia de alzamientos militares, con la injerencia decisiva del clero en cuestiones de Estado.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Extirpar el cáncer</title>
      <description>Una mujer, al parecer culta e inteligente, me ha escrito una carta (todavía hay gente que escribe cartas) en la que me dice que lee fielmente mis artículos de opinión, pero que no siempre está de acuerdo con mis opiniones. Me alegró infinito, porque lo más importante no es estar siempre de acuerdo, sino pensar, acoger, tolerar y aprender. Una vez más hablábamos de la corrupción y de lo que ella significa para nuestra sociedad.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>FMI con música de Bob Marley</title>
      <description>Bob Marley fue el mayor exponente del reggae, un género musical originario de Jamaica. Y ese país acaba de culminar un programa de ajuste con el Fondo Monetario Internacional. Parecería ser que la clave de ese éxito fue la madurez del pueblo jamaiquino que dio por válida la máxima de que “parte de ser adulto es pagar sus propias cuentas”.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Llanto y crujir de dientes</title>
      <description>¿Qué pasará de noche?... No hay mañana / que no tenga el jardín rosas difuntas… / Sobre estas cosas, cariñosa hermana, / por qué, a Nuestro Señor, no le preguntas”. (Fragmento del soneto Elegía de las rosas, 1913, de Remigio Romero y Cordero).</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item></news>