<news><item><title>La tuberculosis requiere detección y terapia</title>
      <description>A primera vista resulta complicado saber qué órgano está reflejado en esa radiografía. Esas manchas blancas han modificado su forma y también su funcionamiento. Así actúa la mycobacterium tuberculosis en los pulmones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades y politécnicas revisan posible recorte a sus presupuestos para el 2020</title>
      <description>Por segundo año consecutivo, los rectores de universidades y escuelas politécnicas se mantienen a la expectativa frente a un posible recorte presupuestario. En la Proforma del 2020 se observa que la asignación para los centros de educación superior llegaría a los USD 1 326.602 571 millones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indonesia conoció el arte ecuatoriano</title>
      <description>El grupo cuencano Fuego Morlaco mostró su danza y música en los festivales Ponorogo Internacional Mask y Polewali Mandar Internacional Folk and Art, en Indonesia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más comunas quieren criar alpacas en Chimborazo</title>
      <description>Los buenos resultados que nueve comunidades obtuvieron con la crianza de camélidos motivaron a más comunidades a convertirse en alpaqueros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guamote, un destino atractivo para europeos</title>
      <description>La cultura ancestral, heredada de los puruhaes, es la principal característica por la cual los turistas europeos buscan llegar a Guamote, cantón chimboracense ubicado a 257 km al sur de Quito. Su Carnaval de nueve días, las leyendas alrededor de la Hacienda Totorillas y parajes naturales como la laguna de Atillo vuelven atractivo a este destino.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricio Vallejo: ‘El festival se renueva y consolida su oferta’</title>
      <description>¿Por qué aceptó volver a la dirección artística del Festival de Loja? Acepté volver por motivos personales y también porque para mí es un reto profesional sacar adelante un proyecto en el que siempre he creído y en una ciudad a la que he llegado a admirar y respetar mucho.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Terminator' destruye al 'Joker' en lucha por la taquilla en los cines de EE.UU.</title>
      <description>La última encarnación de “ Terminator ” llegó a los cines en la cima de la taquilla norteamericana este fin de semana, derrotando a “ Guasón ” y a “ Maléfica ” , según cifras preliminiares divulgadas el domningo por la firma especializada Exhibitor Relations.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jane Fonda detenida nuevamente durante protesta en Washington contra cambio climático</title>
      <description>La activista y leyenda de Hollywood Jane Fonda fue arrestada este viernes 1 de noviembre de 2019 en Washington durante una protesta por el fracaso de los políticos para abordar el cambio climático.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Justicia de Nicaragua pide captura de actor argentino Juan Darthés, acusado de violación</title>
      <description>La justicia de Nicaragua solicitó la captura internacional del actor argentino Juan Darthés, acusado de violar a la actriz de la seria televisiva 'Patito Feo' Thelma Fardín durante una gira en Managua en 2009, informó este domingo la abogada de la demandante.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un grupo de tortugas marinas vuelven al mar tras salir del hospital en México</title>
      <description>Un grupo de seis tortugas marinas fueron reintegradas a su hábitat en el Caribe tras ser dadas de alta en el hospital del parque de Xcaret, estado mexicano de Quintana Roo, donde pasaron los últimos dos años en tratamiento médico.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muere astrólogo Walter Mercado en Puerto Rico, según portavoz de la familia</title>
      <description>El astrólogo puertorriqueño Walter Mercado Salinas, 87 años, falleció la noche del sábado 2 de noviembre del 2019 en el Hospital Auxilio Mutuo en San Juan, confirmó el portavoz de la familia, Omar Matos, según Telemundo 47.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuatorianos pueden postularse para la ‘lotería’ de visas de EE.UU. hasta las 12:00 del 5 de noviembre del 2019</title>
      <description>A las 12:00 del próximo martes 5 de noviembre del 2019 concluye el plazo para que los ecuatorianos puedan postularse a una de las 55 000 visas para Estados Unidos del Programa DV-2021, conocido como el ‘sorteo’ o ‘lotería’ de Visas de Diversidad.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Volverse cenizas, tras el final de la vida</title>
      <description>Sus nombres están escritos sobre el vidrio: Oderay Torres y José Gaibor. La pareja anhelaba permanecer junta hasta la eternidad, por lo que pidió a sus hijos ser cremada al morir. Hoy, años después de su fallecimiento, ambos reposan en un columbario de Monteolivo, en el norte de Quito.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tigrillo de un mes de edad permanece en zoológico del Coca en proceso de recuperación</title>
      <description>Un espécimen de tigrillo, de un mes de edad, fue rescatado por funcionarios de la Dirección Provincial del Ambiente de Orellana luego de recibir una denuncia de un centro veterinario de la provincia. El felino habría sido abandonado con signos de desnutrición, por lo cual recibió atención emergente para estabilizarlo hasta su traslado hacia el Zoológico Municipal CocaZoo.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La prisión fabrica criminales</title>
      <description>Ana María Goetschel considera obsoleto el modelo de represión y violencia al cual son sometidas las personas privadas de la libertad en el Ecuador y el mundo. Se trata de un problema histórico.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pan para compartir con vivos y muertos</title>
      <description>El Día de los Difuntos es una de las tradiciones que resiste al paso del tiempo y a la modernidad</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El enorme legado de un arqueólogo vikingo en el trópico</title>
      <description>El investigador danés Olaf Holm fue pionero en la investigación sobre las antiguas culturas de la Costa del Ecuador. Una exposición documentaldelMAACponeen valorsulegado.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La educación superior del futuro, en la encrucijada</title>
      <description>Los datos masivos y la inteligencia artificial están transformando la capacidad de aprender. En este entorno desafiante, la universidad tiene nuevos papeles que cumplir.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vargas llosa, de regreso a los ‘tiempos Recios’</title>
      <description>El escritor peruano acaba de publicar una novela donde teje vínculos entre la historia guatemalteca y la ficción. Una de las sorpresas es la reaparición del general Rafael Trujillo, protagonista de ‘La fiesta del Chivo’.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La pared que ­dividió el mundo</title>
      <description>Hace 30 años cayó el Muro de Berlín. Dos años más tarde se extinguió la URSS.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vestido olvidado por Lady Gaga en un hotel será subastado</title>
      <description>El vestido que Lady Gaga lució en los premios Globos de Oro, en enero del 2019, apareció en una casa de subastas de Los Ángeles, después de que la prenda quedara supuestamente olvidada en su habitación de hotel tras el evento. Está previsto que el vestido de alta costura, perteneciente a la firma Valentino, salga a subasta en los próximos días.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Thalía sorprendió a sus fans con un realista disfraz de Doctor Strange</title>
      <description>La artista mexicana Thalía sorprendió a sus seguidores con un disfraz de Doctor Strange muy realista y con un maquillaje que apenas permite reconocer a la cantante.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Recuperan en Inglaterra un violín de 310 años olvidado en un tren</title>
      <description>Un violinista británico que había olvidado en un tren su violín de 310 años, valorado en 250.000 libras (321.000 dolares, 290.000 euros) , recuperó su valioso instrumento, informó el lunes la policía.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Famosos latinos despiden con 'amor' a Walter Mercado, 'icono' hispano en EE.UU.</title>
      <description>El fallecimiento este domingo del popular astrólogo puertorriqueño Walter Mercado a los 87 años de edad se convirtió en una de las noticias que más se compartieron y comentaron en la redes sociales en Estados Unidos, donde numerosos famosos se hicieron eco de su muerte.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿La Ley de Crecimiento Económico abre la puerta a universidades sin control del CES?</title>
      <description>Una propuesta de reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES) trae también el proyecto de Ley de Crecimiento Económico. “Su contenido es nefasto para el país, gravísimo, volveríamos a las universidades de garage”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dos koalas fueron rescatados de un incendio en Australia pero otros cientos siguen en peligro</title>
      <description>Dos koalas fueron rescatados el sábado 2 de noviembre del 2019 de una zona del este de Australia devastada por el fuego pero otros cientos siguen en paradero desconocido. Así lo indicó un hospital especializado en su tratamiento.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rómulo Antun: ‘Kichwarizar a todos no; sí a la educación intercultural bilingüe’</title>
      <description>Con la corona de plumas de tucán (tawasat, en shuar), que usa en días especiales, Domingo Rómulo Antun habla sobre la propuesta que tienen para educar a los pueblos y nacionalidades. El Secretario de Educación Intercultural Bilingüe nació en Morona Santiago y se radicó en Pastaza, desde los 14. Cumplió 46.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El arte y cultura local se verán en Loja 2019</title>
      <description>La programación del 4º Festival Internacional de Artes Vivas Loja 2019 se definió a fines de octubre. En el evento denominado ‘Más Tuyo que Nunca’ el público podrá disfrutar de 27 obras de danza, teatro, canto, títeres y más; 11 internacionales y 16 nacionales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los taitas y mamas salasakas comparten saberes ancestrales</title>
      <description>Como lo hicieron sus antepasados, Lorena Gómez, habitante de la comunidad indígena Salasaka, llegó temprano al cementerio parroquial.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gubia evoca crisis del 99 en ‘Sucre pastel’</title>
      <description>Las nuevas obras de Maureen Gubia evocan las sensaciones de incertidumbre en torno a la crisis financiera de marzo de 1999 y la subsecuente dolarización de enero del 2000.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shakira: Quienes cerraban puertas a la música en español perdieron la batalla</title>
      <description>Shakira tiene por delante un 2020 muy intenso, en el que destaca el concierto que ofrecerá con Jennifer López en la Super Bowl, donde representará "a los latinos, que pasan por dificultades muy serias dentro y fuera de Estados Unidos, pero que allí podrán defender su cultura con la frente en alto".</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>EE.UU. inicia el proceso formal para retirarse del Acuerdo de París</title>
      <description>https://www.elcomercio.com/tag/donald-trump</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los mares subirán 20 centímetros en 300 años si no se reducen las emisiones</title>
      <description>A menos que los gobiernos intervengan drásticamente para reducir las emisiones de carbono, las acumuladas en la última década y media por sí solas causarán un aumento de 20 centímetros en el nivel de los mares hacia 2300, según un informe publicado este lunes en la revista Proceedings of the National Academy of Sciences (PNAS).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>República Dominicana rompe récord Guinness como país más bailador de merengue</title>
      <description>Al ritmo de la canción 'El merengón' 422 parejas dominicanas entraron en el libro Guinness de los récords mundiales como el colectivo más numeroso que baila simultáneamente merengue, batiendo la marca que ostentaba Rusia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Apple destinará USD 2 500 millones a paliar la crisis de vivienda en California</title>
      <description>La multinacional estadounidense Apple anunció este lunes que destinará USD 2 500 millones a acciones orientadas a paliar la crisis de vivienda asequible que sufre el estado de California (EE.UU.), donde la compañía tiene su sede y donde residen gran parte de sus empleados.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Facebook presenta nuevo logo para su creciente familia de productos</title>
      <description>Facebook, el gigante de Silicon Valley propietario de la red homónima, presentó el lunes 4 de noviembre del 2019 un nuevo logotipo para diferenciar mejor a la empresa de su emblemática plataforma social.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La historia del 'Spiderman' ecuatoriano que llegó al corazón del pueblo chileno</title>
      <description>Renato Avilés es un bailarín guayaquileño, de 34 años, que vive en Santiago de Chile desde el 2001. En ese año, él viajó al país de la estrella solitaria para participar como jurado en un campeonato de danza. Tras finalizar el torneo, decidió radicarse allí definitivamente.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>"Terminator: Dark Fate" se hunde en EE.UU. y compromete el futuro de la saga</title>
      <description>"Terminator: Dark Fate" lideró la taquilla en los cines estadounidenses este fin de semana, pero su muy decepcionante resultado compromete el futuro de esta longeva saga de ciencia-ficción apocalíptica.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vestido olvidado por Lady Gaga en un hotel será subastado por camarera</title>
      <description>El vestido que Lady Gaga lució en los premios Globos de Oro, en enero del 2019, apareció en una casa de subastas de Los Ángeles, después de que la prenda quedara supuestamente olvidada en su habitación de hotel tras el evento. Está previsto que el vestido de alta costura, perteneciente a la firma Valentino, salga a subasta en los próximos días.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Integrante de BTS provocó un accidente de tránsito en Seúl</title>
      <description>El cantante surcoreano Jungkook, miembro de la célebre agrupación de k-pop BTS causó un accidente de tránsito en las calles de Seúl. Fue el propio intérprete el que reconoció su responsabilidad en el choque que tuvo con un taxi y que dejó a los dos conductores heridos levemente.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El ciervo rojo evoluciona para dar a luz antes, debido al clima más cálido</title>
      <description>Los ciervos rojos que viven en la isla de Rum (costa oeste de Escocia) dan a luz cada vez antes, pero no se debe solo al aumento de las temperaturas, como ya se sabía, pues ahora se descubrió que también influye el cambio genético debido a la selección natural.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>IBM dice que tecnologías de reconocimiento facial deben ser reguladas, no prohibidas</title>
      <description>IBM se sumó este martes 5 de noviembre del 2019 al debate sobre las tecnología de reconocimiento facial, manifestándose contraria a una prohibición absoluta y llamando a una “regulación de precisión” para proteger la privacidad y las libertades civiles.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Amiga de José José asegura que el cantante era envenenado</title>
      <description>Chantajeado y posiblemente amenazado. Así vivió sus últimos años el cantante mexicano José José según el relato de Paulina Mondragón quien fue durante 15 años una amiga cercana del 'príncipe de la canción', fallecido el pasado 28 de septiembre del 2019,</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miles de científicos de todo el mundo declaran una 'emergencia climática'</title>
      <description>Más de 11.000 científicos de todo el mundo advirtieron hoy que es inevitable "un sufrimiento humano sin par" a menos que haya cambios radicales en la actividad humana para reducir las emisiones de dióxido de carbono y otros factores que contribuyen al cambio climático.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Martin Scorsese criticó las películas de Marvel y el CEO de Disney le contestó</title>
      <description>El director estadounidense Martin Scorsese volvió a criticar este martes a las películas de los estudios Marvel, a las que considera productos diseñados para el consumidor, lo que provocó una respuesta del CEO de Disney, que salió en defensa de su filial.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El actor Channing Tatum dirigirá su primera película sobre un militar retirado</title>
      <description>El actor Chaninng Tatum debutará como director de cine en una comedia que narrará el viaje de un militar retirado que recorre la costa del océano Pacífico junto a su perro para acudir al funeral de su mejor amigo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Quién es Alexandra Grant?, la mujer que robó el corazón de Keanu Reeves</title>
      <description>Fue un gesto inédito del actor Keanu Reeves. Este domingo 2 de noviembre del 2019, el intérprete caminó por la alfombra roja de la gala Lacma Art+ Film en Los Ángeles tomado de la mano de su pareja. Se trata Alexandra Grant, una mujer a la que conoce desde hace más de una década.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Carlos Vives llevará las fábulas del escritor Rafael Pombo al Teatro Colón de Bogotá</title>
      <description>Historias como "El renacuajo paseador", "La pobre viejecita" y "Mirringa Mirronga" llegarán a las tablas del Teatro Colón de Bogotá desde el 6 de diciembre del 2019 de la mano del cantautor Carlos Vives, quien busca mostrar a las nuevas generaciones los clásicos del escritor colombiano Rafael Pombo (1833-1912).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Brasil enfrenta desastre ambiental en playas que amenaza refugio de ballenas</title>
      <description>Brasil se enfrenta a un desastre ecológico "inédito", como ha admitido el propio Gobierno, y está ahora con los ojos puestos en el archipiélago de Abrolhos, considerada la mayor cuna de ballenas jorobadas del Atlántico Sur y a donde han llegado vestigios de petróleo derramado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El nuevo disco de Harry Styles saldrá a la venta el 13 de diciembre del 2019</title>
      <description>El nuevo álbum de Harry Styles, "Fine Line", se publicará el 13 de diciembre en CD, doble vinilo y digital, ha anunciado Sony Music en un comunicado. Un disco del que ya se lanzó un anticipo, "Lights Up", que ya supera los 100 millones de reproducciones en todo el mundo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rusia comienza a aplicar una ley de control de internet</title>
      <description>Las autoridades rusas comenzaron a aplicar desde el viernes 1 de noviembre del 2019 una controvertida ley para crear una “internet soberana” aislada de los grandes servidores mundiales, iniciativa denunciada como un control excesivo por parte de los defensores de las libertades.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un filme sobre el asesinato del ex primer ministro Rabin apasiona a Israel</title>
      <description>Un filme sobre el asesinato del ex primer ministro israelí Isaac Rabin, en el que la cámara adopta el punto de vista del asesino, un judío extremista, provoca apasionados debates en Israel.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indumentaria de Olivia Newton John usada en la película ‘Grease’ subastada en más de USD 400 000</title>
      <description>La chaqueta negra y el pantalón que usó Olivia Newton John en “Grease” fueron subastados el sábado 2 de noviembre del 2019 por USD 405 700 durante una subasta en la ciudad californiana de Beverly Hills.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador se presenta como el destino de los 'cuatro mundos' en la Feria Mundial del Turismo de Londres</title>
      <description>Ecuador se promociona estos días en la Feria Mundial del Turismo de Londres (WTM) como el destino internacional de los "cuatro mundos", uno por cada una de las cuatro regiones del país: Costa, Sierra, Oriente y Galápagos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hermano de Meghan Markle 'roba' al palacio de Buckingham en un comercial</title>
      <description>Meghan Markle no tiene ninguna relación con su medio hermano Thomas Markle Jr. Sin embargo, este integrante de su familia podría convertirse en un nuevo dolor de cabeza para la duquesa de Sussex. Esto luego de que Thomas decidiera actuar en un comercial de una marca de cerveza que lo muestra asaltando a la Familia Real Británica.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La sonda espacial Voyager 2 llegó al espacio interestelar</title>
      <description>La sonda espacial Voyager 2, lanzada en 1977 desde el centro espacial de Cabo Cañaveral (EE.UU.) para estudiar planetas externos, ha salido del sistema solar y entrado en el espacio interestelar, también conocido por las siglas ISM.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mujeres de Bosnia protestan contra Peter Handke, Premio Nobel de Literatura 2019, por su postura proserbia</title>
      <description>Las mujeres de la ciudad serbobosnia de Srebrenica protestaron este martes 5 de noviembre del 2019 ante la embajada sueca en Sarajevo contra la entrega del Premio Nobel de Literatura al escritor austriaco Peter Handke, debido a la postura proserbia del autor durante las guerras de los años 90 en la exYugoslavia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El escritor español José de la Colina falleció a los 85 años en México</title>
      <description>El escritor y crítico literario español José de la Colina falleció este lunes a los 85 años de edad en su residencia de la capital mexicana, informó la Secretaría de Cultura del Gobierno de México.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lucero niega la existencia de un catálogo de prostitución de Televisa</title>
      <description>La cantante mexicana Lucero negó este lunes los rumores de la existencia de un catálogo de prostitución en Televisa con el que se le había vinculado recientemente, y se mostró feliz con su nuevo disco, 'Solo me faltabas tú'.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Facebook amplía programa de verificación de información a Ecuador y otros cuatro países de Latinoamérica</title>
      <description>Ecuador, Bolivia, Chile, Perú y Venezuela, cuentan desde este 5 de noviembre del 2019 con el programa de verificación de información de Facebook. De esta forma, la red social, en alianza con la agencia AFP, revisarán y evaluarán "la precisión de las historias en esos cinco países, incluyendo fotos y videos, un trabajo que ya viene realizando en Argentina, Brasil, Colombia, México y Uruguay", informó Facebook en un comunicado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Web Summit de Lisboa otorgará más de USD 550 000 para proyecto que mejor identifique los residuos marinos</title>
      <description>La Web Summit de Lisboa acogió hoy el lanzamiento del reto denominado "Al Moonshot Challenge", iniciativa que premiará con 500.000 euros al mejor proyecto que, apoyado en tecnología de satélite e inteligencia artificial, desarrolle sistemas de monitorización de los residuos de los océanos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El noroeste de Bahamas quedará inundado en 2050 por la crisis climática, según investigación</title>
      <description>Partes del noroeste de Bahamas como las islas Ábaco y Gran Bahama quedarán bajo el nivel del mar en el horizonte del año 2050, según las previsiones de Climate Central, una organización sin fines de lucro que investiga sobre la crisis climática.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:45:00 +0000</pubDate>
      </item></news>