<news><item><title>La tuberculosis requiere detección y terapia</title>
      <description>A primera vista resulta complicado saber qué órgano está reflejado en esa radiografía. Esas manchas blancas han modificado su forma y también su funcionamiento. Así actúa la mycobacterium tuberculosis en los pulmones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades y politécnicas revisan posible recorte a sus presupuestos para el 2020</title>
      <description>Por segundo año consecutivo, los rectores de universidades y escuelas politécnicas se mantienen a la expectativa frente a un posible recorte presupuestario. En la Proforma del 2020 se observa que la asignación para los centros de educación superior llegaría a los USD 1 326.602 571 millones.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indonesia conoció el arte ecuatoriano</title>
      <description>El grupo cuencano Fuego Morlaco mostró su danza y música en los festivales Ponorogo Internacional Mask y Polewali Mandar Internacional Folk and Art, en Indonesia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más comunas quieren criar alpacas en Chimborazo</title>
      <description>Los buenos resultados que nueve comunidades obtuvieron con la crianza de camélidos motivaron a más comunidades a convertirse en alpaqueros.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guamote, un destino atractivo para europeos</title>
      <description>La cultura ancestral, heredada de los puruhaes, es la principal característica por la cual los turistas europeos buscan llegar a Guamote, cantón chimboracense ubicado a 257 km al sur de Quito. Su Carnaval de nueve días, las leyendas alrededor de la Hacienda Totorillas y parajes naturales como la laguna de Atillo vuelven atractivo a este destino.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricio Vallejo: ‘El festival se renueva y consolida su oferta’</title>
      <description>¿Por qué aceptó volver a la dirección artística del Festival de Loja? Acepté volver por motivos personales y también porque para mí es un reto profesional sacar adelante un proyecto en el que siempre he creído y en una ciudad a la que he llegado a admirar y respetar mucho.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Terminator' destruye al 'Joker' en lucha por la taquilla en los cines de EE.UU.</title>
      <description>La última encarnación de “ Terminator ” llegó a los cines en la cima de la taquilla norteamericana este fin de semana, derrotando a “ Guasón ” y a “ Maléfica ” , según cifras preliminiares divulgadas el domningo por la firma especializada Exhibitor Relations.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jane Fonda detenida nuevamente durante protesta en Washington contra cambio climático</title>
      <description>La activista y leyenda de Hollywood Jane Fonda fue arrestada este viernes 1 de noviembre de 2019 en Washington durante una protesta por el fracaso de los políticos para abordar el cambio climático.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Justicia de Nicaragua pide captura de actor argentino Juan Darthés, acusado de violación</title>
      <description>La justicia de Nicaragua solicitó la captura internacional del actor argentino Juan Darthés, acusado de violar a la actriz de la seria televisiva 'Patito Feo' Thelma Fardín durante una gira en Managua en 2009, informó este domingo la abogada de la demandante.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un grupo de tortugas marinas vuelven al mar tras salir del hospital en México</title>
      <description>Un grupo de seis tortugas marinas fueron reintegradas a su hábitat en el Caribe tras ser dadas de alta en el hospital del parque de Xcaret, estado mexicano de Quintana Roo, donde pasaron los últimos dos años en tratamiento médico.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muere astrólogo Walter Mercado en Puerto Rico, según portavoz de la familia</title>
      <description>El astrólogo puertorriqueño Walter Mercado Salinas, 87 años, falleció la noche del sábado 2 de noviembre del 2019 en el Hospital Auxilio Mutuo en San Juan, confirmó el portavoz de la familia, Omar Matos, según Telemundo 47.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuatorianos pueden postularse para la ‘lotería’ de visas de EE.UU. hasta las 12:00 del 5 de noviembre del 2019</title>
      <description>A las 12:00 del próximo martes 5 de noviembre del 2019 concluye el plazo para que los ecuatorianos puedan postularse a una de las 55 000 visas para Estados Unidos del Programa DV-2021, conocido como el ‘sorteo’ o ‘lotería’ de Visas de Diversidad.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Volverse cenizas, tras el final de la vida</title>
      <description>Sus nombres están escritos sobre el vidrio: Oderay Torres y José Gaibor. La pareja anhelaba permanecer junta hasta la eternidad, por lo que pidió a sus hijos ser cremada al morir. Hoy, años después de su fallecimiento, ambos reposan en un columbario de Monteolivo, en el norte de Quito.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tigrillo de un mes de edad permanece en zoológico del Coca en proceso de recuperación</title>
      <description>Un espécimen de tigrillo, de un mes de edad, fue rescatado por funcionarios de la Dirección Provincial del Ambiente de Orellana luego de recibir una denuncia de un centro veterinario de la provincia. El felino habría sido abandonado con signos de desnutrición, por lo cual recibió atención emergente para estabilizarlo hasta su traslado hacia el Zoológico Municipal CocaZoo.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La prisión fabrica criminales</title>
      <description>Ana María Goetschel considera obsoleto el modelo de represión y violencia al cual son sometidas las personas privadas de la libertad en el Ecuador y el mundo. Se trata de un problema histórico.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pan para compartir con vivos y muertos</title>
      <description>El Día de los Difuntos es una de las tradiciones que resiste al paso del tiempo y a la modernidad</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El enorme legado de un arqueólogo vikingo en el trópico</title>
      <description>El investigador danés Olaf Holm fue pionero en la investigación sobre las antiguas culturas de la Costa del Ecuador. Una exposición documentaldelMAACponeen valorsulegado.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La educación superior del futuro, en la encrucijada</title>
      <description>Los datos masivos y la inteligencia artificial están transformando la capacidad de aprender. En este entorno desafiante, la universidad tiene nuevos papeles que cumplir.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vargas llosa, de regreso a los ‘tiempos Recios’</title>
      <description>El escritor peruano acaba de publicar una novela donde teje vínculos entre la historia guatemalteca y la ficción. Una de las sorpresas es la reaparición del general Rafael Trujillo, protagonista de ‘La fiesta del Chivo’.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La pared que ­dividió el mundo</title>
      <description>Hace 30 años cayó el Muro de Berlín. Dos años más tarde se extinguió la URSS.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vestido olvidado por Lady Gaga en un hotel será subastado</title>
      <description>El vestido que Lady Gaga lució en los premios Globos de Oro, en enero del 2019, apareció en una casa de subastas de Los Ángeles, después de que la prenda quedara supuestamente olvidada en su habitación de hotel tras el evento. Está previsto que el vestido de alta costura, perteneciente a la firma Valentino, salga a subasta en los próximos días.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Thalía sorprendió a sus fans con un realista disfraz de Doctor Strange</title>
      <description>La artista mexicana Thalía sorprendió a sus seguidores con un disfraz de Doctor Strange muy realista y con un maquillaje que apenas permite reconocer a la cantante.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Recuperan en Inglaterra un violín de 310 años olvidado en un tren</title>
      <description>Un violinista británico que había olvidado en un tren su violín de 310 años, valorado en 250.000 libras (321.000 dolares, 290.000 euros) , recuperó su valioso instrumento, informó el lunes la policía.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Famosos latinos despiden con 'amor' a Walter Mercado, 'icono' hispano en EE.UU.</title>
      <description>El fallecimiento este domingo del popular astrólogo puertorriqueño Walter Mercado a los 87 años de edad se convirtió en una de las noticias que más se compartieron y comentaron en la redes sociales en Estados Unidos, donde numerosos famosos se hicieron eco de su muerte.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿La Ley de Crecimiento Económico abre la puerta a universidades sin control del CES?</title>
      <description>Una propuesta de reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES) trae también el proyecto de Ley de Crecimiento Económico. “Su contenido es nefasto para el país, gravísimo, volveríamos a las universidades de garage”.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dos koalas fueron rescatados de un incendio en Australia pero otros cientos siguen en peligro</title>
      <description>Dos koalas fueron rescatados el sábado 2 de noviembre del 2019 de una zona del este de Australia devastada por el fuego pero otros cientos siguen en paradero desconocido. Así lo indicó un hospital especializado en su tratamiento.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rómulo Antun: ‘Kichwarizar a todos no; sí a la educación intercultural bilingüe’</title>
      <description>Con la corona de plumas de tucán (tawasat, en shuar), que usa en días especiales, Domingo Rómulo Antun habla sobre la propuesta que tienen para educar a los pueblos y nacionalidades. El Secretario de Educación Intercultural Bilingüe nació en Morona Santiago y se radicó en Pastaza, desde los 14. Cumplió 46.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El arte y cultura local se verán en Loja 2019</title>
      <description>La programación del 4º Festival Internacional de Artes Vivas Loja 2019 se definió a fines de octubre. En el evento denominado ‘Más Tuyo que Nunca’ el público podrá disfrutar de 27 obras de danza, teatro, canto, títeres y más; 11 internacionales y 16 nacionales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los taitas y mamas salasakas comparten saberes ancestrales</title>
      <description>Como lo hicieron sus antepasados, Lorena Gómez, habitante de la comunidad indígena Salasaka, llegó temprano al cementerio parroquial.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gubia evoca crisis del 99 en ‘Sucre pastel’</title>
      <description>Las nuevas obras de Maureen Gubia evocan las sensaciones de incertidumbre en torno a la crisis financiera de marzo de 1999 y la subsecuente dolarización de enero del 2000.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shakira: Quienes cerraban puertas a la música en español perdieron la batalla</title>
      <description>Shakira tiene por delante un 2020 muy intenso, en el que destaca el concierto que ofrecerá con Jennifer López en la Super Bowl, donde representará "a los latinos, que pasan por dificultades muy serias dentro y fuera de Estados Unidos, pero que allí podrán defender su cultura con la frente en alto".</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>EE.UU. inicia el proceso formal para retirarse del Acuerdo de París</title>
      <description>https://www.elcomercio.com/tag/donald-trump</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los mares subirán 20 centímetros en 300 años si no se reducen las emisiones</title>
      <description>A menos que los gobiernos intervengan drásticamente para reducir las emisiones de carbono, las acumuladas en la última década y media por sí solas causarán un aumento de 20 centímetros en el nivel de los mares hacia 2300, según un informe publicado este lunes en la revista Proceedings of the National Academy of Sciences (PNAS).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>República Dominicana rompe récord Guinness como país más bailador de merengue</title>
      <description>Al ritmo de la canción 'El merengón' 422 parejas dominicanas entraron en el libro Guinness de los récords mundiales como el colectivo más numeroso que baila simultáneamente merengue, batiendo la marca que ostentaba Rusia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Apple destinará USD 2 500 millones a paliar la crisis de vivienda en California</title>
      <description>La multinacional estadounidense Apple anunció este lunes que destinará USD 2 500 millones a acciones orientadas a paliar la crisis de vivienda asequible que sufre el estado de California (EE.UU.), donde la compañía tiene su sede y donde residen gran parte de sus empleados.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Facebook presenta nuevo logo para su creciente familia de productos</title>
      <description>Facebook, el gigante de Silicon Valley propietario de la red homónima, presentó el lunes 4 de noviembre del 2019 un nuevo logotipo para diferenciar mejor a la empresa de su emblemática plataforma social.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La historia del 'Spiderman' ecuatoriano que llegó al corazón del pueblo chileno</title>
      <description>Renato Avilés es un bailarín guayaquileño, de 34 años, que vive en Santiago de Chile desde el 2001. En ese año, él viajó al país de la estrella solitaria para participar como jurado en un campeonato de danza. Tras finalizar el torneo, decidió radicarse allí definitivamente.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>"Terminator: Dark Fate" se hunde en EE.UU. y compromete el futuro de la saga</title>
      <description>"Terminator: Dark Fate" lideró la taquilla en los cines estadounidenses este fin de semana, pero su muy decepcionante resultado compromete el futuro de esta longeva saga de ciencia-ficción apocalíptica.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vestido olvidado por Lady Gaga en un hotel será subastado por camarera</title>
      <description>El vestido que Lady Gaga lució en los premios Globos de Oro, en enero del 2019, apareció en una casa de subastas de Los Ángeles, después de que la prenda quedara supuestamente olvidada en su habitación de hotel tras el evento. Está previsto que el vestido de alta costura, perteneciente a la firma Valentino, salga a subasta en los próximos días.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Integrante de BTS provocó un accidente de tránsito en Seúl</title>
      <description>El cantante surcoreano Jungkook, miembro de la célebre agrupación de k-pop BTS causó un accidente de tránsito en las calles de Seúl. Fue el propio intérprete el que reconoció su responsabilidad en el choque que tuvo con un taxi y que dejó a los dos conductores heridos levemente.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El ciervo rojo evoluciona para dar a luz antes, debido al clima más cálido</title>
      <description>Los ciervos rojos que viven en la isla de Rum (costa oeste de Escocia) dan a luz cada vez antes, pero no se debe solo al aumento de las temperaturas, como ya se sabía, pues ahora se descubrió que también influye el cambio genético debido a la selección natural.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>IBM dice que tecnologías de reconocimiento facial deben ser reguladas, no prohibidas</title>
      <description>IBM se sumó este martes 5 de noviembre del 2019 al debate sobre las tecnología de reconocimiento facial, manifestándose contraria a una prohibición absoluta y llamando a una “regulación de precisión” para proteger la privacidad y las libertades civiles.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Amiga de José José asegura que el cantante era envenenado</title>
      <description>Chantajeado y posiblemente amenazado. Así vivió sus últimos años el cantante mexicano José José según el relato de Paulina Mondragón quien fue durante 15 años una amiga cercana del 'príncipe de la canción', fallecido el pasado 28 de septiembre del 2019,</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miles de científicos de todo el mundo declaran una 'emergencia climática'</title>
      <description>Más de 11.000 científicos de todo el mundo advirtieron hoy que es inevitable "un sufrimiento humano sin par" a menos que haya cambios radicales en la actividad humana para reducir las emisiones de dióxido de carbono y otros factores que contribuyen al cambio climático.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Martin Scorsese criticó las películas de Marvel y el CEO de Disney le contestó</title>
      <description>El director estadounidense Martin Scorsese volvió a criticar este martes a las películas de los estudios Marvel, a las que considera productos diseñados para el consumidor, lo que provocó una respuesta del CEO de Disney, que salió en defensa de su filial.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:21:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El actor Channing Tatum dirigirá su primera película sobre un militar retirado</title>
      <description>El actor Chaninng Tatum debutará como director de cine en una comedia que narrará el viaje de un militar retirado que recorre la costa del océano Pacífico junto a su perro para acudir al funeral de su mejor amigo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Quién es Alexandra Grant?, la mujer que robó el corazón de Keanu Reeves</title>
      <description>Fue un gesto inédito del actor Keanu Reeves. Este domingo 2 de noviembre del 2019, el intérprete caminó por la alfombra roja de la gala Lacma Art+ Film en Los Ángeles tomado de la mano de su pareja. Se trata Alexandra Grant, una mujer a la que conoce desde hace más de una década.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Carlos Vives llevará las fábulas del escritor Rafael Pombo al Teatro Colón de Bogotá</title>
      <description>Historias como "El renacuajo paseador", "La pobre viejecita" y "Mirringa Mirronga" llegarán a las tablas del Teatro Colón de Bogotá desde el 6 de diciembre del 2019 de la mano del cantautor Carlos Vives, quien busca mostrar a las nuevas generaciones los clásicos del escritor colombiano Rafael Pombo (1833-1912).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Brasil enfrenta desastre ambiental en playas que amenaza refugio de ballenas</title>
      <description>Brasil se enfrenta a un desastre ecológico "inédito", como ha admitido el propio Gobierno, y está ahora con los ojos puestos en el archipiélago de Abrolhos, considerada la mayor cuna de ballenas jorobadas del Atlántico Sur y a donde han llegado vestigios de petróleo derramado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El nuevo disco de Harry Styles saldrá a la venta el 13 de diciembre del 2019</title>
      <description>El nuevo álbum de Harry Styles, "Fine Line", se publicará el 13 de diciembre en CD, doble vinilo y digital, ha anunciado Sony Music en un comunicado. Un disco del que ya se lanzó un anticipo, "Lights Up", que ya supera los 100 millones de reproducciones en todo el mundo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rusia comienza a aplicar una ley de control de internet</title>
      <description>Las autoridades rusas comenzaron a aplicar desde el viernes 1 de noviembre del 2019 una controvertida ley para crear una “internet soberana” aislada de los grandes servidores mundiales, iniciativa denunciada como un control excesivo por parte de los defensores de las libertades.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un filme sobre el asesinato del ex primer ministro Rabin apasiona a Israel</title>
      <description>Un filme sobre el asesinato del ex primer ministro israelí Isaac Rabin, en el que la cámara adopta el punto de vista del asesino, un judío extremista, provoca apasionados debates en Israel.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Indumentaria de Olivia Newton John usada en la película ‘Grease’ subastada en más de USD 400 000</title>
      <description>La chaqueta negra y el pantalón que usó Olivia Newton John en “Grease” fueron subastados el sábado 2 de noviembre del 2019 por USD 405 700 durante una subasta en la ciudad californiana de Beverly Hills.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador se presenta como el destino de los 'cuatro mundos' en la Feria Mundial del Turismo de Londres</title>
      <description>Ecuador se promociona estos días en la Feria Mundial del Turismo de Londres (WTM) como el destino internacional de los "cuatro mundos", uno por cada una de las cuatro regiones del país: Costa, Sierra, Oriente y Galápagos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:07:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hermano de Meghan Markle 'roba' al palacio de Buckingham en un comercial</title>
      <description>Meghan Markle no tiene ninguna relación con su medio hermano Thomas Markle Jr. Sin embargo, este integrante de su familia podría convertirse en un nuevo dolor de cabeza para la duquesa de Sussex. Esto luego de que Thomas decidiera actuar en un comercial de una marca de cerveza que lo muestra asaltando a la Familia Real Británica.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La sonda espacial Voyager 2 llegó al espacio interestelar</title>
      <description>La sonda espacial Voyager 2, lanzada en 1977 desde el centro espacial de Cabo Cañaveral (EE.UU.) para estudiar planetas externos, ha salido del sistema solar y entrado en el espacio interestelar, también conocido por las siglas ISM.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mujeres de Bosnia protestan contra Peter Handke, Premio Nobel de Literatura 2019, por su postura proserbia</title>
      <description>Las mujeres de la ciudad serbobosnia de Srebrenica protestaron este martes 5 de noviembre del 2019 ante la embajada sueca en Sarajevo contra la entrega del Premio Nobel de Literatura al escritor austriaco Peter Handke, debido a la postura proserbia del autor durante las guerras de los años 90 en la exYugoslavia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El escritor español José de la Colina falleció a los 85 años en México</title>
      <description>El escritor y crítico literario español José de la Colina falleció este lunes a los 85 años de edad en su residencia de la capital mexicana, informó la Secretaría de Cultura del Gobierno de México.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:16:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lucero niega la existencia de un catálogo de prostitución de Televisa</title>
      <description>La cantante mexicana Lucero negó este lunes los rumores de la existencia de un catálogo de prostitución en Televisa con el que se le había vinculado recientemente, y se mostró feliz con su nuevo disco, 'Solo me faltabas tú'.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Facebook amplía programa de verificación de información a Ecuador y otros cuatro países de Latinoamérica</title>
      <description>Ecuador, Bolivia, Chile, Perú y Venezuela, cuentan desde este 5 de noviembre del 2019 con el programa de verificación de información de Facebook. De esta forma, la red social, en alianza con la agencia AFP, revisarán y evaluarán "la precisión de las historias en esos cinco países, incluyendo fotos y videos, un trabajo que ya viene realizando en Argentina, Brasil, Colombia, México y Uruguay", informó Facebook en un comunicado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Web Summit de Lisboa otorgará más de USD 550 000 para proyecto que mejor identifique los residuos marinos</title>
      <description>La Web Summit de Lisboa acogió hoy el lanzamiento del reto denominado "Al Moonshot Challenge", iniciativa que premiará con 500.000 euros al mejor proyecto que, apoyado en tecnología de satélite e inteligencia artificial, desarrolle sistemas de monitorización de los residuos de los océanos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El noroeste de Bahamas quedará inundado en 2050 por la crisis climática, según investigación</title>
      <description>Partes del noroeste de Bahamas como las islas Ábaco y Gran Bahama quedarán bajo el nivel del mar en el horizonte del año 2050, según las previsiones de Climate Central, una organización sin fines de lucro que investiga sobre la crisis climática.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El estado de Nueva York implanta los 21 años como edad mínima para fumar</title>
      <description>El próximo 13 de noviembre entrará en vigor en Nueva York la nueva ley que aumenta a 21 años la edad para comprar tabaco y cigarrillos electrónicos, con la meta de reducir el "hábito mortal" de fumar entre los jóvenes, de acuerdo con el gobernador del estado, Andrew Cuomo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:11:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Expertos chinos participarán en la reconstrucción de Notre Dame en París</title>
      <description>Un grupo de expertos chinos participará en los trabajos de reconstrucción y renovación de la catedral de Notre Dame en París, en virtud de un acuerdo firmado entre los dos países durante la visita del presidente francés a Pekín, anunció este miércoles 6 de noviembre del 2019 la prensa china.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Residente presenta Pecador, canción que combina la música y la ciencia</title>
      <description>El cantante puertorriqueño Residente lanzó el martes 5 de noviembre del 2019 su nuevo tema, Pecador, una nueva muestra de la experimentación con la ciencia que está llevando a cabo el exmiembro del grupo Calle 13.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Netflix dejará de funcionar en algunos televisores desde el 1 de diciembre</title>
      <description>A partir del 1 de diciembre del 2019, la plataforma Netflix dejará de estar disponible en determinados modelos de televisores. Esto se debe a las limitaciones técnicas de los aparatos, según confirmó el gigante del streaming en su sitio web.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Dean resucita para una nueva película, 64 años después de su muerte</title>
      <description>Más de 60 años después de su muerte, el actor estadounidense James Dean reaparecerá en una película gracias a los efectos especiales que recrearán su imagen, confirmó este miércoles 6 de noviembre del 2019 la productora Magic City Films.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Familiares y amigos levantan la memoria del astrólogo Walter Mercado en su velatorio en Puerto Rico</title>
      <description>El famoso astrólogo puertorriqueño Walter Mercado, fallecido el pasado sábado a los 87 años de edad, fue velado este miércoles en una funeraria de San Juan, en un ambiente místico.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Si usted tiene uno de estos apellidos podría heredar un castillo o una mansión en Escocia</title>
      <description>Un listado con mansiones y castillos cuyos valores ascienden en algunos casos a los USD 470 000 fue publicado por el gobierno escocés que busca a personas que puedan probar su parentesco con los antiguos dueño. En total son 435 construcciones que buscan un nuevo propietario.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>19 clínicas de hemodiálisis reclaman al MSP el pago pendiente de USD 10 millones</title>
      <description>Victoria suele acompañar a su hermana a las sesiones de hemodiálisis que recibe tres veces por semana. Esa ha sido su rutina durante seis años, desde que le diagnosticaron insuficiencia renal crónica.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jugador profesional de Fortnite fue expulsado del juego por hacer trampa</title>
      <description>Una expulsión para siempre de Fortnite. Esa fue la sanción que recibió el jugador profesional FaZe Jarvis luego de que la firma que creó el videojuego descubrió que utilizó un método para hacer trampa. Fue el propio Jarvis quien confirmó su expulsión. Lo hizo por medio de su cuenta de YouTube, donde suma más de dos millones de suscriptores.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Google e industria de seguridad se unen para detener aplicaciones maliciosas</title>
      <description>Google ha llegado a un acuerdo con las empresas de ciberseguridad ESET, Lookout y Zimperium para crear la alianza "App Defense Alliance", que servirá para unir fuerzas y trabajar juntos en detener las aplicaciones maliciosas antes de que lleguen a los dispositivos de los usuarios.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:28:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Primer festival de cine feminista de Ecuador proyectará 34 películas</title>
      <description>El primer festival de cine feminista de Ecuador exhibirá 34 películas nacionales y extranjeras que hurgan en los recovecos de relaciones tóxicas, del machismo y de los estereotipos hacia las mujeres y sus luchas por la equidad, en busca de reflexiones y acciones para construir una sociedad más justa.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fósiles de un mono arrojan pistas sobre cómo los ancestros del hombre comenzaron a caminar</title>
      <description>El descubrimiento de fósiles de un mono desconocido, fechado de hace más de 11 millones de años, permite comprender mejor cómo nuestros ancestros empezaron a caminar, según un estudio publicado este miércoles 6 de noviembre del 2019 en la revista Nature.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿La película del perro Arthur se grabará en Ecuador? Viaje de Mikael Lindnord despierta las expectativas</title>
      <description>Mikael Lindnord, el sueco que en el 2014 fue el capitán del equipo al que el perro Arthur siguió hasta cruzar la meta en el Mundial de deportes Huairasinchi Explorer, anunció por medio de su cuenta de Instagram este 6 de noviembre del 2019 que regresará a Ecuador. Acompañado de "un equipo" Lindnord estará en el país entre el 24 de noviembre y el 6 de diciembre del 2019.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nuevas fotos de la exestrella de 'Friends' Matthew Perry generan preocupación</title>
      <description>El actor estadounidense Matthew Perry aún es recordado por su papel como Chandler Bing en la icónica comedia 'Friends'. Pero con la fama llegaron para el intérprete problemas de adicción con el alcohol y las drogas. De hecho, en algunas entrevistas ha confesado que no recuerda haber grabado algunas temporadas de la serie.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El creador de Pokémon Go quiere borrar las fronteras de lo virtual y lo real</title>
      <description>La compañía de videojuegos estadounidense Niantic, especializada en realidad aumentada, quiere desarrollar la capacidad de moverse a diario en mundos de fantasía combinados con el mundo real, como en Pokémon Go, su juego insignia lanzado en 2016.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El actor Alec Baldwin demandó a hombre que lo acusó de golpearlo</title>
      <description>El actor estadounidense Alec Baldwin demandó por difamación al hombre que hace un año lo acusó de golpearle en la cara durante una discusión por una plaza de aparcamiento en Nueva York, caso en el que se declaró culpable de acoso y en el que, alega, éste intentó enriquecerse a su costa.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Me matarán' dice reina de belleza que está a punto de ser deportada a Irán</title>
      <description>Luego de haber participado en el certamen internacional Miss Intercontinental que tuvo lugar en Manila (Filipinas) la representante de Irán Bahreh Zare Bahari solicitó asilo al país que fue anfitrión del evento. "Me matarán", dijo la reina de belleza quien mantiene una posición abiertamente crítica con el gobierno de su país.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Schwarzenegger y DiCaprio lanzan 500 proyectos para descarbonizar el planeta</title>
      <description>Organizaciones ambientalistas fundadas por los actores Arnold Schwarzenegger y Leonardo DiCaprio y la coalición Ciudades Capitales Frente al Cambio Climático (CC35) emprenderán en Latinoamérica unos 500 proyectos para "la descarbonización del planeta" con un presupuesto de más de 5.000 millones de dólares.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rectores universitarios piden aclaraciones sobre presupuesto 2020; Ministro de Finanzas explicó el tema</title>
      <description>Dos decisiones tomó el martes 5 de noviembre del 2019, la Asamblea del Sistema de Educación Superior (Asesec), conformada por rectores de universidades públicas. Quieren una cita con Agustín Albán, secretario de Educación Superior (Senescyt), para conocer detalles sobre el presupuesto que recibirán en el 2020. Y también ser escuchados en el Legislativo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La actriz Catherine Deneuve fue hospitalizada en París</title>
      <description>La actriz Catherine Deneuve, ícono del cine francés, “ fue víctima de un accidente vascular isquémico muy circunscrito y por lo tanto reversible”, informó este miércoles 6 de noviembre del 2019 un comunicado de la familia enviado a la AFP .</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiburones y reptiles cubanos entran en lista de especies protegidas</title>
      <description>Un grupo de animales, entre ellos dos tipos de tiburones makos y varios lagartos endémicos cubanos, fueron incluidos en la lista protegida por la Convención sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de la Fauna y Flora Silvestres (CITES), informan este martes medios oficiales de la isla.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:20:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Cruz Roja pide revisión del costo por pinta de sangre</title>
      <description>Cumplir con el tratamiento de Johan, hijo de Jonathan Morales, no ha sido fácil. Cada cierto tiempo, el niño de 10 años requiere de una transfusión para enfrentar la leucemia, que apareció en el 2016.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Equipo ecuatoriano, entre semifinalistas del concurso Una idea para cambiar la historia de History Channel</title>
      <description>El equipo de SpeakLiz Vision, conformado por desarrolladores tecnológicos con sede en Ibarra, se encuentra entre los semifinalistas de la competencia Una idea para cambiar la historia, impulsado por History Channel. Ellos compiten con otras iniciativas de Chile, Perú, Colombia y México.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nuevo censo de animales abandonados se realizará en parroquias de Quito</title>
      <description>Un censo realizado en mayo del 2018 determinó que en Quito hay un perro abandonado por cada 22 habitantes. Estos son los datos a los que llegaron investigadores después de realizar un estudio demográfico en algunas parroquias de la capital.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alimentos sanos se ofertarán en el Festival Madre Tierra</title>
      <description>El Festival Artístico, Gastronómico y Agroecológico (Faga) Madre Tierra 2019 se tomará la zona del monumento de los tubos del Parque Lineal de la Quito Sur, el domingo 17 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Portoviejo asume retos como Ciudad Creativa de la Unesco</title>
      <description>Portoviejo fue designada como Ciudad Creativa en el ámbito de la gastronomía por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), junto a otras 65 nuevas ciudades del mundo que basan su estrategia de desarrollo en diversas expresiones de la cultura.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Enchufe.tv traslada su estilo a la gran pantalla con 'Dedicada a mi ex'</title>
      <description>Después de ocho años, 25,7 millones de suscriptores en YouTube y casi 300 ‘sketches’ regulares, el equipo de Enchufe.tv ha creado un pequeño universo y también un conjunto de contraseñas con las cuales los ecuatorianos pueden identificarse plenamente. ¿Quién no ha escuchado de Chichico, por ejemplo? ¿Quién no se ha reído con la frase “Soy el éxito”, tan paradójica, del conserje?</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conozca a las candidatas a Reina de San Francisco de Quito y vote por su propuesta favorita</title>
      <description>Las 12 candidatas para el certamen Reina de San Francisco de Quito trabajan en jornadas de 12 horas o más, mientras se alistan para la gala de elección y coronación.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La erradicación de la xenofobia comienza en casa; fundaciones apoyan</title>
      <description>¿Cómo te sientes cuando vas a otra casa?, ¿Qué haces cuando llega una visita a tu hogar? o ¿Cómo ayudas si un amigo extranjero es agredido? Esas son algunas preguntas sobre las que se deben reflexionar en familia, en especial, en la época actual en la que se vive una ola migratoria, explica la psicóloga Cristina Tapia. Este tipo de charlas son necesarias para evitar agresiones y violencia en el ámbito escolar o en la comunidad.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mejor amiga de Whitney Houston dice que mantuvieron una relación sentimental</title>
      <description>La mejor amiga de Whitney Houston, Robyn Crawford, confesó en un libro, que describe el tiempo que pasó con la cantante, que las dos mantuvieron una relación sentimental, lo que confirma los rumores que durante años circularon sobre el estrecho vínculo entre ambas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Airbnb 'verificará' todos los anuncios tras matanza en una casa de California</title>
      <description>El portal de alquiler de casas particulares Airbnb anunció este miércoles 6 de noviembre del 2019 que pretende "verificar" todas las ofertas que haya publicadas en su plataforma y asegurarse de que se corresponden con lo anunciado, tras la matanza de Halloween en una casa de California que dejó cinco muertos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falsa alerta de avión en aeropuerto de Ámsterdam desencadena alarma antisecuestros</title>
      <description>Un piloto de la aerolínea española Air Europa hizo saltar accidentalmente una alarma de secuestro de avión este miércoles 6 de noviembre del 2019 en el aeropuerto de Amsterdam-Schiphol, lo que provocó una importante operación de los servicios de emergencia y de las fuerzas del orden holandesas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El drástico cambio en el armario de la reina Isabel II</title>
      <description>Un drástico cambio se avecina en el guardarropa de la reina Isabel II. Así lo confirmó el palacio de Buckingham este martes 5 de noviembre del 2019 anunciando así el fin de una larga tradición monarca. Sin embargo, el cambio aplicará para las nuevas prendas de la Reina, mas no para las que ya posee.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ellen DeGeneres y Sandra Bullock denuncian publicidad falsa que usa su imagen</title>
      <description>La actriz y presentadora de televisión Ellen DeGeneres registró este miércoles 6 de noviembre del 2019 junto a la intérprete Sandra Bullock una demanda conjunta contra más de 100 empresas de productos de salud y cosmética que utilizan su imagen sin consentimiento en publicidad falsa.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Puede una lombriz mejorar la salud de una familia?</title>
      <description>Una lombriz se abre paso entre piedras, serrín y tierra. Su función es ingerir los excrementos de una familia costarricense en cuya casa se instala un nuevo sistema de saneamiento para evitar que el agua potable acabe contaminada.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Convenios de compra de medicinas e insumos 'irregulares' en hospitales del IESS en Guayaquil</title>
      <description>La Comisión Nacional Anticorrupción (CNA) presentó una denuncia pública por la adquisición de fármacos e insumos médicos y servicios que se habrían realizado bajo la figura de convenio de pago, “mecanismo para evadir concursos" y que se dieron “de manera improcedente” en los hospitales Teodoro Maldonado Carbo y Los Ceibos. Ambas casas de salud son del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social (IESS) y están ubicadas en Guayaquil.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Ecuador se ha reportado la desaparición de nueve aparatos con material radiactivo desde el 2002</title>
      <description>El reciente robo y hallazgo de un densímetro nuclear en Quito, el cual fue sustraído el miércoles 6 de noviembre del 2019 de un laboratorio de la Universidad Politécnica Salesiana (UPS) en el sur de Quito y recuperado un día después, activó las alarmas gubernamentales y civiles en torno al manejo de estos materiales.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Meryl Streep, Emma Stone y Lin-Manuel Miranda, anfitriones de Met Gala 2020</title>
      <description>Los actores Meryl Streep, Emma Stone y Lin-Manuel Miranda serán los anfitriones de la Met Gala del 2020, uno de los acontecimientos benéficos más sonados del mundo de la moda y que organiza la editora de revista Vogue, Anna Wintour.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cientos de botellas de coñac y licor rescatadas de barco hundido en 1917 en el mar Báltico</title>
      <description>Un equipo sueco rescató centenares de botellas de coñac y licor del naufragio de un barco hundido durante la Primera Guerra Mundial en el mar Báltico.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sandra, la orangutana reconocida como 'persona no humana' en Argentina, comenzó una nueva vida en EE.UU</title>
      <description>Después de un largo periplo, la orangutana Sandra, desde 2014 reconocida legalmente en Argentina como "persona no humana", se encuentra en el Centro para Grandes Simios de Wauchula, en el centro de Florida, donde podrá compartir con otros de su especie y vivir en mejores condiciones.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:59:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un hombre ha vivido durante un año sin comer nada que le haya costado dinero</title>
      <description>El estadounidense Rob Greenfield viaja mucho pidiendo aventones. A menudo lo hace, ya que no posee un automóvil. Es una de sus formas de reducir su impacto ambiental. La otra es más extrema: durante un año no ha comido nada que le haya costado dinero.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:51:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los Latin Grammy, 20 años de celebración y memoria de la música latina</title>
      <description>Los Latin Grammy apuran ya los preparativos para celebrar su vigésima edición, que tendrá lugar el 14 de noviembre del 2019, y lo hacen convertidos no solo en la gran fiesta de la música latina sino también en un instrumento de cohesión cultural y de memoria y promoción de los ritmos iberoamericanos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Marisolpink, la mexicana que conquistó YouTube con recetas y sin pretensiones</title>
      <description>Marisol terminó su carrera de pedagogía y decidió que se dedicaría a la crianza de sus hijos, pero pronto sintió que le faltaba tener "un asunto propio", lo que encontró con su canal de YouTube de cocina llamado Marisolpink, en el que cuenta con casi 5 millones de suscriptores.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Es Marvel cine? La posición de Martin Scorsese divide a Hollywood</title>
      <description>El rechazo de Martin Scorsese a las películas de Marvel, que tachó como “no cine” divide a Hollywood y a los cinéfilos, provocando reacciones que van desde el apoyo incondicional hasta acusaciones de hipocresía y elitismo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Beatificarán a jesuita ecuatoriano que fue asesinado por defender la eucaristía durante la Revolución Liberal</title>
      <description>El padre jesuita Emilio Moscoso, asesinado durante la Revolución Liberal en 1897, será el quinto ecuatoriano en ser beatificado por ser considerado un "defensor de la eucaristía" y mártir de la Iglesia en una ceremonia el próximo 16 de noviembre en Riobamba.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Revelan el tráiler de la nueva versión de la película de terror 'The Invisible Man'</title>
      <description>Universal Pictures presentó este jueves el primer tráiler de su versión reinventada del clásico 'The Invisible Man', que sin dejar el terror ahora es protagonizado por Elisabeth Moss en la piel de una mujer acosada por su exnovio.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Antitaurino' y 'brunch', entre las nuevas palabras que entraron en el diccionario de la RAE</title>
      <description>Palabras como zasca, antitaurino o casoplón son algunas de las novedades de la 23 edición del Diccionario de la Lengua Española (DLE), presentadas este jueves 7 de noviembre del 2019 en Sevilla por el director de la Real Academia Española (RAE), Santiago Muñoz Machado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Zoológico de Perú presenta 36 ranas de especie en peligro de extinción nacidas en cautiverio</title>
      <description>Un grupo de 36 ranas gigantes del lago Titicaca, una especie en peligro de extinción muy codiciada por sus supuestas propiedades afrodiasíacas, fue presentada este jueves 7 de noviembre del 2019 a periodistas tras nacer en cautiverio en un zoológico de Lima.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cómo evitar ser añadido a un grupo de WhatsApp sin su consentimiento</title>
      <description>Uno de los cambios más solicitados por los usuarios de WhatsApp finalmente está disponible. Con él, los usuarios ya no podrán ser añadidos sin su consentimiento a chats grupales. Esta opción llegó con la actualización más reciente del sistema operativo del servicio de mensajería instantánea propiedad de Facebook.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Aplicación con más de 40 millones de descargas, involucrada en millonario intento de fraude</title>
      <description>Ai.type, una popular aplicación que tiene más de 40 millones de descargas en todo el mundo gasta el dinero de los usuarios sin que estos lo noten. Esa fue la conclusión a la que llegó la plataforma de seguridad informática Upstream que alertó que la 'app' logró obtener más de USD 18 millones con esta metodología.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:49:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Actor de 'Star Wars' está en Ecuador; visitó el barrio Las Peñas en Guayaquil</title>
      <description>El actor británico Ewan Mcgregor, reconocido por su papel como Obi-wan Kenobi en la saga de películas de Star Wars, fue fotografiado la mañana de este jueves 7 de noviembre del 2019 en el tradicional barrio Las Peñas, en el centro de Guayaquil, en un recorrido turístico por la ciudad.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Dedicada a mi ex', la nueva película de Enchufe TV que ni permite estornudar</title>
      <description>Tras ocho años en la producción de exitosos 'sketches' de humor difundidos por el canal YouTube, el equipo ecuatoriano de Enchufe TV se lanza al cine con una comedia romántica que agrupa a actores de México, Perú y Colombia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Compañía Nacional de Danza estrena ‘Hay alguien en casa’, una obra de suspenso al estilo de Alfred Hitchock</title>
      <description>En las fotografías de Gregory Crewdson, la vida cotidiana que se construye dentro y fuera de una casa siempre está acompañada de un halo de misterio, asombro o extrañeza. Lo perturbador de esos paisajes puede estar en pequeños juegos de luz y de sombras, o en una mujer flotando boca arriba en una sala desbordada de agua.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hallan en el interior de un tiburón la mano de turista británico desaparecido</title>
      <description>Las autoridades temen haber hallado en el interior de un tiburón tigre la mano de un turista británico de 44 años que había desaparecido en la isla Reunión. Su anillo de bodas, según reportan medios internacionales, fue la pieza clave que se utilizó para identificar al hombre luego de que su esposa reportara que había desaparecido tras salir a nadar.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Científicos identifican nuevo subtipo de VIH por primera vez en casi 20 años</title>
      <description>Un equipo científico descubrió un nuevo tipo del Virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) siendo esta la primera vez que se realiza un hallazgo similar en los últimos 19 años. Los resultados de la investigación, que fue realizado por los Laboratorios Abbott junto con la Universidad de Missouri, fueron publicados este miércoles 6 de noviembre del 2019 en la revista académica Journal of Acquires Immune Deficiency Syndrome.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:19:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Blades dice que Trump no representa EE.UU. y niega ser hipócrita por vivir allí</title>
      <description>El cantautor panameño Rubén Blades reveló este viernes 8 de noviembre de 2019 en Medellín que planea escribir próximamente un libro sobre su experiencia como migrante en EE.UU., al que considera que "no representa" su presidente Donald Trump y afirmó que no se siente un "hipócrita" por vivir allí.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 03:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Quito se festejó el día del Chef, Leyendas y Tradiciones Gastronómicas</title>
      <description>La noche de este viernes 8 de noviembre del 2019, en el Museo de la Ciudad, se realizó un festejo por el día del chef, organizado por la Asociación Gastronómica de Huecas del Ecuador. El evento tuvo como objetivo potenciar las leyendas culinarias del Ecuador e impulsar el turismo gastronómico.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 02:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los filmes del Octavo Festival de Cine Ecuatoriano se proyectan en las provincias de la Sierra Centro</title>
      <description>Al menos 47 películas del cine ecuatoriano serán proyectadas durante noviembre en las provincias de Tungurahua, Chimborazo, Bolívar y Pastaza. Se trata del Octavo Festival de Cine Kunturñawi (Ojo del Cóndor en español) organizado por la Fundación Arte Nativo de Riobamba.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 02:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Inmigración detiene a cantante 'dreamer' que rinde tributo a Selena</title>
      <description>La vocalista Karol Posadas, que ha ganado reconocimiento nacional por honrar a la 'Reina del Tex-Mex', Selena Quintanilla, fue detenida por agentes de inmigración de EE.UU. a pesar de supuestamente estar protegida por el programa DACA para los denominados "soñadores".</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los shuar muestran su cultura con un proyecto comunitario</title>
      <description>Cultura y naturaleza excepcional. Eso promociona el proyecto de turismo comunitario Winia Nunkar (Mi Tierra), ubicado en el barrio Las Chontas, de la parroquia de Timbara, en Zamora Chinchipe.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Libros sobre la vida de tres íconos de la música fueron publicados</title>
      <description>Durante siete años no habló con su madre, renegó de la paternidad, hasta que un día visitó un orfanato en Ucrania, donde intentó adoptar un niño, y sufrió un cáncer de próstata que lo tuvo a un paso de la muerte. Estas son algunas de las confesiones que aparecen en ‘Yo: Elton John’, la autobiografía que acaba de publicar el músico británico de 72 años.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El 'faceyoga' es un método que ayuda a tonificar el rostro</title>
      <description>El ‘faceyoga’ es un método para ejercitar los músculos del rostro, creado por la japonesa Fumiko Takatsu tras un accidente de tránsito del que salió viva con suerte, hace 15 años.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El escritor Luc Lang gana el premio literario Médicis francés por su pesimista visión del mundo moderno</title>
      <description>El escritor Luc Lang ganó este viernes 8 de noviembre del 2019 el premio Médicis de Francia por su novela 'La tentation', un relato pesimista del mundo actual.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Calidad antes que cantidad: el secreto de la cocina orgánica</title>
      <description>No contener pesticidas ni conservantes artificiales es la principal característica de los productos orgánicos. En los últimos años, diferentes casas gastronómicas han decidido otorgar más valor a estos alimentos e introducirlos cada vez más en sus menús.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>España confirma el primer caso de transmisión del dengue por vía sexual</title>
      <description>Las autoridades sanitarias de España confirmaron este viernes 8 de noviembre del 2019 la detección de un caso de contagio del dengue por vía sexual entre dos hombres, una novedad mundial para este virus que se consideraba transmitido solamente por picadura de mosquito.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mercurio ofrecerá impresionante y raro espectáculo este 11 de noviembre</title>
      <description>Mercurio ofrecerá este lunes 11 de noviembre del 2019 un impresionante espectáculo. Ese día ocurrirá en el cielo un fenómeno poco frecuente conocido como tránsito planetario y los habitantes de Ecuador podrán ser testigos de este fenómeno en su totalidad.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lucette Destouches, viuda del escritor francés Céline, falleció a los 107 años</title>
      <description>Lucette Destouches, viuda del escritor francés Louis-Ferdinand Céline, falleció en la madrugada de este viernes 8 de noviembre del 2019 a los 107 años, informó David Alliot, especialista en la obra del autor de 'Viaje al fin de la noche'.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Privado de la libertad que murió por unos minutos alega que ya cumplió su sentencia a cadena perpetua</title>
      <description>Benjamin Schreiber, un hombre sentenciado a cadena perpetua por asesinato murió por unos minutos en el año 2015. En un hospital, los médicos lograron salvar su vida y lo revivieron. Por ello, el privado de la libertad asegura que ya cumplió su pena y pidió una apelación.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lali Espósito promete un cuarto disco que deconstruya el ‘lenguaje masculino’</title>
      <description>La cantante argentina Lali Espósito contó detalles de su cuarto álbum de estudio, que reflejará una nueva etapa de su vida y carrera profesional y en la que piensa "seguir deconstruyendo el lenguaje masculino" y abrazando los cambios.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una francesa acusa a Roman Polanski de haberla violado en 1975</title>
      <description>Una francesa acusó este viernes 8 de noviembre del 2019 al cineasta francopolaco Roman Polanski de haberla violado en 1975 en Suiza cuando ella tenía 18 años, en un testimonio publicado por el diario Le Parisien a pocos días del estreno del nuevo filme del cineasta franco polaco, bajo investigación de la justicia estadounidense.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:33:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El octavo Budokan prevé dos días de fiesta del universo del anime en Guayaquil</title>
      <description>La octava edición de la convención de anime Budokán se tomará por un fin de semana el Palacio de Cristal de Guayaquil con actividades vinculadas al entretenimiento juvenil, el universo del cómic, la animación japonesa, los videojuegos y la música alusiva. La convención se realizará el sábado 16 y domingo 17 de noviembre del 2019, abrirá al público de 10:00 a 21:00, con invitados internacionales, entre ellos el youtuber mexicano Luis Arturo Villar Sudek, mejor conocido como Luisito Comunica.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Jane Fonda marcha hasta la Casa Blanca en protesta por la crisis climática</title>
      <description>La actriz Jane Fonda marchó este viernes 8 de noviembre del 2019 por el centro de Washington, desde el Capitolio hasta la Casa Blanca, en protesta por la crisis climática y contra "el rol de las guerras y del ejército de Estados Unidos" en el calentamiento global.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Países ponen atención al uso ilegal de un gas que agota la capa de ozono</title>
      <description>Los miembros del Protocolo de Montreal concluyeron este viernes 8 de noviembre del 2019 una reunión en Roma con la atención puesta en el aumento inesperado de las emisiones globales de CFC-11, un potente gas que destruye el ozono de la atmósfera.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Demián Bichir actuará bajo la dirección de George Clooney para una nueva película de Netflix</title>
      <description>El actor mexicano Demián Bichir formará parte de una película de Netflix, todavía sin título, que dirigirá George Clooney y que tendrá como protagonistas al propio Clooney y a Felicity Jones, informó este viernes 8 de noviembre del 2019 el medio especializado Variety.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Universidades con más estudiantes, cofinanciadas y de maestrías tendrán menos presupuesto el 2020</title>
      <description>Las universidades que no ejecutaron su presupuesto en el 2019 -las más numerosas-, las cofinanciadas y las de maestría recibirán un presupuesto menor el próximo año. Así lo explicó Agustín Albán, quien es el titular de la Secretaría de Educación Superior, Ciencia, Tecnología e Innovación (Senescyt), la mañana de este viernes 8 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Costa Rica recomienda no usar vaporizadores y buscará prohibirlos</title>
      <description>El Ministerio de Salud de Costa Rica emitió este lunes 11 de noviembre de 2019 una alerta sanitaria mediante la cual recomienda a la población no utilizar vaporizadores ni cigarros electrónicos, dispositivos que buscará prohibir en espacios públicos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:57:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El papa Francisco lucirá túnicas de seda tailandesa durante su visita a Bangkok</title>
      <description>Las monjas del Convento del Sagrado Corazón de Bangkok trabajan sin tregua para confeccionar las dos túnicas con seda tailandesa y bordadas a mano que el papa Francisco lucirá durante su visita a Tailandia, entre el 20 y 23 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Concursante de ‘La Voz Kids’ de México, en estado crítico tras accidente en juego infantil</title>
      <description>Marian Lorette de León, una de las niñas participantes del concurso ‘La Voz Kids’ de México, sufrió un grave accidente en un juego infantil que provocó el desprendimiento del cuero cabelludo. La pequeña, de 6 años, está en estado crítico y con un diagnóstico reservado. Así lo reportan este lunes 11 de noviembre del 2019 medios de comunicación mexicanos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La película ‘Paraíso Travel’ tendrá secuela con guión de Jorge Franco</title>
      <description>La película colombiana 'Paraíso Travel' tendrá una secuela dirigida de nuevo por Simón Brand y con guión del escritor Jorge Franco, cuya novela homónima sirvió de inspiración al filme original que trataba sobre la inmigración ilegal de colombianos a Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barcelona acogerá la sede del Laboratorio europeo de arquitectura de computación abierta</title>
      <description>Barcelona acogerá la sede del Laboratorio europeo de arquitectura de computación abierta (LOCA, por sus siglas en inglés) para desarrollar chips para nuevas generaciones de superordenadores, según anunció este lunes 11 de noviembre del 2019 el Barcelona Supercomputing Center–Centro Nacional de Supercomputación (BSC-CNS).</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:33:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El cantante británico Pete Doherty comparecerá ante tribunal de París por una pelea en estado de ebriedad</title>
      <description>El cantante británico Pete Doherty, detenido el domingo en París en estado de ebriedad tras una pelea, comparecerá el martes 12 de noviembre del 2019 ante un tribunal que decidirá si habrá acciones judiciales en este caso, días después de un primer arresto por consumo de cocaína, informó este lunes 11 de noviembre del 2019 la fiscalía de París.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Óleo inédito de la artista Leonora Carrington encabezará la subasta de arte latinoamericano en México</title>
      <description>Un cuadro inédito de la artista inglesa nacionalizada mexicana Leonora Carrington, un óleo llamado 'El libro de cabecera', encabezará la subasta de arte latinoamericano que se celebrará el jueves 14 de noviembre del 2019 en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:58:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Year 3’, una muestra fotográfica de 76 146 niños que ofrece un futuro esperanzador de Londres</title>
      <description>El museo Tate Britain de Londres presentó este lunes 11 de noviembre del 2019 'Year 3', un ambicioso proyecto del cineasta y artista británico Steve McQueen, que retrató a 76 146 niños para ofrecer un una mirada esperanzadora e inclusiva del futuro de la capital.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fallece la joven actriz de Broadway Laurel Griggs por un ataque de asma</title>
      <description>La joven actriz de Broadway, Laurel Griggs, que debutó a los seis años en las tablas y recordada por su actuación como Ivanka en la premiada obra 'Once', murió el pasado 5 de noviembre del 2019 debido a un ataque de asma, informan este lunes 11 de noviembre medios de prensa.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cántalo, el nuevo tema de Ricky Martin, Residente y Bad Bunny</title>
      <description>Cántalo, el sencillo que los artistas puertorriqueños Ricky Martin, Residente y Bad Bunny estrenarán el martes 12 de noviembre del 2019, está inspirado en la canción Mi Gente, uno de los temas más emblemáticos que dejó el salsero boricua Héctor Lavoe en su legado.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Donald Trump quiere una 'solución aceptable' al 'dilema' del vapeo</title>
      <description>El presidente de Estados Unidos Donald Trump dijo el lunes 11 de noviembre del 2019 que se reunirá con representantes de la industria del cigarrillo electrónico para encontrar una “solución aceptable” al “dilema” del vapeo, en plena pulseada entre los fabricantes y las autoridades sanitarias de Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Stephen King regresa a Castle Rock en su novela ‘Elevación’</title>
      <description>Stephen King regresa a Castle Rock, pueblo en el que ya ambientó varias de sus obras anteriores, en 'Elevación', una novela corta en la que narra la historia de Scott Carey, un hombre que sufre una insólita enfermedad.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>SpaceX lanza constelación de satélites al espacio para competir en el mercado de internet</title>
      <description>La compañía espacial estadounidense Space X lanzó este lunes 11 de noviembre del 2019 el segundo grupo de sus minisatélites Starlink, destinados a suministrar internet desde el espacio.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>YouTuber cuenta que tres colegas intentaron abusar de ella</title>
      <description>El 9 de noviembre del 2019, la YouTuber mexicana Patricia Caeli Olalla, conocida como Caeli, tomó fuerzas para revelar que sufrió un presunto intento de abuso, además de haber sido golpeada en enero pasado. La joven, de 29 años, publicó un video en su canal en el que relató que tres YouTubers, sin decir sus nombres, habrían intentado drogarla.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Christian Bale: ‘Los excéntricos son los que hacen progresar a la humanidad’</title>
      <description>El olor a gasolina, el ruido de los motores y la adrenalina al máximo impregnan 'Ford v Ferrari', una película sobre carreras de autos cuyo protagonista Christian Bale defiende el valor excepcional y los importantes logros de las personas fuera de lo común.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:30:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Netflix confirma la fecha de estreno de la segunda temporada de 'You'</title>
      <description>Con un afiche difundido este lunes 11 de noviembre del 2019, el gigante del streaming Netflix confirmó la fecha de estreno de la segunda temporada de 'You'. La serie cuenta la historia de un administrador de una librería que, con la ayuda de las redes sociales, enamora a una chica con la que se obsesiona.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:25:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>IESS analiza continuidad de 167 autoridades de unidades médicas</title>
      <description>Paúl Granda, presidente del Consejo Directivo del Seguro Social, anunció que esta semana arranca el proceso de evaluación de las 167 autoridades de las unidades médicas, con el objetivo de verificar su continuidad o no dentro de sus cargos. En total hay 101 hospitales (segundo y tercer nivel) y dispensarios de salud, en todo el país.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Polonia pide a Netflix cambios en un documental sobre campos de concentración</title>
      <description>El primer ministro polaco, Mateusz Morawiecki, ha pedido a Netflix que realice algunos cambios en una serie documental donde aparece un mapa de la Polonia actual con los campos de concentración instalados por los nazis durante la II Guerra Mundial, sin especificar que Polonia estaba entonces invadida por Alemania.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:08:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fotografían en Vietnam a mamífero que no se veía desde hace 25 años</title>
      <description>Un misterioso pequeño rumiante de Asia, que los científicos habían perdido de vista desde hace 25 años, fue fotografiado en Vietnam, según un estudio publicado este lunes 11 de noviembre dle 2019 en Nature Ecology &amp; Evolution.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Capturan en India a elefante conocido como 'Bin Laden' por matar a 5 personas</title>
      <description>Un elefante, conocido con el sobrenombre de Bin Laden, que había matado a cinco aldeanos indios, fue cazado tras una masiva operación en el Estado de Assam, en el noreste de India, anunciaron el lunes 11 de noviembre del 2019 varios responsables.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Murió Ernesto, el tigrillo víctima del fuego en una plantación de caña</title>
      <description>El tigrillo Ernesto no pudo recuperarse de las afectaciones causadas por el fuego en una plantación de caña. El animal falleció la tarde del miércoles 13 de noviembre de 2019, debido a un fallo multiorgánico. El felino fue rescatado en un cultivo de la parroquia Roberto Astudillo y llegó a la veterinaria Mansión Mascota, en Guayaquil, el pasado jueves 7 de noviembre.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La edición 2020 de la Guía Michelín de Seúl incluye dos nuevos dos estrellas</title>
      <description>La nueva Guía Michelin de Seúl se presentó este jueves 14 de noviembre del 2019 con dos nuevos locales en la categoría de dos estrellas y otorgando por primera vez una estrella a un restaurante de comida española en el directorio de la capital surcoreana, que incrementa en cinco el número total de distintivos, hasta los 42.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los premios Jorge Mantilla Ortega premiaron la lucha contra la corrupción</title>
      <description>Un trabajo de "gran impacto periodístico, político y judicial" que desveló una de las tramas de corrupción que salpican este año al expresidente ecuatoriano Rafael Correa se hizo acreedor este miércoles 13 de noviembre del 2019 del Gran Premio Jorge Mantilla, el más importante del periodismo en Ecuador.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una exposición en Nueva York explora la caza de Osama bin Laden</title>
      <description>Una maqueta muy precisa de la villa paquistaní donde vivía Osama bin Laden, una foto de la camioneta todo terreno de uno de los principales mensajeros del jefe de Al Qaida, las dudas de Barack Obama antes de aprobar el ataque contra su casa: una exposición en Nueva York recorre los 10 años de caza del cerebro de los atentados más sangrientos de la historia, y celebra a su paso la tenacidad de los servicios de inteligencia estadounidenses.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Descubren en Perú templo megalítico de 3 000 años de culto al agua</title>
      <description>Arqueólogos peruanos hallaron un templo megalítico de hace 3 000 años, que servía para escenificar rituales paganos de culto al agua en el antiguo Perú, informó el miércoles 13 de noviembre del 2019 el investigador Walter Alva.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>China prueba el aterrizador que enviará a Marte en el 2020</title>
      <description>China llevó a cabo este jueves 14 de noviembre del 2019 un ensayo del aterrizador que el año que viene realizará un viaje de siete meses al planeta Marte.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El príncipe Carlos corta el pastel de su 71 cumpleaños en la India</title>
      <description>El príncipe Carlos de Inglaterra clausuró este jueves 14 de noviembre del 2019 su visita oficial de dos días a la India cortando el pastel de su 71 cumpleaños en la ciudad portuaria de Bombay, como colofón de un viaje durante el que mantuvo una agenda variada que le llevó a reunirse con dignatarios y empresarios.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El poeta español Joan Margarit gana el premio Cervantes</title>
      <description>El poeta español Joan Margarit, que ha desarrollado su obra en catalán y castellano, es el ganador del Premio Cervantes 2019, el más prestigioso de las letras en español, anunció este jueves 14 de noviembre del 2019 el ministro de Cultura de España, José Guirao.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Grammy Latino celebra 20 años sin mucho reguetón</title>
      <description>En la celebración de los 20 años del Grammy Latino, el reguetón no dominará la fiesta.Varios artistas del género expresaron molestia al ser excluidos de las principales nominaciones del premio más importante de la música latina, que se entrega este jueves 14 de noviembre del 2019 en Las Vegas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:55:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Calamaro, Cami y Mon Laferte se arrodillan ante Juanes en los Latin Grammy</title>
      <description>Figuras musicales de todo tipo de estilos y orígenes como Andrés Calamaro, Cami, Mon Laferte, Morat y Andrés Cepeda se arrodillaron ante el legado artístico y la triunfal carrera de Juanes, que recibe este miércoles el ilustre homenaje de los Latin Grammy con el premio honorífico Persona del Año.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muertos vivientes deambularán en las calles de Quito</title>
      <description>El Zombie Walk cumple diez años de trayectoria por las calles de Quito. Para esta ocasión tiene preparados dos días con actividades que se enfocarán en esta cultura urbana. El día de mañana se realizará un cine foro de horror llamado ‘Zombie Premier’. En este espacio se realizará una rueda prensa, se expondrán cortometrajes y habrá una charla sobre el tema de los zombis con representantes de la cultura y sociedad civil. Esta actividad será en el Pabellón de las Artes del Núcleo de Pichincha, en la Casa de la Cultura Ecuatoriana. El sábado, el punto de encuentro será en la Cruz del Papa, a las 14:00. Ya a las 16:30, todos los zombis saldrán a las aéreas verdes del Bulevar de las Naciones Unidas, donde habrá un evento artístico con premiación a los mejores zombis y t­ambién recolección de alimentos para mascotas. Todos los años siempre hay un personaje nuevo, gracias a las redes sociales o al cine, que crean historias reales o ficticias. Para esta nueva edición, el personaje más representativo es el Guasón. En estos diez años, el Zombie Walk ha tenido varios cambios. Algunos de los mentores que formaban parte de la organización lo dejaron para ser parte del público. T­ambién, quienes eran niños en las primeras ediciones, ahora llegan con sus amigos e influenciados por películas o series como ‘The Walking Dead’. Para los organizadores, el Zombie Walk ya forma parte de una tradición quiteña contemporánea. No solo tiene códigos como la vestimenta, sino que la gente trata también de insertar personajes que forman parte de las tradiciones latinas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:40:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El cantante John Legend es elegido el hombre más sexy por la revista People</title>
      <description>El cantautor y actor estadounidense John Legend, que ya acumula un Oscar, diez Grammy, un Tony y un Emmy, ahora se ha llevado a casa otro reconocimiento: la corona como el hombre más sexy, que le ha concedido la revista People.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 02:01:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En el sistema de salud se sabe poco sobre médicos extranjeros</title>
      <description>Al salir de Cuba, Mario (nombre protegido) se propuso laborar como oftalmólogo en Ecuador. Llegó en mayo del 2015 y tras cinco meses lo contrató un hospital del IESS.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Adolescente de 17 años se convierte en el primero en recibir un trasplante de dos pulmones tras daños por 'vapeo'</title>
      <description>Adolescente de 17 años se convierte en el primero en recibir un trasplante de dos pulmones tras daños por 'vapeo' Jordan (nombre protegido), de 17 años, era un adolescente estadounidense sano, activo y atlético antes de comenzar a ‘vapear’, es decir, usar un cigarrillo electrónico. Parecía no existir ningún riesgo. Sin embargo, la tarde del martes 12 de noviembre del 2019, el equipo médico del Hospital Henry Ford, ubicado en el estado de Michigan, confirmó que Jordan perdió sus dos pulmones y fue sometido a un trasplante para salvar su vida. Durante una rueda de prensa que se desarrolló el martes 12 de noviembre, Hassan Nemeh, cirujano del centro de salud, señaló que Jordan se convirtió “en la primera persona que recibió un trasplante como resultado de una enfermedad vinculada al ‘vapeo’”. Según el especialista, citado por la cadena televisiva ABC News, los pulmones del adolescente tenían un daño irreversible. “He realizado trasplantes de pulmón durante 20 años y jamás vi algo así”, afirmó. De acuerdo con ABC News, el galeno no reveló qué sustancia estaba consumiendo Jordan a través del cigarrillo electrónico ni durante cuánto tiempo lo hizo, pues los padres del menor han pedido su reserva. Pero sí relató el duro recorrido del adolescente en diferentes casas de salud. Nemeh contó que Jordan ingresó al Hospital St. John el pasado 5 de septiembre. Según la historia clínica, presentó síntomas claros de neumonía: dificultad para respirar, escalofríos y fiebres. Tras una semana de evaluación, el adolescente fue hospitalizado. Su estado de salud empeoró y el equipo médico decidió transferirlo el 3 de octubre al Hospital Henry Ford. Tras una serie de exámenes, los galenos determinaron que la única alternativa para salvar la vida de Jordan era un trasplante. “Él fue puesto en la lista prioritaria de espera de trasplantes y se fijó la fecha de intervención para el 15 de octubre”, relató Nemeh. La operación fue exitosa. Tras dos semanas de evolución, Jordan volvió a respirar sin ser entubado el 27 de octubre. Permanecerá hospitalizado hasta que pueda caminar y gane energía. La familia de Jordan permitió que el equipo médico comparta la historia con un objetivo claro: prevenir a los padres sobre el uso del cigarrillo electrónico. “Él es un ejemplo del daño que produce el ‘vapeo’, una epidemia que ya cobró la vida de 40 personas”, confirmó el galeno. Los efectos del uso del cigarrillo electrónico son alarmantes. De acuerdo con un informe de los Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades de Estados Unidos, hasta el 5 de noviembre del 2019 se registraron 2 051 casos de lesiones pulmonares relacionadas con el 'vapeo'.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más de 200 artistas participarán en la gala artística de las Casas Somos Quito</title>
      <description>Más de 200 artistas intervendrán en la gala artística de las Casa Somos Quito 2019, este sábado 16 de noviembre, de 10:00 a 12:00 en el Salón de la Ciudad.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 02:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juicio político contra Raúl Pérez Torres pasará al Pleno de la Asamblea</title>
      <description>La Comisión de Fiscalización de la Asamblea Nacional, dio paso hoy, miércoles 13 de noviembre del 2019, al juicio político en contra del exministro de Cultura, Raúl Pérez Torres. Su suerte se discutirá en el Pleno de la Asamblea. Nueve votos a favor dieron paso a esta interpelación.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un filtro purificador creado en Ecuador ganó un reconocimiento internacional</title>
      <description>El premio BID-Femsa a las innovaciones sociales y tecnológicas más prometedoras de América Latina y el Caribe se lo llevó este 2019 una iniciativa ecuatoriana. El proyecto Yakupura ganó este reconocimiento internacional, debido a su compromiso con la solución a la problemática de agua y saneamiento en la región.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Poetas del mundo se reúnen por cinco días en Guayaquil</title>
      <description>La duodécima edición del Festival Internacional de Poesía ‘Ileana Espinel Cedeño’ reúne a 60 poetas en Guayaquil, 20 de ellos internacionales, provenientes de lugares tan lejanos como Taiwan o Bangladesh</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>General Vernaza, al rescate de la identidad montuvia de Salitre</title>
      <description>Está rodeada de plantaciones de plátano. Es la esencia gastronómica de sus platos. La parroquia rural General Vernaza, de Salitre, se destaca por su riqueza montuvia. Es uno de los pueblos más pintorescos y atractivos de la provincia del Guayas. También es conocida como la ‘Pequeña Venecia’, porque está atravesada por un río, en su cabecera parroquial. Sus habitantes buscan convertir a esta localidad en un puntal turístico, que mezcle la historia, cultura, tradición y cocina. El cantón Salitre cumple el 27 de este mes sus 60 años de cantonización. Y General Vernaza se suma a la celebración. Este domingo se realizará la Hípica Montuvia en la playa de la parroquia. El domingo pasado, en cambio, se organizó el Quinto Festival del Plátano Verde y Platos Típicos. El vicealcalde salitreño, Jorge Orlando, destaca la importancia de la jurisdicción, que tiene alrededor de 10 000 habitantes. Cuenta que por muchos años la belleza y diversidad de esta parroquia han convertido a festividades como la del Carnaval y el 12 de Octubre en las más concurridas y renombradas del sector. La agricultura continúa siendo el sustento principal, pero los esfuerzos apuntan a convertirla en un puntal turístico de primer orden, que potencie no solo a su población sino a la economía de su cantón. Por ello, la hípica atraerá a los mejores jinetes de la Costa ecuatoriana hacia el río Vinces, que atraviesa la parroquia. La competencia será una carrera de 500 metros. Los jinetes no usan montura, algunos lo hacen ‘a pelo’, como dicen los campesinos; otros prefieren usar la jerga (tela gruesa) doblada sobre el lomo de la bestia. Pero el Quinto Festival del Plátano Verde y Platos Típicos Vernaza 2019 atrajo a cientos de visitantes. Blanca Vera y Gloria Ochoa son parte del comité que organizó este evento. Se ofreció una variedad de platos criollos y típicos elaborados con plátano. Participaron 18 estands en los que se prepararon diversos platos, como bollos, bolones, cazuela con pescado y camarón, caldo de bola, muchines, tigrillo, patacones. Salitre cerrará sus festividades con varios eventos. El 27 se efectuará el desfile militar y la sesión solemne por la cantonización.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las discotecas egipcias navegan por el río Nilo al ritmo del reguetón árabe</title>
      <description>A las 17:00 la llamada al rezo musulmán comienza a sonar y se entremezcla con los ritmos del reguetón árabe en las falucas, las barcas egipcias más o menos modernas que al anochecer iluminan las aguas del río Nilo con sus parpadeantes luces de colores.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:47:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Metallica se sube al escenario de los Latin Grammy para homenajear a Juanes</title>
      <description>Juanes recibió la noche de este jueves 14 de noviembre de 2019 un homenaje en la gala de los 20 Latin Grammy de la mano de Lars Ulrich, el batería del grupo Metallica, la banda favorita del colombiano que se subió al escenario y dejó al cantante con la boca abierta y sin poder contener su sorpresa.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El fenómeno de Rosalía arrasa en los Latin Grammy</title>
      <description>Rosalía arrasó este jueves 14 de noviembre de 2019 en los Latin Grammy con tres premios, incluido el gran reconocimiento de Álbum del año por El mal querer, en una noche que certificó, por si había alguna duda, que la española es actualmente una de las estrellas más importantes del panorama no solo latino sino mundial.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:37:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La cantante Mon Laferte ‘desnuda’ en los Latin Grammy la tortura en las protestas de Chile</title>
      <description>La cantante chilena Mon Laferte desnudó sobre la alfombra roja del Grammy Latino la violencia ejercida contra las protestas en su país, Chile. Sin pronunciar palabras, este jueves 14 de noviembre del 2019 se retiró un abrigo negro y exhibió en su pecho un mensaje escrito en letras negras y mayúsculas: “En Chile torturan, violan y matan”. Un pañuelo verde rodeaba su cuello, el símbolo de la lucha por la despenalización del aborto.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:12:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Smith vs. Smith en la película ‘Gemini Man’ de Ang Lee</title>
      <description>Ang Lee es de esos directores que no teme explorar nuevos territorios en el cine, sobre todo adoptando tecnologías. En el 2012 experimentó con las mejoras de la tecnología 3D; ahora, el ganador de dos Premios Oscar vuelve a ponerse en la vanguardia en la dirección de ‘Gemini Man’. La cinta, con elevadas prestaciones técnicas de color, sonido y movimiento, busca alcanzar una nueva etapa en la experiencia inmersiva para el espectador, en salas 3D y 4D. Lo más novedoso es que Will Smith fue clonado digitalmente para interpretarse a sí mismo en una versión más joven. Smith interpreta a Henry Brogan, un veterano que, tras una larga ‘carrera’ como asesino a sueldo, decide retirarse. Pero no será tan fácil: de pronto se verá perseguido por un misterioso agente capaz de predecir todos y cada uno de sus movimientos. Así se inicia una despiadada cacería que los llevará por tres continentes, hasta que descubre que se está enfrentando a un clon de sí mismo, 30 años más joven. En contraste con una trama muy básica, Ang Lee dirige la descarga de toda una batería de imaginería visual y tecnológica, con una evidente vocación de espectáculo visual. En el desarrollo hay una ligera idea sobre una lucha interna, materializada en el encuentro y combate entre los clones, pero que peca de superficial. Después de un arrítmico primer acto, la película entra en calor con un vistoso trabajo coreográfico al ritmo de golpes, explosiones y metralla.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Abierta convocatoria para postulación para Quito Tiene Teatro 2019</title>
      <description>Obras de arte escénicas y espacios independientes podrán postularse en el Quito Tiene Teatro 2019, hasta el viernes 15 de noviembre, a las 12:30.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:15:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cultura busca convertirse en un sector estratégico en Ecuador</title>
      <description>En el proyecto de Ley de Crecimiento Económico enviado por el Ejecutivo a la Asamblea se incluye la modificación de dos artículos a la Ley de Régimen Tributario Interno, que ayudarían a que la cultura sea considerada un sector estratégico. Así lo afirmó Juan Fernando Velasco, ministro de Cultura y Patrimonio, en una entrevista con este Diario.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El primer show de comedia científica se realiza este viernes 15 de noviembre del 2019, en Quito</title>
      <description>Investigadores que trabajan en química, biotecnología, antropología, historia, matemática, física y otras ramas de la ciencia buscan que la gente conozca de estos temas a través del stand up comedy.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Motorola recupera el diseño con tapa para el nuevo modelo razr con pantalla flexible</title>
      <description>Motorola anunció este jueves 14 de noviembre del 2019 el regreso de su icónico teléfono plegable, razr, una nueva generación que mantiene el formato de tapa y que introduce la pantalla flexible, capaz de doblarse completamente.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un centro para música y danza en el cantón San Lorenzo, en Esmeraldas</title>
      <description>Un centro cultural en el cantón San Lorenzo, en el norte de la provincia de Esmeraldas, fomenta la enseñanza de la danza tradicional, que caracteriza a los esmeraldeños.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Actores españoles fueron apuñalados sobre el escenario en Arabia Saudita</title>
      <description>Cuatro personas resultaron heridas el lunes 11 de noviembre del 2019 en un ataque con puñal en Riad, cuando participaban en una obra de teatro, informó la televisión estatal saudita, que indicó que el agresor fue detenido.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:31:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Un meteorito iluminó el cielo de Estados Unidos?</title>
      <description>A las 20:50 del lunes 11 de noviembre de 2019, los habitantes de St. Louis, ciudad ubicada en el estado de Missouri, en Estados Unidos, presenciaron un fenómeno astronómico sin precedentes. El cielo nocturno recibió el paso de un cuerpo brillante que fue registrado por el lente de decenas de teléfonos inteligentes y las cámaras de seguridad de centros comerciales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:53:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Museo de Filadelfia inaugura nueva sala con artefactos mayas y aztecas</title>
      <description>En un momento en que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, busca frenar la inmigración de México y Centroamérica, mayas, aztecas y otros de sus antepasados han cruzado la frontera para desembarcar en una nueva sala del Museo de la Universidad de Pensilvania (Penn), en Filadelfia.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Luis Gerardo Méndez, el mexicano que brilla entre ‘Los Ángeles de Charlie’</title>
      <description>El mexicano Luis Gerardo Méndez brilla en Hollywood con su papel en la nueva versión de 'Charlies Angels', una superproducción que, afirma en una entrevista, lanza un mensaje "sofisticado" e "inteligente" de empoderamiento femenino.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La Psicología, un factor que puede frenar el cambio climático</title>
      <description>¿Puede la psicología ayudarnos a eliminar los hábitos con los que contribuimos al cambio climático? Es la ambiciosa pregunta que se plantean en Lisboa expertos de más de 50 organizaciones de todo el mundo, reunidos en una cumbre que ve en los impulsos la clave para frenar el daño al medio ambiente.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:39:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Justicia de Nicaragua niega pedido de Juan Darthés de investigar a Thelma Fardín, quien lo acusa de violación</title>
      <description>La Justicia nicaragüense rechazó, por ahora, investigar el pasado de la actriz argentina Thelma Fardín, quien acusó en Managua por violación sexual al actor argentino-brasileño Juan Rafael Pacífico Dabul, conocido como Juan Darthés.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Alohomora! Harry Potter abre su exposición en Lisboa</title>
      <description>La lluvia y el viento acompañaron este jueves 14 de noviembre del 2019 el sentimiento de magia que se respiraba en la inauguración de la exposición 'Harry Potter, the Exhibition' en Lisboa, en la que los fans portugueses podrán conocer de primera mano las criaturas, vestimentas y objetos que aparecen a lo largo de las ocho películas de la saga.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:28:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La peste bubónica reapareció; dos personas fueron diagnosticadas</title>
      <description>La devastadora pandemia conocida como la peste bubónica, que mató a un tercio de la población de Europa en el siglo XIV, todavía existe en la actualidad. Dos ciudadanos chinos están siendo tratados por la enfermedad que causa daños fulminantes al pulmón. Lo confirmó el Centro de Control y Prevención de Enfermedades de China el miércoles 13 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:23:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Puruwa', una experiencia escénica, andina y sensorial, llega por primera vez a Guayaquil</title>
      <description>El colectivo Confundamiento propone un viaje imaginario por los Andes, por los territorios y melodías ancestrales de la nacionalidad indígena ‘Puruwa’, en una pieza que conjuga un concierto sensorial con elementos del llamado teatro ciego o invisible.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ciudad brasileña de Sao Paulo elimina la transmisión del VIH de madre a hijo</title>
      <description>La ciudad de Sao Paulo consiguió eliminar la transmisión vertical del VIH, es decir, el contagio del virus de madre a hijo, por lo que la capital paulista recibirá un certificado de reconocimiento, según anunció este jueves 14 de noviembre del 2019 el Ministerio de Salud de Brasil.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Museo sobre genitales femeninos abre sus puertas para romper tabús</title>
      <description>Reikiavik tenía su museo del órgano genital masculino y ahora Londres tiene su museo del femenino, un lugar destinado a romper tabús y permitir que se conozca mejor el sexo femenino.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:03:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El mayor Festival de Arte de Ecuador abre con ballet del Teatro de Belgrado</title>
      <description>El Festival Internacional de Artes Vivas Loja (FIAVL), una de las mayores expresiones culturales de Ecuador, abrió este viernes su cuarta edición con la presentación de la obra "Dictionary of the Khazars- Dreamhunters", interpretado por el Ballet del Teatro Nacional de Belgrado.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:38:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Salud anuncia cronograma de postulaciones para plazas de especialistas tras fin de convenios con Cuba</title>
      <description>Luego de la finalización de convenios de salud entre Ecuador y Cuba, el Ministerio del ramo anunció la apertura de plazas en cinco áreas médicas, entre ellas, fisiatría, oftalmología, imagenología, angiología y epidemiología. En total son 347 puestos disponibles para profesionales que busquen una espacio en el sistema de salud ecuatoriano.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:17:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miles de devotos empezaron la noche del 15 de noviembre la romería al santuario de El Quinche</title>
      <description>Los devotos de la Virgen de El Quinche iniciaron la noche del viernes 15 de noviembre del 2019 la peregrinación hacia la parroquia. Uno de los puntos de concentración fue Calderón, en el norte de Quito. Desde ahí los feligreses recorrerán 30 kilómetros hacia el Santuario.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ecuador busca inversores en EE.UU. para potenciar la industria del turismo</title>
      <description>El Gobierno de Ecuador quiere convertir la industria del turismo en el segundo renglón de la economía, después del petróleo, y con el apoyo del sector privado busca inversores en Nueva York para los próximos proyectos a desarrollarse en ese país.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 03:06:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Reforma a la LOES en Ley económica quedó fuera del informe para segundo debate</title>
      <description>La reforma a la Ley Orgánica de Educación Superior (LOES), que constaba en el proyecto de Ley de Crecimiento Económico, quedó fuera del informe para segundo y definitivo debate, que la Comisión de Régimen Económico de la Asamblea aprobó este viernes 15 de noviembre del 2019 y que se debatirá en el Pleno, el domingo 17.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:02:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Luisito Comunica maravillado con Galápagos previo al inicio del Budokan en Guayaquil</title>
      <description>El youtuber mexicano Luis Arturo Villar Sudek, conocido como Luisito Comunica, se declaró maravillado con su reciente visita a las Islas Galápagos, en la región Insular del Ecuador, y habló de su experiencia como actor doblaje de voz en español del personaje principal del filme ‘Sonic, la película’.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:41:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La UNAE graduó a su primera promoción de 244 docentes</title>
      <description>La Universidad Nacional de Educación (UNAE) incorporó a su primera promoción de 244 nuevos docentes. La ceremonia se cumplió este viernes 15 de noviembre del 2019 en el campus universitario, ubicado en la parroquia Javier Loyola, del cantón Azogues.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:34:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cruces fueron lanzadas al río Guayas para recordar la matanza de obreros en 1922</title>
      <description>Banderas de madera y adornadas con rosas encabezaron la marcha que conmemoró los 97 años de la matanza obrera en Guayaquil. Representantes de organizaciones sociales, civiles y de trabajadores recorrieron la avenida 9 de Octubre, en el centro de la ciudad.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:09:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los rituales, la nueva oferta turística del Parque Arqueológico Hojas-Jaboncillo</title>
      <description>Los rituales y celebraciones ancestrales son el nuevo atractivo turístico del Parque Arqueológico Hojas-Jaboncillo.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuatro autoras argentinas imperdibles</title>
      <description>Una novela total, tan ambiciosa y desmesurada como ‘2666’ de Roberto Bolaño. Así definió el jurado del Premio Herralde de Novela a ‘Nuestra parte de la noche’, el libro con el que la escritora argentina Mariana Enríquez acaba de ganar esta distinción literaria, una de las más importantes de la lengua española.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Naturaleza, gastronomía y aventura en Zamora Chinchipe</title>
      <description>Una aventura selvática que conecta a diversas experiencias culturales, gastronómicas y de naturaleza es la apuesta de Zamora Chinchipe, provincia amazónica del sur del Ecuador.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arthur, el perro ecuatoriano, 'celebró' su cumpleaños este viernes 15 de noviembre del 2019</title>
      <description>Un momento de impacto vive en la memoria del deportista sueco Mikael Lindnord: "Aún recuerdo cuando te negaste a rendirte y saltaste al agua detrás de mí". Sus palabras están dirigidas a Arthur, el perro ecuatoriano que se convirtió en el protagonista canino de la familia de Lindnord y que este viernes 15 de noviembre del 2019 celebró su cumpleaños en un hogar sólido y protector.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Toques Dorados en el maquillaje para las fiestas de fin de año</title>
      <description>Un maquillaje de ojos llamativo, sofisticado y fantasioso atraerá todas las miradas en estas fiestas de fin de año. La escarcha cosmética, los pigmentos y las pestañas postizas serán parte de los materiales necesarios para lograr estos memorables estilos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ministerio de Salud aún no brinda detalles sobre finalización de convenios con cubanos</title>
      <description>Tras la finalización de convenios entre los Ministerios de Salud de Ecuador y Cuba, se anunció la apertura de plazas en cinco áreas médicas, entre ellas, fisiatría, oftalmología, imagenología, angiología y epidemiología. En total son 347 puestos disponibles para profesionales que busquen una espacio en el sistema público ecuatoriano. La noticia fue anunciada por la ministra de Gobierno, María Paula Romo, el martes 12 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muestra fotográfica del 'vogue', un baile afrolatino de comunidades LGBT</title>
      <description>El 'vogue' es un baile afrolatino de las comunidades LGBT que nace en los años 20 como una forma de resistencia de las personas negras e inmigrantes en Estados Unidos, y que ahora está presente en México, como muestra una exhibición inaugurada este viernes 15 de noviembre del 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:28:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Museo Reina Sofía integra a su colección obras de León Ferrari y Diego Rivera</title>
      <description>El Museo Reina Sofía amplía su colección con las nuevas donaciones que recibió a través de su Fundación, valoradas en más de USD 2 millones, y entre las que se incluyen quince obras de León Ferrari y el linograbado Les Vases communicants, de Diego Rivera.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:05:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pokémon lanza nuevos juegos de rol con Pokémon Espada y Pokémon Escudo</title>
      <description>Los juegos de rol, o también conocidos como RPG, llegaron con los nuevos videojuegos de Pokémon Espada y Pókemon Escudo este viernes 15 de noviembre del 2019 para la consola de Nintendo Switch.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ozuna firma con Sony, uno de los acuerdos más grandes de un artista latino</title>
      <description>El cantautor puertorriqueño Ozuna firmó un acuerdo discográfico con la compañía Sony, que lo convierte en uno de los de mayor envergadura suscrito por un artista latino en la reciente historia musical.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:14:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cómo recuperar la elegibilidad de Quiero Ser Maestro del 1 al 5?</title>
      <description>¿Cómo recuperar la elegibilidad si participó en pasados concursos para ingresar al magisterio fiscal? Luego de ingresar al portal de educacion.gob.ec hay que ir al link de inscripción Quiero Ser Maestro del 1 al 5. Para iniciar la sesión hay que colocar el número del documento e identidad y el código dactilar, que se ubica en la esquina superior derecha, en la parte posterior de la CI.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Que salgan, que salgan, que luchen, que luchen’, así es el nuevo tema ‘revolucionario’ de Mon Laferte</title>
      <description>Mon Laferte no le teme a incomodar con sus líricas. Le mueve -al igual que cantantes chilenos como Nano Stern y Camila Moreno- un ímpetu por las causas sociales. Lo demostró este jueves jueves 14 de noviembre del 2019 cuando ‘desnudó’ sobre la alfombra roja del Grammy Latino la violencia ejercida en el contexto de protestas en su natal Chile. Este viernes 15, lo hace con el estreno de Plata Tá Tá, un nuevo tema que al son del reguetón visibiliza la lucha de clases, despenalización del aborto y la legalización de la marihuana.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:52:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La formación y la investigación definen el salario del docente</title>
      <description>Por sus estudios académicos, Marco Santorum alcanzó el cargo de profesor agregado en la Escuela Politécnica Nacional (EPN). Él cuenta con una maestría y un PhD en el área de Sistemas, así que dicta clases e investiga, requisitos esenciales para la carrera docente universitaria.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un nuevo producto turístico se inspira en el hielero Baltazar Ushca</title>
      <description>Un recorrido por el antiguo sendero que tomaban los hieleros para llegar a los glaciares del volcán Chimborazo es el nuevo producto turístico que promociona el Municipio de Guano. Tres rutas de turismo comunitario se difunden como parte de la agenda de festejos por el aniversario de cantonización.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Patricia Rameix: ‘Pedro siempre luchó para que Quimera persista’</title>
      <description>Patricia Rameix, la cantante de Quimera, se pinta los labios de rojo antes de empezar la entrevista sobre el legado de su esposo y compañero de grupo, el músico Pedro Granda, quien falleció en agosto de 2019 a causa de un cáncer a las vías biliares.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Drones y robots recopilan información sobre la flora y fauna de Galápagos</title>
      <description>En los últimos tres años, los científicos de la Fundación Charles Darwin (FCD) lograron mapear la zona húmeda de las islas Santa Cruz, Floreana y Santiago, con la finalidad de determinar la extensión de especies vegetales invasoras en el archipiélago de Galápagos.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nieto de Ramón Valdés compartió foto inédita del elenco de 'El Chavo del 8'</title>
      <description>"Una foto inédita". Con estas palabras, Ramón Valdés Castillo, el nieto del actor Ramón Valdés que dio vida a Don Ramón en la serie 'El Chavo del Ocho' difundió en su cuenta de Twitter una fotografía del elenco de la serie. Lo hizo el pasado 14 de noviembre del 2019 y hasta este 18 de noviembre su publicación suma más de 4 000 'me gusta' en la red social.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:43:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los Edoc suspenden la convocatoria para el 2020 por falta de financiamiento</title>
      <description>El Festival Internacional de Cine Documental Encuentros del Otro Cine (Edoc) suspendió la convocatoria para la postulación de películas para la decimonovena edición, prevista para el 2020. El anuncio se hizo este 18 de noviembre del 2019 a través de un comunicado emitido por la Corporación Cinememoria, dirigido a los cineastas documentalistas interesados en el proceso.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:18:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La banda estadounidense de heavy metal Mötley Crüe confirma su regreso</title>
      <description>La agrupación estadounidense de heavy metal Mötley Crüe, que en el año 2014 anunció que realizaría su última gira, dio a conocer este 18 de noviembre del 2019 que volverá a los escenarios. Lo hizo por medio de un video que tiene una duración de un minuto y que fue difundido por medio de su canal de YouTube, donde en pocas horas superó las 43 000 reproducciones.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Michael Jackson podría ser procesado nuevamente por abuso sexual infantil</title>
      <description>Wade Robson y James Safechuck, quienes aseguran que el cantante Michael Jackson abusó sexualmente de ellos cuando eran niños y cuentan sus vivencias en el documental 'Leaving Neverland', podrían tener nuevas audiencias en el marco de las demandas que presentaron en contra del 'Rey del Pop' y que fueron desestimadas en el 2017. Así lo dio a conocer este 18 de noviembre del 2019 el portal estadounidense especializado en el mundo del espectáculo TMZ.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:35:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un ocelote bebé fue rescatado tras recibir machetazos en Milagro</title>
      <description>Un ocelote bebé fue víctima de golpes realizados con un machete. El animal fue hallado ayer, 18 de noviembre de 2019, en Milagro y después fue trasladado hasta las instalaciones de Proyecto Sacha, en Guayaquil. Este felino de un mes de edad permanece en este centro, mientras continúa luchando por su vida.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Organización francesa de cineastas propone suspender a Roman Polanski</title>
      <description>Una organización francesa que reúne a 200 cineastas propondrá a su asamblea general suspender a Roman Polanski, una iniciativa inédita del cine galo contra el director y que tiene lugar después de una nueva acusación de violación.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:13:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Klaus', dibujo a mano y artesano en la primera cinta de animación de Netflix</title>
      <description>La animación clásica, dibujada a mano escena tras escena, vuelve por Navidad de la mano de Netflix, que ha contado con el cineasta español Sergio Pablos, creador de 'Despicable Me' y sus carismáticos 'Minions', para estrenar 'Klaus', el primer largometraje animado de la plataforma.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:54:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Productor de 'La Casa de Papel' confirma que la serie tendrá una quinta temporada y un 'spin off'</title>
      <description>Durante un encuentro con el público que se dio en el marco del XXVIII Festival Internacional de Cine de Almería (Fical) 2019, Jesús Colmenar, productor ejecutivo y director de algunos capítulos de 'La Casa de Papel' confirmó que la serie tendrá una quinta temporada. Además, añadió que se está trabajando en una serie derivada ('spin off') del popular show.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:50:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tras el góspel y el rap, Kanye West va a dedicarse a la ópera</title>
      <description>El rapero estadounidense Kanye West anunció que ampliará su repertorio musical a la ópera con la creación de una obra titulada 'Nebuchadnezzar', que se estrenará en Los Ángeles el 24 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:26:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un encuentro de diseño en la Universidad del Azuay</title>
      <description>En Cuenca se inauguró el quinto encuentro de diseño, arquitectura y arte, que es organizado por la Facultad de Diseño de la Universidad del Azuay (UDA). La apertura se cumplió este lunes 18 noviembre de 2019. En este evento también se realiza el quinto Salón Nacional de Diseño.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:56:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una partitura original de Mozart vendida en Paris por 372 500 euros</title>
      <description>Una partitura original del compositor Wolfgang Amadeus Mozart, escrita en su juventud y procedente de una colección de Stefan Zweig, fue vendida en Paris este lunes 18 de noviembre de 2019 por 372 500 euros, según informó la casa de subastas Sothebys.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:42:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Actriz de 'How I Met Your Mother' dice que besar a su compañero de elenco era 'casi insoportable'</title>
      <description>Los personajes Lily Aldrin y Marshall Eriksen de la serie 'How I Met Your Mother' formaron una de las parejas más entrañables de la televisión estadounidense. Alyson Hannigan y Jason Segel, los actores que interpretaron a este dúo, mostraban una química envidiable tanto frente a las cámaras como detrás de ellas; sin embargo, la actriz confesó en una entrevista que su compañero de elenco tenía un hábito que hacía que besarlo sea muy difícil para ella.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:32:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Museo del Prado cumple dos siglos como referencia de la pintura mundial</title>
      <description>El Museo del Prado de Madrid cumple 200 años este martes 18 de noviembre de 2019 como referente del arte y la cultura españolas y con el prestigio de ser una de las principales pinatotecas mundiales y recibir casi tres millones de visitantes anuales.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:10:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vacas desaparecidas por el huracán Dorian fueron halladas con vida meses después</title>
      <description>Un grupo de vacas sobrevivió al paso del Huracán Dorian, que azotó las costa de Estados Unidos y las Bahamas, el pasado mes de septiembre.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:00:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El vestido que usó la princesa Diana en su baile con Travolta será subastado</title>
      <description>El icónico vestido que usó la princesa Diana cuando bailó con el actor John Travolta en la Casa Blanca será subastado el 9 de diciembre, anunció la casa de venta londinense Kerry Taylor.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:48:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Dónde están ubicadas las mejores salchipapas de Quito?</title>
      <description>Hace más de medio siglo, un platillo popular salió del corazón de Lima para convertirse en uno de los favoritos de los comensales que buscan una comida rápida y a un precio económico: la salchipapa. Compuesta básicamente por papas fritas y un embutido o cárnico, esta se ha posicionado como una de las opciones con más fanáticos en Perú, Ecuador, Colombia, Chile, México y hasta en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:28:00 +0000</pubDate>
      </item></news>