<news><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 28 de octubre de 2019</title>

      <description>En una jornada marcada por el masivo cambio de gabinete, el periodista Felipe Gallegos te cuenta lo m치s importante de este lunes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Por fuerza mayor se cancel칩 concierto de Serrat &amp; Sabina</title>

      <description>La situaci칩n de crisis social que vive Chile impide la llegada de la gira "No hay dos sin tres".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:19:00 GMT</pubDate>
      <title>"M칰sica de Pel칤culas" reagend칩 su show para noviembre</title>

      <description>El espect치culo se realizar치 en el mismo recinto: Terrazas de CasaPiera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros intimidaron a periodista de Cooperativa</title>

      <description>La periodista de Cooperativa Magdalena L칩pez sufri칩 hostigamiento e intimidaci칩n por parte de Carabineros mientras captaba disparos de bombas lacrim칩genas hacia los departamentos del sector de Santa Isabel con Camilo Henr칤quez, en el centro de Santiago, pese a contar con su correspondiente salvoconducto durante el toque de queda. La profesional recibi칩 gritos y empellones de los funcionarios de Fuerzas Especiales.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Viernes 18 de octubre de 2019</title>

      <description>游꿘 Noticias en un minuto. De una nueva jornada de evasi칩n que colaps칩 Santiago a la definici칩n del campeonato: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este viernes en Cooperativa.cl y Alairelibrecl.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Los Pericos vuelven a Chile con sus mejores 칠xitos</title>

      <description>Con m치s de 30 a침os de trayectoria, el grupo argentino que marc칩 generaciones, se presenta el viernes 25 de octubre en el Club Amanda. El concierto estar치 enfocado en los grandes 칠xitos de la agrupaci칩n con ritmos que fusionan el reggae con el ska.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:15:00 GMT</pubDate>
      <title>쯈u칠 hacer tras el diagn칩stico de artrosis?</title>

      <description>La artrosis es una patolog칤a reum치tica que produce dolor y rigidez en las articulaciones y suele aparecer cuando se entra en la etapa adulta. Si bien no tiene cura, hay elementos que pueden ayudar a disminuir los s칤ntomas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate>
      <title>ANDA premi칩 a reconocida profesional de la industria publicitaria</title>

      <description>Maribel Vidal es vicepresidenta de Planificaci칩n Estrat칠gica de McCann Worldgroup Chile y presidenta de la Women Leadership Council del mismo grupo. Fue distinguida con el premio ANDA 2019 por su contribuci칩n en promover la realizaci칩n y desarrollo de la publicidad y el marketing del pa칤s.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Postales de la 55춹 Cena Anual de la Asociaci칩n Nacional de Avisadores</title>

      <description>En CasaPiedra se realiz칩 la versi칩n n칰mero 55 de la cena anual de la Asociaci칩n Nacional de Avisadores (ANDA), en la fue galardonada con el premio 2019 de la gremial Maribel Vidal Gim칠nez, vicepresidenta de Planificaci칩n Estrat칠gica en McCann Worldgroup Chile y presidenta del Women Leadership Council de McCann Worldgroup Latam y el Caribe.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Jueves 17 de octubre de 2019</title>

      <description>De la opini칩n del Panel de Expertos del transporte a la "final" de la U con Iquique: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este jueves en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Mi칠rcoles 16 de octubre de 2019</title>

      <description>De los detenidos en una nueva jornada de evasi칩n masiva a la lesi칩n de Alexis S치nchez: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este mi칠rcoles en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Martes 15 de octubre de 2019</title>

      <description>Del escu치lido triunfo de LaRoja sobre Guinea al alza de la delincuencia en Chile: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este martes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Innovadora empresa busca terminar con malas administraciones de edificios</title>

      <description>Actualmente, la mayor칤a de los edificios cuenta con una administraci칩n que no ha cambiado en el tiempo y un mill칩n ha manifestado tener problemas. Hapital cuenta con un equipo de profesionales calificados que velan por una buena gerencia de los recursos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Hapital: La empresa que pretende acabar con las malas pr치cticas en la administraci칩n de edificios</title>

      <description>[Auspiciado] Actualmente, la mayor칤a de los edificios tiene una administraci칩n que no ha variado en el tiempo y muchos han denunciado malas pr치cticas. Para esto, se cre칩 Hapital, una empresa que cuenta con un equipo de profesionales que velan por una buena gerencia de los recursos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 14 de octubre de 2019</title>

      <description>De las frases del Presidente Pi침era en Cooperativa sobre pensiones y clasismo a los cambios de la Roja para enfrentar a Guinea: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este lunes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Mi칠rcoles 30 de octubre de 2019</title>

      <description>De la suspensi칩n de la APEC y COP25 a la acusaci칩n contra Chadwick: El periodista Felipe Gallegos te cuenta lo m치s importante de este mi칠rcoles en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Martes 29 de octubre de 2019</title>

      <description>En una jornada marcada por las manifetaciones en todo el pa칤s, el periodista Crist칩bal Mel칠ndez te cuenta lo m치s importante de este martes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 21:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>De Alejandra Bravo al f칰tbol chileno: En una nueva jornada de movilizaciones, el periodista Crist칩bal Mel칠ndez te cuenta lo m치s importante de este lunes en Cooperativa.cl y AlAireLibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Martes 5 de noviembre de 2019</title>

      <description>De la entrevista de Pi침era a la decisi칩n de los futbolistas: el periodista Crist칩bal Mel칠ndez te cuenta lo m치s importante de este martes en Cooperativa.cl y AlAireLibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Mi칠rcoles 6 de noviembre de 2019</title>

      <description>Noticias en un minuto. Del proyecto ingreso m칤nimo a la Telet칩n: El periodista Crist칩bal Mel칠ndez te cuenta lo m치s importante de este mi칠rcoles en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Alejandro Sanz trae a Chile #LaGira</title>

      <description>El cantante espa침ol se presentar치 en febrero de 2020 en Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 16:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Patti Smith and Her Band en el Teatro Caupolic치n</title>

      <description>La legendaria punkrocker se presenta este 18 de noviembre en Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Jueves 7 de noviembre de 2019</title>

      <description>De la ley anti saqueos propuesta por el Gobierno al aplazamiento de la Telet칩n: El periodista Felipe Gallegos te cuenta lo m치s importante de este jueves en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 18:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Defontana se asocia con Asech para entrega gratuita de facturaci칩n y documentos electr칩nicos a pymes</title>

      <description>Dada la compleja situaci칩n que vive el sector, el sistema ser치 libre de costo para emprendedores, micro y peque침os empresarios, durante 1 a침o e independiente si son o no asociados.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 20:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Viernes 8 de noviembre de 2019</title>

      <description>Del acuerdo para la Reforma Tributaria a la condena por la violencia de los expertos de la ONU: La periodista Francisca Canseco te cuenta lo m치s importante de este viernes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno lanz칩 alianza p칰blico-privada en pro de la inserci칩n de la mujer en el sector energ칠tico</title>

      <description>Los ministros Jobet y Pl치 presentaron el paquete de medidas, que compromete a 52 actores de la industria, que emplean a 25 mil personas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 11 de noviembre de 2019</title>

      <description>Del mecanismo de la nueva Constituci칩n a la prisi칩n preventiva de John Cobin: El periodista Crist칩bal Mel칠ndez te cuenta lo m치s importante de este lunes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Mi칠rcoles 13 de noviembre de 2019</title>

      <description>De la urgencia por lograr acuerdos pol칤ticos a la negativa de la Roja de jugar ante Per칰: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este mi칠rcoles en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:19:00 GMT</pubDate>
      <title>쮺칩mo salir de Dicom?</title>

      <description>Si has tenido una deuda en mora, sin duda te lo has preguntado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Laboratorio Synthon, innovaci칩n en medicamentos desde Chile para el mundo</title>

      <description>La compa침칤a holandesa trabaja diversas l칤neas, como la oncol칩gica.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Martes 12 de noviembre de 2019</title>

      <description>En una jornada marcada por las manifestaciones y desmanes en todo Chile, el periodista Crist칩bal Mel칠ndez te cuenta lo m치s importante de este martes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Jueves 14 de noviembre de 2019</title>

      <description>Del primer aniversario del asesinato de Camilo Catrillanca a la nueva fecha de la PSU: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este jueves en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Viernes 15 de noviembre de 2019</title>

      <description>Del hist칩rico plebiscito para una nueva constituci칩n a las protestas de Mon Laferte y Alex Anwandter en los grammy: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este viernes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 18 de noviembre de 2019</title>

      <description>De la visita de la Comisi칩n Interamericana de Derechos Humanos a los artstas confirmados para Vi침a 2020: La periodista Carol Caro te cuenta lo m치s importante de este lunes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos pueden jugar online por pozo de 147,8 mil millones de pesos</title>

      <description>Mega Millions de Estados Unidos es la segunda loter칤a m치s importante del mundo y este martes entrega un pozo de 192 millones de d칩lares. Cada vez m치s usuarios chilenos se registran en TheLotter por lo que ampliaron sus servicios en el pa칤s, agregando m치s contenido en espa침ol.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Capacitaci칩n online apuesta por el microlearning y aprendizaje social</title>

      <description>Lograr ciertas competencias laborales pasa por la realizaci칩n de sesiones breves de aprendizaje y formaci칩n profesional en un ambiente interactivo.</description>
      </item></news>