<news><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 28 de octubre de 2019</title>

      <description>En una jornada marcada por el masivo cambio de gabinete, el periodista Felipe Gallegos te cuenta lo m谩s importante de este lunes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Por fuerza mayor se cancel贸 concierto de Serrat &amp; Sabina</title>

      <description>La situaci贸n de crisis social que vive Chile impide la llegada de la gira "No hay dos sin tres".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:19:00 GMT</pubDate>
      <title>"M煤sica de Pel铆culas" reagend贸 su show para noviembre</title>

      <description>El espect谩culo se realizar谩 en el mismo recinto: Terrazas de CasaPiera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros intimidaron a periodista de Cooperativa</title>

      <description>La periodista de Cooperativa Magdalena L贸pez sufri贸 hostigamiento e intimidaci贸n por parte de Carabineros mientras captaba disparos de bombas lacrim贸genas hacia los departamentos del sector de Santa Isabel con Camilo Henr铆quez, en el centro de Santiago, pese a contar con su correspondiente salvoconducto durante el toque de queda. La profesional recibi贸 gritos y empellones de los funcionarios de Fuerzas Especiales.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Viernes 18 de octubre de 2019</title>

      <description> Noticias en un minuto. De una nueva jornada de evasi贸n que colaps贸 Santiago a la definici贸n del campeonato: La periodista Carol Caro te cuenta lo m谩s importante de este viernes en Cooperativa.cl y Alairelibrecl.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Los Pericos vuelven a Chile con sus mejores 茅xitos</title>

      <description>Con m谩s de 30 a帽os de trayectoria, el grupo argentino que marc贸 generaciones, se presenta el viernes 25 de octubre en el Club Amanda. El concierto estar谩 enfocado en los grandes 茅xitos de la agrupaci贸n con ritmos que fusionan el reggae con el ska.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:15:00 GMT</pubDate>
      <title>驴Qu茅 hacer tras el diagn贸stico de artrosis?</title>

      <description>La artrosis es una patolog铆a reum谩tica que produce dolor y rigidez en las articulaciones y suele aparecer cuando se entra en la etapa adulta. Si bien no tiene cura, hay elementos que pueden ayudar a disminuir los s铆ntomas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate>
      <title>ANDA premi贸 a reconocida profesional de la industria publicitaria</title>

      <description>Maribel Vidal es vicepresidenta de Planificaci贸n Estrat茅gica de McCann Worldgroup Chile y presidenta de la Women Leadership Council del mismo grupo. Fue distinguida con el premio ANDA 2019 por su contribuci贸n en promover la realizaci贸n y desarrollo de la publicidad y el marketing del pa铆s.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Postales de la 55陋 Cena Anual de la Asociaci贸n Nacional de Avisadores</title>

      <description>En CasaPiedra se realiz贸 la versi贸n n煤mero 55 de la cena anual de la Asociaci贸n Nacional de Avisadores (ANDA), en la fue galardonada con el premio 2019 de la gremial Maribel Vidal Gim茅nez, vicepresidenta de Planificaci贸n Estrat茅gica en McCann Worldgroup Chile y presidenta del Women Leadership Council de McCann Worldgroup Latam y el Caribe.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Jueves 17 de octubre de 2019</title>

      <description>De la opini贸n del Panel de Expertos del transporte a la "final" de la U con Iquique: La periodista Carol Caro te cuenta lo m谩s importante de este jueves en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Mi茅rcoles 16 de octubre de 2019</title>

      <description>De los detenidos en una nueva jornada de evasi贸n masiva a la lesi贸n de Alexis S谩nchez: La periodista Carol Caro te cuenta lo m谩s importante de este mi茅rcoles en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Martes 15 de octubre de 2019</title>

      <description>Del escu谩lido triunfo de LaRoja sobre Guinea al alza de la delincuencia en Chile: La periodista Carol Caro te cuenta lo m谩s importante de este martes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Innovadora empresa busca terminar con malas administraciones de edificios</title>

      <description>Actualmente, la mayor铆a de los edificios cuenta con una administraci贸n que no ha cambiado en el tiempo y un mill贸n ha manifestado tener problemas. Hapital cuenta con un equipo de profesionales calificados que velan por una buena gerencia de los recursos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Hapital: La empresa que pretende acabar con las malas pr谩cticas en la administraci贸n de edificios</title>

      <description>[Auspiciado] Actualmente, la mayor铆a de los edificios tiene una administraci贸n que no ha variado en el tiempo y muchos han denunciado malas pr谩cticas. Para esto, se cre贸 Hapital, una empresa que cuenta con un equipo de profesionales que velan por una buena gerencia de los recursos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Lunes 14 de octubre de 2019</title>

      <description>De las frases del Presidente Pi帽era en Cooperativa sobre pensiones y clasismo a los cambios de la Roja para enfrentar a Guinea: La periodista Carol Caro te cuenta lo m谩s importante de este lunes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Mi茅rcoles 30 de octubre de 2019</title>

      <description>De la suspensi贸n de la APEC y COP25 a la acusaci贸n contra Chadwick: El periodista Felipe Gallegos te cuenta lo m谩s importante de este mi茅rcoles en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Resumen de noticias - Martes 29 de octubre de 2019</title>

      <description>En una jornada marcada por las manifetaciones en todo el pa铆s, el periodista Crist贸bal Mel茅ndez te cuenta lo m谩s importante de este martes en Cooperativa.cl y Alairelibre.cl.</description>
      </item></news>