<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministerio de las Culturas reporta 10 inmuebles y 30 monumentos dañados</title>

      <description>Se trata de espacios culturales y patrimoniales que han sido afectados durante las manifestaciones de estas últimas jornadas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Grupo de organismos culturales organizan Cabildo Cultural Ciudadano</title>

      <description>S realizará este jueves en Matucana 100</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Cancelan la realización de la Feria Internacional del Libro de Santiago y se centran en el 2020</title>

      <description>Ahora se enfocarán en hacerla el próximo año.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Cristián Warnken: "Uno no puede decepcionarse de lo que ya está decepcionado"</title>

      <description>El escritor expresó su opinión de los últimos acontecimientos del país en una reciente columna.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Los artistas que lideran las nominaciones a los premios AMAs</title>

      <description />
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Los actores marcharon hasta tribunales para exigir el fin de las muertes</title>

      <description>Héctor Morales fue uno de los que lideró la manifestación pacífica. "Grupo de Compañeros artistas/creadores con los que llegamos hasta tribunales de justicia para pedir #Nomasmuertes #nomasmilitaresenlacalle", escribió el actor en su Instagram.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Organizan Cabildos Abiertos a lo largo de todo Chile</title>

      <description>Unidad Social Ciudadana publicó los distintos encuentros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 03:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Slavoj Žižek filosofó sobre Chile: "Los paraísos de consumo están en problemas"</title>

      <description>El famoso filósofo esloveno Slavoj Žižek envió un caluroso mensaje de apoyo a quienes están protestando por estos días en nuestro país. "Es muy importante lo que está pasando en Chile. Ustedes no están solos (...) Estamos aproximándonos a un nuevo punto de explosión popular. No es cierto que la revolución, los cambios radicales, ya no son posibles. Esto cambios vienen en lugares como Hong Kong o Chile, donde parece que los conservadores, los dictadores, hicieron su trabajo y que la economía está en orden... ¡No! No está en orden; incluso los paraísos de consumo están en problemas ahora", declamó el pensador, según él mismo confesó, enfermo y desde su cama.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:30:00 GMT</pubDate>
      <title>El regreso a las tablas de "La pérgola de las flores" en el comentario de Guillermo Gallardo</title>

      <description>El crítico Guillermo Gallardo desmenuzó la nueva versión de "La pérgola de las flores" que vuelve a las tablas del Centro Cultural GAM bajo la dirección del actor Héctor Noguera. La obra estará disponible hasta el 15 de diciembre.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:27:00 GMT</pubDate>
      <title>"Helen Brown" en el comentario teatral de Guillermo Gallardo</title>

      <description>El crítico de teatro Guillermo Gallardo comentó la obra "Helen Brown", dirigida por Daniel Marabolí y Trinidad Píriz, y que estará siendo exhibida hasta el domingo 20 de octubre en el Teatro Mori Bellavista.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:49:00 GMT</pubDate>
      <title>"La Pérgola de las Flores" en el comentario teatral de Guillermo Gallardo</title>

      <description>Como todos los jueves, Guillermo Gallardo llegó hasta Una Nueva Mañana para compartir los imperdibles de la cartelera teatral. En esta oportunidad supimos sobre "La Pérgola de las Flores", emblemática obra que en esta oportunidad es dirigida por Héctor Noguera y que se presenta en el Centro GAM hasta el 15 de diciembre.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>El cirujano Roberto Hoppman dio detalles de su debut en el teatro</title>

      <description>El cirujano Roberto Hoppman conversó con Cooperativa sobre su debut en el teatro. En entrevista con Una Nueva Mañana, el también actor dio detalles de su participación en la obra "Malformados" que estará disponible desde el 24 de octubre en el Taller Siglo XX, y donde aborda una reflexión de su carrera realizando operaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate>
      <title>"Malformados", la obra en la que el cirujano Roberto Hoppmann debuta en el teatro</title>

      <description>El cirujano Roberto Hoppmann conversó con Cecilia Rovaretti sobre su participación en la obra "Malformados" que estará siendo exhibida desde el 24 de octubre en el Taller Siglo XX, y que marcará su debut en el teatro.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Obra "Tesla… una odisea eléctrica" se presentará en el Teatro Centro Cultural Las Condes</title>

      <description>La obra "Tesla… una odisea eléctrica", escrita, dirigida y protagonizada por José Martínez y que gira en torno a Nikola Tesla, el inventor que creó e imaginó parte del futuro que hoy habitamos, se presentará en el Teatro Centro Cultural Las Condes hasta el 27 de octubre.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Ganador del Nobel de Literatura dice que no quiere hablar "nunca más" con la prensa</title>

      <description>Peter Handke se molestó cuando le preguntaron por su apoyo en el pasado del presidente autoritario serbio Slobodan Milosevic.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate>
      <title>GAM reabrirá con concierto ciudadano y cabildo abierto</title>

      <description>Se presentará una selección de la trilogía compuesta por "Víctor, sin Víctor Jara" (2013), "La Carta" (2018) sobre Violeta Parra y "Pateando piedras" (2019) sobre Jorge González, de los hermanos Gopal y Visnu Ibarra.</description>
      </item></news>