<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC pide a empresarios "meter las manos en los bolsillos y que duela" para salir de la crisis</title>

      <description>Alfonso Swett, líder del gran empresariado, reconoció que "sabemos que tenemos que agrandar nuestros corazones". El gremio se reunió de manera extraordinaria para analizar la crisis social del país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Andrade: Si el Gobierno quiere votar la reintegración o la flexibilidad laboral quiere decir que no entendió nada</title>

      <description>El ex ministro del Trabajo, Osvaldo Andrade (PS), aseguró que si el Gobierno pretende avanzar con la reintegración en la reforma tributaria y con la flexibilidad laboral significa que La Moneda no ha entendido nada de la actual protesta social.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Hacienda: No botaré a la basura la reintegración tributaria</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, quien este lunes asumió su cargo tras el cambio de gabinete realizado por Sebastián Piñera, afirmó que "tenemos que tener la calma para pensar en el largo plazo cuál es el sistema tributario que queremos, cuál es el sistema tributario de cara al siglo XXI", al explicar en Cooperativa lo que serán los lineamientos de su gestión.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Ignacio Briones: Si no somos capaces de recuperar la inversión, va en contra de la agenda social</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sostuvo en El Diario de Cooperativa que la crisis social y las consecuencias que ha traído en las principales ciudades de Chile obligará a "sincerar" las cifras de crecimiento y que "si no somos capaces de recuperar la inversión, el próximo año vamos a tener un resultado que vamos a lamentar" y que va en contra de la agenda social propuesta por el Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Briones: Debemos pensar en el largo plazo el sistema tributario que queremos</title>

      <description>Ignacio Briones afirmó en Cooperativa que "pretendo juntarme con la oposición en los próximos días, precisamente para entender en qué punto estamos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma previsional y tributaria: Los principales desafíos del nuevo gabinete económico</title>

      <description>"Hay un antes y un después con lo que ha pasado en Chile y uno no puede seguir haciendo lo mismo", dijo el nuevo titular de Hacienda, Ignacio Briones. Reiteró que su intención es llamar al diálogo para solucionar la crisis.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Banco Mundial señaló que Chile falló en sus políticas inclusivas</title>

      <description>Martín Rama, economista del organismo, aseguró que "los eventos de Chile nos recuerdan que las soluciones requieren un poquito más de análisis".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Comercio de Santiago estimó en 1.400 millones de dólares las pérdidas por manifestaciones</title>

      <description>El gerente general de la Cámara de Comercio de Santiago (CCS), Carlos Soublette, dio a conocer las cifras preliminares de las pérdidas que sufrieron las empresas asociadas al gremio, las que se estima en 1.400 millones de dólares. En específico, Soublette apuntó a que 500 millones de dólares fueron pérdidas en los negocios y 900 millones de dólares en daños estructurales. "Nos preocupa que la seguridad permita que el comercio se pare rápidamente de nuevo", dijo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente de la CPC calificó como "un problema sistémico" la crisis que se vive en Chile</title>

      <description>El presidente de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC), Alfonso Swett, participó de la jornada de diálogo que realizó el Ministerio de Desarrollo Social para abordar la crisis social del país, donde apuntó que esta situación "es un problema sistémico" que debe ser abordado en su totalidad y no "punto por punto".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:46:00 GMT</pubDate>
      <title>El comercio de Chile calcula pérdidas por más de 1.400 millones de dólares</title>

      <description>El sector estima que los locales afectados por incendios, saqueos o destrozos superan los 25 mil. La CCS, que representa a los principales comercios del país, cifra en 900 millones de dólares los daños en destrozos y en otros 500 millones la falta de ventas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Pensiones: Mario Desbordes dice que el Gobierno debe abrirse "incluso al reparto"</title>

      <description>El presidente de RN afirmó que la reforma previsional se debe abordar "no sólo con los ojos de la centroderecha". "Es un tema que yo no habría planteado hace tres meses, pero hoy día digo sí", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Supermercados: Un 70 por ciento de los locales a nivel nacional están operando</title>

      <description>Los grandes negocios que están funcionando tienen horarios especiales y restricciones de acceso, dependiendo de sus ubicaciones. En el comercio detallista advierten estar lejos de regresar a la "normalidad" y dicen que con el paro de camioneros podrían tener problemas para abastecerse.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma a las pensiones: Gobierno aumentó a 5 por ciento la cotización adicional</title>

      <description>El proyecto original contemplaba cuatro por ciento, a cargo del empleador. El Mandatario además firmó el proyecto que aumenta en 20 por ciento la pensión básica solidaria.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación de Ferias Libres: "Seguiremos atendiendo para no desabastecer a la población"</title>

      <description>El presidente de la Asociación de Ferias Libres, Froilán Flores, indicó en El Diario de Cooperativa que van a seguir atendiendo y que están movilizándose para no desabastecer a la población. El dirigente además expresó que es necesario cambiar la Constitución y tratar los temas de desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La mirada económica de las demandas sociales</title>

      <description>En Peso a Peso, el periodista Roberto Saa explicó que algunas demandas ciudadanas, como la eliminación del impuesto específico y la petición de "No+TAG", pueden generar un efecto contrario al deseado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Banca chilena reportó ganancias por 2.700 millones de dólares en el tercer trimestre</title>

      <description>Las utilidades de los bancos tuvieron un alza de 12 por ciento en septiembre respecto al mes anterior. A nivel desagregado, el Banco de Chile mantiene el primer lugar con ganancias de 445 millones de dólares en septiembre y le sigue Santander.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Cepal sindicó a las privatizaciones en Chile como origen de las protestas</title>

      <description>La directora ejecutiva del organismo, Alicia Bárcena, atribuyó la crisis social al modelo neoliberal y privatizador del país. La funcionaria de la ONU también arremetió contra las declaraciones de algunos ministros de Piñera que demostraron "trato desigual" e hicieron "estallar" la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Iván Flores por agenda del Gobierno: La reforma tributaria murió</title>

      <description>El presidente de la Cámara de Diputados, Iván Flores (DC), aseguró en Lo Que Queda del Día que, ante la crisis social que vive el país, no se debe seguir con el proyecto de reforma tributaria impulsado por el gobierno de Sebastián Piñera</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Lagos Weber: Suspensión de APEC y COP25 es un acto de realismo</title>

      <description>El senador PPD dijo entender las razones del Gobierno, pese a que la decisión "tiene un fuerte costo para nuestra política exterior". "Nadie puede decir que es una buena noticia", sostuvo José Miguel Insulza (PS).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda confía en futuro económico si se "logra la tranquilidad"</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones aseguró que está "optimista" respecto a lo que pueda pasar adelante si es que se recupera la "normalidad". Economista apuntó a cambio en la imagen del país para explicar vaivenes de la Bolsa.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate>
      <title>EE.UU. espera cerrar acuerdo con China pese a cancelación de la APEC en Chile</title>

      <description>"Esperamos finalizar la fase uno del acuerdo comercial histórico con China en el mismo lapso de tiempo", confirmó la Casa Blanca.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsa de Santiago cae con fuerza tras cancelación de la APEC y COP25</title>

      <description>El índice bursátil retrocedió un 3,02 por ciento luego que el Presidente Sebastián Piñera cancelara las cumbres que se realizarían en el país. El dólar, en tanto, cotiza a 738 pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente Piñera descartó realizar la APEC y la COP25 en Chile</title>

      <description>"Sentimos y lamentamos profundamente los problemas y los inconvenientes que esta decisión va a significar", dijo el Mandatario. Las cumbres traerían a grandes líderes mundiales en noviembre y diciembre próximos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:52:00 GMT</pubDate>
      <title>El problema de las pymes: Apoyan demandas sociales, pero acusan pérdidas millonarias</title>

      <description>Pese a que aseguran que apoyan las demandas sociales, las pequeñas y medianas empresas reconocen que han sufrido pérdidas millonarias debido a las movilizaciones que han afectado al país durante las últimas semanas. El Gobierno informó que ayudará a estas pymes. Escucha sus historias en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:08:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC por reintegración: Lo que pudimos ver antes, es muy distinto a lo que vemos ahora</title>

      <description>Alfonso Swett aludió a que este cambio en su postura se debe a la crisis social que se mantiene en el país. "La forma en que tenemos que conducirnos es no mirando por el espejo retrovisor, sino mirando por el parabrisas", puntualizó.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Fedetur: Cancelación de cumbres son un gran revés para la industria</title>

      <description>Helen Kouyoumdjian, Vicepresidenta Ejecutiva de Fedetur, admitió en Cooperativa que la cancelación de las cumbres APEC y COP25, que tendrían a Chile como sede en noviembre y diciembre respectivamente, son un "gran revés para la industria". "Estos eventos iban a beneficiar a toda la industria, desde el hostal más pequeño a la cadena más lujosa", indicó.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:46:00 GMT</pubDate>
      <title>El 57% de los chilenos se declara de clase media</title>

      <description>Así lo mostró la Encuesta Nacional Bicentenario realizada por la Universidad Católica.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Comercio de Valparaíso: Estamos en un tsunami y algunos no saldremos</title>

      <description>El presidente de la Cámara Regional de Comercio y Turismo de Valparaíso, Marco Brauchi, habló con Cooperativa y aseguró que la economía de la zona “está en un tsunami” debido a las manifestaciones y actos de vandalismo: "Algunos no podremos salir y otros lo haremos con muchas dificultades".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Comercio penquista advierte posibles despidos ante saqueos y protestas en la ciudad</title>

      <description>Hay 120 locales afectados. Este lunes intentarán continuar operando.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Ahora es Hora: Cómo superar la desigualdad en Chile</title>

      <description>En Ahora es Hora conversamos, este sábado, con el economista y ex tesorero general de la República Hernán Frigolett (PS), acerca de los motivos que detonaron el estallido social en el país, y cuáles son los caminos a seguir para afrontar el descontento producido por la desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Germán Dastres: Muchas pymes no son capaces de pagar 500 mil pesos</title>

      <description>El presidente de Conapyme, Germán Dastres, habló este sábado con Cooperativa y aseguró que, si bien valora la idea de subir el sueldo mínimo a 500 mil pesos, muchas empresas del sector no son capaces de pagar esa cantidad. Dijo además que 40 mil locales han sido vandalizados durante la ola de movilización social.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme: Hay 40 mil locales afectados por el vandalismo</title>

      <description>"La gente que más ha sufrido es la que los tiene en la calle, porque está más expuesta", dijo a Cooperativa Germán Dastres. Dijo que el sector considera "una gran iniciativa" el sueldo mínimo de 500 mil pesos, pero que muchas empresas pequeñas es impagable.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda: Es indispensable dar señales potentes para reactivar la inversión</title>

      <description>"La situación económica es complicada", dijo el nuevo jefe de la billetera fiscal, Ignacio Briones. La Cámara de Diputados definirá mañana su tabla para la semana, buscando "colocar proyectos que le hagan sentido a la ciudadanía".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Viticultores de Villa Alegre: Trabajamos bajo el costo de producción</title>

      <description>Pablo Navarrete, presidente de los viticultores de Villa Alegre y Loncomilla (Provincia de Linares, Región del Maule) comentó en Cooperativa la crítica situación que vive la industria del vino: aseguró que la mayoría trabaja "bajo el costo de producción".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: Las "fake news" sobre el sistema de pensiones</title>

      <description>Este lunes en Peso a Peso de Cooperativa, el periodista Roberto Saa analizó las medidas económicos que ha anunciado el Gobierno para enfrentar las demandas de la ciudadanía, en el marco de la crisis social que vive el país. El establecimiento de un sueldo mínimo garantizado y mejoras en las pensiones básicas solidarias, son algunas de ellas. Además, desmontó dos "fake news" que se difunden en redes sociales en torno al cuestionado sistema previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra del Trabajo: Las pensiones son el tema más importante para la mayoría de chilenos</title>

      <description>María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre las propuestas del Gobierno en materia laboral y previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>La actividad económica creció 3% en septiembre, mes pre-protestas</title>

      <description>El nuevo ministro de Hacienda, Ignacio Briones, ya ha adelantado que el Imacec de octubre podría ser cero o negativo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Barrio Franklin advierte posibles despidos ante paralización tras crisis social</title>

      <description>Por más intentos que hace, el pequeño comercio aún no logra reactivarse luego de la paralización que ha vivido el país durante más de dos semanas, tras el estallido social que comenzó el viernes 18 de octubre. En el Barrio Franklin, por ejemplo, Liliana Agüero, presidenta del Comité de Seguridad, dijo que la situación es insostenible y advirtió que pueden haber despidos en las próximas dos semanas si siguen las bajas ventas. "Conversando con los vecinos locatarios el paso a seguir, si es que esto siguen en la misma situación, se traduce en despidos", señaló la propietaria de una óptica Novolent. En el Barrio Lastarria, en tanto, los ingresos han caído hasta un 60 por ciento. Revisa el informe del periodista Francisco Becerra. </description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Hasta con "Chicago Boys": Ministro de Hacienda se reunió con economistas en medio de la crisis</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, se reunió este domingo con una decena de economistas para recoger sus inquietudes y preocupaciones frente al actual escenario que enfrenta el país. Junto a Sebastián Claro, Cecilia Cifuentes, Luis Felipe Lagos, Rodrigo Vergara, Paola Assael, Klaus Schmidt-Hebbel, Vittorio Corbo, Arturo Cifuentes, y los "Chicago Boys" Hernán Cheyre y Rolf Luders, el titular abordó el proyecto de Modernización Tributaria (MT), medidas para reactivar la inversión e iniciativas de alivio para las pymes, entre otros temas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
      <title>McDonald's despidió a su CEO por romance con una empleada</title>

      <description>Steve Easterbrook admitió haber cometido "un error" tras violar el código de conducta interna. Fue reemplazado de inmediato por Chris Kempczinski, responsable de las operaciones en EEUU.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra Zaldívar por 40 horas: Creo que sería muy negativo para el país</title>

      <description>La ministra del Trabajo María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre la crisis social, las demandas y las propuestas del Gobierno. Además, dijo que el proyecto de 40 horas que se tramita en el Congreso sería muy negativo para el país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Un 24% de deudores tienen créditos que superan seis veces su ingreso mensual</title>

      <description>El presidente del Banco Central. Mario Marcel, advirtió que el bajo crecimiento puede agravar el escenario. En los sectores de menores ingresos las deudas corresponden, en su mayor parte, a créditos de consumo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 20:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Proyecto 40 Horas: Comisión del Trabajo aprobó gradualidad</title>

      <description>Las pymes deberán aplicar la medida en un plazo de cinco años y las grandes empresas en uno.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Uno de cada tres supermercados del país está cerrado</title>

      <description>Hay 370 locales que se encuentran sin funcionar por saqueos, incendios o por ambas situaciones. Las empresas están evaluando los daños.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Agenda social: UDI propone que "ingreso mínimo garantizado" supere los 350 mil pesos</title>

      <description>"Tenemos que hacer un esfuerzo por satisfacer las demandas ciudadanas", señaló Jacqueline van Rysselberghe. En La Moneda también se habló hoy de nueva Constitución, y Karla Rubilar perfiló una preferencia por cambios procesados en el Congreso.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Colusión de los pollos: Grandes cadenas de supermercados piden rebajar o anular multa</title>

      <description>El TDLC impuso multas a Cencosud, Walmart y SMU que, sumadas, alcanzan los 8.000 millones de pesos. Además, Conadecus y Odecu pidieron que se eleven las sanciones y se sumen a estas las empresas de proveedores.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme: Son decepcionantes las medidas que está tomando el Gobierno</title>

      <description>El asesor económico de Conapyme, Enrique Román, conversó con Una Nueva Mañana a propósito del programa "Levantemos tu Pyme" que presentó el Gobierno para reactivar el pequeño comercio. El economista aseguró que son "decepcionantes" las medidas que está tomando el Ejecutivo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 18:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno anunció medidas para ayudar a las pymes afectadas por la crisis</title>

      <description>Según el Ministerio de Economía, hay cerca de 6.800 micro, pequeñas y medianas empresas golpeadas por el vandalismo y las menores ventas. El plan "Levantemos Tu Pyme" facilitará créditos y subsidios y creará campañas para incentivar la compra en este sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuerte golpe a la economía: Hacienda derriba proyecciones de crecimiento para 2019 y 2020</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones estimó un 2% por ciento para este año y 2,3 para el próximo, con un recorte de un punto porcentual. Los números están influidos por la explosión de protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores de ENAP se suman al llamado a paro, pero aseguran abastecimiento</title>

      <description>"Nadie se va a quedar sin combustible, pero hacemos votos para llamar al diálogo", remarcó el gremio. La paralización está programada para el próximo martes 12 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía se reunirá con pescadores del Maule para discutir sus demandas</title>

      <description>La cita de Lucas Palacios y los artesanales está agendada para el próximo 21 de noviembre en Santiago. El petitorio del sector incluye una pensión de viudez, una rebaja a los combustibles y el término de la pesca de arrastre, entre otras exigencias.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Pymes afectadas por la crisis buscan recuperarse con la ayuda del Gobierno</title>

      <description>El Gobierno estima en cerca de 6.800 las micro, pequeñas y medianas empresas que se han visto afectadas por acto vandálicos durante la crisis social que vive el país. Por ello, presentó ayer el plan "Levantemos Tu Pyme", tendiente a ayudarlas a salir a adelante. ¿Cómo recibieron el anuncio? Algunas piden mayor información, mientras que unas valoran la actitud del Ejecutivo y otras plantean sus dudas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:16:00 GMT</pubDate>
      <title>"Decepcionado": Timonel DC lamentó acuerdo del Gobierno y la oposición por reforma tributaria</title>

      <description>"Marca un antes y un después", señaló Fuad Chahín, quien recibió fuertes críticas por negociar con el Ejecutivo antes del estallido de la crisis. Senadores de la oposición destacaron haber logrado que Hacienda cambiara el "eje" de la propuesta, en el marco de un "borrador de entendimiento".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: El impacto de la protesta social sobre la pequeña y mediana empresa</title>

      <description>Este miércoles en Peso a Peso de Cooperativa, el periodista Roberto Saa comentó los problemas que ha debido enfrentar la pequeña y mediana empresa a raíz de las manifestaciones sociales. El Gobierno ya anunció medidas de apoyo, especialmente para el pequeño comercio vandalizado,</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Briones: El Presupuesto 2020 tendrá "mayor gasto, pero con responsabilidad"</title>

      <description>El titular de Hacienda destacó el borrador de entendimiento con la oposición para la reforma tributaria. Afirmó que el proyecto ayudará a abordar "las necesidades más urgentes", pero cuidando "que las soluciones de hoy no sean problemas más graves mañana".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 10:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Las dos fórmulas que estudia el Gobierno para aumentar las pensiones</title>

      <description>La transferencia intergeneracional y un seguro para la cuarta edad son dos eventuales propuestas que forman parte de las conversaciones con la oposición. De llegar a concretarse, implicarían cambios significativos al sistema de capitalización individual y un avance a uno mixto.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 05:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Makeplace: El comercio debe unirse para salir a flote o estamos fritos</title>

      <description>Fernando Rojas, vocero del portal Makeplace.cl - el primer gran retail colaborativo que une a emprendedores y locales comerciales, proveedores de productos e inversionistas-, conversó con Cooperativa en Ruta sobre la iniciativa #YoApoyoALaPyme, que busca ir en ayuda de las pequeñas y medianas empresas que han sido afectadas estas semanas de movilizaciones, "para que las pymes que no tienen la posibilidad de vender en el comercio electrónico lo puedan hacer y, de esta manera, retomen las ventas". "Cualquier emprendedor o pyme que tenga su negocio debidamente formalizado puede acceder a esta plataforma, esta nueva forma de trabajo, como tanto lo necesitamos", detalló.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 05:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial entre China y EEUU benefició a la UE, México y Taiwán</title>

      <description>La caída del 25 % de las exportaciones chinas a Estados unidos produjo un aumento de las ventas de otros países a compradores estadounidenses, según un informe de la ONU. El reporte, elaborado por la Conferencia sobre Comercio y Desarrollo, calcula que el conflicto arancelario ocasionó al gigante asiático unas pérdidas de 35.000 millones de dólares.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 00:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda confirmó "borrador de entendimiento" con la oposición por reforma tributaria</title>

      <description>"Estamos esperanzados de que podamos llegar a cerrar un marco de entendimiento formal en las próximas horas", dijo el ministro Ignacio Briones.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía: El Estado no es buen pagador y eso no puede ser</title>

      <description>"El Estado no se puede estar financiando con pequeñas y medianas empresas, así que eso también es algo que estamos trabajando", sostuvo Lucas Palacio. El secretario de Estado también reveló que "vamos a favorecer la contratación, la compra de bienes y servicios de Pymes".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía: El Estado buscará pagarle más rápido a las pequeñas y medianas empresas</title>

      <description>En conversación con Lo que Queda del Día, el ministro de Economía, Lucas Palacios, señaló que el Estado buscará pagarle más rápido a las pequeñas y medianas empresas, ya que "el Estado no es buen pagador, es de los malos pagadores, y eso no pude ser. El Estado no se puede estar financiando con pequeñas y medianas empresas".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme no ve "viable" donaciones de los grandes empresarios</title>

      <description>El presidente de Conapyme, Germán Dastres, sostuvo que en el sector se perdieron más de 40 mil empleos a propósito de las protestas y manifestó sus dudas en algunas de las medidas del Gobierno, como la donación de los grandes empresarios.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme: Tenemos más de 40 mil empleos perdidos</title>

      <description>"El sector más perjudicado es el de las microempresas que han sido saqueadas", dijo Germán Dastres. En Cooperativa, consideró que cada empresa requiere unos 20 millones de pesos para volver a levantarse.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>"Nueva cocina tributaria": Funcionarios del SII rechazan acuerdo Hacienda-oposición por reforma</title>

      <description>Los trabajadores emplazaron a las autoridades a no discutir el proyecto sin la ciudadanía y calificaron el pacto de "insuficiente". Los empleados pidieron generar un nuevo sistema "que avance en forma decidida hacia una mayor justicia social y fiscal".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Australia aprobó fondo de casi 700 millones de dólares para ayudar a sus granjeros afectados por la sequía</title>

      <description>El gobierno, liderado por el primer ministro, Scott Morrison, señaló que el dinero será repartido mediante préstamos blandos, libres de intereses por dos años. El país oceánico enfrenta una de las peores sequías de su historia.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno pide al Tribunal Constitucional rechazar el retiro de fondos de pensiones</title>

      <description>El Ejecutivo se pronunció después de que la entidad declarara admisible el requerimiento por el caso de la profesora María Angélica Ojeda. El documento firmado por el Presidente Piñera asegura que esta medida "afectaría grandemente el derecho a la seguridad social".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 14:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Barrueto: La esencia del nuevo pacto social es que los ricos aporten para un Estado de bienestar</title>

      <description>Víctor Barrueto, ex presidente del PPD, consideró "un gran avance" que el Gobierno se haya abierto a discutir mecanismos impositivos adicionales para el 1 por ciento más rico de la población. Dijo que esto "no es fácil", pero en ello se juega "el nuevo pacto social": que existan normas y recursos "para tener un Estado de Bienestar que financie derechos sociales".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Lagos Weber: La reforma tributaria original del Gobierno murió, mutó y eliminó la reintegración</title>

      <description>El senador PPD destacó que el "borrador de entendimiento" con el Ejecutivo permitirá cambios sustanciales para "recaudar sobre 1.500 millones de dólares". Confirmó en Cooperativa que el preacuerdo también fijará un nuevo impuesto al patrimonio inmobiliario desde los 400 millones de pesos de avalúo fiscal.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 18:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno y oposición firmaron acuerdo para destrabar la reforma tributaria</title>

      <description>De esta manera se oficializa la iniciativa que permitirá recaudar 2.000 millones de dólares para las demandas sociales. El Ejecutivo cedió respecto a la reintegración tributaria e implementar un impuesto a las viviendas más caras.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 14:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Briones: El sector más rico tiene el convencimiento profundo que es de clase media</title>

      <description>"Una casa de 800 millones no es de clase media. La gente no es tonta", sostuvo el titular de Hacienda. Briones destacó el impuesto a las viviendas con avalúo fiscal superior a los 400 millones de pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 07:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Exportaciones se desplomaron en octubre en medio de protestas</title>

      <description>Los envíos al exterior sufrieron una caída de -20,7% en el mes marcado por el estallido social. Las importaciones bajaron -19,8% anual.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 03:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Profesora que tiene en jaque a las AFP por recurso del Gobierno ante el TC: "Piñera no quiere escuchar"</title>

      <description>María Angélica Ojeda, jubilada que pidió retirar sus fondos de pensiones, dijo que la acción de La Moneda para frenar su solicitud "era de esperar". El Ejecutivo se pronunció después de que la entidad declarara admisible el requerimiento por el caso de la antofagastina.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma Tributaria: Gobierno y oposición sellan acuerdo que elimina rebaja de impuestos a los más ricos</title>

      <description>El proyecto además suma un impuesto para los inmuebles de mayor avalúo fiscal. Según detallaron, esta iniciativa recaudará más de 2.000 millones de dólares.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Dólar alcanza este lunes su nivel más alto en 16 años</title>

      <description>La divisa inició la jornada en 755 pesos, uno de los precios más altos de la historia.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La semana clave en la reforma a las pensiones</title>

      <description>Este lunes en Peso a Peso de Cooperativa el periodista Roberto Saa nos habló sobre la semana clave para el Gobierno en lo referente a la reforma a las pensiones: durante los próximos días se debe firmar un acuerdo para que la iniciativa sea aprobada en el Congreso Nacional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Codelco presentó denuncia contra Nelson Pizarro por conflicto de interés</title>

      <description>El ex presidente de la cuprífera no declaró una compra de propiedad realizada por su hijo a un ex socio. La empresa aseguró que existió una falta ética en la actuación del ex ejecutivo.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 15:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia del Biobío anuncia que más de 400 pymes han sido afectadas durante movilizaciones</title>

      <description>Cámara de Comercio penquista aseguró que productos saqueados son vendidos en la calle. Intendente Sergio Giacaman anunció querella por los incidentes ocurridos en el edificio de la Caja Los Andes.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Emprendedoras exhibirán sus productos en mall de Curicó</title>

      <description>La iniciativa beneficiará a trabajadoras de Teno, Romeral, Curicó, Molina, Río Claro y Talca.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 14:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Ahora es Hora: Las modificaciones a la reforma previsional en medio de las manifestaciones sociales</title>

      <description>En medio de las demandas sociales durante la crisis que ya suma tres semanas de manifestaciones, en Ahora es Hora conversamos con el gerente general de la consultora Ciedess, Rodrigo Gutiérrez, quien analizó los cambios a la reforma previsional en medio de la crisis social. También desmitificó algunas fake news que han surgido en torno al sistema previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Pese a la intervención del Banco Central, dólar superó los 800 pesos</title>

      <description>Se ofreció un programa de inyección en divisas estadounidenses que considera un monto de hasta 4.000 millones de dólares. "Enfrentamos un fin de año muy complejo y un inicio de 2020 aún más complejo", afirmó el ministro Briones.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:09:00 GMT</pubDate>
      <title>El Banco Central sale a contener la subida del dólar</title>

      <description>El instituto emisor anunció "medidas para facilitar la gestión de liquidez del sistema financiero". Dispuso una inyección de hasta 4.000 millones de la moneda estadounidense de aquí a enero próximo.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC ve riesgo de una "recesión muy profunda" si no se logra pronto la paz social</title>

      <description>Alfonso Swett, líder del gran empresariado, instó a acoger "con mucha generosidad" el llamado realizado ayer por el Presidente Sebastián Piñera. De momento aventuró números rojos para la economía chilena durante los próximos seis meses.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:42:00 GMT</pubDate>
      <title>De Gregorio: Por primera vez en muchos años, puede haber desempleo por encima del 10%</title>

      <description>El ex presidente Banco Central José de Gregorio analizó en El Diario de Cooperativa el impacto de la crisis social que vive el país en la economía chilena, y advirtió que "no podemos descartar que el próximo año tengamos una recesión". Asimismo, anticipó que el desempleo, "por primera vez en muchísimos años, yo creo que desde la crisis del 82", podría superar el 10 por ciento, porque "el golpe al mercado laboral es muy grande".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex presidente del Banco Central: "No podemos descartar que el próximo año haya recesión"</title>

      <description>José de Gregorio anticipó en Cooperativa que la economía chilena va a estar "extremadamente débil" por el impacto de la crisis social. Advirtió que incluso el desempleo podría superar el 10 por ciento "por primera vez en muchísimos años".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: Los cambios económicos a raíz de la crisis social</title>

      <description>Este miércoles en Peso a Peso de Cooperativa el periodista Roberto Saa nos explicó los cambios económicos que se pueden producir a raíz de las demandas ciudadanas durante las movilizaciones sociales en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Pymes estiman pérdida de 50 mil empleos durante la crisis social</title>

      <description>Juan Pablo Swett, presidente de la Multigremial de Emprendedores, advirtió que hay 100 mil micros, pequeñas y medianas empresas "en riesgo". Expertos proyectan una baja importante en el crecimiento económico.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsa de Santiago acumula caída de 12,5 por ciento por la crisis y es la de peor desempeño del mundo</title>

      <description>El IPSA acumula una pérdida de casi 28 mil millones de dólares en capitalización bursátil desde el estallido de la situación que vive el país. Sólo Enel Americas registra rentabilidades en el período.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Hacienda por alza del dólar: Es una señal de inquietud que seguimos atentamente</title>

      <description>Ignacio Briones deslizó que las protestas están teniendo "consecuencias graves en la economía". Economista Manuel Agosín atribuyó al pánico la caída de la Bolsa.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Senador RD pide al Gobierno una propuesta "más contundente" que incluya condonación del CAE</title>

      <description>Juan Ignacio Latorre cuestionó la postura del Gobierno y aseguró que en el Frente Amplio no están disponibles para "una 'agenda social' con letra chica". Agrupación de adultos mayores criticó que el preacuerdo del Ejecutivo con la oposición sobre el Presupuesto "deja de lado" a la clase media.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Desafío 10X: La iniciativa que busca equilibrar los sueldos en Chile</title>

      <description>Cristián Mackenna, uno de los impulsores del Desafío 10X, explicó en Una Nueva Mañana la idea que busca el equilibrio en los sueldos en Chile y al que 600 empresas ya están adscritas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Dólar se elevó a su valor más alto de la historia</title>

      <description>La divisa se transa en las casas de cambio en unos 820 pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 02:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Presupuesto 2020: Acuerdo político garantiza compromisos de la "agenda social"</title>

      <description>Contempla el alza de 20% en la pensión solidaria, rebaja de las tarifas del transporte público para adultos mayores y reprogramación de las deudas CAE. "Es una segunda señal importante para el país, luego del entendimiento que logramos en el plano tributario", dijo el ministro Ignacio Briones.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda no descarta que Chile entre en recesión técnica en 2020</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones estima que se podrían perder hasta 300 mil empleos por la crisis. "Cuando un país opera a media máquina, uno no puede esperar que la producción, las ventas, los salarios, los ingresos operen con normalidad", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Velasco: Es difícil entender el estallido social sin la situación de los "nini"</title>

      <description>El ex ministro de Hacienda Andrés Velasco (Ciudadanos) conversó con Lo que Queda del Día, desde Londres, sobre las consecuencias económicas de la crisis social, y advirtió que "serán grandes, potentes, fuertes y muy lamentables". El decano de la London School of Economics apuntó también que "es muy difícil entender el estallido social y los hechos de violencia sin considerar la situación de los 'nini', los jóvenes que no estudian ni trabajan".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Andrés Velasco: Las consecuencias económicas de la crisis serán fuertes y muy lamentables</title>

      <description>"Hay una primera cadena inmediata que tiene que ver con el empleo, con las pequeñas empresas, que ya se está sintiendo", dijo el ex ministro de Hacienda. Apuntó al impacto en el gasto y la inversión, las "dos grandes locomotoras" de la economía.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Banco Central anunció segunda tanda de medidas para contener el dólar</title>

      <description>Se busca frenar el avance de la divisa, que ya superó los 800 pesos. Pretende, también, "aumentar la efectividad de las operaciones anunciadas en moneda en local y extranjera", dijo el organismo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Diputados aprobó en general el Presupuesto 2020</title>

      <description>La Sala visó la idea de legislar el erario nacional del próximo año, pero rechazó algunas normas de quórum calificado que el Gobierno deberá reponer. La Cámara Baja inicia este viernes la discusión en particular del proyecto.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate>
      <title>¿De qué forma afecta el alza del dólar al bolsillo de los chilenos?</title>

      <description>En Una Nueva Mañana el economista y académico de la Universidad de Chile Alejandro Alarcón explicó cómo el histórico alza en el precio del dólar puede afectar al bolsillo de los chilenos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Ximena Ossandón y aumento del 50% a pensión solidaria: Veremos si se atreven a mandarlo al TC</title>

      <description>"Vamos a ver si alguien se atreve a mandarlo al Tribunal Constitucional", desafió la diputada Ximena Ossandón (RN), acompañada por un grupo de parlamentarios de su partido, luego de que el aumento del 50% de la pensión básica solidaria se aprobara como indicación al Presupuesto del 2020, por una petición transversal en la Cámara. "La calle está pidiendo esto, lo que más necesitamos mejorar es la pensión solidaria básica, que es una porquería", sentenció.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Ahora es Hora: ¿Cómo el acuerdo constitucional se alinea con la reforma previsional?</title>

      <description>En esta edición de Ahora es Hora conversamos con Hugo Cifuentes, académico de la Universidad Católica y doctor en derecho y seguridad social, sobre como este nuevo acuerdo por una nueva constitución, denominado "acuerdo por la paz", se alinea con la reforma previsional y la discusión social.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Presupuesto 2020: Cámara aprobó "simbólico" aumento de 50 por ciento a pensión básica solidaria</title>

      <description>La iniciativa tuvo 125 votos a favor, uno en contra y dos abstenciones. Fue declarada inadmisible por la Mesa, ya que se trata de una atribución exclusiva del Presidente de la República.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Sernapesca detectó presencia del virus ISA en Los Lagos</title>

      <description>El centro de cultivo afectado no presenta síntomas ni mortalidad a causa de la enfermedad. Se estableció una mayor vigilancia en la zona, para evitar su propagación.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Corfo creó mapa para encontrar las Pymes afectadas por la contingencia nacional</title>

      <description>El propósito de este proyecto es que los consumidores opten por apoyar a los negocios perjudicados. Este plan fue realizado en conjunto con Mapcity.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Tasas de créditos hipotecarios cayeron a mínimos históricos durante octubre</title>

      <description>De acuerdo al Banco Central, llegaron a un dos por ciento. También bajaron las tasas de los créditos de consumo.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Gran empresariado valoró acuerdo por la nueva Constitución que generó recuperación del mercado</title>

      <description>El dólar cayó más de 25 pesos y la Bolsa de Santiago ganó siete por ciento tras una semana convulsionada. "Hoy ha ganado la ciudadanía, la democracia, la buena política", dijo el presidente de la CPC, Alfonso Swett.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición entregó petitorio al ministro Briones para lograr acuerdos en el Presupuesto 2020</title>

      <description>Las solicitudes abordan el pilar solidario, la rebaja del transporte para adultos mayores y cerrar el déficit hospitalario.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex ministro Eyzaguirre: Es fundamental hacer una agenda social que esté bien financiada</title>

      <description>El ex ministro de Hacienda Nicolás Eyzaguirre (PPD) valoró en El Primer Café el acuerdo político alcanzado para una nueva Constitución, tras lo cual apuntó que se viene "un desafío enorme", que es la agenda social, asegurando que ésta "tiene que estar bien financiada". Respecto a su financiamiento, enfatizó: "Con deuda no, con impuestos sí". Además, indicó que "por algo estamos diciendo que necesitamos una nueva Constitución, si en la actual fuera posible tener una agenda social perfecta no necesitaríamos cambiarla".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Dólar se desploma tras acuerdo constitucional</title>

      <description>La divisa ya cae casi 20 pesos en los primeras horas de las transacciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Puerto Montt: Avanza reparación de rampa que se hundió en 2014 por deslizamiento de fondo marino</title>

      <description>La inversión supera los 552 millones de pesos y es fundamental para la labor de los pescadores artesanales. La habilitación de la estructura apoyará, además, la conectividad de la zona.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Revés para Copec: Comisión de Evaluación Ambiental rechaza proyecto de descarga de combustibles en Coronel</title>

      <description>Un terminal marítimo para verter combustible fue votado en la sesión de este lunes y el voto definitorio del intendente Sergio Giacaman derivó en la negativa al proyecto. La empresa judicializará el proceso para buscar una solución diferente.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:30:00 GMT</pubDate>
      <title>TC declaró admisible nuevo recurso para retirar fondos de pensiones</title>

      <description>Beatriz Valenzuela, quien se desempeña en la atención primaria de salud municipal, quiere todo su dinero ahorrado en la AFP Habitat. El tribunal dio 20 días para que las partes involucradas hagan sus descargos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:23:00 GMT</pubDate>
      <title>OCDE insta a gobiernos a proteger la negociación salarial colectiva</title>

      <description>Recomendaron fomentar acuerdos sectoriales que proporcionen un marco de condiciones amplio. De esta forma, se permitirá que los requisitos concretos sean negociados a nivel de empresa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Pre crisis social: Actividad económica creció 3,3 por ciento en tercer trimestre</title>

      <description>La cifra está en línea con lo esperado por los expertos. Las exportaciones tuvieron cifras positivas por primera vez este año.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno cuestionó a diputada Ossandón: Uno no se puede dar gustitos con las normas básicas</title>

      <description>La parlamentaria presentó una indicación al Presupuesto para aumentar en un 50 por ciento las pensiones básicas. El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, aseguró que es una señal de que no se respeta la actual Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Hacienda: Aumentar pensiones en 50% significa mil millones de dólares</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, conversó con El Diario de Cooperativa sobre el aumento a las pensiones anunciado por el Presidente Piñera. En la oportunidad el titular de cartera señaló que es bien difícil llegar a un 50 por ciento de aumento en pensiones para el 2020.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Walmart interpone recursos contra el Estado por "incumplir con su deber de garantizar el orden público"</title>

      <description>La firma estadounidense exige, en sus acciones legales, la protección de Carabineros en al menos 76 locales en diversas regiones. La empresa además dijo que estos casos han puesto "en riesgo a los trabajadores (...) en cuanto a su integridad física y a la conservación de sus puestos de trabajo".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Hacienda: No es posible subir en 50% las pensiones básicas "de una"</title>

      <description>Ignacio Briones aseguró que "no hay dinero" para llevar a cabo una medida de esta envergadura. La autoridad insistió en la necesidad de avanzar con gradualidad en esta modificación.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: El compromiso de un alza mayor al 20 % en la pensión básica solidaria</title>

      <description>Este lunes en Peso a Peso de Cooperativa, el periodista Roberto Saa analizó qué implica el anuncio del Presidente Sebastián Piñera de abrirse un alza mayor al 20 por ciento en la pensión básica solidaria, pero con gradualidad luego de que el viernes los diputados aprobaran un alza del 50 por ciento.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Siete jóvenes de la Mesa Rural de Aysén realizaron gira tecnológica en Punta Arenas y Puerto Natales</title>

      <description>Visita se originó tras la conformación de la Mesa de Jóvenes Rurales de la Patagonia en el mes de mayo.</description>
      </item></news>