<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC pide a empresarios "meter las manos en los bolsillos y que duela" para salir de la crisis</title>

      <description>Alfonso Swett, líder del gran empresariado, reconoció que "sabemos que tenemos que agrandar nuestros corazones". El gremio se reunió de manera extraordinaria para analizar la crisis social del país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Andrade: Si el Gobierno quiere votar la reintegración o la flexibilidad laboral quiere decir que no entendió nada</title>

      <description>El ex ministro del Trabajo, Osvaldo Andrade (PS), aseguró que si el Gobierno pretende avanzar con la reintegración en la reforma tributaria y con la flexibilidad laboral significa que La Moneda no ha entendido nada de la actual protesta social.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Hacienda: No botaré a la basura la reintegración tributaria</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, quien este lunes asumió su cargo tras el cambio de gabinete realizado por Sebastián Piñera, afirmó que "tenemos que tener la calma para pensar en el largo plazo cuál es el sistema tributario que queremos, cuál es el sistema tributario de cara al siglo XXI", al explicar en Cooperativa lo que serán los lineamientos de su gestión.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Ignacio Briones: Si no somos capaces de recuperar la inversión, va en contra de la agenda social</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sostuvo en El Diario de Cooperativa que la crisis social y las consecuencias que ha traído en las principales ciudades de Chile obligará a "sincerar" las cifras de crecimiento y que "si no somos capaces de recuperar la inversión, el próximo año vamos a tener un resultado que vamos a lamentar" y que va en contra de la agenda social propuesta por el Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Briones: Debemos pensar en el largo plazo el sistema tributario que queremos</title>

      <description>Ignacio Briones afirmó en Cooperativa que "pretendo juntarme con la oposición en los próximos días, precisamente para entender en qué punto estamos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma previsional y tributaria: Los principales desafíos del nuevo gabinete económico</title>

      <description>"Hay un antes y un después con lo que ha pasado en Chile y uno no puede seguir haciendo lo mismo", dijo el nuevo titular de Hacienda, Ignacio Briones. Reiteró que su intención es llamar al diálogo para solucionar la crisis.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Banco Mundial señaló que Chile falló en sus políticas inclusivas</title>

      <description>Martín Rama, economista del organismo, aseguró que "los eventos de Chile nos recuerdan que las soluciones requieren un poquito más de análisis".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Comercio de Santiago estimó en 1.400 millones de dólares las pérdidas por manifestaciones</title>

      <description>El gerente general de la Cámara de Comercio de Santiago (CCS), Carlos Soublette, dio a conocer las cifras preliminares de las pérdidas que sufrieron las empresas asociadas al gremio, las que se estima en 1.400 millones de dólares. En específico, Soublette apuntó a que 500 millones de dólares fueron pérdidas en los negocios y 900 millones de dólares en daños estructurales. "Nos preocupa que la seguridad permita que el comercio se pare rápidamente de nuevo", dijo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente de la CPC calificó como "un problema sistémico" la crisis que se vive en Chile</title>

      <description>El presidente de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC), Alfonso Swett, participó de la jornada de diálogo que realizó el Ministerio de Desarrollo Social para abordar la crisis social del país, donde apuntó que esta situación "es un problema sistémico" que debe ser abordado en su totalidad y no "punto por punto".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:46:00 GMT</pubDate>
      <title>El comercio de Chile calcula pérdidas por más de 1.400 millones de dólares</title>

      <description>El sector estima que los locales afectados por incendios, saqueos o destrozos superan los 25 mil. La CCS, que representa a los principales comercios del país, cifra en 900 millones de dólares los daños en destrozos y en otros 500 millones la falta de ventas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Pensiones: Mario Desbordes dice que el Gobierno debe abrirse "incluso al reparto"</title>

      <description>El presidente de RN afirmó que la reforma previsional se debe abordar "no sólo con los ojos de la centroderecha". "Es un tema que yo no habría planteado hace tres meses, pero hoy día digo sí", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Supermercados: Un 70 por ciento de los locales a nivel nacional están operando</title>

      <description>Los grandes negocios que están funcionando tienen horarios especiales y restricciones de acceso, dependiendo de sus ubicaciones. En el comercio detallista advierten estar lejos de regresar a la "normalidad" y dicen que con el paro de camioneros podrían tener problemas para abastecerse.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma a las pensiones: Gobierno aumentó a 5 por ciento la cotización adicional</title>

      <description>El proyecto original contemplaba cuatro por ciento, a cargo del empleador. El Mandatario además firmó el proyecto que aumenta en 20 por ciento la pensión básica solidaria.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación de Ferias Libres: "Seguiremos atendiendo para no desabastecer a la población"</title>

      <description>El presidente de la Asociación de Ferias Libres, Froilán Flores, indicó en El Diario de Cooperativa que van a seguir atendiendo y que están movilizándose para no desabastecer a la población. El dirigente además expresó que es necesario cambiar la Constitución y tratar los temas de desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La mirada económica de las demandas sociales</title>

      <description>En Peso a Peso, el periodista Roberto Saa explicó que algunas demandas ciudadanas, como la eliminación del impuesto específico y la petición de "No+TAG", pueden generar un efecto contrario al deseado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Banca chilena reportó ganancias por 2.700 millones de dólares en el tercer trimestre</title>

      <description>Las utilidades de los bancos tuvieron un alza de 12 por ciento en septiembre respecto al mes anterior. A nivel desagregado, el Banco de Chile mantiene el primer lugar con ganancias de 445 millones de dólares en septiembre y le sigue Santander.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Cepal sindicó a las privatizaciones en Chile como origen de las protestas</title>

      <description>La directora ejecutiva del organismo, Alicia Bárcena, atribuyó la crisis social al modelo neoliberal y privatizador del país. La funcionaria de la ONU también arremetió contra las declaraciones de algunos ministros de Piñera que demostraron "trato desigual" e hicieron "estallar" la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Iván Flores por agenda del Gobierno: La reforma tributaria murió</title>

      <description>El presidente de la Cámara de Diputados, Iván Flores (DC), aseguró en Lo Que Queda del Día que, ante la crisis social que vive el país, no se debe seguir con el proyecto de reforma tributaria impulsado por el gobierno de Sebastián Piñera</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Lagos Weber: Suspensión de APEC y COP25 es un acto de realismo</title>

      <description>El senador PPD dijo entender las razones del Gobierno, pese a que la decisión "tiene un fuerte costo para nuestra política exterior". "Nadie puede decir que es una buena noticia", sostuvo José Miguel Insulza (PS).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda confía en futuro económico si se "logra la tranquilidad"</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones aseguró que está "optimista" respecto a lo que pueda pasar adelante si es que se recupera la "normalidad". Economista apuntó a cambio en la imagen del país para explicar vaivenes de la Bolsa.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate>
      <title>EE.UU. espera cerrar acuerdo con China pese a cancelación de la APEC en Chile</title>

      <description>"Esperamos finalizar la fase uno del acuerdo comercial histórico con China en el mismo lapso de tiempo", confirmó la Casa Blanca.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsa de Santiago cae con fuerza tras cancelación de la APEC y COP25</title>

      <description>El índice bursátil retrocedió un 3,02 por ciento luego que el Presidente Sebastián Piñera cancelara las cumbres que se realizarían en el país. El dólar, en tanto, cotiza a 738 pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente Piñera descartó realizar la APEC y la COP25 en Chile</title>

      <description>"Sentimos y lamentamos profundamente los problemas y los inconvenientes que esta decisión va a significar", dijo el Mandatario. Las cumbres traerían a grandes líderes mundiales en noviembre y diciembre próximos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:52:00 GMT</pubDate>
      <title>El problema de las pymes: Apoyan demandas sociales, pero acusan pérdidas millonarias</title>

      <description>Pese a que aseguran que apoyan las demandas sociales, las pequeñas y medianas empresas reconocen que han sufrido pérdidas millonarias debido a las movilizaciones que han afectado al país durante las últimas semanas. El Gobierno informó que ayudará a estas pymes. Escucha sus historias en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:08:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC por reintegración: Lo que pudimos ver antes, es muy distinto a lo que vemos ahora</title>

      <description>Alfonso Swett aludió a que este cambio en su postura se debe a la crisis social que se mantiene en el país. "La forma en que tenemos que conducirnos es no mirando por el espejo retrovisor, sino mirando por el parabrisas", puntualizó.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Fedetur: Cancelación de cumbres son un gran revés para la industria</title>

      <description>Helen Kouyoumdjian, Vicepresidenta Ejecutiva de Fedetur, admitió en Cooperativa que la cancelación de las cumbres APEC y COP25, que tendrían a Chile como sede en noviembre y diciembre respectivamente, son un "gran revés para la industria". "Estos eventos iban a beneficiar a toda la industria, desde el hostal más pequeño a la cadena más lujosa", indicó.</description>
      </item></news>