<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC pide a empresarios "meter las manos en los bolsillos y que duela" para salir de la crisis</title>

      <description>Alfonso Swett, líder del gran empresariado, reconoció que "sabemos que tenemos que agrandar nuestros corazones". El gremio se reunió de manera extraordinaria para analizar la crisis social del país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Andrade: Si el Gobierno quiere votar la reintegración o la flexibilidad laboral quiere decir que no entendió nada</title>

      <description>El ex ministro del Trabajo, Osvaldo Andrade (PS), aseguró que si el Gobierno pretende avanzar con la reintegración en la reforma tributaria y con la flexibilidad laboral significa que La Moneda no ha entendido nada de la actual protesta social.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Hacienda: No botaré a la basura la reintegración tributaria</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, quien este lunes asumió su cargo tras el cambio de gabinete realizado por Sebastián Piñera, afirmó que "tenemos que tener la calma para pensar en el largo plazo cuál es el sistema tributario que queremos, cuál es el sistema tributario de cara al siglo XXI", al explicar en Cooperativa lo que serán los lineamientos de su gestión.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Ignacio Briones: Si no somos capaces de recuperar la inversión, va en contra de la agenda social</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sostuvo en El Diario de Cooperativa que la crisis social y las consecuencias que ha traído en las principales ciudades de Chile obligará a "sincerar" las cifras de crecimiento y que "si no somos capaces de recuperar la inversión, el próximo año vamos a tener un resultado que vamos a lamentar" y que va en contra de la agenda social propuesta por el Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Briones: Debemos pensar en el largo plazo el sistema tributario que queremos</title>

      <description>Ignacio Briones afirmó en Cooperativa que "pretendo juntarme con la oposición en los próximos días, precisamente para entender en qué punto estamos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma previsional y tributaria: Los principales desafíos del nuevo gabinete económico</title>

      <description>"Hay un antes y un después con lo que ha pasado en Chile y uno no puede seguir haciendo lo mismo", dijo el nuevo titular de Hacienda, Ignacio Briones. Reiteró que su intención es llamar al diálogo para solucionar la crisis.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Banco Mundial señaló que Chile falló en sus políticas inclusivas</title>

      <description>Martín Rama, economista del organismo, aseguró que "los eventos de Chile nos recuerdan que las soluciones requieren un poquito más de análisis".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Comercio de Santiago estimó en 1.400 millones de dólares las pérdidas por manifestaciones</title>

      <description>El gerente general de la Cámara de Comercio de Santiago (CCS), Carlos Soublette, dio a conocer las cifras preliminares de las pérdidas que sufrieron las empresas asociadas al gremio, las que se estima en 1.400 millones de dólares. En específico, Soublette apuntó a que 500 millones de dólares fueron pérdidas en los negocios y 900 millones de dólares en daños estructurales. "Nos preocupa que la seguridad permita que el comercio se pare rápidamente de nuevo", dijo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente de la CPC calificó como "un problema sistémico" la crisis que se vive en Chile</title>

      <description>El presidente de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC), Alfonso Swett, participó de la jornada de diálogo que realizó el Ministerio de Desarrollo Social para abordar la crisis social del país, donde apuntó que esta situación "es un problema sistémico" que debe ser abordado en su totalidad y no "punto por punto".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:46:00 GMT</pubDate>
      <title>El comercio de Chile calcula pérdidas por más de 1.400 millones de dólares</title>

      <description>El sector estima que los locales afectados por incendios, saqueos o destrozos superan los 25 mil. La CCS, que representa a los principales comercios del país, cifra en 900 millones de dólares los daños en destrozos y en otros 500 millones la falta de ventas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Pensiones: Mario Desbordes dice que el Gobierno debe abrirse "incluso al reparto"</title>

      <description>El presidente de RN afirmó que la reforma previsional se debe abordar "no sólo con los ojos de la centroderecha". "Es un tema que yo no habría planteado hace tres meses, pero hoy día digo sí", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Supermercados: Un 70 por ciento de los locales a nivel nacional están operando</title>

      <description>Los grandes negocios que están funcionando tienen horarios especiales y restricciones de acceso, dependiendo de sus ubicaciones. En el comercio detallista advierten estar lejos de regresar a la "normalidad" y dicen que con el paro de camioneros podrían tener problemas para abastecerse.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma a las pensiones: Gobierno aumentó a 5 por ciento la cotización adicional</title>

      <description>El proyecto original contemplaba cuatro por ciento, a cargo del empleador. El Mandatario además firmó el proyecto que aumenta en 20 por ciento la pensión básica solidaria.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación de Ferias Libres: "Seguiremos atendiendo para no desabastecer a la población"</title>

      <description>El presidente de la Asociación de Ferias Libres, Froilán Flores, indicó en El Diario de Cooperativa que van a seguir atendiendo y que están movilizándose para no desabastecer a la población. El dirigente además expresó que es necesario cambiar la Constitución y tratar los temas de desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La mirada económica de las demandas sociales</title>

      <description>En Peso a Peso, el periodista Roberto Saa explicó que algunas demandas ciudadanas, como la eliminación del impuesto específico y la petición de "No+TAG", pueden generar un efecto contrario al deseado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Banca chilena reportó ganancias por 2.700 millones de dólares en el tercer trimestre</title>

      <description>Las utilidades de los bancos tuvieron un alza de 12 por ciento en septiembre respecto al mes anterior. A nivel desagregado, el Banco de Chile mantiene el primer lugar con ganancias de 445 millones de dólares en septiembre y le sigue Santander.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Cepal sindicó a las privatizaciones en Chile como origen de las protestas</title>

      <description>La directora ejecutiva del organismo, Alicia Bárcena, atribuyó la crisis social al modelo neoliberal y privatizador del país. La funcionaria de la ONU también arremetió contra las declaraciones de algunos ministros de Piñera que demostraron "trato desigual" e hicieron "estallar" la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Iván Flores por agenda del Gobierno: La reforma tributaria murió</title>

      <description>El presidente de la Cámara de Diputados, Iván Flores (DC), aseguró en Lo Que Queda del Día que, ante la crisis social que vive el país, no se debe seguir con el proyecto de reforma tributaria impulsado por el gobierno de Sebastián Piñera</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Lagos Weber: Suspensión de APEC y COP25 es un acto de realismo</title>

      <description>El senador PPD dijo entender las razones del Gobierno, pese a que la decisión "tiene un fuerte costo para nuestra política exterior". "Nadie puede decir que es una buena noticia", sostuvo José Miguel Insulza (PS).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda confía en futuro económico si se "logra la tranquilidad"</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones aseguró que está "optimista" respecto a lo que pueda pasar adelante si es que se recupera la "normalidad". Economista apuntó a cambio en la imagen del país para explicar vaivenes de la Bolsa.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate>
      <title>EE.UU. espera cerrar acuerdo con China pese a cancelación de la APEC en Chile</title>

      <description>"Esperamos finalizar la fase uno del acuerdo comercial histórico con China en el mismo lapso de tiempo", confirmó la Casa Blanca.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsa de Santiago cae con fuerza tras cancelación de la APEC y COP25</title>

      <description>El índice bursátil retrocedió un 3,02 por ciento luego que el Presidente Sebastián Piñera cancelara las cumbres que se realizarían en el país. El dólar, en tanto, cotiza a 738 pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente Piñera descartó realizar la APEC y la COP25 en Chile</title>

      <description>"Sentimos y lamentamos profundamente los problemas y los inconvenientes que esta decisión va a significar", dijo el Mandatario. Las cumbres traerían a grandes líderes mundiales en noviembre y diciembre próximos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:52:00 GMT</pubDate>
      <title>El problema de las pymes: Apoyan demandas sociales, pero acusan pérdidas millonarias</title>

      <description>Pese a que aseguran que apoyan las demandas sociales, las pequeñas y medianas empresas reconocen que han sufrido pérdidas millonarias debido a las movilizaciones que han afectado al país durante las últimas semanas. El Gobierno informó que ayudará a estas pymes. Escucha sus historias en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:08:00 GMT</pubDate>
      <title>CPC por reintegración: Lo que pudimos ver antes, es muy distinto a lo que vemos ahora</title>

      <description>Alfonso Swett aludió a que este cambio en su postura se debe a la crisis social que se mantiene en el país. "La forma en que tenemos que conducirnos es no mirando por el espejo retrovisor, sino mirando por el parabrisas", puntualizó.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Fedetur: Cancelación de cumbres son un gran revés para la industria</title>

      <description>Helen Kouyoumdjian, Vicepresidenta Ejecutiva de Fedetur, admitió en Cooperativa que la cancelación de las cumbres APEC y COP25, que tendrían a Chile como sede en noviembre y diciembre respectivamente, son un "gran revés para la industria". "Estos eventos iban a beneficiar a toda la industria, desde el hostal más pequeño a la cadena más lujosa", indicó.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:46:00 GMT</pubDate>
      <title>El 57% de los chilenos se declara de clase media</title>

      <description>Así lo mostró la Encuesta Nacional Bicentenario realizada por la Universidad Católica.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Comercio de Valparaíso: Estamos en un tsunami y algunos no saldremos</title>

      <description>El presidente de la Cámara Regional de Comercio y Turismo de Valparaíso, Marco Brauchi, habló con Cooperativa y aseguró que la economía de la zona “está en un tsunami” debido a las manifestaciones y actos de vandalismo: "Algunos no podremos salir y otros lo haremos con muchas dificultades".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Comercio penquista advierte posibles despidos ante saqueos y protestas en la ciudad</title>

      <description>Hay 120 locales afectados. Este lunes intentarán continuar operando.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Ahora es Hora: Cómo superar la desigualdad en Chile</title>

      <description>En Ahora es Hora conversamos, este sábado, con el economista y ex tesorero general de la República Hernán Frigolett (PS), acerca de los motivos que detonaron el estallido social en el país, y cuáles son los caminos a seguir para afrontar el descontento producido por la desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Germán Dastres: Muchas pymes no son capaces de pagar 500 mil pesos</title>

      <description>El presidente de Conapyme, Germán Dastres, habló este sábado con Cooperativa y aseguró que, si bien valora la idea de subir el sueldo mínimo a 500 mil pesos, muchas empresas del sector no son capaces de pagar esa cantidad. Dijo además que 40 mil locales han sido vandalizados durante la ola de movilización social.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme: Hay 40 mil locales afectados por el vandalismo</title>

      <description>"La gente que más ha sufrido es la que los tiene en la calle, porque está más expuesta", dijo a Cooperativa Germán Dastres. Dijo que el sector considera "una gran iniciativa" el sueldo mínimo de 500 mil pesos, pero que muchas empresas pequeñas es impagable.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda: Es indispensable dar señales potentes para reactivar la inversión</title>

      <description>"La situación económica es complicada", dijo el nuevo jefe de la billetera fiscal, Ignacio Briones. La Cámara de Diputados definirá mañana su tabla para la semana, buscando "colocar proyectos que le hagan sentido a la ciudadanía".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Viticultores de Villa Alegre: Trabajamos bajo el costo de producción</title>

      <description>Pablo Navarrete, presidente de los viticultores de Villa Alegre y Loncomilla (Provincia de Linares, Región del Maule) comentó en Cooperativa la crítica situación que vive la industria del vino: aseguró que la mayoría trabaja "bajo el costo de producción".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: Las "fake news" sobre el sistema de pensiones</title>

      <description>Este lunes en Peso a Peso de Cooperativa, el periodista Roberto Saa analizó las medidas económicos que ha anunciado el Gobierno para enfrentar las demandas de la ciudadanía, en el marco de la crisis social que vive el país. El establecimiento de un sueldo mínimo garantizado y mejoras en las pensiones básicas solidarias, son algunas de ellas. Además, desmontó dos "fake news" que se difunden en redes sociales en torno al cuestionado sistema previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra del Trabajo: Las pensiones son el tema más importante para la mayoría de chilenos</title>

      <description>María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre las propuestas del Gobierno en materia laboral y previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>La actividad económica creció 3% en septiembre, mes pre-protestas</title>

      <description>El nuevo ministro de Hacienda, Ignacio Briones, ya ha adelantado que el Imacec de octubre podría ser cero o negativo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Barrio Franklin advierte posibles despidos ante paralización tras crisis social</title>

      <description>Por más intentos que hace, el pequeño comercio aún no logra reactivarse luego de la paralización que ha vivido el país durante más de dos semanas, tras el estallido social que comenzó el viernes 18 de octubre. En el Barrio Franklin, por ejemplo, Liliana Agüero, presidenta del Comité de Seguridad, dijo que la situación es insostenible y advirtió que pueden haber despidos en las próximas dos semanas si siguen las bajas ventas. "Conversando con los vecinos locatarios el paso a seguir, si es que esto siguen en la misma situación, se traduce en despidos", señaló la propietaria de una óptica Novolent. En el Barrio Lastarria, en tanto, los ingresos han caído hasta un 60 por ciento. Revisa el informe del periodista Francisco Becerra. </description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Hasta con "Chicago Boys": Ministro de Hacienda se reunió con economistas en medio de la crisis</title>

      <description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, se reunió este domingo con una decena de economistas para recoger sus inquietudes y preocupaciones frente al actual escenario que enfrenta el país. Junto a Sebastián Claro, Cecilia Cifuentes, Luis Felipe Lagos, Rodrigo Vergara, Paola Assael, Klaus Schmidt-Hebbel, Vittorio Corbo, Arturo Cifuentes, y los "Chicago Boys" Hernán Cheyre y Rolf Luders, el titular abordó el proyecto de Modernización Tributaria (MT), medidas para reactivar la inversión e iniciativas de alivio para las pymes, entre otros temas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
      <title>McDonald's despidió a su CEO por romance con una empleada</title>

      <description>Steve Easterbrook admitió haber cometido "un error" tras violar el código de conducta interna. Fue reemplazado de inmediato por Chris Kempczinski, responsable de las operaciones en EEUU.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra Zaldívar por 40 horas: Creo que sería muy negativo para el país</title>

      <description>La ministra del Trabajo María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre la crisis social, las demandas y las propuestas del Gobierno. Además, dijo que el proyecto de 40 horas que se tramita en el Congreso sería muy negativo para el país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Un 24% de deudores tienen créditos que superan seis veces su ingreso mensual</title>

      <description>El presidente del Banco Central. Mario Marcel, advirtió que el bajo crecimiento puede agravar el escenario. En los sectores de menores ingresos las deudas corresponden, en su mayor parte, a créditos de consumo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 20:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Proyecto 40 Horas: Comisión del Trabajo aprobó gradualidad</title>

      <description>Las pymes deberán aplicar la medida en un plazo de cinco años y las grandes empresas en uno.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Uno de cada tres supermercados del país está cerrado</title>

      <description>Hay 370 locales que se encuentran sin funcionar por saqueos, incendios o por ambas situaciones. Las empresas están evaluando los daños.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Agenda social: UDI propone que "ingreso mínimo garantizado" supere los 350 mil pesos</title>

      <description>"Tenemos que hacer un esfuerzo por satisfacer las demandas ciudadanas", señaló Jacqueline van Rysselberghe. En La Moneda también se habló hoy de nueva Constitución, y Karla Rubilar perfiló una preferencia por cambios procesados en el Congreso.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Colusión de los pollos: Grandes cadenas de supermercados piden rebajar o anular multa</title>

      <description>El TDLC impuso multas a Cencosud, Walmart y SMU que, sumadas, alcanzan los 8.000 millones de pesos. Además, Conadecus y Odecu pidieron que se eleven las sanciones y se sumen a estas las empresas de proveedores.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme: Son decepcionantes las medidas que está tomando el Gobierno</title>

      <description>El asesor económico de Conapyme, Enrique Román, conversó con Una Nueva Mañana a propósito del programa "Levantemos tu Pyme" que presentó el Gobierno para reactivar el pequeño comercio. El economista aseguró que son "decepcionantes" las medidas que está tomando el Ejecutivo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 18:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno anunció medidas para ayudar a las pymes afectadas por la crisis</title>

      <description>Según el Ministerio de Economía, hay cerca de 6.800 micro, pequeñas y medianas empresas golpeadas por el vandalismo y las menores ventas. El plan "Levantemos Tu Pyme" facilitará créditos y subsidios y creará campañas para incentivar la compra en este sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuerte golpe a la economía: Hacienda derriba proyecciones de crecimiento para 2019 y 2020</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones estimó un 2% por ciento para este año y 2,3 para el próximo, con un recorte de un punto porcentual. Los números están influidos por la explosión de protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores de ENAP se suman al llamado a paro, pero aseguran abastecimiento</title>

      <description>"Nadie se va a quedar sin combustible, pero hacemos votos para llamar al diálogo", remarcó el gremio. La paralización está programada para el próximo martes 12 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía se reunirá con pescadores del Maule para discutir sus demandas</title>

      <description>La cita de Lucas Palacios y los artesanales está agendada para el próximo 21 de noviembre en Santiago. El petitorio del sector incluye una pensión de viudez, una rebaja a los combustibles y el término de la pesca de arrastre, entre otras exigencias.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Pymes afectadas por la crisis buscan recuperarse con la ayuda del Gobierno</title>

      <description>El Gobierno estima en cerca de 6.800 las micro, pequeñas y medianas empresas que se han visto afectadas por acto vandálicos durante la crisis social que vive el país. Por ello, presentó ayer el plan "Levantemos Tu Pyme", tendiente a ayudarlas a salir a adelante. ¿Cómo recibieron el anuncio? Algunas piden mayor información, mientras que unas valoran la actitud del Ejecutivo y otras plantean sus dudas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:16:00 GMT</pubDate>
      <title>"Decepcionado": Timonel DC lamentó acuerdo del Gobierno y la oposición por reforma tributaria</title>

      <description>"Marca un antes y un después", señaló Fuad Chahín, quien recibió fuertes críticas por negociar con el Ejecutivo antes del estallido de la crisis. Senadores de la oposición destacaron haber logrado que Hacienda cambiara el "eje" de la propuesta, en el marco de un "borrador de entendimiento".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: El impacto de la protesta social sobre la pequeña y mediana empresa</title>

      <description>Este miércoles en Peso a Peso de Cooperativa, el periodista Roberto Saa comentó los problemas que ha debido enfrentar la pequeña y mediana empresa a raíz de las manifestaciones sociales. El Gobierno ya anunció medidas de apoyo, especialmente para el pequeño comercio vandalizado,</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Briones: El Presupuesto 2020 tendrá "mayor gasto, pero con responsabilidad"</title>

      <description>El titular de Hacienda destacó el borrador de entendimiento con la oposición para la reforma tributaria. Afirmó que el proyecto ayudará a abordar "las necesidades más urgentes", pero cuidando "que las soluciones de hoy no sean problemas más graves mañana".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 10:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Las dos fórmulas que estudia el Gobierno para aumentar las pensiones</title>

      <description>La transferencia intergeneracional y un seguro para la cuarta edad son dos eventuales propuestas que forman parte de las conversaciones con la oposición. De llegar a concretarse, implicarían cambios significativos al sistema de capitalización individual y un avance a uno mixto.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 05:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Makeplace: El comercio debe unirse para salir a flote o estamos fritos</title>

      <description>Fernando Rojas, vocero del portal Makeplace.cl - el primer gran retail colaborativo que une a emprendedores y locales comerciales, proveedores de productos e inversionistas-, conversó con Cooperativa en Ruta sobre la iniciativa #YoApoyoALaPyme, que busca ir en ayuda de las pequeñas y medianas empresas que han sido afectadas estas semanas de movilizaciones, "para que las pymes que no tienen la posibilidad de vender en el comercio electrónico lo puedan hacer y, de esta manera, retomen las ventas". "Cualquier emprendedor o pyme que tenga su negocio debidamente formalizado puede acceder a esta plataforma, esta nueva forma de trabajo, como tanto lo necesitamos", detalló.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 05:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial entre China y EEUU benefició a la UE, México y Taiwán</title>

      <description>La caída del 25 % de las exportaciones chinas a Estados unidos produjo un aumento de las ventas de otros países a compradores estadounidenses, según un informe de la ONU. El reporte, elaborado por la Conferencia sobre Comercio y Desarrollo, calcula que el conflicto arancelario ocasionó al gigante asiático unas pérdidas de 35.000 millones de dólares.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 00:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda confirmó "borrador de entendimiento" con la oposición por reforma tributaria</title>

      <description>"Estamos esperanzados de que podamos llegar a cerrar un marco de entendimiento formal en las próximas horas", dijo el ministro Ignacio Briones.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía: El Estado no es buen pagador y eso no puede ser</title>

      <description>"El Estado no se puede estar financiando con pequeñas y medianas empresas, así que eso también es algo que estamos trabajando", sostuvo Lucas Palacio. El secretario de Estado también reveló que "vamos a favorecer la contratación, la compra de bienes y servicios de Pymes".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía: El Estado buscará pagarle más rápido a las pequeñas y medianas empresas</title>

      <description>En conversación con Lo que Queda del Día, el ministro de Economía, Lucas Palacios, señaló que el Estado buscará pagarle más rápido a las pequeñas y medianas empresas, ya que "el Estado no es buen pagador, es de los malos pagadores, y eso no pude ser. El Estado no se puede estar financiando con pequeñas y medianas empresas".</description>
      </item></news>