<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Karol Lucero respondió en un extenso video a los que lo insultan y llaman "degenerado"</title>

      <description>El animador se enfrentó a sus críticos e incluso encaró al Presidente Sebastián Piñera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:46:00 GMT</pubDate>
      <title>HBO decidió cancelar precuela de "Game of Thrones" con Naomi Watts</title>

      <description>Desde la cadena no se han referido a la decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigenta destrozó a los políticos en vivo: "No me hables como que soy idiota"</title>

      <description>"No están escuchando nada. No están entendiendo lo que está pasando en la calle", dijo Soledad Mella.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Suspenden show de Inti Illimani junto a Jorge Baradit</title>

      <description>Se realizará el 14 de noviembre en Chillán.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Márquez: Cuesta entender que Carabineros no pueda mantener el órden público sin infringir los DDHH</title>

      <description>El líder de Illapu, Roberto Márquez, visitó el estudio de Una Nueva Mañana para contar detalles de la reedición de "El derecho de vivir en paz" de Víctor Jara, en donde participa con diversos artistas. El músico además habló del rol de Carabineros en las manifestaciones. "Cuesta mucho entender que Fuerzas Especiales no puedan mantener el orden público sin infringir los derechos humanos", aseguró Márquez.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Márquez: "La música dulcifica cualquier mal momento que se puede estar viviendo"</title>

      <description>Roberto Márquez conversó con Una Nueva Mañana sobre la reedición de "El derecho de vivir en paz", de Víctor Jara, que grabó junto a diversos artistas. El músico agradeció la iniciativa de un par de jóvenes y aseguró que la canción es el reflejo de las demandas de las personas en las calles.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate>
      <title>La pregunta de Daniel Stingo a la ministra Rubilar para entender la violencia desatada en las calles</title>

      <description>El abogado planteó que el mensaje del Presidente Piñera pudo haber enfurecido a algunas personas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Shows de Luciano Pereyra cambiaron de fecha</title>

      <description>se realizará el próximo jueves 5 de diciembre</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Jason Momoa, a ciegas con Apple TV+ en "See"</title>

      <description>La serie habla de un oscuro futuro en el que una humanidad ciega ha perdido por completo la capacidad de ver.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Salvatore Adamo continúa su gira por el país</title>

      <description>El cantautor italo-belga se presentará Valparaíso, Chillán y San Francisco de Mostazal.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Blondie realizará el evento "Bailar y Ayudar"</title>

      <description>Reunirán alimento de perros y gatos para agrupación "Patitas Callejeras".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Comienza el proceso de devolución de entradas para Serrat y Sabina</title>

      <description>El show de los españoles se iba a realizar este martes, pero fue cancelado debido a la situación social de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate>
      <title>No van más: Creadores de "Game of Thrones" abandonan nueva saga de "Star Wars"</title>

      <description>David Benioff y D.B. Weiss preparaban una nueva trilogía. La principal razón de la salida del par es la falta de tiempo debido a su compromiso con Netflix, compañía con la que firmaron un lucrativo acuerdo global en agosto.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Los espectáculos cancelados, reprogramados y sin modificaciones en Chile</title>

      <description>Algunos conciertos y eventos fueron suspendidos hasta 2020. También hubo modificaciones en los estrenos de cine.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:17:00 GMT</pubDate>
      <title>"Es imposible volver a la normalidad": El mensaje de Jean Philippe Cretton y Camila Recabarren</title>

      <description>Los animadores regresaron a su programa televisivo hablando sobre los movimientos sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Ewan McGregor presenta "Doctor Sleep", la secuela de "The Shining"</title>

      <description>"Doctor Sleep" es la adaptación al cine de la novela homónima que Stephen King publicó en 2013.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Ricky Martin anunció el nacimiento de su cuarto hijo, Renn Martin-Yosef</title>

      <description>Publicó la noticia en su cuenta de Instagram.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:45:00 GMT</pubDate>
      <title>HBO confirmó serie precuela de "Game of Thrones"</title>

      <description>"House of the Dragon", el primer "spin-off" de "GOT", se centrará en la historia de la Casa Targaryen, informó este martes la cadena. Este nuevo show está inspirado en el libro "Fire &amp; Blood" (2018).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:41:00 GMT</pubDate>
      <title>"Puma" Rodríguez sobre Chile: El comunismo jamás permitirá la prosperidad</title>

      <description>El cantante, recordado por su "hay que escuchar la voz del pueblo" en Viña '88, se refirió a la crisis social chilena.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Viralizan reacción de Rafael Cavada a insulto en vivo contra Karol Lucero</title>

      <description>El periodista fue destacado en redes sociales por informar en plena marcha.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Faith No More publicó mensaje en apoyo a las movilizaciones en Chile</title>

      <description>La banda ocupó sus redes sociales para manifestar su apoyo con la causa que oviliza al país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Show gratuito "Todas las voces" agotó sus entradas</title>

      <description>Quique Neira, Denise Rosenthal, Moral Distraída y La Pozze Latina encabezan la lista de artistas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:29:00 GMT</pubDate>
      <title>El comentario de Carla Zunino por el actuar de Carabineros que generó rechazo en redes</title>

      <description>La periodista se refirió a la forma en que dispersaron la marcha pacífica de educadoras.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Óscar Isaac trabajará con Paul Schrader en la cinta "The Card Counter"</title>

      <description>"The Card Counter" tendrá a Schrader como realizador y guionista.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:53:00 GMT</pubDate>
      <title>La Polla Records celebrará sus 40 años con concierto en Chile</title>

      <description>Ya tienen fecha y lugar para el regreso</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:29:00 GMT</pubDate>
      <title>My Chemical Romance confirmó su regreso a los escenarios</title>

      <description>Los fanáticos han celebrado la noticia</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Medios estadounidenses anuncian reunión de Rage Against The Machine</title>

      <description>La banda tendría todo listo para volver a los escenarios</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Alex Anwandter estrenó su nueva canción inspirada en el movimiento social</title>

      <description>El video incorpora imágenes reales de las protestas en Chile</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Canal 13 y TVN anuncian cambios en su estructura organizacional</title>

      <description>Ambos canales informaron a través de comunicados.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Rostros de la escena humorística se reunirán en evento gratuito ‘Comediantxs en marcha’</title>

      <description>Domingo 3 de noviembre</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Chile no se rinde, el cacerolazo cultural que prepara Quilicura</title>

      <description>Se suma a los eventos de este fin de semana largo</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Roger Waters envió apoyo a los chilenos con cacerolazo de un minuto</title>

      <description>Dedicó palabras a Chile</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Teletón confirmó su edición 2019</title>

      <description>La realización se mantiene para el 29 y 30 de noviembre. La meta de este año son 32.800 millones de pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Stranger Things 4 sumará nuevos personajes</title>

      <description>La nueva temporada trae más novedades</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Avello pidió ayuda a Donald Trump para solucionar la crisis en Chile con irónico video</title>

      <description>Fue ampliamente aplaudido en la red</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Stefan Kramer por estallido social: Veo un despertar y quiero ser parte de ese despertar</title>

      <description>El comediante dijo a Cooperativa que ve "una gran oportunidad de poder construir algo increíble y con mayor igualdad" en Chile.  El imitador también se refirió a la petición de una nueva Constitución: "Hay que quitarle el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo desde el cariño, el buen diálogo".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Jorge Alís: Lo que me parece precioso es que todos nos estamos escuchando</title>

      <description>El argentino fue parte del evento "Comediantes en marcha", que congregó a cerca de cuatro mil personas en el Zócalo de Recoleta.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:17:00 GMT</pubDate>
      <title>La nueva rutina de Stefan Kramer en que imitó a Piñera y se rió de las burlas a Karol Lucero</title>

      <description>El humorista Stefan Kramer participó de una actividad gratuita que reunió a decenas de comediantes en Recoleta, con breves rutinas sobre la contingencia nacional. En el caso del reconocido imitador, un momento se volvió viral en redes sociales, pues se caracterizó como el Presidente Piñera y hasta se refirió a los repetidos insultos contra Karol Lucero.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Kramer y nueva Constitución: Hay que quitarse el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo</title>

      <description>El imitador Stefan Kramer formó parte del evento "Comediantes en Marcha", un evento de humoristas realizado en Recoleta en apoyo a las movilizaciones sociales. Tras realizar su actuación, comentó la posibilidad de construir una nueva Constitución, sobretodo por el hecho de que la actual había sido escrita en dictadura. "Por como se dio, por como se escribió, por la época de mucho dolor, hay que quitarse el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo. Desde el cariño, desde el buen diálogo", señaló el imitador.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 19:18:00 GMT</pubDate>
      <title>KISS confirma concierto de despedida en Chile para mayo de 2020</title>

      <description>Los fanáticos del rock celebran la noticia</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Exposición fotográfica que destaca la belleza del planeta llega por primera vez a Chile</title>

      <description>Desde el 7 al 17 de noviembre</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Hempress Sativa pospone su concierto debut en Chile</title>

      <description>La joven jamaiquina iba a presentarse el 7 de noviembre en Club Subterráneo</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Antonio Banderas ganó el premio al mejor actor en los Hollywood Film Awards</title>

      <description>"Dolor y gloria", una de las cintas más aplaudidas de 2019 a nivel mundial.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Actriz Adèle Haenel acusó al director Christophe Ruggia de acoso sexual</title>

      <description>La actriz afirma que sufrió "tocamientos" y "acoso sexual".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Joaquín Sabina y Joan Manuel Serrat en Argentina, con el show que en Chile no pudieron concretar</title>

      <description>El estallido social impidió que Joaquín Sabina y Joan Manuel Serrat se presentaran en Chile con la gira “No hay dos sin tres”, la que sí tuvo su exitoso paso por Argentina, en el estadio Movistar Arena en Buenos Aires. La devolución de boleto para los chilenos comienza este lunes 4 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Falleció el astrólogo puertorriqueño Walter Mercado, "ícono" latino en EE.UU.</title>

      <description>El también actor y bailarín se encontraba internado en por un fallo renal. Murió a la edad de 87 años.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Los estrenos que trae Neflix en noviembre</title>

      <description>"El irlandés", "The Crown" y "El rey" destacan entre los arribos de este mes.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:53:00 GMT</pubDate>
      <title>La versión de "El derecho de vivir en paz" de Inti Illimani Histórico y Quilapayún</title>

      <description>Inti Illimani Histórico y Quilapayún junto a Daniel Alcaíno, lanzaron su versión de "El derecho de vivir en paz", grabado durante el homenaje "A Víctor Jara Justicia" que se realizó en el Teatro Caupolicán. El video cuenta con imágenes del concierto y de Víctor Jara con fotografías y registros de las actuales manifestaciones sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Karol Lucero respondió a la rutina de Kramer que incluyó insultos en su contra</title>

      <description>El animador tuvo que referirse otra vez a las "funas" durante las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Residente lanzó su nuevo sencillo "Pecador"</title>

      <description>Residente lanzó su segundo sencillo y video musical, "Pecador", el cual estará incluido en su segundo álbum en solitario y que fue dirigido por él.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Iván Núñez encaró a Jaime Bellolio por sacar de nuevo a Venezuela al baile</title>

      <description>"A la gente le cansa esa monserga; estamos hablando de los problemas de Chile", le lanzó en medio de un debate televisivo sobre la conveniencia -o no- de una nueva Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Mon Laferte agradeció premio MTV con mensaje contra los militares y se llenó de elogios</title>

      <description>La artista obtuvo por segunda vez el galardón europeo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Festival Arica Nativa llega a su 14° versión marcado por el estallido social en Chile</title>

      <description>Sin fiestas de por medio, la versión 2019 estará enfocada en la proyección de 72 películas, talleres y conversatorios. Seis días se presentación tendrá este año el festival que presenta dentro de su cartelera numerosos trabajos marcados por la crítica social.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex chico reality predijo hace años lo que pasaría en el país: "Chile va a despertar"</title>

      <description>"El pueblo se va a levantar", pronosticó Félix Soumastre.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Scorsese dice que consideró dirigir la película "Joker" pero no tuvo "tiempo"</title>

      <description>Todd Phillips finalmente dirigió la cinta.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Christian Bale y Matt Damon protagonizaron la alfombra roja de "Ford v Ferrari"</title>

      <description>Los actores Christian Bale y Matt Damon protagonizaron la alfombra roja de la premiere de "Ford v Ferrari", cinta dirigida por James Mangold que cuenta la historia del equipo de Carroll Shelby y Ken Miles en la escudería Ford durante su intento de poner fin al dominio de Ferrari en el Campeonato del Mundo de Le Mans de 1966.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Nigeria critica la descalificación de filme en la carrera por los Oscar</title>

      <description>La Academia de Hollywood descartó la película "Lionheart" en la categoría de Mejor Película Internacional por haber sido rodada mayormente en inglés.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Natalia Lafourcade celebró la música mexicana</title>

      <description>Decenas de músicos se unieron a Natalia Lafourcade en el concierto "Un canto por México", cuya recaudación se destinará a la reconstrucción del Centro de documentación del son jarocho de Jáltipan de Morelos, en el oriental estado de Veracruz, que sufrió grandes daños durante el seísmo de septiembre de 2017.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 01:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Actor Alejandro Goic denunció haber recibido agresión por parte de Carabineros</title>

      <description>El intérprete escribió en su cuenta de Twitter lo sucedido.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 21:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Junior Playboy sorprendió en marcha de Plaza Baquedano con destapada intervención</title>

      <description>El ex chico reality José Luis Concha, más conocido como Junior Playboy, asistió a la manifestación de este lunes en Plaza Baquedano. La figura de TV causó risas entre los presentes, pues bailó de manera sensual, sin polera y con la simpatía que lo caracteriza.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 21:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Nuevas series y próximas temporadas se toman el avance de lo que viene en HBO para el 2020</title>

      <description>Nuevas producciones como la miniserie "Perry Mason", con Matthew Rhys; "The Outsider", "Lovecraft Country", "The Undoing", "The Plot Against America", y las nuevas temporadas de "Westworld", "Succession", "Barry", "Insecure", entre otras, son parte de un avance de HBO de cara a su 2020.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Amigos y radios: La información más confiable en medio del estallido social</title>

      <description>El Termómetro Social evalúo a medios y también redes sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:35:00 GMT</pubDate>
      <title>FOX Premium confirmó la fecha de estreno en Latinoamérica de la última temporada de "Vikings"</title>

      <description>El estreno será al día siguiente de la emisión en Estados Unidos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Destacada pintora nacional expone por primera vez en Punta Arenas</title>

      <description>La muestra estará abierta al público hasta el 10 de noviembre en la sala Espacio Austral de la Zona Franca.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Anuncian el evento sustentable Expo Parrilla</title>

      <description>Además, buscará dar visibilidad a pymes y empresas del rubro.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Harry Styles revela la fecha y el nombre de su nuevo álbum</title>

      <description>Harry Styles finalmente reveló que su próximo álbum se llamará "Fine Line" y que verá la luz el 13 de diciembre.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Al Pacino caza nazis en el avance de "Hunters", lo nuevo de Amazon Prime</title>

      <description>El aclamado actor será parte de "Hunters", nueva serie de Amazon Prime que contará con Jordan Peele ("Get Out" y "Us") a cargo de la producción general. El intérprete será la cabeza líder de un grupo que cada a nazis en plena Nueva York de 1977.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 16:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Comisión Chilena de DDHH anunció denuncia por caso de torturas</title>

      <description>Hicieron el anuncio acompañado de los actores Daniel Muñoz, Daniel Alcaíno y Alejandro Goic, este último, quien denunció haber sido agredido por carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 16:02:00 GMT</pubDate>
      <title>"Usted quiere empatar, diputada": El tenso encontrón de Daniel Stingo y Marcela Sabat</title>

      <description>El abogado y la parlamentaria RN estuvieron varios minutos enfrentando posturas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Shakira: Quienes cerraban puertas a la música en español perdieron la batalla</title>

      <description>La cantante cuenta detalles del documental "Shakira in Concert: El Dorado World Tour".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Myriam Hernández postergó sus conciertos en Chillán y Concepción</title>

      <description>La cantante se iba a presentar a fines de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:20:00 GMT</pubDate>
      <title>"Tabú": El nuevo single de Pablo Alborán junto a Ava Max</title>

      <description>Pablo Alborán tras el éxito de su álbum y su gira mundial “Prometo”, sorprende a con esta nueva canción titulada, paradójicamente, “Tabú”, donde rompe con todo esquema o convencionalismo y nos lleva a una nueva e innovadora dimensión de su manera de entender su música. Acá está en compañía de Ava Max.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:02:00 GMT</pubDate>
      <title>James Dean será recreado digitalmente para protagonizar película bélica</title>

      <description>El actor falleció en 1955 y ahora será parte de la cinta "Finding Jack".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Mega es el canal con mayores denuncias en CNTV tras estallido social</title>

      <description>La estación privada tiene 43 denuncias desde el 21 de octubre. Canal 13 le sigue con 30.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 16:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Canal 13 vuelve a dar una fecha de estreno de "Luis Miguel: la serie"</title>

      <description>La biografía del cantante ya había modificado su llegada a las pantallas debido al estallido social en Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 16:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Catherine Deneuve fue hospitalizada por accidente cerebrovascular</title>

      <description>La actriz de 76 años fue ingresada la noche del martes por un ACV.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 16:09:00 GMT</pubDate>
      <title>NatGeo confirma fecha de estreno de "Bios: Café Tacuba"</title>

      <description>National Geographic presenta el especial de Café Tacvba como parte de la segunda temporada de “Bios", accediendo a la intimidad del grupo musical, testimonios de los propios protagonistas, su círculo más íntimo, anécdotas y datos desconocidos hasta ahora. Presentada por Francisca Valenzuela, el capítulo se estrena el domingo 10 a las 21:00 horas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>"Por eso se rieron": Joaquín Lavín explicó ausencia de su hijo diputado</title>

      <description>Raquel Argandoña encaró al alcalde, luego que Lavín León (UDI) no estuviera durante un sorteo en la sala de la Cámara.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:33:00 GMT</pubDate>
      <title>"Neva, neva, nevi, nevi no": Cantante es furor por su singular inglés en programa brasileño</title>

      <description>En el programa brasileño "Alerta Amazonas" participó Priscila Munhoz, quien destacó de una particular forma con una versión extraña del clásico "Total Eclipse of the Heart" de la galesa Bonnie Tyler. Su interpretación impactó hasta el propio conductor.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Doctora Cordero sobre Karol Lucero: "Es el prototipo del arribista producido por la dictadura"</title>

      <description>La opinóloga analizó los múltiples insultos y burlas contra el animador en los últimos días.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Se sumó a "Verdades Ocultas": Ramón Farías volvió a actuar después de su carrera política</title>

      <description>Hasta 2013, Ramón Farías se desempeñó como diputado tras casi una década en el parlamento y además otra anterior como alcalde. Ahora, Farías retoma su carrera como actor y apareció como juez en el caso sobre la custodia de Benjamín.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Luis Fonsi realizó su primer show en Chile</title>

      <description>Luis Fonsi pisó por primera vez el escenario de Espacio Marina de Talcahuano con el espectáculo "Vida World Tour". Ahora viajará a la capital para presentarse este jueves y viernes en el Movistar Arena.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Sonata Arctica confirma su regreso a Chile para abril</title>

      <description>La banda finlandesa se presentará en Puerto Montt y Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Este miércoles es clave para la Teletón 2019</title>

      <description>Durante la jornada se realizará una reunión de Directorio para definir el evento de este año.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Daddy Yankee compartió baile de Geri Hoops de "Que tire pa´lante"</title>

      <description>El registro del desafío casi llega a cuatro millones de reproducciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Los Prisioneros lanzará espacio virtual Planeta Prisionero</title>

      <description>El objetivo es contar la historia de la banda y hacer un espacio abierto y participativo para fanáticos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Confirman show de Jack White junto a The Raconteurs</title>

      <description>La banda se presentará el 13 de noviembre en el Teatro Coliseo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 10:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Remezón en "Buenos días a todos": Desvinculan al productor ejecutivo y la editora periodística</title>

      <description>Las salidas de Pablo Manríquez y Carolina Román se suman a las de Ignacio Gutiérrez y Marcela Vacarezza.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 01:34:00 GMT</pubDate>
      <title>TVN estrenará "Prueba de Humor" este sábado</title>

      <description>Stefan Kramer, Sergio Freire, Belén Mora, entre otros, se la jugarán como profesores.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 23:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Festival de Jazz Chileuropa canceló su décima edición</title>

      <description>Las ediciones del 12 y 16 de noviembre ya no van.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Directora Fundación Teletón: El foco está puesto hoy en día en las demandas de la gente</title>

      <description>Ximena Casarejos, directora ejecutiva de la Fundación Teletón, conversó en Lo que Queda del Día sobre el cambio de fecha de la cruzada solidaria para abril de 2020, indicando que hoy en día "el foco está puesto en las demandas de la gente".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Nacho Pop le dedicó "cariñoso" mensaje a Martín Cárcamo en "Pasapalabra"</title>

      <description>El notero se despachó a gusto contra sus ex compañeros.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Karol Lucero dijo adiós al "Mucho Gusto" recordando elogios y sus mejores momentos</title>

      <description>El animador Karol Lucero confirmó que deja las pantallas del "Mucho Gusto" y no renovó contrato con Mega. A través de Instagram recordó con una serie de fotos todos los elogios que recibió al debutar en la estación televisiva.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Teletón: no va el show televisivo pero así puedes aportar a la causa</title>

      <description>La cuenta 24.500-03 está disponible durante todo el año. "Lo único que cambia es el show televisivo", dijo Mario Kreutzberger.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 19:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Netflix reveló qué dispositivos no funcionarán desde el 1 de diciembre</title>

      <description>Sony, Samsung y Toshiba entregaron la lista de aparatos que ya no serán compatibles.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 19:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Francisco Saavedra emplazó al ministro Mañalich y acusó que lo tiene bloqueado</title>

      <description>"Hágase cargo, sea empático y póngase en los zapatos de los pacientes, su indolencia pega fuerte": Con esas palabras el animador Francisco Saavedra emplazó directamente al ministro de Salud, Jaime Mañalich, a quien acusa de haberlo bloqueado en Twitter desde que le pidió un hospital para Curicó. Ahora le envía un mensaje para dialogar sobre Salud que fue elogiado en redes.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 19:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Viña 2020 vive reuniones importantes en medio de estallido social</title>

      <description>Esta semana se han reunido los animadores con ejecutivos de los canales. En tanto, la alcaldesa Reginato informará detalles en el concejo municipal de este viernes.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 17:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Mia Khalifa mostró algunas postales de su calendario 2020</title>

      <description>La ex estrella porno y emprendedora, Mia Khalifa, compartió varias postales de su calendario 2020. "A esta altura, ni siquiera intento vender mi calendario, solo quiero compartir estas fotos", escribió este jueves.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 16:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Mario Kreutzberger: Cuando hay un estallido social es porque algo no anda bien</title>

      <description>El conductor se refirió a la postergación de la Teletón para 2020.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 15:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Néstor Cantillana: Todas estas medidas "chasconas" del Gobierno no habrían sucedido sin el estallido</title>

      <description>Néstor Cantillana visitó Una Nueva Mañana de Cooperativa donde tuvo palabras sobre la crisis social que vive el país. El actor manifestó que "todas estas medidas y todas estas cosas como medias desesperadas y chasconas que está haciendo el Gobierno, no habrían sucedido si el estallido no hubiera sido un estallido". En la oportunidad también compartió su experiencia en las movilizaciones que ha podido participar, "es impresionante ver la cantidad de gente que marcha de manera pacifica y es impresionante ver la excesiva represión totalmente injustificada de los Carabineros", manifestó.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 15:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Conversatorio de Shirley Manson en Chile sigue en pie</title>

      <description>La vocalista de Garbage viajará al país pese al estallido social que vive el país.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 14:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Efecto crisis: La Teletón se posterga cinco meses</title>

      <description>La campaña solidaria, que se realizaría a fines de noviembre, se pospuso hasta el 3 y 4 de abril.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Ellen DeGeneres y Sandra Bullock denuncian publicidad falsa que usa su imagen</title>

      <description>La denuncia incluye ejemplos de anuncios de cremas faciales y otros artículos que aseguran que ambas famosas los utilizan.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Karol Lucero se queda sin pantalla y no seguirá en Mega</title>

      <description>El animador confirmó la noticia en redes y busca potenciar su propia agencia.</description>
      </item></news>