<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Karol Lucero respondió en un extenso video a los que lo insultan y llaman "degenerado"</title>

      <description>El animador se enfrentó a sus críticos e incluso encaró al Presidente Sebastián Piñera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:46:00 GMT</pubDate>
      <title>HBO decidió cancelar precuela de "Game of Thrones" con Naomi Watts</title>

      <description>Desde la cadena no se han referido a la decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigenta destrozó a los políticos en vivo: "No me hables como que soy idiota"</title>

      <description>"No están escuchando nada. No están entendiendo lo que está pasando en la calle", dijo Soledad Mella.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Suspenden show de Inti Illimani junto a Jorge Baradit</title>

      <description>Se realizará el 14 de noviembre en Chillán.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Márquez: Cuesta entender que Carabineros no pueda mantener el órden público sin infringir los DDHH</title>

      <description>El líder de Illapu, Roberto Márquez, visitó el estudio de Una Nueva Mañana para contar detalles de la reedición de "El derecho de vivir en paz" de Víctor Jara, en donde participa con diversos artistas. El músico además habló del rol de Carabineros en las manifestaciones. "Cuesta mucho entender que Fuerzas Especiales no puedan mantener el orden público sin infringir los derechos humanos", aseguró Márquez.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Márquez: "La música dulcifica cualquier mal momento que se puede estar viviendo"</title>

      <description>Roberto Márquez conversó con Una Nueva Mañana sobre la reedición de "El derecho de vivir en paz", de Víctor Jara, que grabó junto a diversos artistas. El músico agradeció la iniciativa de un par de jóvenes y aseguró que la canción es el reflejo de las demandas de las personas en las calles.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate>
      <title>La pregunta de Daniel Stingo a la ministra Rubilar para entender la violencia desatada en las calles</title>

      <description>El abogado planteó que el mensaje del Presidente Piñera pudo haber enfurecido a algunas personas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Shows de Luciano Pereyra cambiaron de fecha</title>

      <description>se realizará el próximo jueves 5 de diciembre</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Jason Momoa, a ciegas con Apple TV+ en "See"</title>

      <description>La serie habla de un oscuro futuro en el que una humanidad ciega ha perdido por completo la capacidad de ver.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Salvatore Adamo continúa su gira por el país</title>

      <description>El cantautor italo-belga se presentará Valparaíso, Chillán y San Francisco de Mostazal.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Blondie realizará el evento "Bailar y Ayudar"</title>

      <description>Reunirán alimento de perros y gatos para agrupación "Patitas Callejeras".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Comienza el proceso de devolución de entradas para Serrat y Sabina</title>

      <description>El show de los españoles se iba a realizar este martes, pero fue cancelado debido a la situación social de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate>
      <title>No van más: Creadores de "Game of Thrones" abandonan nueva saga de "Star Wars"</title>

      <description>David Benioff y D.B. Weiss preparaban una nueva trilogía. La principal razón de la salida del par es la falta de tiempo debido a su compromiso con Netflix, compañía con la que firmaron un lucrativo acuerdo global en agosto.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Los espectáculos cancelados, reprogramados y sin modificaciones en Chile</title>

      <description>Algunos conciertos y eventos fueron suspendidos hasta 2020. También hubo modificaciones en los estrenos de cine.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:17:00 GMT</pubDate>
      <title>"Es imposible volver a la normalidad": El mensaje de Jean Philippe Cretton y Camila Recabarren</title>

      <description>Los animadores regresaron a su programa televisivo hablando sobre los movimientos sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Ewan McGregor presenta "Doctor Sleep", la secuela de "The Shining"</title>

      <description>"Doctor Sleep" es la adaptación al cine de la novela homónima que Stephen King publicó en 2013.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Ricky Martin anunció el nacimiento de su cuarto hijo, Renn Martin-Yosef</title>

      <description>Publicó la noticia en su cuenta de Instagram.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:45:00 GMT</pubDate>
      <title>HBO confirmó serie precuela de "Game of Thrones"</title>

      <description>"House of the Dragon", el primer "spin-off" de "GOT", se centrará en la historia de la Casa Targaryen, informó este martes la cadena. Este nuevo show está inspirado en el libro "Fire &amp; Blood" (2018).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:41:00 GMT</pubDate>
      <title>"Puma" Rodríguez sobre Chile: El comunismo jamás permitirá la prosperidad</title>

      <description>El cantante, recordado por su "hay que escuchar la voz del pueblo" en Viña '88, se refirió a la crisis social chilena.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Viralizan reacción de Rafael Cavada a insulto en vivo contra Karol Lucero</title>

      <description>El periodista fue destacado en redes sociales por informar en plena marcha.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Faith No More publicó mensaje en apoyo a las movilizaciones en Chile</title>

      <description>La banda ocupó sus redes sociales para manifestar su apoyo con la causa que oviliza al país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Show gratuito "Todas las voces" agotó sus entradas</title>

      <description>Quique Neira, Denise Rosenthal, Moral Distraída y La Pozze Latina encabezan la lista de artistas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:29:00 GMT</pubDate>
      <title>El comentario de Carla Zunino por el actuar de Carabineros que generó rechazo en redes</title>

      <description>La periodista se refirió a la forma en que dispersaron la marcha pacífica de educadoras.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Óscar Isaac trabajará con Paul Schrader en la cinta "The Card Counter"</title>

      <description>"The Card Counter" tendrá a Schrader como realizador y guionista.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:53:00 GMT</pubDate>
      <title>La Polla Records celebrará sus 40 años con concierto en Chile</title>

      <description>Ya tienen fecha y lugar para el regreso</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:29:00 GMT</pubDate>
      <title>My Chemical Romance confirmó su regreso a los escenarios</title>

      <description>Los fanáticos han celebrado la noticia</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Medios estadounidenses anuncian reunión de Rage Against The Machine</title>

      <description>La banda tendría todo listo para volver a los escenarios</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Alex Anwandter estrenó su nueva canción inspirada en el movimiento social</title>

      <description>El video incorpora imágenes reales de las protestas en Chile</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Canal 13 y TVN anuncian cambios en su estructura organizacional</title>

      <description>Ambos canales informaron a través de comunicados.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Rostros de la escena humorística se reunirán en evento gratuito ‘Comediantxs en marcha’</title>

      <description>Domingo 3 de noviembre</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Chile no se rinde, el cacerolazo cultural que prepara Quilicura</title>

      <description>Se suma a los eventos de este fin de semana largo</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Roger Waters envió apoyo a los chilenos con cacerolazo de un minuto</title>

      <description>Dedicó palabras a Chile</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Teletón confirmó su edición 2019</title>

      <description>La realización se mantiene para el 29 y 30 de noviembre. La meta de este año son 32.800 millones de pesos.</description>
      </item></news>