<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Parlamentarios británicos: Crisis social en Chile tiene su origen en tres décadas de desigualdad</title>

      <description>Los diputados mostraron su "profunda preocupación" por la violación de derechos humanos en nuestro país. El documento fue firmado por 15 participantes de la Cámara de los Comunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Portugal detuvo a septuagenario acusado de abusar de niñas a las que entrenaba</title>

      <description>Hay al menos tres afectadas y las denuncias fueron interpuestas "hace pocos meses".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno boliviano invitó al opositor Carlos Mesa a conteo de votos</title>

      <description>El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, apuntó a que Evo Morales ganó las elecciones de manera clara. La auditoría prevista por la OEA contará con el apoyo de México, Paraguay y Perú.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Encuentran fallecido a niño de dos años que cayó el viernes a pozo de 30 metros en India</title>

      <description>El cuerpo de Sujith Wilson fue hallado tras un operativo de más de 80 horas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Terremoto en el sur de Filipinas dejó al menos cinco muertos</title>

      <description>Alrededor de 70 personas resultaron heridas a causa del sismo de magnitud 6,6 Richter. Hace dos semanas otro movimiento telúrico en la misma zona dejó siete fallecidos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:44:00 GMT</pubDate>
      <title>EEUU dice que "eliminó completamente" los restos del líder de ISIS</title>

      <description>Abu Bakr Al Bagdadi, fundador del Estado Islámico, murió el sábado durante una operación estadounidense en Siria. Según dos funcionarios del Departamento de Defensa citados por CNN, el cuerpo fue lanzado al mar, aunque el Pentágono no lo confirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri y Fernández dieron comienzo al proceso de transición de mando en Argentina</title>

      <description>El actual presidente y el mandatario electo se reunieron en la Casa Rosada. El complejo camino transitorio culminará el próximo 10 de diciembre y supondrá un giro político en América Latina.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Congreso de EEUU votará este jueves para formalizar el "impeachment" a Trump</title>

      <description>La decisión "aportará un camino claro" en el proceso contra el presidente, según el Comité de Reglas y Procedimientos de la Cámara de Representantes. La Casa Blanca consideró en un comunicado que la decisión de los demócratas es una "admisión" de que el proceso ha sido "ilegítimo" hasta la fecha.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Todos los humanos modernos provienen del sur del río Zambeze, en África</title>

      <description>El hallazgo, que aporta el contexto geográfico a la evolución humana, fue publicado en la revista Nature. Ya se conocía que el continente africano era la tierra natal del "homo sapiens sapiens", pero no la zona ni la fecha exactas. El descubimiento se llevó a cabo mediante diferentes disciplinas como genética, geología y física climática.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Donald Trump confirma visita a Chile para participar en cumbre APEC</title>

      <description>El mandatario estadounidense espera firmar un documento para terminar con la "guerra comercial" con China. Dijo que espera que Chile resuelva la crisis social por la que atraviesa en estos momentos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU aplazó su llegada a Chile</title>

      <description>Se desconoce la nueva fecha de llegada, aunque se prevé que sea en "los próximos días". El grupo trabajará en el país por cuatro semanas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía estadounidense mató a un joven desarmado y con las manos en alto</title>

      <description>La policía estadounidense reveló las imágenes de un incidente fatal con cuestionado actuar de sus uniformados. El año pasado, un joven de 27 años identificado como Richard Sánchez murió tras recibir cinco disparos de un oficial en California. En el video se observa cómo el sujeto dejó caer su arma y puso sus brazos en alto, tal como le ordenaron. Sin embargo, siguió avanzando cuando le pidieron que parara. Según Washington Post, la policía de San Bernardino admitió que investigó los hechos e impuso una "sanción disciplinaria" contra el uniformado, sin especificar si lo despidieron o renunció.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández: Lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir</title>

      <description>El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, quien este domingo derrotó en las elecciones al actual mandatario, Mauricio Macri, y asumirá el 10 de diciembre sin necesidad de segunda vuelta, confirmó que apoyarán en estas semanas al jefe de Estado, porque "lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Maduro felicitó a Alberto y a Cristina Fernández por su triunfo en Argentina</title>

      <description>"¡Felicitaciones al heroico pueblo argentino! han derrotado al neoliberalismo del FMI", dijo el mandatario venezolano.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobiernos extranjeros advierten a sus ciudadanos riesgos de viajar a Chile en medio de crisis social</title>

      <description>Países como Estados Unidos, Reino Unido, Alemania, Canadá, Australia y Suiza emitieron diversos reportes y alertas. Llaman a la precaución y han hecho hincapié en los disturbios que se han registrado a lo largo de nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre asesinó y decapitó con un puñal a su cuñado en Panamá</title>

      <description>El agresor fue descrito por vecinos del lugar como un abogado de profesión con problemas de drogadicción.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Turquía convocó al embajador de EEUU por la resolución que reconoce el genocidio armenio</title>

      <description>El gobierno turco rechazó la medida aprobada por la Cámara Baja estadounidense. Ankara ve un castigo a su país por su operación militar en Siria.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Masacre en Colombia: cinco indígenas fueron asesinados</title>

      <description>Las Fuerzas Armadas atribuyeron el ataque, perpetrado en la comunidad de Tacueyó, a disidentes de las FARC. Hay seis heridos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Tiroteo en una fiesta de Halloween en California deja tres muertos y varios heridos</title>

      <description>El ataque se registró a las 22.44 del martes (02.44 hora chilena del miércoles) en la costera ciudad de Long Beach. Las nueve personas heridas fueron trasladadas a hospitales de la zona.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Histórico: Estados Unidos reconoció el genocidio armenio</title>

      <description>La resolución de la Cámara Baja fue aprobada por 405 votos a favor y 11 en contra. El reconocimiento llega en un momento de crecientes tensiones de Washington con Ankara, que niega el genocidio de 1,5 millones de armenios entre 1915 y 1923.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:18:00 GMT</pubDate>
      <title>El líder de ISIS fue delatado por su ropa interior</title>

      <description>Un comandante de las FSD aseguró que las milicias kurdas facilitaron a EE.UU. la información de inteligencia para atrapar al fundador del Estado Islámico. Un espía kurdo robó los paños menores de Al Bagdadi para confirmar su ADN.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Vladimir Putin declinó de participar en cumbre APEC en Chile</title>

      <description>El primer ministro, Dmitri Medvédev, reemplazará al mandatario ruso. Hasta el momento se desconocen las razones de su decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:26:00 GMT</pubDate>
      <title>El gobierno libanés renunció tras dos semanas de masivas protestas</title>

      <description>Al anunciar su dimisión, el primer ministro, Saad Hariri, dijo que ya no podía "ocultar más" el hecho de que el Líbano ha llegado a un "callejón sin salida". La salida del Ejecutivo se produce mientras la capital, Beirut, vivía su 13ª jornada de manifestaciones contra la carestía, los políticos y la corrupción.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Tribunal Supremo Electoral de Bolivia: Resultados de elecciones son "sagrados"</title>

      <description>La entidad descartó que existan irregularidades en el proceso que dio por ganador a Evo Morales. La oposición y la comunidad internacional han cuestionado los comicios.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos realizaron velatón en París por los muertos en manifestaciones</title>

      <description>Chilenos realizaron una velatón en el corazón de París, frente al Centro Pompidou. En las escalas de la Iglesia Saint-Merry se pusieron las fotos de los fallecidos en las manifestaciones en Chile, nombrándolas una a una.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate>
      <title>EE.UU. espera cerrar acuerdo con China pese a cancelación de la APEC en Chile</title>

      <description>"Esperamos finalizar la fase uno del acuerdo comercial histórico con China en el mismo lapso de tiempo", confirmó la Casa Blanca.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Urbes costeras deben protegerse de la subida del mar, advierte una experta</title>

      <description>"Las subidas que pueden considerarse moderadas, serán mucho mayores en el futuro", explicó la especialista en oceanografía y crisis climática, Marta Marcos. Esto se debe a la concentración de gases de efecto invernadero, lo que produce una alza de 3,5 milímetros por año.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Conductor de noticias no pudo evitar ataque de risa tras error de Donald Trump</title>

      <description>Un extraño anuncio del presidente de EEUU, Donald Trump, hizo estallar de risa a un conductor de noticias de ese país. Don Lemon, presentador de CNN, se burló del mandatario por decir que está construyendo un muro en Colorado, estado que no es fronterizo con México.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:49:00 GMT</pubDate>
      <title>A los 123 años falleció la mujer más longeva de Rusia</title>

      <description>Tanzilia Bisembéyeva fue incluida en el libro ruso de récords mundiales en el 2016. "Todo el pueblo vino al entierro para presentarle sus respetos", dijeron.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia expulsa a seis venezolanos por "conspirar políticamente" en manifestaciones</title>

      <description>La directora general de Migración de Bolivia, Janeth Senzano, apuntó que los expulsados -de nacionalidad venezolana- estaban ilegales en el país. Además, apuntaron a su participación en las protestas contra Evo Morales.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Compatriotas se congregaron en Australia al son del grito: "¡Chile despertó!"</title>

      <description>"¡Chile despertó!", el grito característico de las protestas en nuestro país, marcó la marcha de centenares de compatriotas, junto a inmigrantes hispanos y residentes australianos este sábado en Sídney para defender "el derecho de vivir en paz".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Keiko Fujimori no participará en las elecciones legislativas peruanas</title>

      <description>La líder de Fuerza Popular lleva un año cumpliendo con una orden de prisión preventiva. Sostuvo que su prioridad es su familia y su salud.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Murió adolescente víctima de una brutal violación grupal en Bolivia</title>

      <description>La joven agonizó durante dos semanas en un hospital de la ciudad de Oruro. Los acusados por este crimen son cuatro adolescentes de entre 16 y 17 años.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:08:00 GMT</pubDate>
      <title>España ofreció ayuda a la activista Greta Thunberg para llegar a COP25 en Madrid</title>

      <description>"Nos encantaría ayudarte a cruzar el Atlántico de regreso", escribió la ministra española para la Transición Ecológica en funciones, Teresa Ribera. La activista sueca se niega a viajar en avión de regreso a Europa para evitar emisiones contaminantes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Beto O'Rourke retiró su candidatura presidencial por el Partido Demócrata en EEUU</title>

      <description>El ex congresista explicó que la decisión alude a que su campaña no tiene los medios para avanzar de manera exitosa en este proceso. O'Rourke tampoco se postulará al Senado de Texas, pese a que su partido lo señalaba como la carta principal para enfrentar al republicano John Cornyn.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Siria: Gobierno y oposición acordaron grupo de 45 personas para redactar nueva constitución</title>

      <description>Las personas elegidas, desde este lunes, comenzarán a redactar la ley máxima y suprema del país. Fueron seleccionados por 150 delegados provenientes del oficialismo, la oposición y la sociedad civil.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:42:00 GMT</pubDate>
      <title>ONG nicaragüense califica a Ortega como dictador "más sangriento" del mundo</title>

      <description>Informes de derechos humanos del organismo señalan que Nicaragua es el país con más fallecidos en protestas antigubernamentales en 2018. Según la oposición, los Derechos Humanos y las libertades públicas están restringidas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Nuevo incendio amenaza el sur de California: Ya hay ocho fuegos activos</title>

      <description>Más de 3.250 hectáreas resultaron quemadas en pocas horas. Al menos 7.000 personas fueron evacuadas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Cuba rechaza acusaciones de EEUU de instigar protestas en Latinoamérica</title>

      <description>Si bien la país caribeño señaló que las respalda, aseguraron que no han sido partícipe del desarrollo de estas. "Maliciosamente se acusa a Cuba de ser responsable de lo que sucede en Venezuela y de las manifestaciones contra el neoliberalismo", fustigaron.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Miles de manifestantes en Pakistán dan dos días a primer ministro para que renuncie</title>

      <description>Debido a acusaciones de un presunto fraude electoral que le habrían beneficiado en las elecciones del 2018. "El primer ministro debe dimitir, disolver el Parlamento y anunciar elecciones libres", solicitaron algunos ciudadanos participantes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Greta Thunberg pide ayuda tras cambio de sede de la COP25 a Madrid</title>

      <description>La joven activista sueca, que venía en velero hacia Chile por el Océano Pacífico, necesita encontrar una manera de cruzar el Atlántico para llegar a España. "Resulta que he viajado por medio mundo, por el camino equivocado", bromeó tras confirmarse la nueva ciudad que acogerá la cumbre.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>OMC permite a China imponer sanciones a EEUU por 3.579 millones de dólares</title>

      <description>La Organización Mundial del Comercio determinó que el gigante asiático puede aplicar contramedidas arancelarias a Washington por no cumplir las normativas. El caso se remonta al anterior Gobierno estadounidense de Barack Obama y fue iniciado por Pekín en diciembre de 2013.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsonaro informó que no asistirá a la investidura de Fernández en Argentina</title>

      <description>El mandatario de Brasil aseguró que Argentina está ahora "en una situación complicada".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:29:00 GMT</pubDate>
      <title>China quiere "mejorar sistema de nombramiento" de las autoridades en Hong Kong</title>

      <description>Además buscan apoyar "en el fortalecimiento de la aplicación de la ley" en la zona. Los hongkoneses llevan 21 semanas consecutivas registrando manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Confirman pena de cárcel contra ex vicepresidente de Cristina Fernández</title>

      <description>Amado Boudou cumplirá cinco años y diez meses de prisión por "cohecho pasivo" y "negociaciones incompatibles con la función pública". Se le condenó por, según los tribunales, adquirir una empresa quebrada cuando era ministro de Economía.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Agrupaciones de Bolivia dan 48 horas a Morales para renunciar</title>

      <description>"No estamos derrocando un Gobierno, sino estamos liberando toda una nación", dijo Luis Fernando Camacho, líder del comité cívico pro Santa Cruz. El mandatario, en tanto, pidió cesar con las manifestaciones de quienes lo apoyan y de los opositores que acusan fraude electoral.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Políticos verdes alemanes reciben amenazas de muerte de ultraderechistas</title>

      <description>El ex líder de la agrupación Cem Özdemir y la vicepresidenta del Parlamento alemán Claudia Roth denunciaron los hechos. Ambos se suman a una lista de políticos que han sido hostigados y amenazados a través de correos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Reclamo por violencia policial motivó evasión masiva en el Metro de Nueva York</title>

      <description>Miles de personas se manifestaron en las calles de Nueva York, Estados Unidos, y en el transporte subterráneo luego de que personal policial detuviera agresivamente a un adolescente afroamericano. En medio de esta protesta, y al modo de los escolares chilenos, decenas de jóvenes realizaron una "evasión masiva" en el Metro de Brooklyn.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Esto sí prendió: Jóvenes hicieron una evasión masiva en el Metro de Nueva York</title>

      <description>Miles de personas se manifestaron en las calles de Nueva York, Estados Unidos, y en el transporte subterráneo luego de que personal policial detuviera agresivamente a un adolescente afroamericano. En medio de esta protesta, y al modo de los escolares chilenos, decenas de jóvenes realizaron una "evasión masiva" en el Metro de Brooklyn.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Increíble: Evasión masiva e ícono perruno se exportaron de Santiago a Nueva York</title>

      <description>Jóvenes estadounidenses replicaron el modo de protesta iniciado por los escolares chilenos, y hasta un sticker del "Negro Matapacos" apareció en metro de la ciudad. Las manifestaciones se originaron tras la agresión que sufrió un muchacho afroamericano en el transporte subterráneo.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Innovadora técnica de edición genética podría evitar miles de enfermedades</title>

      <description>Científicos de Harvard y el MIT lograron mejorar el sistema CRISPR-Cas9 con el desarrollo de Prime Editing. El nuevo avance manipula menos material genético y por tanto, reduce la posibilidad de efectos indeseados.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:49:00 GMT</pubDate>
      <title>México celebró el tradicional Día de los Muertos</title>

      <description>En distintas ciudades, México realizó su tradicional celebración del Día de los Muertos con diversos festivales, disfraces y desfiles.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:32:00 GMT</pubDate>
      <title>China apuesta por finalizar este año megatratado comercial que excluye a EEUU</title>

      <description>El RCEP surgió como la respuesta de China al TPP. Australia, Corea del Sur, Japón, India, Nueva Zelanda y las naciones del Sudeste Asiático forman este acuerdo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 09:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Estados Unidos denunció la "intimidación" de China en el Sudeste Asiático</title>

      <description>Esto en referencia a la disputa territorial del Mar de China Meridional que el gigante asiático mantiene con varios países de la región.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 08:52:00 GMT</pubDate>
      <title>"Lo peor está por venir", advierte Bolsonaro sobre el derrame de petróleo en Brasil</title>

      <description>El presidente brasileño confirmó que el principal sospechoso es un barco de bandera griega. El mandatario afirmó que el vertido que ha contaminado más de 300 playas del nordeste del país es una catástrofe "criminal".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 08:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Corea del Sur y Japón acordaron resolver sus diferencias</title>

      <description>El presidente surcoreano, Moon Jae-in, y el primer ministro nipón, Shinzo Abe, se reunieron este lunes al margen de la cumbre de la Asean.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 06:53:00 GMT</pubDate>
      <title>El Salvador y Venezuela se enfrentan con mutua expulsión de diplomáticos</title>

      <description>Nicolás Maduro ordenó este domingo la salida del cuerpo diplomático salvadoreño, en respuesta a la expulsión por San Salvador de los representantes de Caracas. Inicialmente, el presidente salvadoreño, Nayib Bukele, expulsó a los enviados venezolanos al ratificar su reconocimiento a Juan Guaidó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 06:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendios en California: Trump amenazó con retirar fondos federales de ayuda</title>

      <description>Durante la últimas dos semanas, varios siniestros han arrasado partes del norte y el sur del estado, uno de los más poblados de Estados Unidos. El presidente criticó este domingo al gobernador Gavin Newsom por su gestión en la lucha contra las llamas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 05:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Sujeto atacó a cuchilladas a manifestantes en Hong Kong</title>

      <description>Los incidentes ocurrieron frente a un centro comercial de Taikoo Shing, durante una nueva jornada de protestas. Dos de los heridos se encuentran graves.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 05:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Boris Johnson descarta un segundo referéndum de independencia en Escocia</title>

      <description>El conservador primer ministro británico cerró la puerta a la opción mientras el opositor Partido Laborista sugirió que no intentaría "detenerlo". La ministra principal escocesa, Nicola Sturgeon, anunció que tras las elecciones generales pedirá a Londres el permiso para celebrar una nueva consulta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Trump insiste en que informante del caso de Ucrania dé la cara</title>

      <description>"El informante se equivocó tanto, que él debe dar un paso adelante", dijo el mandatario estadounidense. Deslizó que el sujeto tiene relación con los demócratas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Falleció el astrólogo puertorriqueño Walter Mercado, "ícono" latino en EE.UU.</title>

      <description>El también actor y bailarín se encontraba internado en por un fallo renal. Murió a la edad de 87 años.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Mesa acusa a Morales de llevar al límite a Bolivia por no querer renunciar</title>

      <description>El presidenciable opositor pidió nuevos comicios y aseguró que el mandatario "es un candidato ilegal e ilegítimo". "Tiene en sus manos la pacificación del país y la salida democrática a la crisis", afirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Comisarios acusan a Bolsonaro de intimidar al jefe del caso Marielle Franco</title>

      <description>Asociaciones y sindicatos de la Policía de Brasil fustigaron el "claro ataque" del mandatario brasileño a su par de Rió de Janeiro. Según los dirigentes, busca "inhibir la imparcial investigación de la verdad".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
      <title>McDonald's despidió a su CEO por romance con una empleada</title>

      <description>Steve Easterbrook admitió haber cometido "un error" tras violar el código de conducta interna. Fue reemplazado de inmediato por Chris Kempczinski, responsable de las operaciones en EEUU.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia espera respuesta de Evo Morales tras ultimátum de líder cívico</title>

      <description>Este lunes se cumple el plazo que Luis Fernando Camacho dio al mandatario para renunciar. La oposición exige la repetición de las cuestionadas elecciones presidenciales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Natalia Lafourcade celebró la música mexicana</title>

      <description>Decenas de músicos se unieron a Natalia Lafourcade en el concierto "Un canto por México", cuya recaudación se destinará a la reconstrucción del Centro de documentación del son jarocho de Jáltipan de Morelos, en el oriental estado de Veracruz, que sufrió grandes daños durante el seísmo de septiembre de 2017.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Rusia condenó a seis años de cárcel a hombre por ser testigo de Jehová</title>

      <description>La organización religiosa es ilegal en el país desde 2017. En febrero, otro seguidor, el danés Dennis Christensen, fue condenado a la misma pena por la Justicia rusa.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 09:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Chile y España lamentaron la salida de Estados Unidos del Acuerdo de París</title>

      <description>La decisión de Trump anunciada en 2017 se formalizó este martes. Ambos países llamaron a Washington a "reconsiderar esta decisión lo antes posible".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 04:24:00 GMT</pubDate>
      <title>"El pueblo unido jamás será vencido" se tomó estación de trenes de Londres</title>

      <description>"El pueblo unido jamás será vencido", el popular canto chileno de protesta, marcó una manifestación de compatriotas este lunes en la Estación de St. Pancras en Londres, en el distrito de Camden, en apoyo a Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 03:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia denunció un "golpe de Estado en camino"</title>

      <description>El canciller boliviano, Diego Pary, acusó ante la OEA a dirigentes cívicos y al "candidato perdedor", en alusión al ex presidente Carlos Mesa. La Paz no descartó la posibilidad de una segunda vuelta en caso de que las auditorías así lo planteen.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 20:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Poder Judicial entregó informe "contundente y serio" a la misión de la ONU</title>

      <description>"Hay una sensación que (los jueces) actuaron con mucho profesionalismo sin ningún tipo de tensión o exigencias", afirmó Haroldo Brito.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Falla mecánica obligó al helicóptero de Evo Morales aterrizar de emergencia</title>

      <description>La Fuerza Aérea Boliviana aseguró que no hubo "daños personales" producto de la emergencia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 17:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Trump ofreció ayuda a México para "borrar de la faz de la tierra" a los grupos narco</title>

      <description>El mandatario dijo que, si López Obrador lo pide, EE.UU. está listo para barrer con los "monstruos". El crimen organizado mató recientemente a nueve miembros de una comunidad mormona estadounidense.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 15:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Afines a Evo Morales cercaron aeropuerto para impedir la salida de líder cívico que exige su renuncia</title>

      <description>Luis Fernando Camacho acusó que la terminal aérea de El Alto "ha sido tomada" por una "horda" de partidarios del mandatario. La OEA pidió a Bolivia que le asegure al dirigente su "libertad de movimiento".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Sujeto grabó por debajo de la falda a una mujer y terminó muerto</title>

      <description>El hombre de 46 años fue retenido por otros pasajeros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre acusado de brutal crimen llegó a tribunal maullando: se cree gato</title>

      <description>Nicolás Gil Pereg está detenido por matar a su madre y a su tía israelíes en Argentina. Para participar de una audiencia, Pereg llegó a los Tribunales gritando y simulando el maullido de un gato por los pasillos, por lo que decidieron sacarlo del lugar para continuar con el normal funcionamiento del tribunal. Todo parece una estrategia para demostrar que no está cuerdo.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 16:22:00 GMT</pubDate>
      <title>EEUU: Alcance de "fake news" en Facebook está creciendo a un año de elecciones, alertó estudio</title>

      <description>Una ONG constató que la propagación actual es mayor que antes de los comicios de 2016, cuando resultó electo Donald Trump. Las 100 publicaciones demostrablemente falsas más populares fueron vistas casi 160 millones de veces en la red social, sólo entre enero y octubre.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 16:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Argentina: Alberto Fernández dice que "el Estado debe garantizar el aborto seguro"</title>

      <description>"Creo que no debe ser delito", afirmó el presidente electo en Ciudad de México. "Aquella que piense que abortar no es una buena salida, simplemente lo que debe hacer es no abortar", zanjó.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Rompió el silencio la joven con enanismo acusada de ser psicópata por sus papás adoptivos</title>

      <description>Natalia Grace Barnett fue cuestionada por su verdadera edad y supuestas intenciones "maléficas".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 09:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Irán empieza el proceso para enriquecer uranio al 5 por ciento en la planta de Fordo</title>

      <description>Este proceso se está realizando en presencia de los inspectores del Organismo Internacional de la Energía Atómica (OIEA).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 08:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Ataque en el sur de Tailandia deja al menos 14 muertos</title>

      <description>Grupo insurgente asaltó con armas de fuego tres puestos de seguridad de la provincia de Yala.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 07:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Duro golpe para Trump: Embajador ante la UE admitió haber presionado a Ucrania para indagar a Biden</title>

      <description>Los demócratas se anotaron una victoria en su investigación contra el mandatario cuando uno de los diplomáticos claves cambió su testimonio. Gordon Sondland reconoció que Washington retuvo ayuda militar a Kiev para lograr objetivos partidistas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 05:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri: "Nos vamos con la conciencia tranquila y las manos limpias"</title>

      <description>El presidente argentino dejará el gobierno el próximo 10 de diciembre. El mandatario aseguró sentir una "enorme satisfacción" por haber logrado "algo sólido, constructivo y potente".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 05:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial entre China y EEUU benefició a la UE, México y Taiwán</title>

      <description>La caída del 25 % de las exportaciones chinas a Estados unidos produjo un aumento de las ventas de otros países a compradores estadounidenses, según un informe de la ONU. El reporte, elaborado por la Conferencia sobre Comercio y Desarrollo, calcula que el conflicto arancelario ocasionó al gigante asiático unas pérdidas de 35.000 millones de dólares.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 04:48:00 GMT</pubDate>
      <title>El Acuerdo de París es insuficiente para frenar crisis climática, según informe</title>

      <description>Estudio realizado por ex presidente del panel de expertos de la ONU sobre este asunto asegura que los compromisos son "demasiado escasos, llegan demasiado tarde". La publicación coincide con el inicio de retirada de EEUU del pacto y el arranque de los preparativos de la COP25 en Madrid, bajo la presidencia de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 03:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Duros enfrentamientos en La Paz entre defensores y detractores de Evo Morales</title>

      <description>Las revueltas estallaron cuando participantes de una marcha convocada para pedir la renuncia del mandatario se cruzaron con colectivos afines a su figura. Las protestas se suceden desde hace más de dos semanas en Bolivia después de que la oposición y movimientos cívicos denunciaran fraude electoral.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex juez Garzón pide que COP25 no sirva para "blanquear" a Piñera</title>

      <description>El abogado criticó que España le cediera la presidencia de la cumbre al Mandatario chileno.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 10:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia: Turba incendió municipio y arrastró por las calles a alcaldesa</title>

      <description>Un estallido de violencia dejó este miércoles en la región boliviana de Cochabamba un joven muerto y decenas de heridos, la tercera víctima mortal en la convulsión que sufre Bolivia desde las pasadas elecciones. Una de las imágenes de este día de disturbios en la región fue la de la alcaldesa de la ciudad de Vinto, la oficialista Patricia Arce, teñida de pintura rojiza por una turba que la arrastró varios kilómetros por la calle tras incendiar la alcaldía. "Y si quieren matarme, que me maten", exclamó ante las cámaras, rodeada por jóvenes que la sujetaban, con el rostro cubierto con mascarillas. "No tengo miedo", afirmó antes de ser rescatada por la Policía en una motocicleta.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:40:00 GMT</pubDate>
      <title>China aseguró haber acordado con EE.UU. la cancelación de aranceles por fases</title>

      <description>Se trata de uno de los pasos para lograr un acuerdo definitivo para terminar con la guerra comercial.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Australia aprobó fondo de casi 700 millones de dólares para ayudar a sus granjeros afectados por la sequía</title>

      <description>El gobierno, liderado por el primer ministro, Scott Morrison, señaló que el dinero será repartido mediante préstamos blandos, libres de intereses por dos años. El país oceánico enfrenta una de las peores sequías de su historia.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Trump usó brutal masacre en México para justificar su muro fronterizo</title>

      <description>El presidente estadounidense argumentó que la matanza de nueve miembros de una comunidad mormona en Sonora demuestra que él tiene razón sobre la construcción. "El otro bando (los demócratas) quiere fronteras abiertas que traen una criminalidad enorme", aseguró.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Rafael Correa: "Tengo más juicios penales que Al Capone, Pinochet y el Chapo Guzmán juntos"</title>

      <description>El ex presidente ecuatoriano bromeó con que a él se le persigue más que al mafioso estadounidense, al dictador chileno y al narcotraficante mexicano. El otrora mandatario aseguró es víctimas de una caza orquestada por su sucesor, Lenín Moreno, a quien tachó de "traidor" y "vender el país".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:07:00 GMT</pubDate>
      <title>China comienza el desarrollo de tecnología 6G</title>

      <description>El Ministerio de Ciencia y Tecnología chino anunció el establecimiento de un equipo de trabajo enfocado a investigar y desarrollar las redes de sexta generación. Esto, tan solo unos días después del lanzamiento comercial del 5G en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Asciende a tres la cifra de muertos durante las protestas en Bolivia</title>

      <description>Violentos enfrentamientos dejaron un muerto y 35 heridos este miércoles. La ciudad de Cochabamba se vio envuelta en prolongados disturbios, en una escalada de la polarización política tras la victoria electoral de Evo Morales. La oposición presentó pruebas de sus acusaciones de fraude en las presidenciales.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 00:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Masacre de ocho menores en un bombardeo militar estremece a Colombia</title>

      <description>El crimen fue ocultado durante dos meses por las autoridades y revelada por un senador.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 23:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Juicio político a Trump: La próxima semana comienzan las audiencias públicas</title>

      <description>Los demócratas destacaron que esta fase permitirá al pueblo de EEUU "conocer de primera mano los hechos de la negligencia que ha cometido el presidente". El hijo del mandatario estadounidense habría identificado al supuesto informante que destapó el caso de Ucrania.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 02:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno boliviano denunció intento de golpe de Estado</title>

      <description>Acusan a la oposición, liderada por Carlos Mesa y Luis Fernando Camacho. Pidieron ayuda a la comunidad internacional para terminar con la crisis.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 21:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Lula da Silva salió de la cárcel un año y siete meses después</title>

      <description>Ayer la Corte Suprema allanó la liberación del ex mandatario brasileño.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 16:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Expertos ONU condenan "uso excesivo de la fuerza" en protestas en Chile</title>

      <description>Los investigadores recibieron informes sobre abusos contra menores, golpes que "podrían constituir tortura" y violencia sexual. "El Gobierno de Chile tiene la obligación no sólo de respetar los derechos humanos, sino de proteger a las personas", agregó el comunicado.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 16:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Defensa de Lula presentó el pedido para su excarcelación</title>

      <description>El Tribunal Supremo determinó que la prisión de una persona condenada antes de que se agoten todos los recursos es inconstitucional. La jueza federal Carolina Lebbos, responsable por la ejecución penal, deberá analizar la solicitud de sus abogados.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 15:45:00 GMT</pubDate>
      <title>El papa denunció que las cárceles fracasan en su objetivo de reinserción</title>

      <description>Francisco aseguró que la situación de las prisiones sintetiza "la cultura del descarte" presente en la sociedad. "Es más fácil reprimir que educar", estimó el pontífice.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 15:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Italia: Cura acusado de pederastia fue arrestado después que su víctima lo grabara</title>

      <description>Una menor de 11 años fue la víctima de Michele Mottola, párroco de Ducenta.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 12:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Hong Kong: Manifestante murió tras supuestamente ser perseguido por policías</title>

      <description>Este hecho se trataría del primer fallecimiento producido entorno a las protestas que comenzaron en junio pasado. El joven de 22 años cayó del tercer al segundo piso y se desconoce el contexto de la muerte.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 12:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Embajador de Alemania: Economía social de mercado necesita participación justa de todos los sectores</title>

      <description>Christian Hellbach habló en Cooperativa de los 30 años de la caída del muro de Berlín. Aseguró que tras el hito hubo un consenso general en su país para que todos los sectores de la sociedad avanzaran.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 11:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Rescatan a trabajadores atrapados tras explosión en mina de Alemania</title>

      <description>Los funcionarios quedaron a unos 700 metros bajo tierra en un lugar seguro. Se desconocen las causas del estallido.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 11:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Embajador alemán sobre caída del muro: "Fue un acontecimiento que nadie se lo habría esperado"</title>

      <description>El embajador de Alemania en Chile, Christian Hellbach, conversó con El Diario de Cooperativa sobre los 30 años de la caída del muro de Berlín. "Fue un acontecimiento que nadie se lo habría esperado, pero fue una contingencia muy feliz", afirmó. Además, tuvo palabras para referirse al estallido social en nuestro país, indicando que "se debe cuidar la democracia y hay que decir no a la violencia".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 09:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Defensa de Lula solicitará su libertad "inmediata" tras decisión del Supremo</title>

      <description>El máximo tribunal declaró que la prisión de una persona condenada solamente en segunda instancia es inconstitucional. El ex jefe de Estado está encarcelado desde hace 579 días "injustamente" y de forma "incompatible" con la ley.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 08:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Sismo de magnitud 5,9 en Irán deja cinco muertos y 300 heridos</title>

      <description>El movimiento telúrico sacudió este viernes la localidad de Tark, en el noroeste iraní.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 08:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Los incendios forestales arrasan más de medio millón de hectáreas en Australia</title>

      <description>Un centenar de siniestros, de los cuales más de la mitad arden sin control, azotan el este del país, afectado por una de las peores sequías de su historia. La cantidad de terrenos calcinados podría aumentar dramáticamente dado que recién comienza la temporada australiana de incendios.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 06:50:00 GMT</pubDate>
      <title>El magnate Michael Bloomberg considera competir contra Trump por la presidencia de EEUU</title>

      <description>El ex alcalde de Nueva York se está preparando activamente para participar en las primarias demócratas, según el diario The New York Times. Se espera que el empresario presente en breve su documentación para ser candidato.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 01:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte Suprema abrió la puerta a la liberación de Lula da Silva</title>

      <description>El máximo tribunal determinó que la prisión de una persona condenada solamente en segunda instancia es inconstitucional. En el caso de Lula, en prisión desde 2018, aún contempla un último recurso, ya presentado y aún no juzgado en la propia Corte Suprema.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Acusan a jubilados de gestos ofensivos en un parque y los ancianos se defienden</title>

      <description>Un grupo de jubilados fue captado en un parque de China haciendo un llamativo gesto con sus manos. Las imágenes se viralizaron porque parecían ser ofensivos, pero los ancianos explicaron que solo estaban meditando y esa era una de sus poses.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Saquean y destrozan la casa de Evo Morales en Cochabamba</title>

      <description>La casa de Evo Morales en la ciudad boliviana de Cochabamba, en el centro del país, sufrió destrozos a manos de desconocidos horas después de que el domingo anunciara su renuncia a la Presidencia de Bolivia.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Repetición de las elecciones desata profunda crisis política en Bolivia</title>

      <description>El mandatario anunció su dimisión por televisión en la tarde del domingo. Antes de su dimisión, el mandatario llamó a nuevos comicios luego de que la OEA denunciara graves irregularidades. Tras el anuncio han renunciado varios ministros y la Fiscalía confirmó el procesamiento en contra del tribunal electoral.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Evo Morales acepta el asilo ofrecido por México por razones humanitarias</title>

      <description>Morales renunció el domingo a la Presidencia de Bolivia en medio de una grave crisis tras los comicios del 20 de octubre. Aún se desconoce si Morales se encuentra todavía en Bolivia ni la fecha en la que viajará a México.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:12:00 GMT</pubDate>
      <title>El líder de Ciudadanos dimite tras la debacle electoral en España</title>

      <description>Así lo anunció Albert Rivera a su partido tras los pésimos resultados obtenidos en las elecciones de ayer. El partido pasó de ser la tercera fuerza política del país a caer a la sexta posición.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Pedro Sánchez llama a otros líderes para formar gobierno cuanto antes en España</title>

      <description>Si bien la intención es que no haya nuevas elecciones, aseguraron que no harán una "gran coalición" con el conservador Partido Popular.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno invitó a CIDH a visitar Chile para observar eventuales violaciones a DDHH</title>

      <description>La entidad había realizado una solicitud para llegar al país hace 10 días. Durante este lunes se llevará a cabo una audiencia para tratar la situación del país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Francia conmemora los 101 años del armisticio que puso fin a la Primera Guerra Mundial</title>

      <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, encabeza el acto de conmemoración del 101 aniversario del armisticio de Compiègne que significó el fin de las hostilidades de la Primera Guerra Mundial, en acto que se desarrolló este lunes en el Arco del Triunfo de París. Este tratado fue firmado el 11 de noviembre de 1918, entre el Bloque de los Países Aliados y el Imperio alemán, en el vagón de un tren.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Revelan los secretos sexuales y lujos de Pablo Escobar en sus días en prisión</title>

      <description>El narcotraficante guardaba, entre otras cosas, cartas de madres que le ofrecían a sus hijas adolescentes para tener sexo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Sismo en el sureste de Francia dejó cuatro heridos y daños materiales</title>

      <description>Uno de los lesionados que cayó de un andamio quedó en estado grave. El movimiento telúrico tuvo una magnitud de 5,4 grados Richter.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Declaran estado de emergencia en la costa este de Australia por incendios forestales</title>

      <description>Tres personas han muerto por los siniestros. Las llamas han calcinado más de 150 casas en Nueva Gales del Sur.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Un manifestante de Hong Kong en estado grave tras recibir un disparo policial</title>

      <description>Según los medios locales, el joven de 21 años está en la unidad de cuidados intensivos después de ser operado de urgencia.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Y ahora, ¿a quién le corresponde asumir la presidencia de Bolivia?</title>

      <description>Tras la renuncia de Evo Morales, la respuesta al vacío de poder está en manos de la Asamblea Legislativa y tendrá que pasar por un acuerdo político. La dimisión del mandatario supone el final de una era que lo mantuvo durante casi 14 años en el poder.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:48:00 GMT</pubDate>
      <title>El auge y caída de Evo Morales, el primer presidente indígena de Bolivia</title>

      <description>La renuncia del mandatario supone el final de una era que lo mantuvo durante casi 14 años en el poder.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía de Bolivia negó la existencia de una orden de arresto contra Evo Morales</title>

      <description>El comandante nacional Yuri Calderón señaló que "no existe orden de aprehensión alguna" contra el renunciado ex mandatario, sus ministros u otros funcionarios estatales. La dimisión del mandatario supone el final de una era que lo mantuvo durante 14 años en el poder.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Terremoto magnitud 7,1 sacudió al norte de Indonesia</title>

      <description>Movimiento se registró a las 13:17 horas de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Bombero salvó a un gato que quedó inconsciente tras un incendio</title>

      <description>Un bombero fue catalogado de héroe luego de salvar la vida de un gato en la ciudad de Tver, Rusia. El animal quedó inconsciente después de un incendio y, cuando el rescatista lo vio, lo ayudó de inmediato dándole oxígeno. La mascota se recuperó y regresó con su familia.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía rescató a 29 mujeres en Londres en operativo por tráfico de personas</title>

      <description>En la operación fueron detenidos 17 sujetos de entre 17 y 50 años acusados por esclavitud moderna. Las víctimas tenían entre 20 y 40 años.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Diplomático de EEUU aseguró que el mayor interés de Trump en Ucrania era investigar a Biden</title>

      <description>Bill Taylor, el enviado de mayor rango en Kiev, declaró para la investigación de la Cámara Baja que podría derivar en un juicio político contra el mandatario. Según su versión, el abogado personal del magnate, Rudy Giuliani, era el líder de un canal "altamente irregular" de comunicación con el país europeo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Yihad Islámica e Israel acordaron un alto al fuego en Gaza</title>

      <description>La detención temporal del conflicto ha devuelto la calma tras una escalada de violencia que deja 34 muertos desde el martes. La aviación israelí había intensificado los bombardeos contra el grupo islamista durante la noche ante el incesante lanzamiento de cohetes.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Mujer simuló enorme vientre de embarazada para llevar drogas</title>

      <description>La policía argentina detuvo a dos personas que, con un falso embarazo, intentaban pasar droga hacia la Patagonia. Los uniformados le pidieron a un pasajero de 36 años abrir el bolso de manos que llevaba, cuando el hombre admitió "llevo marihuana". Era medio kilo. Sospecharon de su acompañante, una mujer de 34 años que tenía una gran barriga de embarazo: era de mentira y en su interior ocultaba 15 paquetes de la misma droga, que pesaba 4 kilos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:43:00 GMT</pubDate>
      <title>México, Venezuela y Alberto Fernández no reconocen a Jeanine Áñez como presidenta de Bolivia</title>

      <description>El gobierno mexicano argumentó que "se rompió el orden constitucional". Venezuela, en tanto, consideró la "autoproclamación" de la senadora como una "parodia". Lo que hubo en Bolivia fue "un golpe de Estado", sostuvo, por su parte, el presidente electo argentino.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Gatita salvó a una guagua de caer por las escaleras y se viralizó</title>

      <description>Gatúbela se transformó en una verdadera heroína.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajador de Apple robó la foto íntima de una mujer a la que le arregló el teléfono</title>

      <description>La joven denunció que el sujeto incluso averiguó dónde vive.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Hallan en mariscos fibras plásticas que las lavadoras desprenden de prendas</title>

      <description>Un estudio de la Universidad Estatal de Portland encontró en promedio al menos una decena de piezas microplásticas en cientos de ostras y navajas de mar. Miles de estas fibras salen de pantalones, forros polares y otras prendas a base de textiles sintéticos durante un lavado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Partidarios de Juan Guaidó irrumpen en la Embajada de Venezuela en Brasil</title>

      <description>Esto sucedió luego de que varios funcionarios retiraron su apoyo a Nicolás Maduro. La sede diplomática fue entregada de forma voluntaria.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Abuela ganó la lotería minutos después de saber que superó el cáncer</title>

      <description>La mujer se sometió a un largo tratamiento que dio resultados positivos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de eurodiputados detectó en Chile niveles de represión "similares" a los de Pinochet</title>

      <description>Tras visitar nuestro país, parlamentarios del grupo Izquierda Unitaria pedirán que la Unión Europea se manifieste en "solidaridad" con el pueblo chileno. "Es un ejemplo más dentro de una tendencia global de criminalización de las protestas y persecución de defensores de los DDHH", acusaron.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Venecia sufre su peor inundación desde 1966</title>

      <description>Un hombre de 78 años falleció electrocutado en su casa de la isla de Pellestrina debido a la entrada de agua. El mayor nivel de la marea llegó a los 187 centímetros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Evo Morales: "Se ha consumado el golpe más artero y nefasto de la historia"</title>

      <description>"Bolivia sufre un asalto al poder del pueblo", dijo el renunciado presidente tras la asunción de la senadora opositora Jeanine Áñez como mandataria interina. Desde México, acusó que la proclamación "se consuma sobre la sangre de hermanos asesinados por fuerzas policiales y militares".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Brexit: Boris Johnson aseguró que el Reino Unido estará "fuera" de la UE el 31 de enero</title>

      <description>El primer ministro británico se mostró determinado a alcanzar una nueva relación comercial con ese bloque. Espera tener "una maravillosa nueva relación con la UE basada en tarifas cero, cero cuotas".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Evo Morales asegura que "por ahora" no se ve de vuelta en la presidencia de Bolivia</title>

      <description>El ex mandatario enfatizó que se encuentra "en la etapa de recuperar la democracia, derrotar a la dictadura". Evo destacó que durante su administración Bolivia fue el país que más creció en América Latina.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:35:00 GMT</pubDate>
      <title>EE.UU.: Tiroteo en una escuela de Los Ángeles dejó dos muertos</title>

      <description>Un adolescente de 14 años y una joven de 16 fallecieron producto de los disparos. El sospechoso está bajo custodia policial y recibiendo tratamiento médico en un hospital local.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Periodista argentino fue agredido en las calles de La Paz</title>

      <description>Tensión en La Paz. "Son unos vendidos, digan la verdad", le dijo una manifestante boliviana al periodista argentino Rolando Graña, de América Noticias, que despachaba en vivp. "Sos una basura, nena", respondió el profesional, quien fue agredido junto a su camarógrafo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Venezuela vive jornada de manifestaciones a favor y contra Maduro</title>

      <description>El llamado a marchas se intensificó por Juan Guaidó tras irrupción a una sede de su partido. Maduro citó a una contramanifestación por medios de comunicación públicos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 03:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Al menos cinco muertos y 22 heridos en graves enfrentamientos en Bolivia</title>

      <description>Se desconoce la identidad de las víctimas y se presume que formaban parte de grupos cocaleros. Autoridades cuestionaron el actuar policial durante las protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno interino de Bolivia anunció ruptura de relaciones con Venezuela</title>

      <description>Según señalaron, el motivo es la consecuencia con los principios democráticos y los Derechos Humanos. Además se anunció el retiro de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue condenado a castración por violación y asesinato de menor de edad</title>

      <description>El sujeto recogió a una niña de nueve años en su clase de baile.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Venecia vive una de las mayores inundaciones de su historia</title>

      <description>Esta semana Venecia (Italia) registró la segunda peor inundación en su historia debido a una marea alta que alcanzó su punto máximo este martes, con 187 centímetros de altura. El nivel del agua había bajado significativamente, pero se pronosticó que volverá a subir hasta los 160 centímetros.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Mujer fue arrestada por morder los genitales de su pololo</title>

      <description>Esperanza Gomez fue acusada de una violenta agresión por presuntos celos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:51:00 GMT</pubDate>
      <title>El papa se mostró a favor de introducir el "pecado ecológico" en el catecismo católico</title>

      <description>"Es el pecado contra el hogar común", afirmó el pontífice.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno interino de Bolivia acusó a Morales de vivir como "jeque árabe"</title>

      <description>Estas imágenes corresponden a la suite presidencial que ocupaba Evo Morales, en la Casa Grande del Pueblo, sede del Gobierno boliviano, en La Paz. El Gobierno de transición la mostró a los medios y acusó un supuesto "derroche" de recursos y una vida de "lujo".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Chileno fue declarado culpable de homicidio por jurado español</title>

      <description>Rodrigo Lanza ya fue condenado a 5 años tras agredir a un agente de la guardia Urbana en 2006. El acusado mató a la víctima tras discutir con ella en un bar por temas ideológicos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 GMT</pubDate>
      <title>La contaminación en Sidney entre las peores del mundo por el humo de los incendios</title>

      <description>La contaminación del aire en la ciudad de Sidney, la más poblada de Australia, se situó este martes entre las 20 peores del mundo debido al humo provocado por los incendios declarados en el este de Australia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia: Autopsias confirman nueve muertes por disparos en disturbios</title>

      <description>Aún sigue la investigación sobre el origen de los tiros en los enfrentamientos del viernes. Los manifestantes acusan a las fuerzas del orden, mientras que la versión oficial apunta a que algunos disparos pudieron surgir de los propios cocaleros.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Filipinas: Norte del país espera llegada de un tifón, mientras el sur fue afectado por terremoto</title>

      <description>El ciclón, que prevén pierda fuerza al tocar tierra, será el mayor de este año en el país; en tanto, el sismo dejó tres heridos y considerables daños materiales. La pronta llegada de la tormenta obligó la evacuación de 5.000 personas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Marchan en Buenos Aires para repudiar el "golpe de Estado" en Bolivia</title>

      <description>Organizaciones sociales, sindicales, políticas y de defensa de los derechos humanos marcharon este lunes en Buenos Aires para repudiar lo que califican como un golpe de Estado en Bolivia con Evo Morales, que renunció a la Presidencia el domingo 10 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Al menos tres muertos en un tiroteo en un supermercado de EE.UU.</title>

      <description>El hecho sucedió en un Walmart ubicado en Duncan, en el estado de Oklahoma. El autor de los disparos falleció tras darse a la fuga, pero aún no se saben las circunstancias de su deceso.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno colombiano cerrará fronteras por jornada de protestas sociales</title>

      <description>Según el Ejecutivo "hay mensajes llamando a la violencia" entre los manifestantes que solicitan una serie de reivindicaciones sociales. En respuesta, pidieron a los gobernadores y alcaldes tomar "medidas especiales" si es necesario.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:29:00 GMT</pubDate>
      <title>El gobierno interino boliviano canceló un viaje en el país por temor a un atentado</title>

      <description>Según explicaron -sin dar mayores detalles- la determinación se debe a "un grupo criminal que quiere atentar contra la presidenta". El ministro del Interior, Arturo Murillo, aseguró que fue difícil convencer a la jefa interina de no ir, pero que finalmente lo decidió por resguardo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Comisión Interamericana de Derechos Humanos comenzó visita técnica en Chile</title>

      <description>Se trata de la antesala a la visita "in loco" que posteriormente harán sus representantes. "Son días en los cuales nosotros realizamos un amplio proceso de escucha", señaló su secretario ejecutivo, Paulo Abrão.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:23:00 GMT</pubDate>
      <title>OCDE insta a gobiernos a proteger la negociación salarial colectiva</title>

      <description>Recomendaron fomentar acuerdos sectoriales que proporcionen un marco de condiciones amplio. De esta forma, se permitirá que los requisitos concretos sean negociados a nivel de empresa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Niño de cinco años llevó cocaína a su escuela y dijo que lo hacía sentir como "Spider-man"</title>

      <description>Su papá fue arrestado de inmediato.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Venecia empieza a respirar tras su peor inundación en más de medio siglo</title>

      <description>La marea llegó hasta los 187 centímetros el miércoles pasado. El Ejecutivo aprobó destinar 20 millones de euros para una primera ayuda.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Un muerto y varios desaparecidos por el derrumbe de un puente en Francia</title>

      <description>Un adolescente de 15 años murió al caer al río Tarn el auto en el que viajaba. Se abrió una investigación judicial para estudiar las causas del derrumbe.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Protestas en Hong Kong: Justicia declara inconstitucional la prohibición de máscaras</title>

      <description>La normativa, que entró en vigor el pasado 5 de octubre, va en contra de la Ley Básica, la carta magna de esta ciudad semiautónoma china. Los enfrentamientos entre la Policía y manifestantes en el campus de la Universidad Politécnica continuaron durante la madrugada de este lunes.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Revelan la millonaria herencia que dejó Franco</title>

      <description>La mujer del dictador español, Carmen Polo, y su hija Carmen son las depositarias, según el testamento que publica el periódico "El Mundo". El patrimonio que legó estaba formado por el Pazo de Meirás y otras fincas e inmuebles, valores en sociedades y cuentas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 04:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Comenzaron los trabajos en la sede de la COP25 en Madrid</title>

      <description>La renuncia de Chile debido a la ola de protestas supone un reto de logística y de seguridad para los españoles. Las obras se realizarán en siete pabellones, con una superficie aproximada de unos 100 mil metros cuadrados.</description>
      </item></news>