<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Parlamentarios británicos: Crisis social en Chile tiene su origen en tres décadas de desigualdad</title>

      <description>Los diputados mostraron su "profunda preocupación" por la violación de derechos humanos en nuestro país. El documento fue firmado por 15 participantes de la Cámara de los Comunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Portugal detuvo a septuagenario acusado de abusar de niñas a las que entrenaba</title>

      <description>Hay al menos tres afectadas y las denuncias fueron interpuestas "hace pocos meses".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno boliviano invitó al opositor Carlos Mesa a conteo de votos</title>

      <description>El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, apuntó a que Evo Morales ganó las elecciones de manera clara. La auditoría prevista por la OEA contará con el apoyo de México, Paraguay y Perú.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Encuentran fallecido a niño de dos años que cayó el viernes a pozo de 30 metros en India</title>

      <description>El cuerpo de Sujith Wilson fue hallado tras un operativo de más de 80 horas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Terremoto en el sur de Filipinas dejó al menos cinco muertos</title>

      <description>Alrededor de 70 personas resultaron heridas a causa del sismo de magnitud 6,6 Richter. Hace dos semanas otro movimiento telúrico en la misma zona dejó siete fallecidos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:44:00 GMT</pubDate>
      <title>EEUU dice que "eliminó completamente" los restos del líder de ISIS</title>

      <description>Abu Bakr Al Bagdadi, fundador del Estado Islámico, murió el sábado durante una operación estadounidense en Siria. Según dos funcionarios del Departamento de Defensa citados por CNN, el cuerpo fue lanzado al mar, aunque el Pentágono no lo confirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri y Fernández dieron comienzo al proceso de transición de mando en Argentina</title>

      <description>El actual presidente y el mandatario electo se reunieron en la Casa Rosada. El complejo camino transitorio culminará el próximo 10 de diciembre y supondrá un giro político en América Latina.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Congreso de EEUU votará este jueves para formalizar el "impeachment" a Trump</title>

      <description>La decisión "aportará un camino claro" en el proceso contra el presidente, según el Comité de Reglas y Procedimientos de la Cámara de Representantes. La Casa Blanca consideró en un comunicado que la decisión de los demócratas es una "admisión" de que el proceso ha sido "ilegítimo" hasta la fecha.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Todos los humanos modernos provienen del sur del río Zambeze, en África</title>

      <description>El hallazgo, que aporta el contexto geográfico a la evolución humana, fue publicado en la revista Nature. Ya se conocía que el continente africano era la tierra natal del "homo sapiens sapiens", pero no la zona ni la fecha exactas. El descubimiento se llevó a cabo mediante diferentes disciplinas como genética, geología y física climática.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Donald Trump confirma visita a Chile para participar en cumbre APEC</title>

      <description>El mandatario estadounidense espera firmar un documento para terminar con la "guerra comercial" con China. Dijo que espera que Chile resuelva la crisis social por la que atraviesa en estos momentos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU aplazó su llegada a Chile</title>

      <description>Se desconoce la nueva fecha de llegada, aunque se prevé que sea en "los próximos días". El grupo trabajará en el país por cuatro semanas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía estadounidense mató a un joven desarmado y con las manos en alto</title>

      <description>La policía estadounidense reveló las imágenes de un incidente fatal con cuestionado actuar de sus uniformados. El año pasado, un joven de 27 años identificado como Richard Sánchez murió tras recibir cinco disparos de un oficial en California. En el video se observa cómo el sujeto dejó caer su arma y puso sus brazos en alto, tal como le ordenaron. Sin embargo, siguió avanzando cuando le pidieron que parara. Según Washington Post, la policía de San Bernardino admitió que investigó los hechos e impuso una "sanción disciplinaria" contra el uniformado, sin especificar si lo despidieron o renunció.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández: Lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir</title>

      <description>El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, quien este domingo derrotó en las elecciones al actual mandatario, Mauricio Macri, y asumirá el 10 de diciembre sin necesidad de segunda vuelta, confirmó que apoyarán en estas semanas al jefe de Estado, porque "lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Maduro felicitó a Alberto y a Cristina Fernández por su triunfo en Argentina</title>

      <description>"¡Felicitaciones al heroico pueblo argentino! han derrotado al neoliberalismo del FMI", dijo el mandatario venezolano.</description>
      </item></news>