<news><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Formalizan a ex candidato del Frente Amplio acusado de provocar incendio en toque de queda</title>

      <description>La Fiscalía solicitó prisión preventiva para Karin Belmar, quien fue detenido el martes en Rancagua.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Caravana de camiones recorrió autopistas para protestar contra las tarifas del tag</title>

      <description>Caravanas de camiones, vehículos y motocicletas se manifestaron la mañana de este viernes en las distintas autopistas de la Región Metropolitana en protesta por el valor del sistema de pago tag, generando una gran congestión. La caravana transitó por Américo Vespucio, la Autopista Central y la Ruta 68.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Los carteles que se lucieron en la manifestación en Punta Arenas</title>

      <description>Una nueva jornada de manifestación pacífica se vivió la tarde de este jueves en Punta Arenas, Región de Magallanes. En la oportunidad, los asistentes se lucieron con carteles que expresan sus demandas e inquietudes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte Suprema acogió recurso de amparo en contra de jefe de defensa de Tarapacá</title>

      <description>El tribunal dio un plazo de 24 horas para que el jefe de defensa entregue los antecedentes que establecieron toque de queda en Iquique y Alto Hospicio.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:43:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Viernes 25 de octubre de 2019</title>

      <description>Camioneros y taxistas realizaron manifestaciones en autopistas con la consigna "No más tag", paro de Subus afecta recorridos en la zona sur de Santiago, Metro sumó líneas 2 y 5 a su servicio de manera parcial y catorce detenidos por robo frustrado a cajero automático al interior de un supermercado en Maipú, son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Bravo se suma a las manifestaciones interpretando "El derecho de vivir en paz"</title>

      <description>El reconocido pianista Roberto Bravo se sumó a las manifestaciones que se están desarrollando en nuestro país e interpretó la canción "El derecho de vivir en paz", de Víctor Jara, que se ha transformado en una especie de himno durante las protestas. "Un pequeño homenaje a quienes se encuentran en las calles", publicó el artista.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Multitudinarias manifestaciones marcan la crisis social en regiones</title>

      <description>En Chillán, el jefe de defensa afirmó que no se justificaría un toque de queda para hoy en la ciudad. Las marchas multitudinarias y pacíficas marcaron la jornada del martes. Sólo la Región de Aysén se encuentra sin estado de emergencia.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Suben a 19 los fallecidos a nivel nacional en las masivas manifestaciones sociales</title>

      <description>Así lo informó la mañana de este viernes la Subsecretaría de Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación de Hoteleros cifró en 50 por ciento las cancelaciones de reservas</title>

      <description>Además, varios hoteles se han visto afectados por las protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundación Espacio Público y agenda social del Gobierno: Se podría hacer un esfuerzo mayor</title>

      <description>María Jaraquemada, directora de Incidencia de la Fundación Espacio Público, aseguró que la rebaja de la dieta parlamentaria no solucionará los problemas en el país. En entrevista con El Diario de Cooperativa, la abogada también apuntó a que se podría hacer un esfuerzo mayor con la agenda social que presentó el Gobierno y mostró preocupación respecto a desde dónde van a salir esos recursos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiaguinos buscan movilizarse este viernes por la capital en medio del paro de Subus</title>

      <description>Los santiaguinos esperan transporte público en los distintos paraderos de la capital, en el marco de las movilizaciones sociales y en una jornada marcada por el paro de Subus.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación Nacional de Magistrados: Hemos tenido conocimiento de eventuales torturas</title>

      <description>La Presidenta de la Asociación Nacional de Magistrados, Soledad Piñeiro, aseguró en Cooperativa que se están investigando posibles delitos de torturas, ante una serie de denuncias recibidas por el Ministerio Público.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Ruidosa protesta de camioneros contra el tag en diversas autopistas de Santiago</title>

      <description>Este viernes, camioneros protestan haciendo sonar su bocina contra la tarifa del tag en diversas autopistas de la Región Metropolitana en medio de las manifestaciones contra el Gobierno, que ya se extienden por casi una semana.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputados rechazaron indicación de Mañalich por seguro catastrófico de salud</title>

      <description>El ministro presentó una propuesta que bajaba el copago de un millón 440 mil pesos a un millón 144 mil. Esto fue denegado por los parlamentarios, que buscan que sea cero para los pacientes de Fonasa.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Incidentes al exterior del Congreso obligaron a evacuar el edificio</title>

      <description>La manifestación se realiza en Avenida Argentina, donde se encendieron barricadas y hay presencia policial. Se suspendió la sesión de la comisión de Trabajo, que discutiría el aumento de la cotización adicional.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscalía investiga denuncias por violaciones a los DD.HH. en Ñuñoa, Baquedano, Las Condes y Peñalolén</title>

      <description>La Fiscalía Oriente reporta que existen más de 600 detenidos y al menos 30 personas en prisión preventiva por desórdenes y saqueos. Desde la Asociación de Magistrados confirmaron la presentación de múltiples recursos de amparo por eventuales torturas y posibles desapariciones.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma a las pensiones: Gobierno aumentó a 5 por ciento la cotización adicional</title>

      <description>El proyecto original contemplaba cuatro por ciento, a cargo del empleador. El Mandatario además firmó el proyecto que aumenta en 20 por ciento la pensión básica solidaria.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores del Hospital Sótero del Río marcharon a la Plaza de Puente Alto</title>

      <description>Los trabajadores del Hospital Sótero del Río marcharon por las calles de la comuna de Puente Alto con destino a la plaza de la comuna en el marco de las protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate>
      <title>¿A qué hora será el toque de queda en tu ciudad?</title>

      <description>Varias ciudades han levantado la medida restrictiva para este viernes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Camioneros se tomaron las autopistas santiaguinas contra el tag</title>

      <description>"Queremos que la autoridad entienda que hay que revisar los contratos actuales", dijo el coordinador del movimiento No+TAG, Manuel Bernales. En tanto, desde el Gobierno anunciaron que este año no subirán las tarifas por transitar por las vías.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Joven escapó de detención de Carabineros y fue celebrado</title>

      <description>Un curioso registro se viralizó en las jornadas de manifestación. Se trata de un joven que fue ingresado a duras penas a una patrulla entre seis carabineros en Parque Bustamante. Tras segundos de forcejeo, el manifestante fue ingresado al vehículo, del que arrancó ante un descuido policial.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate>
      <title>"Fake news": UOCT descartó emergencia ambiental en la Región Metropolitana para mañana</title>

      <description>La información había circulado por redes sociales. Desde la cuenta oficial de la Unidad Operativa del Control de Tránsito pidieron "desestimar" la información porque "no es efectiva".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Cabildo ciudadano marcó pacífica manifestación en Chillán</title>

      <description>Marcha ciudadana congregó a más de 10 mil personas, mientras que 4 mil trabajadores de multigremiales adhirieron al paro nacional. Un cabildo, una intervención artística y una olla común fueron parte de las actividades destacadas de la jornada.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Multitudinarias manifestaciones marcan la crisis social en regiones</title>

      <description>En varias comunas se han levantado los toques de queda. Las marchas multitudinarias y pacíficas marcaron la jornada del jueves. Sólo la Región de Aysén se encuentra sin estado de emergencia.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Familias, música y baile: Los infaltables asistentes en las marchas pacíficas de Iquique</title>

      <description>Miles de personas han llegado hasta las diferentes manifestaciones pacíficas que se han llevado a cabo en la ciudad de Iquique. Familias enteras se han volcado a las calles durante siete días de movilizaciones, al igual que trabajadores del sector público. La música y el baile han amenizado las largas jornadas de protestas por las distintas arterias de la capital regional de Tarapacá.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Jefe de defensa de Valdivia: "La ciudad, poco a poco, está volviendo a la normalidad"</title>

      <description>La autoridad militar decidió levantar el toque de queda para este viernes. El general Morales destacó la "positiva respuesta" de los ciudadanos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputados citan a tres ministros de Gobierno a la comisión de Constitución</title>

      <description>La convocatoria es para que expliquen la legitimidad del decreto de estado de excepción en el país. "No hay un cuestionamiento, pero obviamente tenemos que fiscalizar", dijo el diputado Matías Walker (DC).</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera pidió la renuncia de todos sus ministros</title>

      <description>El Mandatario pretende estructurar un nuevo equipo para "poder enfrentar estas nuevas demandas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena: Manifestaciones pacíficas se empañan con vandalismo en ruta 5</title>

      <description>Agrupaciones gremiales, manifestantes y familias fueron parte de esta manifestación que resultó ser la de mayor concurrencia de estos días. Estación de servicio Copec en Ruta 5 resultó con pérdidas totales por encapuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Polémica sesión fotográfica de militares durante incendio en Talca</title>

      <description>A cuatro días del incendio del Centro Regional de Abastecimientos (CREA), en pleno toque de queda por Estado de Emergencia en Talca, las imágenes de los militares posando con el inmueble en llamas, provocaron la crítica ciudadana.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera: "Algunas" vidas inocentes se perdieron en los disturbios</title>

      <description>Antes de comenzar un encuentro de diálogo en La Moneda sobre la crisis nacional, el Presidente Sebastián Piñera señaló que las destrucciones y saqueos de la última semana "han significado una pérdida de vidas inocentes, algunas, pero todas son lamentables".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Alessandri: La marcha de ayer "fue un golpe a la cabeza"</title>

      <description>El alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, dijo a Cooperativa que la multitudinaria marcha de este viernes en el centro de la capital "fue un golpe a la cabeza, porque nos dimos cuenta de que en verdad hay que cambiar las cosas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Mostazal sugirió "hacer algunos mártires" tras manifestaciones en su comuna</title>

      <description>El jefe comunal, Sergio Medel, apuntó a quienes supuestamente habían atacado la Municipalidad. "Como servidor público siempre estaré por la paz y el diálogo", aclaró tras ser consultado por la prensa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera pidió la renuncia de todos sus ministros</title>

      <description>El Mandatario pretende estructurar un nuevo equipo para "poder enfrentar estas nuevas demandas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena: Manifestaciones pacíficas se empañan con vandalismo en ruta 5</title>

      <description>Agrupaciones gremiales, manifestantes y familias fueron parte de esta manifestación que resultó ser la de mayor concurrencia de estos días. Estación de servicio Copec en Ruta 5 resultó con pérdidas totales por encapuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Polémica sesión fotográfica de militares durante incendio en Talca</title>

      <description>A cuatro días del incendio del Centro Regional de Abastecimientos (CREA), en pleno toque de queda por Estado de Emergencia en Talca, las imágenes de los militares posando con el inmueble en llamas, provocaron la crítica ciudadana.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera: "Algunas" vidas inocentes se perdieron en los disturbios</title>

      <description>Antes de comenzar un encuentro de diálogo en La Moneda sobre la crisis nacional, el Presidente Sebastián Piñera señaló que las destrucciones y saqueos de la última semana "han significado una pérdida de vidas inocentes, algunas, pero todas son lamentables".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Alessandri: La marcha de ayer "fue un golpe a la cabeza"</title>

      <description>El alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, dijo a Cooperativa que la multitudinaria marcha de este viernes en el centro de la capital "fue un golpe a la cabeza, porque nos dimos cuenta de que en verdad hay que cambiar las cosas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Mostazal sugirió "hacer algunos mártires" tras manifestaciones en su comuna</title>

      <description>El jefe comunal, Sergio Medel, apuntó a quienes supuestamente habían atacado la Municipalidad. "Como servidor público siempre estaré por la paz y el diálogo", aclaró tras ser consultado por la prensa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera pidió la renuncia de todos sus ministros</title>

      <description>El Mandatario pretende estructurar un nuevo equipo para "poder enfrentar estas nuevas demandas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena: Manifestaciones pacíficas se empañan con vandalismo en ruta 5</title>

      <description>Agrupaciones gremiales, manifestantes y familias fueron parte de esta manifestación que resultó ser la de mayor concurrencia de estos días. Estación de servicio Copec en Ruta 5 resultó con pérdidas totales por encapuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Polémica sesión fotográfica de militares durante incendio en Talca</title>

      <description>A cuatro días del incendio del Centro Regional de Abastecimientos (CREA), en pleno toque de queda por Estado de Emergencia en Talca, las imágenes de los militares posando con el inmueble en llamas, provocaron la crítica ciudadana.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera: "Algunas" vidas inocentes se perdieron en los disturbios</title>

      <description>Antes de comenzar un encuentro de diálogo en La Moneda sobre la crisis nacional, el Presidente Sebastián Piñera señaló que las destrucciones y saqueos de la última semana "han significado una pérdida de vidas inocentes, algunas, pero todas son lamentables".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Alessandri: La marcha de ayer "fue un golpe a la cabeza"</title>

      <description>El alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, dijo a Cooperativa que la multitudinaria marcha de este viernes en el centro de la capital "fue un golpe a la cabeza, porque nos dimos cuenta de que en verdad hay que cambiar las cosas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Mostazal sugirió "hacer algunos mártires" tras manifestaciones en su comuna</title>

      <description>El jefe comunal, Sergio Medel, apuntó a quienes supuestamente habían atacado la Municipalidad. "Como servidor público siempre estaré por la paz y el diálogo", aclaró tras ser consultado por la prensa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Cientos de personas marchan con cacerolas en Antofagasta</title>

      <description>Una gran cantidad de personas marchan pacíficamente con sus cacerolas en el Parque Japonés, de Antofagasta, en dirección al centro de la capital regional en el marco de las protestas que ya se extienden por una semana en todo el país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Políticos debaten proyectos de la "agenda social" del Gobierno</title>

      <description>En jornadas extraordinarias el Congreso debatirá los proyectos anunciados por Sebastián Piñera. La Cámara de Diputados convocó a tres ministros de Gobierno para evaluar la legitimidad de los decretos de estado de excepción.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Justicia: Esta semana que empezó con violencia, terminó con un tsunami de humanidad</title>

      <description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló a Cooperativa que esta semana, que "empezó con mucha violencia" bajo distintos Estados de Emergencia, "terminó con un tsunami de humanidad que exige nuevos cambios, nuevas respuestas y unidad".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Decretaron arresto domiciliario para carabinero que participó en robo de cajero en Puente Alto</title>

      <description>El ahora ex funcionario estaba encargado de avisar el momento exacto para que otros sujetos sustrajeran el dinero del dispositivo. Su abogado defensor anunció que presentarán una apelación para disminuir la medida cautelar.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde Jorge Sharp encabezó jornada de limpieza en Valparaíso</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso, Jorge Sharp, encabezó las jornadas de limpieza en la comuna, a las que asistieron una gran cantidad de voluntarios. La iniciativa busca limpiar la ciudad luego de semana casi una semana de protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric por denuncias de violaciones a los DD.HH.: Se van a perseguir las responsabilidades políticas</title>

      <description>El diputado de Convergencia Social Gabriel Boric dijo a Cooperativa que "se van a perseguir las responsabilidades políticas que correspondan" por las violaciones a los DD.HH. que fueron denunciadas al Instituto de Derechos Humanos, "en particular respecto al ministro del Interior".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item></news>