<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>A las 15 medidas de la "agenda social", se suma apoyo para las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile. El Presidente Sebastián Piñera realizó el cambio de gabinete.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Registro grafica que el incendio de la Municipalidad de Quilpué fue provocado</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias. Videos del incidente muestran que el inmueble fue destruido por sujetos encapuchados que habrían franqueado sus protecciones. El recinto ya había sufrido un amago de incendio en días pasados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones de Chile continúan manifestándose en las calles</title>

      <description>En Temuco fue derribada una estatua de Pedro de Valdivia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Rancagua: Suben a siete las víctimas fatales de incendio en hogar de ancianos</title>

      <description>Dos mujeres fallecieron este martes en el Hospital Regional de O'Higgins, tras el siniestro de la víspera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, edificio patrimonial</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, presuntamente provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Comercio de Talca "se blinda" para repeler a los vándalos</title>

      <description>Sucursales bancarias y locales comerciales ubicados en la Avenida 1 Sur, la principal arteria de Talca, reforzaron con paneles de madera y metal sus accesos y ventanales, para evitar la acción indeseada de los vándalos que aprovechan para actuar durante las protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
      <title>El trabajo de Bomberos para controlar incendio en costado de Cerro Santa Lucía</title>

      <description>Personal de Bomberos debió llegar en la tarde de este martes al costado del Cerro Santa Lucía en Santiago, frente a calle Agustinas, debido a un incendio registrado en el marco de las manifestaciones que afectan a la capital.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Detienen a prófuga que participó en robo y asesinato a machetazos de dos hombres</title>

      <description>Se trata de Sara Rivas, de 51 años, condenada a cinco años y un día de cárcel. Su sobrino fue el autor material del asesinato a dos trabajadores que los sorprendieron robando.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros impidió derribo, en Concepción, de estatua de Pedro de Valdivia</title>

      <description>Carabineros actuó para impedir que encapuchados derribaran la estatua de Pedro de Valdivia que se ubica en la Plaza de la Independencia de Concepción. Los sujetos tomaron el ejemplo de otro incidente registrado más temprano en Temuco, protagonizado por los asistentes a una "marcha mapuche".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Observador del INDH resultó herido por siete balines en manifestación</title>

      <description>En el marco de las manifestaciones de este martes, un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH), Jorge Ortiz, fue impactado por siete balines, razón por la que fue trasladado de urgencia a la ex Posta Central.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo de Rectores postergó la PSU para el 2 y 3 de diciembre</title>

      <description>La medición se encontraba fijada para el 18 y 19 de noviembre. Esperan que "los y las estudiantes cuenten con todas las garantías de seguridad y tranquilidad".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH denuncia que militares llevaron a hombre a sitio baldío y amenazaron con fusilarlo</title>

      <description>El hecho ocurrió en la Region de Los Ríos, según los antecedentes recogidos por el Instituto. También interpuso dos querellas por torturas contra menores de edad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Los efectos en Plaza Baquedano por las prolongadas movilizaciones</title>

      <description>A más de 10 días del inicio de la crisis social, el principal lugar de encuentro para los manifestantes es la Plaza Baquedano, la que ha sufrido un gran impacto en su comercio y para los vecinos del sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:00 GMT</pubDate>
      <title>"Caso fraude" en Chillán Viejo: Corte absolvió al alcalde y los otros nueve imputados</title>

      <description>El tribunal de alzada rechazó un recurso de nulidad interpuesto por el Ministerio Público y el Consejo de Defensa del Estado. Además, acogió un recurso de anulación de sentencia para los funcionarios Ignacio Moreno y Susana Fonseca.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición presentará este miércoles acusación constitucional contra ex ministro Chadwick</title>

      <description>El diputado Ricardo Celis (PPD) confirmó a Cooperativa que mañana ingresarán el libelo, que hasta ahora es apoyado por "toda la oposición". El texto apuntará a la responsabilidad política del hasta ayer titular de Interior en "las graves violaciones a los derechos humanos" durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>Un funcionario del INDH fue herido al recibir siete balines en la marcha de este martes en la Alameda. A las 15 medidas de la "agenda social", Gobierno sumó apoyo a las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Marco Cumsille: Hubo intentos de saqueo en edificio patrimonial de Bomberos</title>

      <description>El hecho se registró en el cuartel general en avenida Santo Domingo en Santiago. "Tenemos que proteger un edificio patrimonial ante cualquier posibilidad de siniestro", indicó el superintendente del CBS.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue asesinado en pleno centro de Concepción</title>

      <description>El sujeto de 28 años recibió un disparo en la cabeza en la vía pública. El hecho ocurrió en la esquina de O'Higgins con Serrano.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscales de Vialidad fueron condenados a tres años de cárcel en La Araucanía</title>

      <description>Se detectaron irregularidades en contratos de conservación de caminos en comunidades indígenas. Fueron encontrados culpables de delitos de fraude al fisco y estafa.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundaciones y organizaciones buscarán inclusión de personas con discapacidad en agenda social</title>

      <description>"Si no hubiésemos tenido esta crisis social, por cierto lamentable, no hubiésemos llegado a esta instancia de encuentro", planteó María José Montecino, de Fundación Luz.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Confirman primer detenido por destrozos en estaciones del Metro</title>

      <description>La Fiscalía Sur precisó que la detención es por daños en estación San Joaquín. "La verdad es que hay muchas imágenes en circulación referente a cómo ocurren" los hechos, dijo el persecutor Héctor Barros.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Cientista política: Necesitamos un ministro de Seguridad Pública y otro de Interior</title>

      <description>En conversación con Lo Que Queda del Día, la cientista política Lucía Dammert se refirió a la grave crisis social por la que atraviesa el país desde hace 12 días. "Alguien tendría que haber renunciado en la Agencia Nacional de Inteligencia", señaló, planteando que se necesita renovar las carteras en materia de seguridad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Guevara asumirá como intendente metropolitano</title>

      <description>El alcalde de Lo Barnechea dejó este martes su cargo como alcalde de Lo Barnechea. Reemplazará a Karla Rubilar, actual vocera de Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición anunció en inicio del proceso constituyente y otras voces del día</title>

      <description>Los daños del incendio que afectó a locales comerciales en Alameda con Santa Rosa, los dichos del ministro de Hacienda sobre el crecimiento del país para lo que resta de 2019 y el anuncio de la oposición respecto al inicio del proceso constituyente, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Muchos ayudaron, pero otros entorpecieron trabajo de Bomberos en el cerro Santa Lucía</title>

      <description>Un incendio se registró en ladera ubicada por Santa Lucía, frente a la calle Agustinas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:08:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH condenó actuar de Carabineros tras lesiones sufridas por observador</title>

      <description>El director de la entidad, Sergio Micco, llamó a la institución a respetar los protocolos. Están evaluando la presentación de una querella por lesiones.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate>
      <title>En prisión preventiva quedaron imputados por homicidio en Antofagasta</title>

      <description>Se trata de dos mujeres y un hombre, acusados de propinarle varias heridas cortopunzantes a la víctima.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Penoso espectáculo de Chile Vamos en concejo municipal de Puerto Aysén</title>

      <description>Con gritos, empujones y golpes terminó la elección de alcalde en Puerto Aysén realizada por los concejales, tras la renuncia del alcalde Óscar Catalán. Desde Renovación Nacional esperaban que Ximena Novoa ocupara el cargo, por haber obtenido la primera mayoría en las elecciones. Sin embargo, un acuerdo entre los concejales de su sector dio por ganador al edil UDI Luis Martínez lo que generó la molestia de los asistentes quienes debieron ser desalojados por Carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Director de Carabineros descarta errores: Estamos muy conformes con el trabajo realizado</title>

      <description>El general Mario Rozas se refirió a las diversas denuncias por violaciones a los derechos humanos durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Siete maquinarias forestales sufren ataque incendiario en Capitán Pastene</title>

      <description>De acuerdo a los primeros antecedentes, cerca de 10 encapuchados ingresaron al lugar. Un grupo relación a la Coordinadora Arauco Malleco (CAM) se adjudicó el hecho.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Paulo Egenau: Creemos que este movimiento va a permitir avanzar hacia un país más justo</title>

      <description>El director social del Hogar de Cristo, Paulo Egenau, comentó en El Diario de Cooperativa una iniciativa para realizar cabildos ciudadanos con personas tradicionalmente excluidas de esas instancias, como personas en situación de calle y adultos mayores, entre otros. Además, se mostró convencido que el movimiento social permitirá avanzar a un mejor país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La mirada económica de las demandas sociales</title>

      <description>En Peso a Peso, el periodista Roberto Saa explicó que algunas demandas ciudadanas, como la eliminación del impuesto específico y la petición de "No+TAG", pueden generar un efecto contrario al deseado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo ratificó decisión de realizar COP25, pero repensará foco por crisis social</title>

      <description>El Consejo Asesor Presidencial concordó en que "el cambio climático no puede salir de la agenda". Debido al contexto social del país, buscan cómo lograr que conecte con las demandas de la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobiernos extranjeros advierten a sus ciudadanos riesgos de viajar a Chile en medio de crisis social</title>

      <description>Países como Estados Unidos, Reino Unido, Alemania, Canadá, Australia y Suiza emitieron diversos reportes y alertas. Llaman a la precaución y han hecho hincapié en los disturbios que se han registrado a lo largo de nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>Un funcionario del INDH fue herido al recibir siete balines en la marcha de este martes en la Alameda. A las 15 medidas de la "agenda social", Gobierno sumó apoyo a las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El plan de contingencia del transporte para este miércoles</title>

      <description>Metro nuevamente operará entre las 7:00 y las 20.00. La red de Transantiago comenzará sus servicios desde las 05.30.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Crean mural en memoria de joven asesinado por militar en Curicó</title>

      <description>El muralista curicano Patricio Ibarra realizó un mural en memoria de José Miguel Uribe Antipani, joven de 25 años que murió la noche del 21 de octubre por el disparo de un militar mientras se trasladaba desde Santiago a Curicó -su ciudad natal- durante las protestas sociales. El uniformado fue formalizado por el delito de homicidio y arriesga hasta 10 años de prisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Una mujer murió tras un doble atropello en la Ruta 5</title>

      <description>De acuerdo a lo informado por Carabineros, la víctima fue arrollada por un vehículo particular y después por un bus del Transantiago. Los dos conductores fueron detenidos bajo los cargos de cuasidelito de homicidio.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Sismo afecta al norte grande esta madrugada</title>

      <description>De acuerdo al Centro Sismológico Nacional, el temblor tuvo una magnitud de 4,5 y ocurrió a 35 kilómetros al noreste de Camiña.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Cepal sindicó a las privatizaciones en Chile como origen de las protestas</title>

      <description>La directora ejecutiva del organismo, Alicia Bárcena, atribuyó la crisis social al modelo neoliberal y privatizador del país. La funcionaria de la ONU también arremetió contra las declaraciones de algunos ministros de Piñera que demostraron "trato desigual" e hicieron "estallar" la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Dueño de "El Mesón de Kike" confesó haber asesinado a su pareja</title>

      <description>Joaquín Enrique Abarca Zúñiga, propietario del conocido local de comida rápida de Santiago Centro, fue detenido tras entregarse a Carabineros. El femicidio ocurrió en el recinto, ubicado en calle Ñuble.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Vladimir Putin declinó de participar en cumbre APEC en Chile</title>

      <description>El primer ministro, Dmitri Medvédev, reemplazará al mandatario ruso. Hasta el momento se desconocen las razones de su decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Director INDH tras agresión a observador: Estas cosas no pueden ocurrir en Chile</title>

      <description>El director del Instituto Nacional de los Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, condenó el actuar de Carabineros tras las lesiones sufridas por un funcionario de la institución, que recibió siete balines en la marcha de este martes en la Alameda.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>PC se restó de reunión de partidos con el Gobierno, cita impulsada por la crisis social. La misión de la ONU se reunió con el Gobierno, tras lo cual aseguró que su trabajo comenzó en el momento que se anunció la visita. Masiva marcha llegó frente a La Moneda, la cual fue dispersada por Carabineros este miércoles. Felipe Guevara fue presentado en La Moneda como intendente metropolitano.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Reunión del Gobierno con partidos: PC se restó; RD y PS asistirán</title>

      <description>La cita impulsada por la crisis social fue convocada por el ministro Gonzalo Blumel. El encuentro de las tiendas se realizará este jueves en La Moneda.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Lamberto Cisternas: Rescato el esfuerzo para restablecer el orden público</title>

      <description>El vocero de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas, indicó en Lo que Queda del Día que rescata la gran manifestación pacífica llevada a cabo en la capital el viernes pasado y que apoya los esfuerzos del Gobierno para restablecer el orden en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Vocero de la Corte Suprema: Es bueno iniciar un proceso de nueva Constitución</title>

      <description>Lamberto Cisternas espera que esta iniciativa avance en paralelo a la agenda social del Gobierno. Aseguró que se debe buscar un consenso entre todos los actores.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:41:00 GMT</pubDate>
      <title>"Puma" Rodríguez sobre Chile: El comunismo jamás permitirá la prosperidad</title>

      <description>El cantante, recordado por su "hay que escuchar la voz del pueblo" en Viña '88, se refirió a la crisis social chilena.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Iván Flores por agenda del Gobierno: La reforma tributaria murió</title>

      <description>El presidente de la Cámara de Diputados, Iván Flores (DC), aseguró en Lo Que Queda del Día que, ante la crisis social que vive el país, no se debe seguir con el proyecto de reforma tributaria impulsado por el gobierno de Sebastián Piñera</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH presentó querella contra Carabineros por agresión a observador</title>

      <description>Jorge Ortiz recibió siete impactos de perdigones en diversas partes del cuerpo. Su relato fue calificado como "concordante" a sus lesiones por el equipo médico que lo atendió.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Las repercusiones a las cancelaciones de las cumbres APEC y COP25 y otras voces del día</title>

      <description>Las repercusiones a las cancelaciones de las cumbres APEC y COP25, las medidas cautelares para el acusado de destruir parte de la estación San Joaquín del Metro y los dichos del general Mario Rozas de Carabineros sobre el trabajo de la institución durante el estallido social, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos realizaron velatón en París por los muertos en manifestaciones</title>

      <description>Chilenos realizaron una velatón en el corazón de París, frente al Centro Pompidou. En las escalas de la Iglesia Saint-Merry se pusieron las fotos de los fallecidos en las manifestaciones en Chile, nombrándolas una a una.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de Arica invocó Ley de Seguridad del Estado tras disturbios ocurridos la noche del lunes</title>

      <description>La medida fue puesta por los actos de vandalismo ocurridos en el centro de la ciudad. Además, se interpuso una querella contra tres sujetos atrapados dentro de una farmacia.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Creciendo Juntos: Consejos para explicar la crisis social a niños y niñas</title>

      <description>En este capítulo especial de Creciendo Juntos, conversamos sobre cómo explicar la crisis social que se vive en Chile a los niños y niñas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Interponen querella por torturas en contra de funcionarios del Ejército en Iquique</title>

      <description>La víctima acusó ser golpeado y torturado tras una marcha el pasado 19 de octubre. Desde el Ejército rechazaron las acusaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Operación Aromo: Decomisan más de dos kilos de marihuana en San Nicolás</title>

      <description>Equivale a 12 mil dosis de droga, avaluadas en 10 millones de pesos. Fue detenido un sujeto de 58 años, propietario del local y la vivienda allanados.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte confirma prisión preventiva para militar imputado por homicidio en Coquimbo</title>

      <description>El cabo primero cumple la medida cautelar por la muerte de Kevin Gómez Morgado. El tribunal de alzada de La Serena determinó que su libertad constituye peligro para la seguridad de la sociedad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros detuvo a cinco familiares acusados de saquear una farmacia en Antofagasta</title>

      <description>El operativo fue realizado por el OS-9 y se concretó en el Pasaje Los Pimientos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Cerrillos: Nos enteramos por la prensa de suspensión de COP25</title>

      <description>El alcalde de Cerrillos, Arturo Aguirre (PS), admitió en Cooperativa que se "enteró por la prensa" de la suspensión de la COP25, que se realizaría en la comuna en diciembre. Además, el jefe comunal detalló las consecuencias de la cancelación del encuentro climático.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:52:00 GMT</pubDate>
      <title>El problema de las pymes: Apoyan demandas sociales, pero acusan pérdidas millonarias</title>

      <description>Pese a que aseguran que apoyan las demandas sociales, las pequeñas y medianas empresas reconocen que han sufrido pérdidas millonarias debido a las movilizaciones que han afectado al país durante las últimas semanas. El Gobierno informó que ayudará a estas pymes. Escucha sus historias en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Atípico fin de semana largo: Sin estimaciones ni plan de contingencia para salida de vehículos</title>

      <description>Los cuatro días de descanso están marcados por las manifestaciones sociales de las últimas semanas. "No sabemos cuántas personas realmente van a optar por salir", dijo el ministro Alfredo Moreno.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>PC se restó de reunión de partidos con el Gobierno, cita impulsada por la crisis social. La misión de la ONU se reunió con el Gobierno, tras lo cual aseguró que su trabajo comenzó en el momento que se anunció la visita. Masiva marcha llegó frente a La Moneda, la cual fue dispersada por Carabineros este miércoles. Felipe Guevara fue presentado en La Moneda como intendente metropolitano.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Académico UTEM: La no realización de las cumbres APEC y COP25 tiene un costo comercial para Chile</title>

      <description>Rafael Pizarro, académico de la Universidad Tecnológica Metropolitana (UTEM), aseguró en Cooperativa que la suspensión de las cumbres APEC y COP25 viene a ratificar que el Gobierno no está respondiendo bien a lo que pide la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Con enfrentamientos finalizó nueva jornada de manifestaciones en La Serena</title>

      <description>Carteles, cánticos, música y cacerolazos dieron paso a piedrazos, gas lacrimógeno y el carro lanza agua. Vecinos y locatarios del centro de La Serena ven con preocupación el accionar de delincuentes tras las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Por segunda semana consecutiva, precios de combustibles no tendrán variación</title>

      <description>No hay alza ni baja, de acuerdo a lo publicado por ENAP. Esto "considerando la regla de PDP, los antecedentes de mercado y otros mecanismos establecidos por la autoridad", aseguró la estatal.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:20:00 GMT</pubDate>
      <title>El segundo semestre en las universidades podría extenderse hasta marzo</title>

      <description>Varios planteles están sin clases desde el 18 de octubre, cuando se iniciaron las masivas protestas sociales en el país. A ello se suman las horas perdidas por otras manifestaciones durante el primer semestre, que ya provocaron un retraso del calendario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Rafael Cavada recibió perdigonazo mientras cubría desmanes en Plaza Italia</title>

      <description>El periodista Rafael Cavada publicó en su cuenta de Twitter un mensaje, acompañado de un video, relatando que recibió un perdigonazo de Carabineros mientras cubría los desmanes ocurridos anoche en los alrededores de Plaza Italia, luego de una nueva manifestación multitudinaria. "Piedras iban, perdigones venían. Más tarde o más temprano a todos nos toca un perdigonazo. Hoy me tocó el mío", dijo Cavada, que en el registro se muestra en medio de individuos que estaban enfrentándose con la policía. "Este callejón es muy, muy denso. Se disparan balines a lo que caiga (…) Uno los escucha pegar atrás", dice en el video, en medio de gestos de dolor. Más tarde, a través de la red social, aclaró que, pese al impacto, se encuentra "perfectamente".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Investigan robo y secuestro de una menor en Puente Alto</title>

      <description>Una banda de sujetos armados hizo una "encerrona" a comerciantes, y huyó con un furgón donde una trabajadora transportaba productos y a sus hijos. Carabineros dio con el paradero de un sospechoso, de 25 años y amplio prontuario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Marca AC: Hacer un plebiscito es una locura, porque se necesitan cambios inmediatos</title>

      <description>La vocera de Marca AC (Asamblea Constituyente), Claudia Dides, sostuvo en El Diario de Cooperativa que al Gobierno le ha faltado humildad en torno a la crisis social que se vive en el país, y agregó que "cerrarse" a la posibilidad de hacer un plebiscito "es una locura", porque la ciudadanía busca una nueva Constitución y cambios inmediatos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Información de los cabildos será sistematizada y plasmada en un "documento ciudadano"</title>

      <description>Los encuentros están recogiendo "malestares de la ciudadanía, del origen del conflicto, aspectos de justicia social", explicó Claudia Dides, vocera de Marca AC. "No es que estemos descubriendo la rueda; estamos poniendo a disposición esta metodología", dijo, resaltando que el proceso cuenta con respaldo de la U. de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de la Región de Los Lagos presentará querellas por destrucción y saqueos</title>

      <description>Cuatro querellas invocarán la Ley de Seguridad Interior del Estado. Existen 56 personas detenidas en la región.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Sábado 2 de noviembre</title>

      <description>Cerca de 43 mil personas se manifestaron en el país este viernes, Gobierno anunció urgencia para ley que corrige fondo común municipal, pymes califican de catastróficas las consecuencias por crisis social y la selección sub-17 busca clasificar a octavos de final en el Mundial de Brasil son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Cómo empezó el incendio del edificio de Enel, el día del estallido de las protestas</title>

      <description>El siniestro -una de las imágenes más impactantes del 18 de octubre- afectó a una bodega y la escalera de emergencias del edificio corporativo de la empresa. Una querella que presentó la misma detalla la acción de manifestantes violentos y la cronología de la emergencia, que obligó a evacuar a 75 personas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Evitaron un control policial, los detuvieron y les encontraron 150 kilos de cables robados</title>

      <description>El hecho ocurrió en Chillán Viejo Dos personas fueron capturadas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>El ministro de Interior se reunió con varios alcaldes de la Región Metropolitana para coordinar la agenda de reconstrucción y seguridad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Compatriotas se congregaron en Australia al son del grito: "¡Chile despertó!"</title>

      <description>"¡Chile despertó!", el grito característico de las protestas en nuestro país, marcó la marcha de centenares de compatriotas, junto a inmigrantes hispanos y residentes australianos este sábado en Sídney para defender "el derecho de vivir en paz".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:40:00 GMT</pubDate>
      <title>RN evalúa posible "perdonazo" para deudores del CAE</title>

      <description>Mario Desbordes confirmó que la idea ya se comunicó al gobierno y a la oposición. Esperan beneficiar a los estudiantes que hayan cumplido los requisitos para acceder a la gratuidad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Desconocidos destruyeron el busto de Cristóbal Colón en Arica</title>

      <description>Un grupo de desconocidos destruyó el busto de Cristóbal Colón instalado en la plaza del mismo nombre en Arica. El hecho ocurrió durante una manifestación pacífica desarrollada en la catedral San Marcos, la que se desarrolló a metros del acto de vandalismo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno: 45 mil personas protestaron a nivel nacional este viernes</title>

      <description>La Subsecretaría del Interior realizó un balance de la jornada de protestas de este viernes y aseguró que 35 mil personas se manifestaron en Santiago. Las cifras oficiales han sido cuestionadas en redes sociales y por asistentes a las marchas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 01:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Conductor realizó arriesgada maniobra para esquivar marcha entre Viña del Mar y Valparaíso</title>

      <description>Un conductor de un bus de la empresa Fenur decidió viajar contra el tránsito desde Viña del Mar a Valparaíso con el fin de esquivar la masiva manifestación que se realizó durante este viernes.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno busca "corregir desigualdades" mediante el Fondo Común Municipal</title>

      <description>El ministro Gonzalo Blumel anunció un proyecto para modificar el reparto de recursos entre las comunas. El encuentro sirvió para "identificar aspectos que deben ser resueltos", desde temas puntuales hasta una Nueva Constitución, dijo Gonzalo Durán, de Independencia.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue condenado a cinco años de cárcel por robar y amenazar a una mujer con un cuchillo carnicero</title>

      <description>Los hechos ocurrieron en Iquique. El sujeto vivía cerca del lugar del asalto y fue reconocido por la víctima.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>Felipe Guevara anunció que se levantó la alerta amarilla en la Región Metropolitana, excepto Puente Alto, La Florida, Maipú, San Ramón y La Granja.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplen dos semanas de protesta social</title>

      <description>Cientos de personas protestan en las calles de Coquimbo, Talca, Concepción y Puerto Montt. Las manifestaciones se han desarrollado pacíficamente con incidentes aislados.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Cruz Roja: El INDH se quedó corto con la cifra de heridos</title>

      <description>"Responsablemente puedo decir que son más de 2.500 hasta la fecha", dijo el presidente nacional del organismo, Patricio Acosta. Aseguró que mucha gente no va a centros asistenciales y por ello no son contabilizados.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Las recomendaciones de la Cruz Roja ante las manifestaciones</title>

      <description>En entrevista con Cooperativa, el presidente nacional de la Cruz Roja, Patricio Acosta, recomendó a quienes acudan a manifestaciones usar agua con bicarbonato para aplacar el efecto de las bombas lacrimógenas, y proteger sus ojos con antiparras ante el eventual disparo de proyectiles.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Punta Arenas: Programa Cardiovascular del Cesfam Carlos Ibáñez beneficia a más de 1.400 personas</title>

      <description>Los usuarios padecen de patologías como: diabetes, hipertensión, tabaquismo e intolerancia a la glucosa.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:24:00 GMT</pubDate>
      <title>San Vicente: Hallan restos óseos humanos a un costado de la carretera de la fruta</title>

      <description>Los restos fueron encontrados por trabajadores realizaban labores de limpieza. Brigada de Homicidios determinó que la data de muerte sería de cuatro años.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Niños y Jóvenes Coyhaique tuvieron torneo de escalada</title>

      <description>Durante este sábado se desarrolló en Coyhaique el segundo campeonato nacional juvenil de escalada organizado por la Federación nacional de escalada. La competencia se inició la semana pasada con las pruebas clasificatorias y concluyó esta tarde con las finales Junior y juveniles A y B. Los ganadores de la jornada fueron Itzel Echverría en categoría mujeres y Juan Carlos Navarro en menores, mientras que en categoría juniors, la ganadora fue María Fernanda Díaz.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscalía tomó declaración a reportero herido por "postonazo" en Iquique</title>

      <description>El gráfico recibió un proyectil, que habría sido percutado por efectivo militar, en su mano derecha mientras registraba las movilizaciones en las cercanías de la VI División del Ejército El órgano militar asegura que fue un accidente y que le prestaron los primeros auxilios.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Sharp: La solución a la crisis es que llegue un gobierno que represente lo que plantea la gente</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso Jorge Sharp hizo un análisis de la crisis social que vive nuestro país y dio cuenta de los daños que ha sufrido la ciudada en las últimas semanas. "Pienso que la solución a esto es que llegue, en algún momento, un nuevo gobierno que represente lo que está la gente planteando en la calle con mucha determinación", dijo el alcalde a Cooperativa, criticando además el manejo de las fuerzas de seguridad en el puerto y solicitando un aporte directo frente a los daños.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Sharp y destrozos en Valparaíso: El costo tiene que pagarlo el Estado</title>

      <description>El alcalde apuntó a la fallida estrategia de las FF.AA. y de Orden para asegurar la zona pues de igual forma existió una escalada de incendios y saqueos. El Municipio ya solicitó al Ministerio Público una investigación sobre el actuar de los efectivos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Colegios municipalizados mantienen suspensión en Antofagasta</title>

      <description>"La suspensión de clases será evaluada diariamente", dijeron desde la entidad. Se priorizará el termino de año escolar para los cuartos medios.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Jorge Sharp: Piñera no representa lo que plantea la gente en las calles</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso ve una salida a la crisis en la llegada de un nuevo gobierno que recoja los planteamientos de las movilizaciones, algo que no ve en el Ejecutivo. "De verdad espero que haya un cambio en 180 grados, pero es bien difícil pensarlo así", añadió.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Experta y crisis social: Es una situación límite que afecta intensamente a los más pequeños</title>

      <description>La neuropsiquiatra infanto juvenil Amanda Céspedes aseguró a Cooperativa que esta crisis social "es una situación límite que afecta intensamente a los más pequeños", y por ello, entregó algunas recomendaciones para que niños, niñas y adolescentes se adapten de la mejor forma posible a esta situación.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros investiga posible doble atropello que terminó con la vida de una mujer en Chonchi</title>

      <description>El responsable del segundo atropello habría sido una ambulancia. Los restos de la víctima fueron trasladados al Servicio Médico Legal de Castro.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Confech y propuesta de RN: No es por una preocupación por la ciudadanía</title>

      <description>La vocera de la Confech Catalina Magaña cuestionó en Cooperativa los motivos de RN para proponer un "perdonazo" de la deuda del CAE. "No es nada que ellos vengan a poner aquí por una preocupación por la ciudadanía, al contrario, ellos deberían haber votado en conjunto con los demás partidos de oposición para arreglar el tema del CAE", afirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>La Municipalidad de Santiago anunció el retorno a clases para todos los colegios municipales de la comuna, salvo ambos liceos emblemáticos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Stefan Kramer por estallido social: Veo un despertar y quiero ser parte de ese despertar</title>

      <description>El comediante dijo a Cooperativa que ve "una gran oportunidad de poder construir algo increíble y con mayor igualdad" en Chile.  El imitador también se refirió a la petición de una nueva Constitución: "Hay que quitarle el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo desde el cariño, el buen diálogo".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplen dos semanas de protesta social</title>

      <description>El tránsito se vio alterado en sectores de La Ligua, Curicó, Llay Llay, entre otros, por protestas y, en algunos casos, barricadas. Nueva jornada de movilización reúne a manifestantes en parques y plazas. Diálogos ciudadanos y cabildos abiertos se han programado para esta jornada en todo Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Jorge Alís: Lo que me parece precioso es que todos nos estamos escuchando</title>

      <description>El argentino fue parte del evento "Comediantes en marcha", que congregó a cerca de cuatro mil personas en el Zócalo de Recoleta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Apoderados del IN y cierre del año: Vulnera el derecho a la educación</title>

      <description>El Centro de Padres A-0 aseguró que la decisión de poner término anticipado al año académico es "arbitraria y discriminatoria" por lo que evalúan acciones legales. "Esta resolución arbitraria debió ser al menos consultada al Consejo Escolar", sostuvieron ante la resolución del Municipio.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:45:00 GMT</pubDate>
      <title>"Gigante de Tarapacá" comandó cacerolazo y armó la fiesta en Iquique</title>

      <description>El icónico patrimonio arqueológico conocido como el "Gigante de Tarapacá" se sumó a las manifestaciones realizadas durante este domingo en Iquique. Agrupaciones culturales dieron vida a una gran marioneta que marchó al ritmo de la música por la principal arteria de la ciudad.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
      <title>"Es una barbaridad": Presidente del Colegio de Profesores criticó cierre del IN y el INBA</title>

      <description>El presidente del Colegio de Profesores, Mario Aguilar, calificó como "una barbaridad, un error, un tontería" la decisión del Municipio de Santiago de cerrar anticipadamente el año académico en el Instituto Nacional y el Internado Nacional Barros Arana (INBA). Aseguró que esta medida "es querer tapar el universo con un dedo" si se espera así terminar las movilizaciones a lo largo del país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes se tomaron avenida Arturo Prat de Iquique con particular "Tecito Rebelde"</title>

      <description>Grupos de amigos y familias enteras llegaron la tarde de este domingo a ser parte del "Tecito Rebelde", en plena avenida Arturo Prat de Iquique. La particular y pacífica forma de manifestarse en el marco del estallido social, fue aplaudida en redes sociales y la idea ya piensa replicarse en otras ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente del centro de alumnos del IN: Hay intencionalidad política en cierre anticipado del año</title>

      <description>"Se quieren apartar las organizaciones, se quieren cortar las movilizaciones", dijo Rodrigo Pérez. Aseguró que el IN "era una comunidad educativa que se iba a hacer cargo del contexto nacional".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:17:00 GMT</pubDate>
      <title>La nueva rutina de Stefan Kramer en que imitó a Piñera y se rió de las burlas a Karol Lucero</title>

      <description>El humorista Stefan Kramer participó de una actividad gratuita que reunió a decenas de comediantes en Recoleta, con breves rutinas sobre la contingencia nacional. En el caso del reconocido imitador, un momento se volvió viral en redes sociales, pues se caracterizó como el Presidente Piñera y hasta se refirió a los repetidos insultos contra Karol Lucero.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Bomberos controló incendio en céntrico edificio de Concepción</title>

      <description>Bomberos combatió las llamas que afectaron a las oficinas regionales del Servel. La PDI inició con los peritajes para determinar las causas del incendio.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Kramer y nueva Constitución: Hay que quitarse el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo</title>

      <description>El imitador Stefan Kramer formó parte del evento "Comediantes en Marcha", un evento de humoristas realizado en Recoleta en apoyo a las movilizaciones sociales. Tras realizar su actuación, comentó la posibilidad de construir una nueva Constitución, sobretodo por el hecho de que la actual había sido escrita en dictadura. "Por como se dio, por como se escribió, por la época de mucho dolor, hay que quitarse el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo. Desde el cariño, desde el buen diálogo", señaló el imitador.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Mariano Puga: Necesitamos mirar para el lado, tender la mano, organizarnos y luchar juntos</title>

      <description>En conversación con Cooperativa el "cura obrero" analizó el estallido social que ha vivido nuestro país en las últimas semanas. Es necesario que nos "juntemos para creer en que los seres humanos somos y seguimos siendo capaces de hacer maravillas", enfatizó el sacerdote.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Modatima interpuso recurso de amparo contra general director de Carabineros</title>

      <description>La Defensoría Popular tomó el caso por la filtración del seguimiento de Carabineros a distintas organizaciones de la sociedad civil. El secretario general de Modatima, Rodrigo Mundaca, dijo a Cooperativa que pretenden que el oficial explique si se trata de una política institucional.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Rodrigo Mundaca: La Constitución del 80 es una camisa de fuerza</title>

      <description>El secretario general del Movimiento de Defensa del Agua (Modatima), Rodrigo Mundaca, aseguró a Cooperativa que un cambio de Constitución es "fundamental" especialmente en términos socioambientales. "La Constitución del 80 es una camisa de fuerza que impide la recuperación de los derechos sociales y de los bienes naturales comunes", explicó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Echecopar (RD): Una Asamblea Constituyente no significa que volverán los soviets</title>

      <description>El ex presidente y militante de RD, Rodrigo Echecopar, llamó a no tener miedo de una eventual Asamblea Constituyente como mecanismo para modificar la Constitución y planteó que esta no implica el retorno de los soviets, si no que tiene que ver con la democracia representativa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Patricio Zapata y el problema constitucional: "Es un elefante en la habitación"</title>

      <description>El abogado constitucionalista Patricio Zapata (DC) señaló en El Primer Café que la demanda ciudadana por cambiar la Constitución es "un elefante en la habitación y no porque cerremos los ojos va a desaparecer". "¿Puede ser bueno vivir en un país donde una parte importante de los compatriotas sienten que la Constitución no da el ancho? ¿Donde no se sienten representados?", cuestionó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra Zaldívar por 40 horas: Creo que sería muy negativo para el país</title>

      <description>La ministra del Trabajo María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre la crisis social, las demandas y las propuestas del Gobierno. Además, dijo que el proyecto de 40 horas que se tramita en el Congreso sería muy negativo para el país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera exigió renuncia a la subsecretaria de Bienes Nacionales, Alejandra Bravo</title>

      <description>La ex líder del PRI fue acusada de ofrecer terrenos a cambio de militar en un nuevo partido de su esposo, Eduardo Salas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros detuvo a sujeto acusado de agredir con arma cortante a hombre en Santa Cruz</title>

      <description>La víctima fue encontrada con diversas heridas cortantes. Personal de Labocar trabaja en esclarecer la dinámica del hecho.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra del Trabajo: Las pensiones son el tema más importante para la mayoría de chilenos</title>

      <description>María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre las propuestas del Gobierno en materia laboral y previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Teatro UC realizará función gratuita de "Muerte accidental de un anarquista"</title>

      <description>El recinto retomará sus funciones "abriendo un espacio de reflexión desde la escena".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Barricadas interrumpen tránsito en ruta costera que conecta Iquique con Tocopilla</title>

      <description>Lo cortes se producen a la altura de caleta Caramucho, Chanavayita y Cáñamo. Manifestaciones comenzaron pasadas las siete de la mañana de este lunes.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Director del INDH descartó "violación sistemática" de DDHH bajo estado de emergencia</title>

      <description>Sergio Micco afirmó que ello supondría "una concertación entre distintas instituciones que directa o intencionalmente tienen el objetivo" de cometer crímenes de lesa humanidad. "Quien lo afirme tiene que probarlo", advirtió.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>Imacec de septiembre llega a un 3% y en octubre podría ser negativo; Intendente Felipe Guevara respaldó el cierre anticipado del año académico en el Instituto Barros Arana y el Instituto Nacional, y confirman partido de exhibición de Roger Federer en nuestro país son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>La actividad económica creció 3% en septiembre, mes pre-protestas</title>

      <description>El nuevo ministro de Hacienda, Ignacio Briones, ya ha adelantado que el Imacec de octubre podría ser cero o negativo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente: Una democracia donde no hay posibilidad de manifestarse es una falsa democracia</title>

      <description>El intendente metropolitano, Felipe Guevara, se manifestó abierto a autorizar manifestaciones "pacíficas y ordenadas" en la región, e incluso frente a La Moneda, en medio de la crisis social que vive el país. En ese marco, planteó en Cooperativa que "una democracia que reprime, donde no hay posibilidad de manifestarse ni libertad de expresión, es una falsa democracia". En tanto, respaldó la decisión del alcalde Felipe Alessandri de cerrar el año escolar en el Instituto Nacional y el INBA.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente Guevara: El INBA y el Instituto Nacional han tenido pocas clases y muchas molotov</title>

      <description>La autoridad regional respaldó la decisión del alcalde Felipe Alessandri, que cerró anticipadamente el año escolar en ambos establecimientos. "No creo que el problema sea perder tres semanas; han perdido gran parte del año", comentó en Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>Además, hay convocatorias a marchas, cacerolazos y otras movilizaciones. La Municipalidad de Santiago anunció el fin del año escolar para el INBA y el IN.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El Gobierno espera iniciar sus diálogos ciudadanos la próxima semana, con nueve temas</title>

      <description>En principio se discutirán las propuestas de la "agenda social" de Piñera, pero también se incorporarán los asuntos que propongam los propios ciudadanos. La idea del Ejecutivo es que los encuentros sean convocados por cada alcalde, sean o no de Chile Vamos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Comerciantes de Valparaíso relatan "situación desesperante" por los saqueos</title>

      <description>Héctor Arancibia, vocero de Comercio Unido, conversó con Una Nueva Mañana sobre la situación de los comerciantes de la calle Condell, en Valparaíso, que se han visto perjudicados por actos vandálicos tras el estallido de la crisis social en el país. "Estuvimos 12 días con los locales cerrados y no tenemos cómo pagar arriendo (...) estamos todos en una situación desesperante", relató.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Natalia González: Una Constitución refundacional no resolverá todos los problemas de los chilenos</title>

      <description>La subdirectora de Asuntos Jurídicos y Legislativos de Libertad y Desarrollo, Natalia González, rechazó en El Primer Café la demanda por una asamblea constituyente y afirmó que "la Constitución no va a resolverle, en un acto refundacional, los problemas a todos los chilenos. Lamentablemente, mucha gente cree que hacer un acto refundacional de la Constitución va a venir a resolverle todos los problemas, y eso no es así. No es así", enfatizó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Establecimientos educacionales retomaron clases en Temuco y Padre las Casas</title>

      <description>Tras el levantamiento del estado de emergencia hace una semana se retomaron las actividades académicas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:04:00 GMT</pubDate>
      <title>El Primer Café - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>Natalia González (LyD), Patricio Zapata (DC), Rodrigo Echecopar (RD) y Sebastián Izquierdo (Evópoli) analizaron en El Primer Café las cifras del Imacec de septiembre, que llegó a un 3 por ciento y los dichos del ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sobre la desigualdad económica en el país. Además, comentaron las gestiones de la oposición en el Congreso para una nueva Constitución y la crítica de la Cruz Roja al INDH por las cifras de heridos en manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Onemi declaró alerta temprana preventiva por lluvias y vientos en Magallanes</title>

      <description>Se esperan ráfagas de viento de hasta 94 kilómetros por hora.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:53:00 GMT</pubDate>
      <title>La versión de "El derecho de vivir en paz" de Inti Illimani Histórico y Quilapayún</title>

      <description>Inti Illimani Histórico y Quilapayún junto a Daniel Alcaíno, lanzaron su versión de "El derecho de vivir en paz", grabado durante el homenaje "A Víctor Jara Justicia" que se realizó en el Teatro Caupolicán. El video cuenta con imágenes del concierto y de Víctor Jara con fotografías y registros de las actuales manifestaciones sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Biobío: Daños de calles y edificios públicos suman 2.000 millones de pesos</title>

      <description>La mayor afectación está en inmuebles fiscales de la región, de acuerdo al seremi de Obras Públicas. Las autoridades se reunirán con la Subdere para determinar la vía de transferencia de recursos a los municipios.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Memoria, reflexión y cultura marcaron manifestaciones este fin de semana en Chillán</title>

      <description>Un promedio de mil manifestantes diarios tuvieron las protestas durante el fin de semana largo en Chillán, considerando los feriados religiosos del 31 de octubre y el 1 de noviembre. Se trató de jornadas sin incidentes y orientadas a la memoria de muertos y personas vulneradas en sus derechos, las demandas ciudadanas y eventos culturales, entre las que destacó el paso de Claudio Narea y Miguel Tapia por Chillán Viejo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscalía formaliza a conductor que atropelló a manifestantes frente a Intendencia de Atacama</title>

      <description>Una mujer resultó lesionada y debió ser atendida en el Hospital de Copiapó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:33:00 GMT</pubDate>
      <title>El Primer Café - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>Natalia González (LyD), Patricio Zapata (DC), Rodrigo Echecopar (RD) y Sebastián Izquierdo (Evópoli) analizaron en El Primer Café las cifras del Imacec de septiembre, que llegó a un 3 por ciento y los dichos del ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sobre la desigualdad económica en el país. Además, comentaron las gestiones de la oposición en el Congreso para una nueva Constitución y la crítica de la Cruz Roja al INDH por las cifras de heridos en manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:16:00 GMT</pubDate>
      <title>"Juntas en Acción", la plataforma de Comunidad Mujer para denunciar actos de violencia</title>

      <description>La directora ejecutiva de Comunidad Mujer, Alejandra Sepúlveda,habló en Una Nueva Mañana sobre la plataforma digital "Juntas en acción", que lanzó la ONG para agrupar todas las exigencias de organizaciones civiles de mujeres. "Queremos que las personas que nunca han sido escuchadas sean las que hoy tengan voz para priorizar una agenda de reformas", afirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Comunidad Mujer: Una nueva Constitución debe recoger las demandas de igualdad de género</title>

      <description>Alejandra Sepúlveda, directora ejecutiva de Comunidad Mujer, aseguró en Una Nueva Mañana que la agenda social que presentó el Gobierno es un paso para convocar a una discusión que, en su opinión, "debería ser más profunda". La líder de la ONG señaló además que una nueva Constitución Política debe recoger todas las demandas de equidad e igualdad de género.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Alumnos del Instituto Nacional: Respaldo del intendente a cierre del año es una "sinvergüenzura"</title>

      <description>Rodrigo Pérez, presidente del Centro de Alumnos del Instituto Nacional, repudió en Cooperativa la "sinvergüenzura" del intendente Felipe Guevara, que al respaldar la decisión del municipio santiaguino de cerrar el año escolar en ese liceo y el INBA, subrayó –también en Cooperativa- que no cree "que el problema sea que vayan a perder estas tres semanas de clases que quedaban (...) han perdido gran parte del año". "Responsabilidad sobre la pérdida de clases tiene mucho el municipio y las autoridades, y hoy se la están endosando a las comunidades educativas", fustigó Pérez, que también desmintió que se les haya consultado la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Alejandra Bravo se fue del Gobierno y culpó a subalternos por eventual corrupción</title>

      <description>La ex PRI fue denunciada por cohecho a favor del nuevo partido político de su esposo, Eduardo Salas, y Sebastián Piñera la despidió de inmediato. La ahora ex viceministra de Bienes Nacionales contó que, antes de partir, desvinculó a dos funcionarios que, según ella, cometieron "actos contrarios a las normas y políticas ministeriales".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Abogados del Maule expondrán ante el Senado las omisiones en informe del Ejército por toques de queda</title>

      <description>El vocero de los recurrentes calificó de "impresentable" que el CDE haya amparado el documento presentado a la Corte de Apelaciones. El jurista informó que presentaron la apelación a la Corte Suprema, con el que exigen responsabilidades políticas por "abusos" cometidos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Iván Núñez encaró a Jaime Bellolio por sacar de nuevo a Venezuela al baile</title>

      <description>"A la gente le cansa esa monserga; estamos hablando de los problemas de Chile", le lanzó en medio de un debate televisivo sobre la conveniencia -o no- de una nueva Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Taxistas entregaron carta en La Moneda exigiendo renuncia de ministra Hutt</title>

      <description>Un grupo de taxistas entregó en La Moneda una carta dirigida al Presidente Piñera, exigiendo la salida de la ministra de Transportes, Gloria Hutt, cuestionada debido a su gestión y a la continuidad del funcionamiento de las aplicaciones de transporte.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:05:00 GMT</pubDate>
      <title>PDI investiga hallazgo de cuerpo junto al Club de Yates de Antofagasta</title>

      <description>Se trata de un cuerpo masculino de entre 30 y 35 años que se mantiene como NN. Su identidad se establecerá mediante el examen dactiloscópico.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:00:00 GMT</pubDate>
      <title>ENAP repudió "inaceptable" llamado a paro productivo</title>

      <description>Trabajadores de la empresa planean sumarse a protesta convocada por organizaciones sociales y sindicales, pero aún no hacen la confirmación definitiva. La estatal enfatizó que el suyo es "un servicio público vital para la vida diaria de todos y cada uno de los chilenos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Apoderados del INBA desmienten haber solicitado el cierre anticipado del año escolar</title>

      <description>La Municipalidad de Santiago aseguró que la decisión que afecta al Internado y al Instituto Nacional se adoptó "tras escuchar la voz de sus comunidades". "Es completamente falso", replicaron desde el centro de padres del INBA, y atribuyeron la medida a una "arbitrariedad" del alcalde Felipe Alessandri.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Proyecto A.M.A., Archivo de Memoria Audiovisual que reúne testimonios del octubre rojo chileno</title>

      <description>El objetivo es generar un archivo de memoria de la actual crisis social que vive Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Ataque a red de fibra óptica deja sin servicio a 3.500 clientes en Iquique y Alto Hospicio</title>

      <description>Desconocidos incendiaron las instalaciones que despliegan el servicio en la región. Clientes de las empresas WOM, Movistar, VTR y Entel se ven afectados.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:44:00 GMT</pubDate>
      <title>El deficiente historial público de Alejandra Bravo, la subsecretaria acusada de cohecho</title>

      <description>El Presidente Piñera exigió la renuncia a la viceministra de Bienes Nacionales, denunciada por corrupción a favor del nuevo partido de su esposo, Eduardo Salas: ambos son ex líderes del oficialista PRI. Declaraciones tildadas de homofóbicas, acusaciones de "populismo" y denuncias por faltas a la Ley Electoral son algunos de los episodios que registra su currículo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Un 24% de deudores tienen créditos que superan seis veces su ingreso mensual</title>

      <description>El presidente del Banco Central. Mario Marcel, advirtió que el bajo crecimiento puede agravar el escenario. En los sectores de menores ingresos las deudas corresponden, en su mayor parte, a créditos de consumo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex chico reality predijo hace años lo que pasaría en el país: "Chile va a despertar"</title>

      <description>"El pueblo se va a levantar", pronosticó Félix Soumastre.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Desconocidos atacaron municipalidad y sede de la DC tras manifestación ciudadana en Chillán</title>

      <description>Un grupo destrozó una puerta y ventanales del edificio comunal con piedras y objetos contundentes. Primer balance de Carabineros daba cuenta de 20 detenidos y un funcionario lesionado.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Abogado: El Presidente Piñera debería ser claro, ¿está realmente dispuesto a una nueva Constitución?</title>

      <description>El abogado constitucionalista Javier Couso analizó en El Diario de Cooperativa que el Gobierno ha abordado con una "ambigüedad exquisita" el debate en torno a una nueva Constitución, surgido en medio de la crisis social del país. "El Presidente Piñera debiera ser claro ante el país, ¿está realmente dispuesto a establecer un proceso para una nueva Constitución?", planteó el experto, y en ese sentido aseguró que "ayudaría mucho que el Presidente lidere este proceso".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Mayol: Tuvimos ministros de Hacienda muy "responsables", ninguno miró el ingreso de los hogares</title>

      <description>El académico frenteamplista Alberto Mayol cuestionó la labor de los diversos ministros de Hacienda de las últimas décadas, a quienes atribuyó actuaciones "muy responsables" con la política fiscal, pero que nunca vieron la realidad de los hogares chilenos, endeudados y destrozados por la precariedad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Experto: El Gobierno aborda con una "ambigüedad exquisita" el debate sobre la Constitución</title>

      <description>El abogado Javier Couso planteó en Cooperativa que el Presidente Piñera "debiera ser claro" y reconocer "si está realmente dispuesto" a nueva Carta Fundamental. Expuso también que es un "mito" que "la Constitución no impide hacer cambios" profundos, uno de los argumentos de quienes rechazan el proceso.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Mario Desbordes: "No inventemos el cuco de la asamblea constituyente"</title>

      <description>El presidente de RN admitió, citando al "brillante profesor" Javier Couso, que este mecanismo ha sido exitoso, bajo ciertas condiciones, en algunos países. Puso énfasis en la necesidad de que los miembros de la instancia sean electos y no designados a dedo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Por tercera vez fue postergada la licitación de obras del Mercado Municipal de Temuco</title>

      <description>El edificio resultó destruido por un incendio en el año 2016.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:09:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Martes 5 de noviembre</title>

      <description>La primera entrevista del Presidente Sebastián Piñera tras el estallido social y el incendio que afecta a supermercado mayorista en San Bernardo, fueron parte del resumen de noticias de la primera edición de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>"Por supuesto que voy a llegar al fin de mi Gobierno", afirmó el Mandatario en entrevista con la BBC, la primera que concede desde que estalló la crisis. Manifestantes ingresaron ayer a la Casa Central de la Universidad Católica, sacando mobiliario. ANEF y Confusam anunciaron paro nacional desde este lunes. Además, hay convocatorias a marchas, cacerolazos y otras movilizaciones. Municipalidad de Santiago anunció el fin del año escolar para el INBA y el IN: comunidades educativas desmienten haber sido escuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Vecinos de Cartagena expulsaron a palos a delincuentes que operaban desde una casa tomada</title>

      <description>Vecinos del balneario de San Sebastián, en la comuna de Cartagena (Región de Valparaíso), encararon a un grupo de delincuentes que se había apropiado de una casa deshabitada y, desde ella, operaban y habían robado al menos 20 viviendas del mismo sector. La gota que rebalsó el vaso para los residentes fue que, luego de ser sorprendidos robando otro inmueble, el fin de semana, fueron detenidos, liberados de inmediato y amenazaron de muerte a las víctimas que los denunciaron. Ante ello, los afectados concurrieron en masa a la casa tomada y, literalmente a palos, los expulsaron. "Los vecinos de San Sebastián se organizaron y echaron a los delincuentes, a los que andan robando acá. Es la única forma de sacar a la delincuencia. ¡Bravo, todos unidos!", comentó un hombre que registró en video la escena. El alcalde Rodrigo García (PPD) acudió el lunes con máquinas retroexcavadoras para despejar el terreno, donde se encontraron cientos de especies robadas a los mismos vecinos de esta zona del "litoral de los poetas".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:37:00 GMT</pubDate>
      <title>ANEF destacó "importante adhesión" al paro nacional</title>

      <description>El presidente de la ANEF, José Pérez, valoró la importante adhesión de sus asociados al paro nacional que comenzó este lunes, con motivo de la crisis social..</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:33:00 GMT</pubDate>
      <title>ANEF por espionaje: Nos da vergüenza que se instalen prácticas dictatoriales en democracia</title>

      <description>El presidente José Pérez consideró esta situación como "ilegal" y "totalmente arbitraria".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Alumnos se tomaron colegio de Iquique en apoyo a demandas sociales</title>

      <description>Seis alumnos de enseñanza media del colegio Manuel Castro Ramos se mantienen en el lugar. Las clases se encuentran suspendidas este martes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Isabel Allende: La desigualdad en Chile es un insulto</title>

      <description>La escritora recibió en Barcelona el Premio Internacional de Novela Histórica Barcino.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Colusión de los pollos: Grandes cadenas de supermercados piden rebajar o anular multa</title>

      <description>El TDLC impuso multas a Cencosud, Walmart y SMU que, sumadas, alcanzan los 8.000 millones de pesos. Además, Conadecus y Odecu pidieron que se eleven las sanciones y se sumen a estas las empresas de proveedores.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Bomberos acude a incendio en el Cerro San Cristóbal</title>

      <description />
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Municipio de Chillán interpondrá acciones legales por ataque al edificio consistorial</title>

      <description>Desconocidos lanzaron piedras y adoquines, con lo que destruyeron una puerta y 14 ventanales. Al interior se encontraban 20 funcionarios, entre guardias y personal de aseo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Diputados votará este jueves proyecto que rebaja la jornada laboral a 40 horas</title>

      <description>La propuesta impulsada por las diputadas comunistas Camila Vallejo y Karol Cariola se puso en tabla de la Sala este jueves.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Estudiantes secundarios hicieron cimarra masiva y salieron a marchar en Iquique</title>

      <description>Alumnos y alumnas de colegios particulares, subvencionados y municipalizados de Iquique realizaron una cimarra masiva la mañana de este martes en apoyo a las demandas sociales. La fuga de estudiantes comenzó a primera hora de la mañana, lo que culminó en una marcha que recorrió los principales puntos de la ciudad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:30:00 GMT</pubDate>
      <title>La protesta contra el intendente del Maule por muerte de José Miguel Uribe en Curicó</title>

      <description>Un grupo de manifestantes irrumpió en la sesión del Consejo Regional del Maule para protestar por la represión de las fuerzas de orden y la muerte de José Miguel Uribe en Curicó a manos de un militar. "Milad culpable, tus manos tienen sangre", fue la consigna de los manifestantes, quienes emplazaron a los consejeros regionales a pronunciarse por los derechos humanos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:21:00 GMT</pubDate>
      <title>O'Higgins: Intendencia interpone nuevas querellas por incendios y saqueos durante protestas</title>

      <description>La acción judicial se suma a otras siete querellas presentada por la entidad ante la justicia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex juez Garzón pide que COP25 no sirva para "blanquear" a Piñera</title>

      <description>El abogado criticó que España le cediera la presidencia de la cumbre al Mandatario chileno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:11:00 GMT</pubDate>
      <title>PDI investiga hallazgo del cuerpo de un bebé en un contenedor de basura en Antofagasta</title>

      <description>Personal de aseo municipal que retiraba la basura realizó el hallazgo. El SML determinará la causa de muerte y tiempo de gestación o edad de la guagua.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Hablando de...: El impulso del modelo neoliberal en nuestro país</title>

      <description>El académico Manuel Gárate conversó en "Hablando de" sobre su libro "La revolución capitalista en Chile (1973-2003)", donde plantea el impulso del modelo neoliberal que aún predomina en nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Gremios de la salud convocaron a cabildos abiertos en recintos asistenciales</title>

      <description>La discusión estará enfocada en las principales demandas del sector. En la instancia podrán participar desde los profesionales del área hasta pacientes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Estudiantes secundarios cortaron ruta que une San Pedro con Concepción</title>

      <description>Los alumnos de liceos de distintas localidades de la provincia de Concepción se manifestaron en el puente Llacolén. Además, se registraron distintas tomas de establecimientos en la ciudad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Histórico fallo: Ministra en visita condenó a 14 personas en el caso Paine</title>

      <description>Cuatro oficiales en retiro del Ejército recibieron penas de presidio perpetuo. La condena es por el secuestro calificado de 38 personas en Paine, hechos ocurridos entre septiembre y octubre de 1973 tras el golpe militar.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Encienden barricadas en cercanías a universidades de Iquique</title>

      <description>Incidentes provocan cortes de tránsito en algunos puntos de importantes arterias. Estudiantes de la UTA se volcaron en la avenida Héroes de la Concepción con lienzos y mobiliario.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Hablando de...: ¿Cómo fue la etapa de proceso constituyente del 2016?</title>

      <description>María Cristina Escudero, académica del Instituto de Asuntos Públicos de la Universidad de Chile, explicó en "Hablando de" cómo fue la etapa participativa del proceso constituyente que se realizó el 2016, y de qué manera puede servir de ejemplo para los cabildos que se convocan actualmente para una nueva Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>Dos estudiantes del Liceo 7 de resultaron con heridas de perdigones y balines luego de que Carabineros disparara al interior del colegio. La Cámara de Diputados sorteó la comisión para la acusación constitucional contra el ex ministro Chadwick. "Por supuesto que voy a llegar al fin de mi Gobierno", afirmó el Mandatario en entrevista con la BBC, la primera que concede desde que estalló la crisis. Manifestantes ingresaron ayer a la Casa Central de la Universidad Católica, sacando mobiliario. ANEF y Confusam anunciaron paro nacional desde este lunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Alumnas piden renuncia de rectora y alcalde Alessandri tras disparos en Liceo 7 de Santiago</title>

      <description>Dos estudiantes resultaron con perdigones en sus piernas luego de que Carabineros disparara al interior del establecimiento. "No vamos a permitir que nos pase lo mismo que le hicieron al Instituto Nacional", sentenció la vocera Valentina Miranda.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores de ENAP se suman al llamado a paro, pero aseguran abastecimiento</title>

      <description>"Nadie se va a quedar sin combustible, pero hacemos votos para llamar al diálogo", remarcó el gremio. La paralización está programada para el próximo martes 12 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Heridos en protestas: Gobierno reconoce 231 casos bajo sumario y pide al INDH conocer sus cifras</title>

      <description>El subsecretario Rodrigo Ubilla confirmó a Cooperativa que la mayoría de los civiles lesionados son por perdigones. Sobre los datos del INDH, dijo que la forma "responsable de poder despejar esta legítima duda, esta legítima denuncia, es entregando los antecedentes".</description>
      </item></news>