<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>A las 15 medidas de la "agenda social", se suma apoyo para las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile. El Presidente Sebastián Piñera realizó el cambio de gabinete.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Registro grafica que el incendio de la Municipalidad de Quilpué fue provocado</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias. Videos del incidente muestran que el inmueble fue destruido por sujetos encapuchados que habrían franqueado sus protecciones. El recinto ya había sufrido un amago de incendio en días pasados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones de Chile continúan manifestándose en las calles</title>

      <description>En Temuco fue derribada una estatua de Pedro de Valdivia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Rancagua: Suben a siete las víctimas fatales de incendio en hogar de ancianos</title>

      <description>Dos mujeres fallecieron este martes en el Hospital Regional de O'Higgins, tras el siniestro de la víspera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, edificio patrimonial</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, presuntamente provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Comercio de Talca "se blinda" para repeler a los vándalos</title>

      <description>Sucursales bancarias y locales comerciales ubicados en la Avenida 1 Sur, la principal arteria de Talca, reforzaron con paneles de madera y metal sus accesos y ventanales, para evitar la acción indeseada de los vándalos que aprovechan para actuar durante las protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
      <title>El trabajo de Bomberos para controlar incendio en costado de Cerro Santa Lucía</title>

      <description>Personal de Bomberos debió llegar en la tarde de este martes al costado del Cerro Santa Lucía en Santiago, frente a calle Agustinas, debido a un incendio registrado en el marco de las manifestaciones que afectan a la capital.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Detienen a prófuga que participó en robo y asesinato a machetazos de dos hombres</title>

      <description>Se trata de Sara Rivas, de 51 años, condenada a cinco años y un día de cárcel. Su sobrino fue el autor material del asesinato a dos trabajadores que los sorprendieron robando.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros impidió derribo, en Concepción, de estatua de Pedro de Valdivia</title>

      <description>Carabineros actuó para impedir que encapuchados derribaran la estatua de Pedro de Valdivia que se ubica en la Plaza de la Independencia de Concepción. Los sujetos tomaron el ejemplo de otro incidente registrado más temprano en Temuco, protagonizado por los asistentes a una "marcha mapuche".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Observador del INDH resultó herido por siete balines en manifestación</title>

      <description>En el marco de las manifestaciones de este martes, un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH), Jorge Ortiz, fue impactado por siete balines, razón por la que fue trasladado de urgencia a la ex Posta Central.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo de Rectores postergó la PSU para el 2 y 3 de diciembre</title>

      <description>La medición se encontraba fijada para el 18 y 19 de noviembre. Esperan que "los y las estudiantes cuenten con todas las garantías de seguridad y tranquilidad".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH denuncia que militares llevaron a hombre a sitio baldío y amenazaron con fusilarlo</title>

      <description>El hecho ocurrió en la Region de Los Ríos, según los antecedentes recogidos por el Instituto. También interpuso dos querellas por torturas contra menores de edad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Los efectos en Plaza Baquedano por las prolongadas movilizaciones</title>

      <description>A más de 10 días del inicio de la crisis social, el principal lugar de encuentro para los manifestantes es la Plaza Baquedano, la que ha sufrido un gran impacto en su comercio y para los vecinos del sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:00 GMT</pubDate>
      <title>"Caso fraude" en Chillán Viejo: Corte absolvió al alcalde y los otros nueve imputados</title>

      <description>El tribunal de alzada rechazó un recurso de nulidad interpuesto por el Ministerio Público y el Consejo de Defensa del Estado. Además, acogió un recurso de anulación de sentencia para los funcionarios Ignacio Moreno y Susana Fonseca.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición presentará este miércoles acusación constitucional contra ex ministro Chadwick</title>

      <description>El diputado Ricardo Celis (PPD) confirmó a Cooperativa que mañana ingresarán el libelo, que hasta ahora es apoyado por "toda la oposición". El texto apuntará a la responsabilidad política del hasta ayer titular de Interior en "las graves violaciones a los derechos humanos" durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>Un funcionario del INDH fue herido al recibir siete balines en la marcha de este martes en la Alameda. A las 15 medidas de la "agenda social", Gobierno sumó apoyo a las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Marco Cumsille: Hubo intentos de saqueo en edificio patrimonial de Bomberos</title>

      <description>El hecho se registró en el cuartel general en avenida Santo Domingo en Santiago. "Tenemos que proteger un edificio patrimonial ante cualquier posibilidad de siniestro", indicó el superintendente del CBS.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue asesinado en pleno centro de Concepción</title>

      <description>El sujeto de 28 años recibió un disparo en la cabeza en la vía pública. El hecho ocurrió en la esquina de O'Higgins con Serrano.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscales de Vialidad fueron condenados a tres años de cárcel en La Araucanía</title>

      <description>Se detectaron irregularidades en contratos de conservación de caminos en comunidades indígenas. Fueron encontrados culpables de delitos de fraude al fisco y estafa.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundaciones y organizaciones buscarán inclusión de personas con discapacidad en agenda social</title>

      <description>"Si no hubiésemos tenido esta crisis social, por cierto lamentable, no hubiésemos llegado a esta instancia de encuentro", planteó María José Montecino, de Fundación Luz.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Confirman primer detenido por destrozos en estaciones del Metro</title>

      <description>La Fiscalía Sur precisó que la detención es por daños en estación San Joaquín. "La verdad es que hay muchas imágenes en circulación referente a cómo ocurren" los hechos, dijo el persecutor Héctor Barros.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Cientista política: Necesitamos un ministro de Seguridad Pública y otro de Interior</title>

      <description>En conversación con Lo Que Queda del Día, la cientista política Lucía Dammert se refirió a la grave crisis social por la que atraviesa el país desde hace 12 días. "Alguien tendría que haber renunciado en la Agencia Nacional de Inteligencia", señaló, planteando que se necesita renovar las carteras en materia de seguridad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Guevara asumirá como intendente metropolitano</title>

      <description>El alcalde de Lo Barnechea dejó este martes su cargo como alcalde de Lo Barnechea. Reemplazará a Karla Rubilar, actual vocera de Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición anunció en inicio del proceso constituyente y otras voces del día</title>

      <description>Los daños del incendio que afectó a locales comerciales en Alameda con Santa Rosa, los dichos del ministro de Hacienda sobre el crecimiento del país para lo que resta de 2019 y el anuncio de la oposición respecto al inicio del proceso constituyente, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Muchos ayudaron, pero otros entorpecieron trabajo de Bomberos en el cerro Santa Lucía</title>

      <description>Un incendio se registró en ladera ubicada por Santa Lucía, frente a la calle Agustinas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:08:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH condenó actuar de Carabineros tras lesiones sufridas por observador</title>

      <description>El director de la entidad, Sergio Micco, llamó a la institución a respetar los protocolos. Están evaluando la presentación de una querella por lesiones.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate>
      <title>En prisión preventiva quedaron imputados por homicidio en Antofagasta</title>

      <description>Se trata de dos mujeres y un hombre, acusados de propinarle varias heridas cortopunzantes a la víctima.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Penoso espectáculo de Chile Vamos en concejo municipal de Puerto Aysén</title>

      <description>Con gritos, empujones y golpes terminó la elección de alcalde en Puerto Aysén realizada por los concejales, tras la renuncia del alcalde Óscar Catalán. Desde Renovación Nacional esperaban que Ximena Novoa ocupara el cargo, por haber obtenido la primera mayoría en las elecciones. Sin embargo, un acuerdo entre los concejales de su sector dio por ganador al edil UDI Luis Martínez lo que generó la molestia de los asistentes quienes debieron ser desalojados por Carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Director de Carabineros descarta errores: Estamos muy conformes con el trabajo realizado</title>

      <description>El general Mario Rozas se refirió a las diversas denuncias por violaciones a los derechos humanos durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Siete maquinarias forestales sufren ataque incendiario en Capitán Pastene</title>

      <description>De acuerdo a los primeros antecedentes, cerca de 10 encapuchados ingresaron al lugar. Un grupo relación a la Coordinadora Arauco Malleco (CAM) se adjudicó el hecho.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Paulo Egenau: Creemos que este movimiento va a permitir avanzar hacia un país más justo</title>

      <description>El director social del Hogar de Cristo, Paulo Egenau, comentó en El Diario de Cooperativa una iniciativa para realizar cabildos ciudadanos con personas tradicionalmente excluidas de esas instancias, como personas en situación de calle y adultos mayores, entre otros. Además, se mostró convencido que el movimiento social permitirá avanzar a un mejor país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La mirada económica de las demandas sociales</title>

      <description>En Peso a Peso, el periodista Roberto Saa explicó que algunas demandas ciudadanas, como la eliminación del impuesto específico y la petición de "No+TAG", pueden generar un efecto contrario al deseado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo ratificó decisión de realizar COP25, pero repensará foco por crisis social</title>

      <description>El Consejo Asesor Presidencial concordó en que "el cambio climático no puede salir de la agenda". Debido al contexto social del país, buscan cómo lograr que conecte con las demandas de la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobiernos extranjeros advierten a sus ciudadanos riesgos de viajar a Chile en medio de crisis social</title>

      <description>Países como Estados Unidos, Reino Unido, Alemania, Canadá, Australia y Suiza emitieron diversos reportes y alertas. Llaman a la precaución y han hecho hincapié en los disturbios que se han registrado a lo largo de nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>Un funcionario del INDH fue herido al recibir siete balines en la marcha de este martes en la Alameda. A las 15 medidas de la "agenda social", Gobierno sumó apoyo a las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El plan de contingencia del transporte para este miércoles</title>

      <description>Metro nuevamente operará entre las 7:00 y las 20.00. La red de Transantiago comenzará sus servicios desde las 05.30.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Crean mural en memoria de joven asesinado por militar en Curicó</title>

      <description>El muralista curicano Patricio Ibarra realizó un mural en memoria de José Miguel Uribe Antipani, joven de 25 años que murió la noche del 21 de octubre por el disparo de un militar mientras se trasladaba desde Santiago a Curicó -su ciudad natal- durante las protestas sociales. El uniformado fue formalizado por el delito de homicidio y arriesga hasta 10 años de prisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Una mujer murió tras un doble atropello en la Ruta 5</title>

      <description>De acuerdo a lo informado por Carabineros, la víctima fue arrollada por un vehículo particular y después por un bus del Transantiago. Los dos conductores fueron detenidos bajo los cargos de cuasidelito de homicidio.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Sismo afecta al norte grande esta madrugada</title>

      <description>De acuerdo al Centro Sismológico Nacional, el temblor tuvo una magnitud de 4,5 y ocurrió a 35 kilómetros al noreste de Camiña.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Cepal sindicó a las privatizaciones en Chile como origen de las protestas</title>

      <description>La directora ejecutiva del organismo, Alicia Bárcena, atribuyó la crisis social al modelo neoliberal y privatizador del país. La funcionaria de la ONU también arremetió contra las declaraciones de algunos ministros de Piñera que demostraron "trato desigual" e hicieron "estallar" la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Dueño de "El Mesón de Kike" confesó haber asesinado a su pareja</title>

      <description>Joaquín Enrique Abarca Zúñiga, propietario del conocido local de comida rápida de Santiago Centro, fue detenido tras entregarse a Carabineros. El femicidio ocurrió en el recinto, ubicado en calle Ñuble.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Vladimir Putin declinó de participar en cumbre APEC en Chile</title>

      <description>El primer ministro, Dmitri Medvédev, reemplazará al mandatario ruso. Hasta el momento se desconocen las razones de su decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Director INDH tras agresión a observador: Estas cosas no pueden ocurrir en Chile</title>

      <description>El director del Instituto Nacional de los Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, condenó el actuar de Carabineros tras las lesiones sufridas por un funcionario de la institución, que recibió siete balines en la marcha de este martes en la Alameda.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>PC se restó de reunión de partidos con el Gobierno, cita impulsada por la crisis social. La misión de la ONU se reunió con el Gobierno, tras lo cual aseguró que su trabajo comenzó en el momento que se anunció la visita. Masiva marcha llegó frente a La Moneda, la cual fue dispersada por Carabineros este miércoles. Felipe Guevara fue presentado en La Moneda como intendente metropolitano.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Reunión del Gobierno con partidos: PC se restó; RD y PS asistirán</title>

      <description>La cita impulsada por la crisis social fue convocada por el ministro Gonzalo Blumel. El encuentro de las tiendas se realizará este jueves en La Moneda.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Lamberto Cisternas: Rescato el esfuerzo para restablecer el orden público</title>

      <description>El vocero de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas, indicó en Lo que Queda del Día que rescata la gran manifestación pacífica llevada a cabo en la capital el viernes pasado y que apoya los esfuerzos del Gobierno para restablecer el orden en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Vocero de la Corte Suprema: Es bueno iniciar un proceso de nueva Constitución</title>

      <description>Lamberto Cisternas espera que esta iniciativa avance en paralelo a la agenda social del Gobierno. Aseguró que se debe buscar un consenso entre todos los actores.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:41:00 GMT</pubDate>
      <title>"Puma" Rodríguez sobre Chile: El comunismo jamás permitirá la prosperidad</title>

      <description>El cantante, recordado por su "hay que escuchar la voz del pueblo" en Viña '88, se refirió a la crisis social chilena.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Iván Flores por agenda del Gobierno: La reforma tributaria murió</title>

      <description>El presidente de la Cámara de Diputados, Iván Flores (DC), aseguró en Lo Que Queda del Día que, ante la crisis social que vive el país, no se debe seguir con el proyecto de reforma tributaria impulsado por el gobierno de Sebastián Piñera</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH presentó querella contra Carabineros por agresión a observador</title>

      <description>Jorge Ortiz recibió siete impactos de perdigones en diversas partes del cuerpo. Su relato fue calificado como "concordante" a sus lesiones por el equipo médico que lo atendió.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Las repercusiones a las cancelaciones de las cumbres APEC y COP25 y otras voces del día</title>

      <description>Las repercusiones a las cancelaciones de las cumbres APEC y COP25, las medidas cautelares para el acusado de destruir parte de la estación San Joaquín del Metro y los dichos del general Mario Rozas de Carabineros sobre el trabajo de la institución durante el estallido social, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos realizaron velatón en París por los muertos en manifestaciones</title>

      <description>Chilenos realizaron una velatón en el corazón de París, frente al Centro Pompidou. En las escalas de la Iglesia Saint-Merry se pusieron las fotos de los fallecidos en las manifestaciones en Chile, nombrándolas una a una.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de Arica invocó Ley de Seguridad del Estado tras disturbios ocurridos la noche del lunes</title>

      <description>La medida fue puesta por los actos de vandalismo ocurridos en el centro de la ciudad. Además, se interpuso una querella contra tres sujetos atrapados dentro de una farmacia.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Creciendo Juntos: Consejos para explicar la crisis social a niños y niñas</title>

      <description>En este capítulo especial de Creciendo Juntos, conversamos sobre cómo explicar la crisis social que se vive en Chile a los niños y niñas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Interponen querella por torturas en contra de funcionarios del Ejército en Iquique</title>

      <description>La víctima acusó ser golpeado y torturado tras una marcha el pasado 19 de octubre. Desde el Ejército rechazaron las acusaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Operación Aromo: Decomisan más de dos kilos de marihuana en San Nicolás</title>

      <description>Equivale a 12 mil dosis de droga, avaluadas en 10 millones de pesos. Fue detenido un sujeto de 58 años, propietario del local y la vivienda allanados.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte confirma prisión preventiva para militar imputado por homicidio en Coquimbo</title>

      <description>El cabo primero cumple la medida cautelar por la muerte de Kevin Gómez Morgado. El tribunal de alzada de La Serena determinó que su libertad constituye peligro para la seguridad de la sociedad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros detuvo a cinco familiares acusados de saquear una farmacia en Antofagasta</title>

      <description>El operativo fue realizado por el OS-9 y se concretó en el Pasaje Los Pimientos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Cerrillos: Nos enteramos por la prensa de suspensión de COP25</title>

      <description>El alcalde de Cerrillos, Arturo Aguirre (PS), admitió en Cooperativa que se "enteró por la prensa" de la suspensión de la COP25, que se realizaría en la comuna en diciembre. Además, el jefe comunal detalló las consecuencias de la cancelación del encuentro climático.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:52:00 GMT</pubDate>
      <title>El problema de las pymes: Apoyan demandas sociales, pero acusan pérdidas millonarias</title>

      <description>Pese a que aseguran que apoyan las demandas sociales, las pequeñas y medianas empresas reconocen que han sufrido pérdidas millonarias debido a las movilizaciones que han afectado al país durante las últimas semanas. El Gobierno informó que ayudará a estas pymes. Escucha sus historias en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Atípico fin de semana largo: Sin estimaciones ni plan de contingencia para salida de vehículos</title>

      <description>Los cuatro días de descanso están marcados por las manifestaciones sociales de las últimas semanas. "No sabemos cuántas personas realmente van a optar por salir", dijo el ministro Alfredo Moreno.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>PC se restó de reunión de partidos con el Gobierno, cita impulsada por la crisis social. La misión de la ONU se reunió con el Gobierno, tras lo cual aseguró que su trabajo comenzó en el momento que se anunció la visita. Masiva marcha llegó frente a La Moneda, la cual fue dispersada por Carabineros este miércoles. Felipe Guevara fue presentado en La Moneda como intendente metropolitano.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Académico UTEM: La no realización de las cumbres APEC y COP25 tiene un costo comercial para Chile</title>

      <description>Rafael Pizarro, académico de la Universidad Tecnológica Metropolitana (UTEM), aseguró en Cooperativa que la suspensión de las cumbres APEC y COP25 viene a ratificar que el Gobierno no está respondiendo bien a lo que pide la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Con enfrentamientos finalizó nueva jornada de manifestaciones en La Serena</title>

      <description>Carteles, cánticos, música y cacerolazos dieron paso a piedrazos, gas lacrimógeno y el carro lanza agua. Vecinos y locatarios del centro de La Serena ven con preocupación el accionar de delincuentes tras las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Por segunda semana consecutiva, precios de combustibles no tendrán variación</title>

      <description>No hay alza ni baja, de acuerdo a lo publicado por ENAP. Esto "considerando la regla de PDP, los antecedentes de mercado y otros mecanismos establecidos por la autoridad", aseguró la estatal.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:20:00 GMT</pubDate>
      <title>El segundo semestre en las universidades podría extenderse hasta marzo</title>

      <description>Varios planteles están sin clases desde el 18 de octubre, cuando se iniciaron las masivas protestas sociales en el país. A ello se suman las horas perdidas por otras manifestaciones durante el primer semestre, que ya provocaron un retraso del calendario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Rafael Cavada recibió perdigonazo mientras cubría desmanes en Plaza Italia</title>

      <description>El periodista Rafael Cavada publicó en su cuenta de Twitter un mensaje, acompañado de un video, relatando que recibió un perdigonazo de Carabineros mientras cubría los desmanes ocurridos anoche en los alrededores de Plaza Italia, luego de una nueva manifestación multitudinaria. "Piedras iban, perdigones venían. Más tarde o más temprano a todos nos toca un perdigonazo. Hoy me tocó el mío", dijo Cavada, que en el registro se muestra en medio de individuos que estaban enfrentándose con la policía. "Este callejón es muy, muy denso. Se disparan balines a lo que caiga (…) Uno los escucha pegar atrás", dice en el video, en medio de gestos de dolor. Más tarde, a través de la red social, aclaró que, pese al impacto, se encuentra "perfectamente".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Investigan robo y secuestro de una menor en Puente Alto</title>

      <description>Una banda de sujetos armados hizo una "encerrona" a comerciantes, y huyó con un furgón donde una trabajadora transportaba productos y a sus hijos. Carabineros dio con el paradero de un sospechoso, de 25 años y amplio prontuario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Marca AC: Hacer un plebiscito es una locura, porque se necesitan cambios inmediatos</title>

      <description>La vocera de Marca AC (Asamblea Constituyente), Claudia Dides, sostuvo en El Diario de Cooperativa que al Gobierno le ha faltado humildad en torno a la crisis social que se vive en el país, y agregó que "cerrarse" a la posibilidad de hacer un plebiscito "es una locura", porque la ciudadanía busca una nueva Constitución y cambios inmediatos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Información de los cabildos será sistematizada y plasmada en un "documento ciudadano"</title>

      <description>Los encuentros están recogiendo "malestares de la ciudadanía, del origen del conflicto, aspectos de justicia social", explicó Claudia Dides, vocera de Marca AC. "No es que estemos descubriendo la rueda; estamos poniendo a disposición esta metodología", dijo, resaltando que el proceso cuenta con respaldo de la U. de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de la Región de Los Lagos presentará querellas por destrucción y saqueos</title>

      <description>Cuatro querellas invocarán la Ley de Seguridad Interior del Estado. Existen 56 personas detenidas en la región.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Sábado 2 de noviembre</title>

      <description>Cerca de 43 mil personas se manifestaron en el país este viernes, Gobierno anunció urgencia para ley que corrige fondo común municipal, pymes califican de catastróficas las consecuencias por crisis social y la selección sub-17 busca clasificar a octavos de final en el Mundial de Brasil son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Cómo empezó el incendio del edificio de Enel, el día del estallido de las protestas</title>

      <description>El siniestro -una de las imágenes más impactantes del 18 de octubre- afectó a una bodega y la escalera de emergencias del edificio corporativo de la empresa. Una querella que presentó la misma detalla la acción de manifestantes violentos y la cronología de la emergencia, que obligó a evacuar a 75 personas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Evitaron un control policial, los detuvieron y les encontraron 150 kilos de cables robados</title>

      <description>El hecho ocurrió en Chillán Viejo Dos personas fueron capturadas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>El ministro de Interior se reunió con varios alcaldes de la Región Metropolitana para coordinar la agenda de reconstrucción y seguridad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Compatriotas se congregaron en Australia al son del grito: "¡Chile despertó!"</title>

      <description>"¡Chile despertó!", el grito característico de las protestas en nuestro país, marcó la marcha de centenares de compatriotas, junto a inmigrantes hispanos y residentes australianos este sábado en Sídney para defender "el derecho de vivir en paz".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:40:00 GMT</pubDate>
      <title>RN evalúa posible "perdonazo" para deudores del CAE</title>

      <description>Mario Desbordes confirmó que la idea ya se comunicó al gobierno y a la oposición. Esperan beneficiar a los estudiantes que hayan cumplido los requisitos para acceder a la gratuidad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Desconocidos destruyeron el busto de Cristóbal Colón en Arica</title>

      <description>Un grupo de desconocidos destruyó el busto de Cristóbal Colón instalado en la plaza del mismo nombre en Arica. El hecho ocurrió durante una manifestación pacífica desarrollada en la catedral San Marcos, la que se desarrolló a metros del acto de vandalismo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno: 45 mil personas protestaron a nivel nacional este viernes</title>

      <description>La Subsecretaría del Interior realizó un balance de la jornada de protestas de este viernes y aseguró que 35 mil personas se manifestaron en Santiago. Las cifras oficiales han sido cuestionadas en redes sociales y por asistentes a las marchas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 01:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Conductor realizó arriesgada maniobra para esquivar marcha entre Viña del Mar y Valparaíso</title>

      <description>Un conductor de un bus de la empresa Fenur decidió viajar contra el tránsito desde Viña del Mar a Valparaíso con el fin de esquivar la masiva manifestación que se realizó durante este viernes.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno busca "corregir desigualdades" mediante el Fondo Común Municipal</title>

      <description>El ministro Gonzalo Blumel anunció un proyecto para modificar el reparto de recursos entre las comunas. El encuentro sirvió para "identificar aspectos que deben ser resueltos", desde temas puntuales hasta una Nueva Constitución, dijo Gonzalo Durán, de Independencia.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue condenado a cinco años de cárcel por robar y amenazar a una mujer con un cuchillo carnicero</title>

      <description>Los hechos ocurrieron en Iquique. El sujeto vivía cerca del lugar del asalto y fue reconocido por la víctima.</description>
      </item></news>