<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>A las 15 medidas de la "agenda social", se suma apoyo para las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile. El Presidente Sebastián Piñera realizó el cambio de gabinete.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Registro grafica que el incendio de la Municipalidad de Quilpué fue provocado</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias. Videos del incidente muestran que el inmueble fue destruido por sujetos encapuchados que habrían franqueado sus protecciones. El recinto ya había sufrido un amago de incendio en días pasados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones de Chile continúan manifestándose en las calles</title>

      <description>En Temuco fue derribada una estatua de Pedro de Valdivia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Rancagua: Suben a siete las víctimas fatales de incendio en hogar de ancianos</title>

      <description>Dos mujeres fallecieron este martes en el Hospital Regional de O'Higgins, tras el siniestro de la víspera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, edificio patrimonial</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, presuntamente provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Comercio de Talca "se blinda" para repeler a los vándalos</title>

      <description>Sucursales bancarias y locales comerciales ubicados en la Avenida 1 Sur, la principal arteria de Talca, reforzaron con paneles de madera y metal sus accesos y ventanales, para evitar la acción indeseada de los vándalos que aprovechan para actuar durante las protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
      <title>El trabajo de Bomberos para controlar incendio en costado de Cerro Santa Lucía</title>

      <description>Personal de Bomberos debió llegar en la tarde de este martes al costado del Cerro Santa Lucía en Santiago, frente a calle Agustinas, debido a un incendio registrado en el marco de las manifestaciones que afectan a la capital.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Detienen a prófuga que participó en robo y asesinato a machetazos de dos hombres</title>

      <description>Se trata de Sara Rivas, de 51 años, condenada a cinco años y un día de cárcel. Su sobrino fue el autor material del asesinato a dos trabajadores que los sorprendieron robando.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros impidió derribo, en Concepción, de estatua de Pedro de Valdivia</title>

      <description>Carabineros actuó para impedir que encapuchados derribaran la estatua de Pedro de Valdivia que se ubica en la Plaza de la Independencia de Concepción. Los sujetos tomaron el ejemplo de otro incidente registrado más temprano en Temuco, protagonizado por los asistentes a una "marcha mapuche".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Observador del INDH resultó herido por siete balines en manifestación</title>

      <description>En el marco de las manifestaciones de este martes, un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH), Jorge Ortiz, fue impactado por siete balines, razón por la que fue trasladado de urgencia a la ex Posta Central.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo de Rectores postergó la PSU para el 2 y 3 de diciembre</title>

      <description>La medición se encontraba fijada para el 18 y 19 de noviembre. Esperan que "los y las estudiantes cuenten con todas las garantías de seguridad y tranquilidad".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH denuncia que militares llevaron a hombre a sitio baldío y amenazaron con fusilarlo</title>

      <description>El hecho ocurrió en la Region de Los Ríos, según los antecedentes recogidos por el Instituto. También interpuso dos querellas por torturas contra menores de edad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Los efectos en Plaza Baquedano por las prolongadas movilizaciones</title>

      <description>A más de 10 días del inicio de la crisis social, el principal lugar de encuentro para los manifestantes es la Plaza Baquedano, la que ha sufrido un gran impacto en su comercio y para los vecinos del sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:00 GMT</pubDate>
      <title>"Caso fraude" en Chillán Viejo: Corte absolvió al alcalde y los otros nueve imputados</title>

      <description>El tribunal de alzada rechazó un recurso de nulidad interpuesto por el Ministerio Público y el Consejo de Defensa del Estado. Además, acogió un recurso de anulación de sentencia para los funcionarios Ignacio Moreno y Susana Fonseca.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición presentará este miércoles acusación constitucional contra ex ministro Chadwick</title>

      <description>El diputado Ricardo Celis (PPD) confirmó a Cooperativa que mañana ingresarán el libelo, que hasta ahora es apoyado por "toda la oposición". El texto apuntará a la responsabilidad política del hasta ayer titular de Interior en "las graves violaciones a los derechos humanos" durante la crisis social.</description>
      </item></news>