<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>A las 15 medidas de la "agenda social", se suma apoyo para las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile. El Presidente Sebastián Piñera realizó el cambio de gabinete.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Registro grafica que el incendio de la Municipalidad de Quilpué fue provocado</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias. Videos del incidente muestran que el inmueble fue destruido por sujetos encapuchados que habrían franqueado sus protecciones. El recinto ya había sufrido un amago de incendio en días pasados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones de Chile continúan manifestándose en las calles</title>

      <description>En Temuco fue derribada una estatua de Pedro de Valdivia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Rancagua: Suben a siete las víctimas fatales de incendio en hogar de ancianos</title>

      <description>Dos mujeres fallecieron este martes en el Hospital Regional de O'Higgins, tras el siniestro de la víspera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, edificio patrimonial</title>

      <description>Un incendio destruyó la Municipalidad de Quilpué, en la Región de Valparaíso, presuntamente provocado por personas que se enfrentaron con Carabineros en el sector y lanzaron bombas incendiarias.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Comercio de Talca "se blinda" para repeler a los vándalos</title>

      <description>Sucursales bancarias y locales comerciales ubicados en la Avenida 1 Sur, la principal arteria de Talca, reforzaron con paneles de madera y metal sus accesos y ventanales, para evitar la acción indeseada de los vándalos que aprovechan para actuar durante las protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
      <title>El trabajo de Bomberos para controlar incendio en costado de Cerro Santa Lucía</title>

      <description>Personal de Bomberos debió llegar en la tarde de este martes al costado del Cerro Santa Lucía en Santiago, frente a calle Agustinas, debido a un incendio registrado en el marco de las manifestaciones que afectan a la capital.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Detienen a prófuga que participó en robo y asesinato a machetazos de dos hombres</title>

      <description>Se trata de Sara Rivas, de 51 años, condenada a cinco años y un día de cárcel. Su sobrino fue el autor material del asesinato a dos trabajadores que los sorprendieron robando.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros impidió derribo, en Concepción, de estatua de Pedro de Valdivia</title>

      <description>Carabineros actuó para impedir que encapuchados derribaran la estatua de Pedro de Valdivia que se ubica en la Plaza de la Independencia de Concepción. Los sujetos tomaron el ejemplo de otro incidente registrado más temprano en Temuco, protagonizado por los asistentes a una "marcha mapuche".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Observador del INDH resultó herido por siete balines en manifestación</title>

      <description>En el marco de las manifestaciones de este martes, un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH), Jorge Ortiz, fue impactado por siete balines, razón por la que fue trasladado de urgencia a la ex Posta Central.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo de Rectores postergó la PSU para el 2 y 3 de diciembre</title>

      <description>La medición se encontraba fijada para el 18 y 19 de noviembre. Esperan que "los y las estudiantes cuenten con todas las garantías de seguridad y tranquilidad".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH denuncia que militares llevaron a hombre a sitio baldío y amenazaron con fusilarlo</title>

      <description>El hecho ocurrió en la Region de Los Ríos, según los antecedentes recogidos por el Instituto. También interpuso dos querellas por torturas contra menores de edad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Los efectos en Plaza Baquedano por las prolongadas movilizaciones</title>

      <description>A más de 10 días del inicio de la crisis social, el principal lugar de encuentro para los manifestantes es la Plaza Baquedano, la que ha sufrido un gran impacto en su comercio y para los vecinos del sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:00 GMT</pubDate>
      <title>"Caso fraude" en Chillán Viejo: Corte absolvió al alcalde y los otros nueve imputados</title>

      <description>El tribunal de alzada rechazó un recurso de nulidad interpuesto por el Ministerio Público y el Consejo de Defensa del Estado. Además, acogió un recurso de anulación de sentencia para los funcionarios Ignacio Moreno y Susana Fonseca.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición presentará este miércoles acusación constitucional contra ex ministro Chadwick</title>

      <description>El diputado Ricardo Celis (PPD) confirmó a Cooperativa que mañana ingresarán el libelo, que hasta ahora es apoyado por "toda la oposición". El texto apuntará a la responsabilidad política del hasta ayer titular de Interior en "las graves violaciones a los derechos humanos" durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>Un funcionario del INDH fue herido al recibir siete balines en la marcha de este martes en la Alameda. A las 15 medidas de la "agenda social", Gobierno sumó apoyo a las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Marco Cumsille: Hubo intentos de saqueo en edificio patrimonial de Bomberos</title>

      <description>El hecho se registró en el cuartel general en avenida Santo Domingo en Santiago. "Tenemos que proteger un edificio patrimonial ante cualquier posibilidad de siniestro", indicó el superintendente del CBS.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue asesinado en pleno centro de Concepción</title>

      <description>El sujeto de 28 años recibió un disparo en la cabeza en la vía pública. El hecho ocurrió en la esquina de O'Higgins con Serrano.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscales de Vialidad fueron condenados a tres años de cárcel en La Araucanía</title>

      <description>Se detectaron irregularidades en contratos de conservación de caminos en comunidades indígenas. Fueron encontrados culpables de delitos de fraude al fisco y estafa.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundaciones y organizaciones buscarán inclusión de personas con discapacidad en agenda social</title>

      <description>"Si no hubiésemos tenido esta crisis social, por cierto lamentable, no hubiésemos llegado a esta instancia de encuentro", planteó María José Montecino, de Fundación Luz.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Confirman primer detenido por destrozos en estaciones del Metro</title>

      <description>La Fiscalía Sur precisó que la detención es por daños en estación San Joaquín. "La verdad es que hay muchas imágenes en circulación referente a cómo ocurren" los hechos, dijo el persecutor Héctor Barros.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Cientista política: Necesitamos un ministro de Seguridad Pública y otro de Interior</title>

      <description>En conversación con Lo Que Queda del Día, la cientista política Lucía Dammert se refirió a la grave crisis social por la que atraviesa el país desde hace 12 días. "Alguien tendría que haber renunciado en la Agencia Nacional de Inteligencia", señaló, planteando que se necesita renovar las carteras en materia de seguridad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Guevara asumirá como intendente metropolitano</title>

      <description>El alcalde de Lo Barnechea dejó este martes su cargo como alcalde de Lo Barnechea. Reemplazará a Karla Rubilar, actual vocera de Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición anunció en inicio del proceso constituyente y otras voces del día</title>

      <description>Los daños del incendio que afectó a locales comerciales en Alameda con Santa Rosa, los dichos del ministro de Hacienda sobre el crecimiento del país para lo que resta de 2019 y el anuncio de la oposición respecto al inicio del proceso constituyente, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Muchos ayudaron, pero otros entorpecieron trabajo de Bomberos en el cerro Santa Lucía</title>

      <description>Un incendio se registró en ladera ubicada por Santa Lucía, frente a la calle Agustinas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:08:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH condenó actuar de Carabineros tras lesiones sufridas por observador</title>

      <description>El director de la entidad, Sergio Micco, llamó a la institución a respetar los protocolos. Están evaluando la presentación de una querella por lesiones.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate>
      <title>En prisión preventiva quedaron imputados por homicidio en Antofagasta</title>

      <description>Se trata de dos mujeres y un hombre, acusados de propinarle varias heridas cortopunzantes a la víctima.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Penoso espectáculo de Chile Vamos en concejo municipal de Puerto Aysén</title>

      <description>Con gritos, empujones y golpes terminó la elección de alcalde en Puerto Aysén realizada por los concejales, tras la renuncia del alcalde Óscar Catalán. Desde Renovación Nacional esperaban que Ximena Novoa ocupara el cargo, por haber obtenido la primera mayoría en las elecciones. Sin embargo, un acuerdo entre los concejales de su sector dio por ganador al edil UDI Luis Martínez lo que generó la molestia de los asistentes quienes debieron ser desalojados por Carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Director de Carabineros descarta errores: Estamos muy conformes con el trabajo realizado</title>

      <description>El general Mario Rozas se refirió a las diversas denuncias por violaciones a los derechos humanos durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Siete maquinarias forestales sufren ataque incendiario en Capitán Pastene</title>

      <description>De acuerdo a los primeros antecedentes, cerca de 10 encapuchados ingresaron al lugar. Un grupo relación a la Coordinadora Arauco Malleco (CAM) se adjudicó el hecho.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Paulo Egenau: Creemos que este movimiento va a permitir avanzar hacia un país más justo</title>

      <description>El director social del Hogar de Cristo, Paulo Egenau, comentó en El Diario de Cooperativa una iniciativa para realizar cabildos ciudadanos con personas tradicionalmente excluidas de esas instancias, como personas en situación de calle y adultos mayores, entre otros. Además, se mostró convencido que el movimiento social permitirá avanzar a un mejor país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Peso a Peso: La mirada económica de las demandas sociales</title>

      <description>En Peso a Peso, el periodista Roberto Saa explicó que algunas demandas ciudadanas, como la eliminación del impuesto específico y la petición de "No+TAG", pueden generar un efecto contrario al deseado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo ratificó decisión de realizar COP25, pero repensará foco por crisis social</title>

      <description>El Consejo Asesor Presidencial concordó en que "el cambio climático no puede salir de la agenda". Debido al contexto social del país, buscan cómo lograr que conecte con las demandas de la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobiernos extranjeros advierten a sus ciudadanos riesgos de viajar a Chile en medio de crisis social</title>

      <description>Países como Estados Unidos, Reino Unido, Alemania, Canadá, Australia y Suiza emitieron diversos reportes y alertas. Llaman a la precaución y han hecho hincapié en los disturbios que se han registrado a lo largo de nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>Un funcionario del INDH fue herido al recibir siete balines en la marcha de este martes en la Alameda. A las 15 medidas de la "agenda social", Gobierno sumó apoyo a las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El plan de contingencia del transporte para este miércoles</title>

      <description>Metro nuevamente operará entre las 7:00 y las 20.00. La red de Transantiago comenzará sus servicios desde las 05.30.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Crean mural en memoria de joven asesinado por militar en Curicó</title>

      <description>El muralista curicano Patricio Ibarra realizó un mural en memoria de José Miguel Uribe Antipani, joven de 25 años que murió la noche del 21 de octubre por el disparo de un militar mientras se trasladaba desde Santiago a Curicó -su ciudad natal- durante las protestas sociales. El uniformado fue formalizado por el delito de homicidio y arriesga hasta 10 años de prisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Una mujer murió tras un doble atropello en la Ruta 5</title>

      <description>De acuerdo a lo informado por Carabineros, la víctima fue arrollada por un vehículo particular y después por un bus del Transantiago. Los dos conductores fueron detenidos bajo los cargos de cuasidelito de homicidio.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Sismo afecta al norte grande esta madrugada</title>

      <description>De acuerdo al Centro Sismológico Nacional, el temblor tuvo una magnitud de 4,5 y ocurrió a 35 kilómetros al noreste de Camiña.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Cepal sindicó a las privatizaciones en Chile como origen de las protestas</title>

      <description>La directora ejecutiva del organismo, Alicia Bárcena, atribuyó la crisis social al modelo neoliberal y privatizador del país. La funcionaria de la ONU también arremetió contra las declaraciones de algunos ministros de Piñera que demostraron "trato desigual" e hicieron "estallar" la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Dueño de "El Mesón de Kike" confesó haber asesinado a su pareja</title>

      <description>Joaquín Enrique Abarca Zúñiga, propietario del conocido local de comida rápida de Santiago Centro, fue detenido tras entregarse a Carabineros. El femicidio ocurrió en el recinto, ubicado en calle Ñuble.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Vladimir Putin declinó de participar en cumbre APEC en Chile</title>

      <description>El primer ministro, Dmitri Medvédev, reemplazará al mandatario ruso. Hasta el momento se desconocen las razones de su decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Director INDH tras agresión a observador: Estas cosas no pueden ocurrir en Chile</title>

      <description>El director del Instituto Nacional de los Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, condenó el actuar de Carabineros tras las lesiones sufridas por un funcionario de la institución, que recibió siete balines en la marcha de este martes en la Alameda.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>PC se restó de reunión de partidos con el Gobierno, cita impulsada por la crisis social. La misión de la ONU se reunió con el Gobierno, tras lo cual aseguró que su trabajo comenzó en el momento que se anunció la visita. Masiva marcha llegó frente a La Moneda, la cual fue dispersada por Carabineros este miércoles. Felipe Guevara fue presentado en La Moneda como intendente metropolitano.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Reunión del Gobierno con partidos: PC se restó; RD y PS asistirán</title>

      <description>La cita impulsada por la crisis social fue convocada por el ministro Gonzalo Blumel. El encuentro de las tiendas se realizará este jueves en La Moneda.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Lamberto Cisternas: Rescato el esfuerzo para restablecer el orden público</title>

      <description>El vocero de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas, indicó en Lo que Queda del Día que rescata la gran manifestación pacífica llevada a cabo en la capital el viernes pasado y que apoya los esfuerzos del Gobierno para restablecer el orden en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Vocero de la Corte Suprema: Es bueno iniciar un proceso de nueva Constitución</title>

      <description>Lamberto Cisternas espera que esta iniciativa avance en paralelo a la agenda social del Gobierno. Aseguró que se debe buscar un consenso entre todos los actores.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:41:00 GMT</pubDate>
      <title>"Puma" Rodríguez sobre Chile: El comunismo jamás permitirá la prosperidad</title>

      <description>El cantante, recordado por su "hay que escuchar la voz del pueblo" en Viña '88, se refirió a la crisis social chilena.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Iván Flores por agenda del Gobierno: La reforma tributaria murió</title>

      <description>El presidente de la Cámara de Diputados, Iván Flores (DC), aseguró en Lo Que Queda del Día que, ante la crisis social que vive el país, no se debe seguir con el proyecto de reforma tributaria impulsado por el gobierno de Sebastián Piñera</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH presentó querella contra Carabineros por agresión a observador</title>

      <description>Jorge Ortiz recibió siete impactos de perdigones en diversas partes del cuerpo. Su relato fue calificado como "concordante" a sus lesiones por el equipo médico que lo atendió.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Las repercusiones a las cancelaciones de las cumbres APEC y COP25 y otras voces del día</title>

      <description>Las repercusiones a las cancelaciones de las cumbres APEC y COP25, las medidas cautelares para el acusado de destruir parte de la estación San Joaquín del Metro y los dichos del general Mario Rozas de Carabineros sobre el trabajo de la institución durante el estallido social, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos realizaron velatón en París por los muertos en manifestaciones</title>

      <description>Chilenos realizaron una velatón en el corazón de París, frente al Centro Pompidou. En las escalas de la Iglesia Saint-Merry se pusieron las fotos de los fallecidos en las manifestaciones en Chile, nombrándolas una a una.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de Arica invocó Ley de Seguridad del Estado tras disturbios ocurridos la noche del lunes</title>

      <description>La medida fue puesta por los actos de vandalismo ocurridos en el centro de la ciudad. Además, se interpuso una querella contra tres sujetos atrapados dentro de una farmacia.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Creciendo Juntos: Consejos para explicar la crisis social a niños y niñas</title>

      <description>En este capítulo especial de Creciendo Juntos, conversamos sobre cómo explicar la crisis social que se vive en Chile a los niños y niñas.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Interponen querella por torturas en contra de funcionarios del Ejército en Iquique</title>

      <description>La víctima acusó ser golpeado y torturado tras una marcha el pasado 19 de octubre. Desde el Ejército rechazaron las acusaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Operación Aromo: Decomisan más de dos kilos de marihuana en San Nicolás</title>

      <description>Equivale a 12 mil dosis de droga, avaluadas en 10 millones de pesos. Fue detenido un sujeto de 58 años, propietario del local y la vivienda allanados.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte confirma prisión preventiva para militar imputado por homicidio en Coquimbo</title>

      <description>El cabo primero cumple la medida cautelar por la muerte de Kevin Gómez Morgado. El tribunal de alzada de La Serena determinó que su libertad constituye peligro para la seguridad de la sociedad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros detuvo a cinco familiares acusados de saquear una farmacia en Antofagasta</title>

      <description>El operativo fue realizado por el OS-9 y se concretó en el Pasaje Los Pimientos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Cerrillos: Nos enteramos por la prensa de suspensión de COP25</title>

      <description>El alcalde de Cerrillos, Arturo Aguirre (PS), admitió en Cooperativa que se "enteró por la prensa" de la suspensión de la COP25, que se realizaría en la comuna en diciembre. Además, el jefe comunal detalló las consecuencias de la cancelación del encuentro climático.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:52:00 GMT</pubDate>
      <title>El problema de las pymes: Apoyan demandas sociales, pero acusan pérdidas millonarias</title>

      <description>Pese a que aseguran que apoyan las demandas sociales, las pequeñas y medianas empresas reconocen que han sufrido pérdidas millonarias debido a las movilizaciones que han afectado al país durante las últimas semanas. El Gobierno informó que ayudará a estas pymes. Escucha sus historias en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Atípico fin de semana largo: Sin estimaciones ni plan de contingencia para salida de vehículos</title>

      <description>Los cuatro días de descanso están marcados por las manifestaciones sociales de las últimas semanas. "No sabemos cuántas personas realmente van a optar por salir", dijo el ministro Alfredo Moreno.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>PC se restó de reunión de partidos con el Gobierno, cita impulsada por la crisis social. La misión de la ONU se reunió con el Gobierno, tras lo cual aseguró que su trabajo comenzó en el momento que se anunció la visita. Masiva marcha llegó frente a La Moneda, la cual fue dispersada por Carabineros este miércoles. Felipe Guevara fue presentado en La Moneda como intendente metropolitano.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Académico UTEM: La no realización de las cumbres APEC y COP25 tiene un costo comercial para Chile</title>

      <description>Rafael Pizarro, académico de la Universidad Tecnológica Metropolitana (UTEM), aseguró en Cooperativa que la suspensión de las cumbres APEC y COP25 viene a ratificar que el Gobierno no está respondiendo bien a lo que pide la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Con enfrentamientos finalizó nueva jornada de manifestaciones en La Serena</title>

      <description>Carteles, cánticos, música y cacerolazos dieron paso a piedrazos, gas lacrimógeno y el carro lanza agua. Vecinos y locatarios del centro de La Serena ven con preocupación el accionar de delincuentes tras las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Por segunda semana consecutiva, precios de combustibles no tendrán variación</title>

      <description>No hay alza ni baja, de acuerdo a lo publicado por ENAP. Esto "considerando la regla de PDP, los antecedentes de mercado y otros mecanismos establecidos por la autoridad", aseguró la estatal.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:20:00 GMT</pubDate>
      <title>El segundo semestre en las universidades podría extenderse hasta marzo</title>

      <description>Varios planteles están sin clases desde el 18 de octubre, cuando se iniciaron las masivas protestas sociales en el país. A ello se suman las horas perdidas por otras manifestaciones durante el primer semestre, que ya provocaron un retraso del calendario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Rafael Cavada recibió perdigonazo mientras cubría desmanes en Plaza Italia</title>

      <description>El periodista Rafael Cavada publicó en su cuenta de Twitter un mensaje, acompañado de un video, relatando que recibió un perdigonazo de Carabineros mientras cubría los desmanes ocurridos anoche en los alrededores de Plaza Italia, luego de una nueva manifestación multitudinaria. "Piedras iban, perdigones venían. Más tarde o más temprano a todos nos toca un perdigonazo. Hoy me tocó el mío", dijo Cavada, que en el registro se muestra en medio de individuos que estaban enfrentándose con la policía. "Este callejón es muy, muy denso. Se disparan balines a lo que caiga (…) Uno los escucha pegar atrás", dice en el video, en medio de gestos de dolor. Más tarde, a través de la red social, aclaró que, pese al impacto, se encuentra "perfectamente".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Investigan robo y secuestro de una menor en Puente Alto</title>

      <description>Una banda de sujetos armados hizo una "encerrona" a comerciantes, y huyó con un furgón donde una trabajadora transportaba productos y a sus hijos. Carabineros dio con el paradero de un sospechoso, de 25 años y amplio prontuario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Marca AC: Hacer un plebiscito es una locura, porque se necesitan cambios inmediatos</title>

      <description>La vocera de Marca AC (Asamblea Constituyente), Claudia Dides, sostuvo en El Diario de Cooperativa que al Gobierno le ha faltado humildad en torno a la crisis social que se vive en el país, y agregó que "cerrarse" a la posibilidad de hacer un plebiscito "es una locura", porque la ciudadanía busca una nueva Constitución y cambios inmediatos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Información de los cabildos será sistematizada y plasmada en un "documento ciudadano"</title>

      <description>Los encuentros están recogiendo "malestares de la ciudadanía, del origen del conflicto, aspectos de justicia social", explicó Claudia Dides, vocera de Marca AC. "No es que estemos descubriendo la rueda; estamos poniendo a disposición esta metodología", dijo, resaltando que el proceso cuenta con respaldo de la U. de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de la Región de Los Lagos presentará querellas por destrucción y saqueos</title>

      <description>Cuatro querellas invocarán la Ley de Seguridad Interior del Estado. Existen 56 personas detenidas en la región.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Sábado 2 de noviembre</title>

      <description>Cerca de 43 mil personas se manifestaron en el país este viernes, Gobierno anunció urgencia para ley que corrige fondo común municipal, pymes califican de catastróficas las consecuencias por crisis social y la selección sub-17 busca clasificar a octavos de final en el Mundial de Brasil son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Cómo empezó el incendio del edificio de Enel, el día del estallido de las protestas</title>

      <description>El siniestro -una de las imágenes más impactantes del 18 de octubre- afectó a una bodega y la escalera de emergencias del edificio corporativo de la empresa. Una querella que presentó la misma detalla la acción de manifestantes violentos y la cronología de la emergencia, que obligó a evacuar a 75 personas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Evitaron un control policial, los detuvieron y les encontraron 150 kilos de cables robados</title>

      <description>El hecho ocurrió en Chillán Viejo Dos personas fueron capturadas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>El ministro de Interior se reunió con varios alcaldes de la Región Metropolitana para coordinar la agenda de reconstrucción y seguridad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Compatriotas se congregaron en Australia al son del grito: "¡Chile despertó!"</title>

      <description>"¡Chile despertó!", el grito característico de las protestas en nuestro país, marcó la marcha de centenares de compatriotas, junto a inmigrantes hispanos y residentes australianos este sábado en Sídney para defender "el derecho de vivir en paz".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:40:00 GMT</pubDate>
      <title>RN evalúa posible "perdonazo" para deudores del CAE</title>

      <description>Mario Desbordes confirmó que la idea ya se comunicó al gobierno y a la oposición. Esperan beneficiar a los estudiantes que hayan cumplido los requisitos para acceder a la gratuidad.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Desconocidos destruyeron el busto de Cristóbal Colón en Arica</title>

      <description>Un grupo de desconocidos destruyó el busto de Cristóbal Colón instalado en la plaza del mismo nombre en Arica. El hecho ocurrió durante una manifestación pacífica desarrollada en la catedral San Marcos, la que se desarrolló a metros del acto de vandalismo.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno: 45 mil personas protestaron a nivel nacional este viernes</title>

      <description>La Subsecretaría del Interior realizó un balance de la jornada de protestas de este viernes y aseguró que 35 mil personas se manifestaron en Santiago. Las cifras oficiales han sido cuestionadas en redes sociales y por asistentes a las marchas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 01:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Conductor realizó arriesgada maniobra para esquivar marcha entre Viña del Mar y Valparaíso</title>

      <description>Un conductor de un bus de la empresa Fenur decidió viajar contra el tránsito desde Viña del Mar a Valparaíso con el fin de esquivar la masiva manifestación que se realizó durante este viernes.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno busca "corregir desigualdades" mediante el Fondo Común Municipal</title>

      <description>El ministro Gonzalo Blumel anunció un proyecto para modificar el reparto de recursos entre las comunas. El encuentro sirvió para "identificar aspectos que deben ser resueltos", desde temas puntuales hasta una Nueva Constitución, dijo Gonzalo Durán, de Independencia.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre fue condenado a cinco años de cárcel por robar y amenazar a una mujer con un cuchillo carnicero</title>

      <description>Los hechos ocurrieron en Iquique. El sujeto vivía cerca del lugar del asalto y fue reconocido por la víctima.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>Felipe Guevara anunció que se levantó la alerta amarilla en la Región Metropolitana, excepto Puente Alto, La Florida, Maipú, San Ramón y La Granja.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplen dos semanas de protesta social</title>

      <description>Cientos de personas protestan en las calles de Coquimbo, Talca, Concepción y Puerto Montt. Las manifestaciones se han desarrollado pacíficamente con incidentes aislados.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Cruz Roja: El INDH se quedó corto con la cifra de heridos</title>

      <description>"Responsablemente puedo decir que son más de 2.500 hasta la fecha", dijo el presidente nacional del organismo, Patricio Acosta. Aseguró que mucha gente no va a centros asistenciales y por ello no son contabilizados.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Las recomendaciones de la Cruz Roja ante las manifestaciones</title>

      <description>En entrevista con Cooperativa, el presidente nacional de la Cruz Roja, Patricio Acosta, recomendó a quienes acudan a manifestaciones usar agua con bicarbonato para aplacar el efecto de las bombas lacrimógenas, y proteger sus ojos con antiparras ante el eventual disparo de proyectiles.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Punta Arenas: Programa Cardiovascular del Cesfam Carlos Ibáñez beneficia a más de 1.400 personas</title>

      <description>Los usuarios padecen de patologías como: diabetes, hipertensión, tabaquismo e intolerancia a la glucosa.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:24:00 GMT</pubDate>
      <title>San Vicente: Hallan restos óseos humanos a un costado de la carretera de la fruta</title>

      <description>Los restos fueron encontrados por trabajadores realizaban labores de limpieza. Brigada de Homicidios determinó que la data de muerte sería de cuatro años.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Niños y Jóvenes Coyhaique tuvieron torneo de escalada</title>

      <description>Durante este sábado se desarrolló en Coyhaique el segundo campeonato nacional juvenil de escalada organizado por la Federación nacional de escalada. La competencia se inició la semana pasada con las pruebas clasificatorias y concluyó esta tarde con las finales Junior y juveniles A y B. Los ganadores de la jornada fueron Itzel Echverría en categoría mujeres y Juan Carlos Navarro en menores, mientras que en categoría juniors, la ganadora fue María Fernanda Díaz.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscalía tomó declaración a reportero herido por "postonazo" en Iquique</title>

      <description>El gráfico recibió un proyectil, que habría sido percutado por efectivo militar, en su mano derecha mientras registraba las movilizaciones en las cercanías de la VI División del Ejército El órgano militar asegura que fue un accidente y que le prestaron los primeros auxilios.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Sharp: La solución a la crisis es que llegue un gobierno que represente lo que plantea la gente</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso Jorge Sharp hizo un análisis de la crisis social que vive nuestro país y dio cuenta de los daños que ha sufrido la ciudada en las últimas semanas. "Pienso que la solución a esto es que llegue, en algún momento, un nuevo gobierno que represente lo que está la gente planteando en la calle con mucha determinación", dijo el alcalde a Cooperativa, criticando además el manejo de las fuerzas de seguridad en el puerto y solicitando un aporte directo frente a los daños.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Sharp y destrozos en Valparaíso: El costo tiene que pagarlo el Estado</title>

      <description>El alcalde apuntó a la fallida estrategia de las FF.AA. y de Orden para asegurar la zona pues de igual forma existió una escalada de incendios y saqueos. El Municipio ya solicitó al Ministerio Público una investigación sobre el actuar de los efectivos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Colegios municipalizados mantienen suspensión en Antofagasta</title>

      <description>"La suspensión de clases será evaluada diariamente", dijeron desde la entidad. Se priorizará el termino de año escolar para los cuartos medios.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Jorge Sharp: Piñera no representa lo que plantea la gente en las calles</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso ve una salida a la crisis en la llegada de un nuevo gobierno que recoja los planteamientos de las movilizaciones, algo que no ve en el Ejecutivo. "De verdad espero que haya un cambio en 180 grados, pero es bien difícil pensarlo así", añadió.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Experta y crisis social: Es una situación límite que afecta intensamente a los más pequeños</title>

      <description>La neuropsiquiatra infanto juvenil Amanda Céspedes aseguró a Cooperativa que esta crisis social "es una situación límite que afecta intensamente a los más pequeños", y por ello, entregó algunas recomendaciones para que niños, niñas y adolescentes se adapten de la mejor forma posible a esta situación.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros investiga posible doble atropello que terminó con la vida de una mujer en Chonchi</title>

      <description>El responsable del segundo atropello habría sido una ambulancia. Los restos de la víctima fueron trasladados al Servicio Médico Legal de Castro.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Confech y propuesta de RN: No es por una preocupación por la ciudadanía</title>

      <description>La vocera de la Confech Catalina Magaña cuestionó en Cooperativa los motivos de RN para proponer un "perdonazo" de la deuda del CAE. "No es nada que ellos vengan a poner aquí por una preocupación por la ciudadanía, al contrario, ellos deberían haber votado en conjunto con los demás partidos de oposición para arreglar el tema del CAE", afirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Dirigentes políticos y sociales buscan salida a crisis social en Chile</title>

      <description>La Municipalidad de Santiago anunció el retorno a clases para todos los colegios municipales de la comuna, salvo ambos liceos emblemáticos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Stefan Kramer por estallido social: Veo un despertar y quiero ser parte de ese despertar</title>

      <description>El comediante dijo a Cooperativa que ve "una gran oportunidad de poder construir algo increíble y con mayor igualdad" en Chile.  El imitador también se refirió a la petición de una nueva Constitución: "Hay que quitarle el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo desde el cariño, el buen diálogo".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplen dos semanas de protesta social</title>

      <description>El tránsito se vio alterado en sectores de La Ligua, Curicó, Llay Llay, entre otros, por protestas y, en algunos casos, barricadas. Nueva jornada de movilización reúne a manifestantes en parques y plazas. Diálogos ciudadanos y cabildos abiertos se han programado para esta jornada en todo Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Jorge Alís: Lo que me parece precioso es que todos nos estamos escuchando</title>

      <description>El argentino fue parte del evento "Comediantes en marcha", que congregó a cerca de cuatro mil personas en el Zócalo de Recoleta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Apoderados del IN y cierre del año: Vulnera el derecho a la educación</title>

      <description>El Centro de Padres A-0 aseguró que la decisión de poner término anticipado al año académico es "arbitraria y discriminatoria" por lo que evalúan acciones legales. "Esta resolución arbitraria debió ser al menos consultada al Consejo Escolar", sostuvieron ante la resolución del Municipio.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:45:00 GMT</pubDate>
      <title>"Gigante de Tarapacá" comandó cacerolazo y armó la fiesta en Iquique</title>

      <description>El icónico patrimonio arqueológico conocido como el "Gigante de Tarapacá" se sumó a las manifestaciones realizadas durante este domingo en Iquique. Agrupaciones culturales dieron vida a una gran marioneta que marchó al ritmo de la música por la principal arteria de la ciudad.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
      <title>"Es una barbaridad": Presidente del Colegio de Profesores criticó cierre del IN y el INBA</title>

      <description>El presidente del Colegio de Profesores, Mario Aguilar, calificó como "una barbaridad, un error, un tontería" la decisión del Municipio de Santiago de cerrar anticipadamente el año académico en el Instituto Nacional y el Internado Nacional Barros Arana (INBA). Aseguró que esta medida "es querer tapar el universo con un dedo" si se espera así terminar las movilizaciones a lo largo del país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes se tomaron avenida Arturo Prat de Iquique con particular "Tecito Rebelde"</title>

      <description>Grupos de amigos y familias enteras llegaron la tarde de este domingo a ser parte del "Tecito Rebelde", en plena avenida Arturo Prat de Iquique. La particular y pacífica forma de manifestarse en el marco del estallido social, fue aplaudida en redes sociales y la idea ya piensa replicarse en otras ciudades de Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente del centro de alumnos del IN: Hay intencionalidad política en cierre anticipado del año</title>

      <description>"Se quieren apartar las organizaciones, se quieren cortar las movilizaciones", dijo Rodrigo Pérez. Aseguró que el IN "era una comunidad educativa que se iba a hacer cargo del contexto nacional".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:17:00 GMT</pubDate>
      <title>La nueva rutina de Stefan Kramer en que imitó a Piñera y se rió de las burlas a Karol Lucero</title>

      <description>El humorista Stefan Kramer participó de una actividad gratuita que reunió a decenas de comediantes en Recoleta, con breves rutinas sobre la contingencia nacional. En el caso del reconocido imitador, un momento se volvió viral en redes sociales, pues se caracterizó como el Presidente Piñera y hasta se refirió a los repetidos insultos contra Karol Lucero.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Bomberos controló incendio en céntrico edificio de Concepción</title>

      <description>Bomberos combatió las llamas que afectaron a las oficinas regionales del Servel. La PDI inició con los peritajes para determinar las causas del incendio.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Kramer y nueva Constitución: Hay que quitarse el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo</title>

      <description>El imitador Stefan Kramer formó parte del evento "Comediantes en Marcha", un evento de humoristas realizado en Recoleta en apoyo a las movilizaciones sociales. Tras realizar su actuación, comentó la posibilidad de construir una nueva Constitución, sobretodo por el hecho de que la actual había sido escrita en dictadura. "Por como se dio, por como se escribió, por la época de mucho dolor, hay que quitarse el miedo y abrazarnos a hacer algo nuevo. Desde el cariño, desde el buen diálogo", señaló el imitador.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Mariano Puga: Necesitamos mirar para el lado, tender la mano, organizarnos y luchar juntos</title>

      <description>En conversación con Cooperativa el "cura obrero" analizó el estallido social que ha vivido nuestro país en las últimas semanas. Es necesario que nos "juntemos para creer en que los seres humanos somos y seguimos siendo capaces de hacer maravillas", enfatizó el sacerdote.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Modatima interpuso recurso de amparo contra general director de Carabineros</title>

      <description>La Defensoría Popular tomó el caso por la filtración del seguimiento de Carabineros a distintas organizaciones de la sociedad civil. El secretario general de Modatima, Rodrigo Mundaca, dijo a Cooperativa que pretenden que el oficial explique si se trata de una política institucional.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Rodrigo Mundaca: La Constitución del 80 es una camisa de fuerza</title>

      <description>El secretario general del Movimiento de Defensa del Agua (Modatima), Rodrigo Mundaca, aseguró a Cooperativa que un cambio de Constitución es "fundamental" especialmente en términos socioambientales. "La Constitución del 80 es una camisa de fuerza que impide la recuperación de los derechos sociales y de los bienes naturales comunes", explicó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Echecopar (RD): Una Asamblea Constituyente no significa que volverán los soviets</title>

      <description>El ex presidente y militante de RD, Rodrigo Echecopar, llamó a no tener miedo de una eventual Asamblea Constituyente como mecanismo para modificar la Constitución y planteó que esta no implica el retorno de los soviets, si no que tiene que ver con la democracia representativa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Patricio Zapata y el problema constitucional: "Es un elefante en la habitación"</title>

      <description>El abogado constitucionalista Patricio Zapata (DC) señaló en El Primer Café que la demanda ciudadana por cambiar la Constitución es "un elefante en la habitación y no porque cerremos los ojos va a desaparecer". "¿Puede ser bueno vivir en un país donde una parte importante de los compatriotas sienten que la Constitución no da el ancho? ¿Donde no se sienten representados?", cuestionó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra Zaldívar por 40 horas: Creo que sería muy negativo para el país</title>

      <description>La ministra del Trabajo María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre la crisis social, las demandas y las propuestas del Gobierno. Además, dijo que el proyecto de 40 horas que se tramita en el Congreso sería muy negativo para el país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera exigió renuncia a la subsecretaria de Bienes Nacionales, Alejandra Bravo</title>

      <description>La ex líder del PRI fue acusada de ofrecer terrenos a cambio de militar en un nuevo partido de su esposo, Eduardo Salas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros detuvo a sujeto acusado de agredir con arma cortante a hombre en Santa Cruz</title>

      <description>La víctima fue encontrada con diversas heridas cortantes. Personal de Labocar trabaja en esclarecer la dinámica del hecho.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra del Trabajo: Las pensiones son el tema más importante para la mayoría de chilenos</title>

      <description>María José Zaldívar conversó con Cooperativa sobre las propuestas del Gobierno en materia laboral y previsional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Teatro UC realizará función gratuita de "Muerte accidental de un anarquista"</title>

      <description>El recinto retomará sus funciones "abriendo un espacio de reflexión desde la escena".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Barricadas interrumpen tránsito en ruta costera que conecta Iquique con Tocopilla</title>

      <description>Lo cortes se producen a la altura de caleta Caramucho, Chanavayita y Cáñamo. Manifestaciones comenzaron pasadas las siete de la mañana de este lunes.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Director del INDH descartó "violación sistemática" de DDHH bajo estado de emergencia</title>

      <description>Sergio Micco afirmó que ello supondría "una concertación entre distintas instituciones que directa o intencionalmente tienen el objetivo" de cometer crímenes de lesa humanidad. "Quien lo afirme tiene que probarlo", advirtió.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>Imacec de septiembre llega a un 3% y en octubre podría ser negativo; Intendente Felipe Guevara respaldó el cierre anticipado del año académico en el Instituto Barros Arana y el Instituto Nacional, y confirman partido de exhibición de Roger Federer en nuestro país son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>La actividad económica creció 3% en septiembre, mes pre-protestas</title>

      <description>El nuevo ministro de Hacienda, Ignacio Briones, ya ha adelantado que el Imacec de octubre podría ser cero o negativo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente: Una democracia donde no hay posibilidad de manifestarse es una falsa democracia</title>

      <description>El intendente metropolitano, Felipe Guevara, se manifestó abierto a autorizar manifestaciones "pacíficas y ordenadas" en la región, e incluso frente a La Moneda, en medio de la crisis social que vive el país. En ese marco, planteó en Cooperativa que "una democracia que reprime, donde no hay posibilidad de manifestarse ni libertad de expresión, es una falsa democracia". En tanto, respaldó la decisión del alcalde Felipe Alessandri de cerrar el año escolar en el Instituto Nacional y el INBA.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente Guevara: El INBA y el Instituto Nacional han tenido pocas clases y muchas molotov</title>

      <description>La autoridad regional respaldó la decisión del alcalde Felipe Alessandri, que cerró anticipadamente el año escolar en ambos establecimientos. "No creo que el problema sea perder tres semanas; han perdido gran parte del año", comentó en Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>Además, hay convocatorias a marchas, cacerolazos y otras movilizaciones. La Municipalidad de Santiago anunció el fin del año escolar para el INBA y el IN.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:55:00 GMT</pubDate>
      <title>El Gobierno espera iniciar sus diálogos ciudadanos la próxima semana, con nueve temas</title>

      <description>En principio se discutirán las propuestas de la "agenda social" de Piñera, pero también se incorporarán los asuntos que propongam los propios ciudadanos. La idea del Ejecutivo es que los encuentros sean convocados por cada alcalde, sean o no de Chile Vamos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Comerciantes de Valparaíso relatan "situación desesperante" por los saqueos</title>

      <description>Héctor Arancibia, vocero de Comercio Unido, conversó con Una Nueva Mañana sobre la situación de los comerciantes de la calle Condell, en Valparaíso, que se han visto perjudicados por actos vandálicos tras el estallido de la crisis social en el país. "Estuvimos 12 días con los locales cerrados y no tenemos cómo pagar arriendo (...) estamos todos en una situación desesperante", relató.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Natalia González: Una Constitución refundacional no resolverá todos los problemas de los chilenos</title>

      <description>La subdirectora de Asuntos Jurídicos y Legislativos de Libertad y Desarrollo, Natalia González, rechazó en El Primer Café la demanda por una asamblea constituyente y afirmó que "la Constitución no va a resolverle, en un acto refundacional, los problemas a todos los chilenos. Lamentablemente, mucha gente cree que hacer un acto refundacional de la Constitución va a venir a resolverle todos los problemas, y eso no es así. No es así", enfatizó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Establecimientos educacionales retomaron clases en Temuco y Padre las Casas</title>

      <description>Tras el levantamiento del estado de emergencia hace una semana se retomaron las actividades académicas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:04:00 GMT</pubDate>
      <title>El Primer Café - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>Natalia González (LyD), Patricio Zapata (DC), Rodrigo Echecopar (RD) y Sebastián Izquierdo (Evópoli) analizaron en El Primer Café las cifras del Imacec de septiembre, que llegó a un 3 por ciento y los dichos del ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sobre la desigualdad económica en el país. Además, comentaron las gestiones de la oposición en el Congreso para una nueva Constitución y la crítica de la Cruz Roja al INDH por las cifras de heridos en manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Onemi declaró alerta temprana preventiva por lluvias y vientos en Magallanes</title>

      <description>Se esperan ráfagas de viento de hasta 94 kilómetros por hora.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:53:00 GMT</pubDate>
      <title>La versión de "El derecho de vivir en paz" de Inti Illimani Histórico y Quilapayún</title>

      <description>Inti Illimani Histórico y Quilapayún junto a Daniel Alcaíno, lanzaron su versión de "El derecho de vivir en paz", grabado durante el homenaje "A Víctor Jara Justicia" que se realizó en el Teatro Caupolicán. El video cuenta con imágenes del concierto y de Víctor Jara con fotografías y registros de las actuales manifestaciones sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Biobío: Daños de calles y edificios públicos suman 2.000 millones de pesos</title>

      <description>La mayor afectación está en inmuebles fiscales de la región, de acuerdo al seremi de Obras Públicas. Las autoridades se reunirán con la Subdere para determinar la vía de transferencia de recursos a los municipios.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Memoria, reflexión y cultura marcaron manifestaciones este fin de semana en Chillán</title>

      <description>Un promedio de mil manifestantes diarios tuvieron las protestas durante el fin de semana largo en Chillán, considerando los feriados religiosos del 31 de octubre y el 1 de noviembre. Se trató de jornadas sin incidentes y orientadas a la memoria de muertos y personas vulneradas en sus derechos, las demandas ciudadanas y eventos culturales, entre las que destacó el paso de Claudio Narea y Miguel Tapia por Chillán Viejo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscalía formaliza a conductor que atropelló a manifestantes frente a Intendencia de Atacama</title>

      <description>Una mujer resultó lesionada y debió ser atendida en el Hospital de Copiapó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:33:00 GMT</pubDate>
      <title>El Primer Café - Lunes 4 de noviembre de 2019</title>

      <description>Natalia González (LyD), Patricio Zapata (DC), Rodrigo Echecopar (RD) y Sebastián Izquierdo (Evópoli) analizaron en El Primer Café las cifras del Imacec de septiembre, que llegó a un 3 por ciento y los dichos del ministro de Hacienda, Ignacio Briones, sobre la desigualdad económica en el país. Además, comentaron las gestiones de la oposición en el Congreso para una nueva Constitución y la crítica de la Cruz Roja al INDH por las cifras de heridos en manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:16:00 GMT</pubDate>
      <title>"Juntas en Acción", la plataforma de Comunidad Mujer para denunciar actos de violencia</title>

      <description>La directora ejecutiva de Comunidad Mujer, Alejandra Sepúlveda,habló en Una Nueva Mañana sobre la plataforma digital "Juntas en acción", que lanzó la ONG para agrupar todas las exigencias de organizaciones civiles de mujeres. "Queremos que las personas que nunca han sido escuchadas sean las que hoy tengan voz para priorizar una agenda de reformas", afirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Comunidad Mujer: Una nueva Constitución debe recoger las demandas de igualdad de género</title>

      <description>Alejandra Sepúlveda, directora ejecutiva de Comunidad Mujer, aseguró en Una Nueva Mañana que la agenda social que presentó el Gobierno es un paso para convocar a una discusión que, en su opinión, "debería ser más profunda". La líder de la ONG señaló además que una nueva Constitución Política debe recoger todas las demandas de equidad e igualdad de género.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Alumnos del Instituto Nacional: Respaldo del intendente a cierre del año es una "sinvergüenzura"</title>

      <description>Rodrigo Pérez, presidente del Centro de Alumnos del Instituto Nacional, repudió en Cooperativa la "sinvergüenzura" del intendente Felipe Guevara, que al respaldar la decisión del municipio santiaguino de cerrar el año escolar en ese liceo y el INBA, subrayó –también en Cooperativa- que no cree "que el problema sea que vayan a perder estas tres semanas de clases que quedaban (...) han perdido gran parte del año". "Responsabilidad sobre la pérdida de clases tiene mucho el municipio y las autoridades, y hoy se la están endosando a las comunidades educativas", fustigó Pérez, que también desmintió que se les haya consultado la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Alejandra Bravo se fue del Gobierno y culpó a subalternos por eventual corrupción</title>

      <description>La ex PRI fue denunciada por cohecho a favor del nuevo partido político de su esposo, Eduardo Salas, y Sebastián Piñera la despidió de inmediato. La ahora ex viceministra de Bienes Nacionales contó que, antes de partir, desvinculó a dos funcionarios que, según ella, cometieron "actos contrarios a las normas y políticas ministeriales".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Abogados del Maule expondrán ante el Senado las omisiones en informe del Ejército por toques de queda</title>

      <description>El vocero de los recurrentes calificó de "impresentable" que el CDE haya amparado el documento presentado a la Corte de Apelaciones. El jurista informó que presentaron la apelación a la Corte Suprema, con el que exigen responsabilidades políticas por "abusos" cometidos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Iván Núñez encaró a Jaime Bellolio por sacar de nuevo a Venezuela al baile</title>

      <description>"A la gente le cansa esa monserga; estamos hablando de los problemas de Chile", le lanzó en medio de un debate televisivo sobre la conveniencia -o no- de una nueva Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Taxistas entregaron carta en La Moneda exigiendo renuncia de ministra Hutt</title>

      <description>Un grupo de taxistas entregó en La Moneda una carta dirigida al Presidente Piñera, exigiendo la salida de la ministra de Transportes, Gloria Hutt, cuestionada debido a su gestión y a la continuidad del funcionamiento de las aplicaciones de transporte.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:05:00 GMT</pubDate>
      <title>PDI investiga hallazgo de cuerpo junto al Club de Yates de Antofagasta</title>

      <description>Se trata de un cuerpo masculino de entre 30 y 35 años que se mantiene como NN. Su identidad se establecerá mediante el examen dactiloscópico.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:00:00 GMT</pubDate>
      <title>ENAP repudió "inaceptable" llamado a paro productivo</title>

      <description>Trabajadores de la empresa planean sumarse a protesta convocada por organizaciones sociales y sindicales, pero aún no hacen la confirmación definitiva. La estatal enfatizó que el suyo es "un servicio público vital para la vida diaria de todos y cada uno de los chilenos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Apoderados del INBA desmienten haber solicitado el cierre anticipado del año escolar</title>

      <description>La Municipalidad de Santiago aseguró que la decisión que afecta al Internado y al Instituto Nacional se adoptó "tras escuchar la voz de sus comunidades". "Es completamente falso", replicaron desde el centro de padres del INBA, y atribuyeron la medida a una "arbitrariedad" del alcalde Felipe Alessandri.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Proyecto A.M.A., Archivo de Memoria Audiovisual que reúne testimonios del octubre rojo chileno</title>

      <description>El objetivo es generar un archivo de memoria de la actual crisis social que vive Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Ataque a red de fibra óptica deja sin servicio a 3.500 clientes en Iquique y Alto Hospicio</title>

      <description>Desconocidos incendiaron las instalaciones que despliegan el servicio en la región. Clientes de las empresas WOM, Movistar, VTR y Entel se ven afectados.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:44:00 GMT</pubDate>
      <title>El deficiente historial público de Alejandra Bravo, la subsecretaria acusada de cohecho</title>

      <description>El Presidente Piñera exigió la renuncia a la viceministra de Bienes Nacionales, denunciada por corrupción a favor del nuevo partido de su esposo, Eduardo Salas: ambos son ex líderes del oficialista PRI. Declaraciones tildadas de homofóbicas, acusaciones de "populismo" y denuncias por faltas a la Ley Electoral son algunos de los episodios que registra su currículo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Un 24% de deudores tienen créditos que superan seis veces su ingreso mensual</title>

      <description>El presidente del Banco Central. Mario Marcel, advirtió que el bajo crecimiento puede agravar el escenario. En los sectores de menores ingresos las deudas corresponden, en su mayor parte, a créditos de consumo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex chico reality predijo hace años lo que pasaría en el país: "Chile va a despertar"</title>

      <description>"El pueblo se va a levantar", pronosticó Félix Soumastre.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Desconocidos atacaron municipalidad y sede de la DC tras manifestación ciudadana en Chillán</title>

      <description>Un grupo destrozó una puerta y ventanales del edificio comunal con piedras y objetos contundentes. Primer balance de Carabineros daba cuenta de 20 detenidos y un funcionario lesionado.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Abogado: El Presidente Piñera debería ser claro, ¿está realmente dispuesto a una nueva Constitución?</title>

      <description>El abogado constitucionalista Javier Couso analizó en El Diario de Cooperativa que el Gobierno ha abordado con una "ambigüedad exquisita" el debate en torno a una nueva Constitución, surgido en medio de la crisis social del país. "El Presidente Piñera debiera ser claro ante el país, ¿está realmente dispuesto a establecer un proceso para una nueva Constitución?", planteó el experto, y en ese sentido aseguró que "ayudaría mucho que el Presidente lidere este proceso".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Mayol: Tuvimos ministros de Hacienda muy "responsables", ninguno miró el ingreso de los hogares</title>

      <description>El académico frenteamplista Alberto Mayol cuestionó la labor de los diversos ministros de Hacienda de las últimas décadas, a quienes atribuyó actuaciones "muy responsables" con la política fiscal, pero que nunca vieron la realidad de los hogares chilenos, endeudados y destrozados por la precariedad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Experto: El Gobierno aborda con una "ambigüedad exquisita" el debate sobre la Constitución</title>

      <description>El abogado Javier Couso planteó en Cooperativa que el Presidente Piñera "debiera ser claro" y reconocer "si está realmente dispuesto" a nueva Carta Fundamental. Expuso también que es un "mito" que "la Constitución no impide hacer cambios" profundos, uno de los argumentos de quienes rechazan el proceso.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Mario Desbordes: "No inventemos el cuco de la asamblea constituyente"</title>

      <description>El presidente de RN admitió, citando al "brillante profesor" Javier Couso, que este mecanismo ha sido exitoso, bajo ciertas condiciones, en algunos países. Puso énfasis en la necesidad de que los miembros de la instancia sean electos y no designados a dedo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Por tercera vez fue postergada la licitación de obras del Mercado Municipal de Temuco</title>

      <description>El edificio resultó destruido por un incendio en el año 2016.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:09:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Martes 5 de noviembre</title>

      <description>La primera entrevista del Presidente Sebastián Piñera tras el estallido social y el incendio que afecta a supermercado mayorista en San Bernardo, fueron parte del resumen de noticias de la primera edición de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>"Por supuesto que voy a llegar al fin de mi Gobierno", afirmó el Mandatario en entrevista con la BBC, la primera que concede desde que estalló la crisis. Manifestantes ingresaron ayer a la Casa Central de la Universidad Católica, sacando mobiliario. ANEF y Confusam anunciaron paro nacional desde este lunes. Además, hay convocatorias a marchas, cacerolazos y otras movilizaciones. Municipalidad de Santiago anunció el fin del año escolar para el INBA y el IN: comunidades educativas desmienten haber sido escuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Vecinos de Cartagena expulsaron a palos a delincuentes que operaban desde una casa tomada</title>

      <description>Vecinos del balneario de San Sebastián, en la comuna de Cartagena (Región de Valparaíso), encararon a un grupo de delincuentes que se había apropiado de una casa deshabitada y, desde ella, operaban y habían robado al menos 20 viviendas del mismo sector. La gota que rebalsó el vaso para los residentes fue que, luego de ser sorprendidos robando otro inmueble, el fin de semana, fueron detenidos, liberados de inmediato y amenazaron de muerte a las víctimas que los denunciaron. Ante ello, los afectados concurrieron en masa a la casa tomada y, literalmente a palos, los expulsaron. "Los vecinos de San Sebastián se organizaron y echaron a los delincuentes, a los que andan robando acá. Es la única forma de sacar a la delincuencia. ¡Bravo, todos unidos!", comentó un hombre que registró en video la escena. El alcalde Rodrigo García (PPD) acudió el lunes con máquinas retroexcavadoras para despejar el terreno, donde se encontraron cientos de especies robadas a los mismos vecinos de esta zona del "litoral de los poetas".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:37:00 GMT</pubDate>
      <title>ANEF destacó "importante adhesión" al paro nacional</title>

      <description>El presidente de la ANEF, José Pérez, valoró la importante adhesión de sus asociados al paro nacional que comenzó este lunes, con motivo de la crisis social..</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:33:00 GMT</pubDate>
      <title>ANEF por espionaje: Nos da vergüenza que se instalen prácticas dictatoriales en democracia</title>

      <description>El presidente José Pérez consideró esta situación como "ilegal" y "totalmente arbitraria".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Alumnos se tomaron colegio de Iquique en apoyo a demandas sociales</title>

      <description>Seis alumnos de enseñanza media del colegio Manuel Castro Ramos se mantienen en el lugar. Las clases se encuentran suspendidas este martes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Isabel Allende: La desigualdad en Chile es un insulto</title>

      <description>La escritora recibió en Barcelona el Premio Internacional de Novela Histórica Barcino.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Colusión de los pollos: Grandes cadenas de supermercados piden rebajar o anular multa</title>

      <description>El TDLC impuso multas a Cencosud, Walmart y SMU que, sumadas, alcanzan los 8.000 millones de pesos. Además, Conadecus y Odecu pidieron que se eleven las sanciones y se sumen a estas las empresas de proveedores.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Bomberos acude a incendio en el Cerro San Cristóbal</title>

      <description />
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Municipio de Chillán interpondrá acciones legales por ataque al edificio consistorial</title>

      <description>Desconocidos lanzaron piedras y adoquines, con lo que destruyeron una puerta y 14 ventanales. Al interior se encontraban 20 funcionarios, entre guardias y personal de aseo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Diputados votará este jueves proyecto que rebaja la jornada laboral a 40 horas</title>

      <description>La propuesta impulsada por las diputadas comunistas Camila Vallejo y Karol Cariola se puso en tabla de la Sala este jueves.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Estudiantes secundarios hicieron cimarra masiva y salieron a marchar en Iquique</title>

      <description>Alumnos y alumnas de colegios particulares, subvencionados y municipalizados de Iquique realizaron una cimarra masiva la mañana de este martes en apoyo a las demandas sociales. La fuga de estudiantes comenzó a primera hora de la mañana, lo que culminó en una marcha que recorrió los principales puntos de la ciudad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:30:00 GMT</pubDate>
      <title>La protesta contra el intendente del Maule por muerte de José Miguel Uribe en Curicó</title>

      <description>Un grupo de manifestantes irrumpió en la sesión del Consejo Regional del Maule para protestar por la represión de las fuerzas de orden y la muerte de José Miguel Uribe en Curicó a manos de un militar. "Milad culpable, tus manos tienen sangre", fue la consigna de los manifestantes, quienes emplazaron a los consejeros regionales a pronunciarse por los derechos humanos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:21:00 GMT</pubDate>
      <title>O'Higgins: Intendencia interpone nuevas querellas por incendios y saqueos durante protestas</title>

      <description>La acción judicial se suma a otras siete querellas presentada por la entidad ante la justicia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex juez Garzón pide que COP25 no sirva para "blanquear" a Piñera</title>

      <description>El abogado criticó que España le cediera la presidencia de la cumbre al Mandatario chileno.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:11:00 GMT</pubDate>
      <title>PDI investiga hallazgo del cuerpo de un bebé en un contenedor de basura en Antofagasta</title>

      <description>Personal de aseo municipal que retiraba la basura realizó el hallazgo. El SML determinará la causa de muerte y tiempo de gestación o edad de la guagua.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Hablando de...: El impulso del modelo neoliberal en nuestro país</title>

      <description>El académico Manuel Gárate conversó en "Hablando de" sobre su libro "La revolución capitalista en Chile (1973-2003)", donde plantea el impulso del modelo neoliberal que aún predomina en nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Gremios de la salud convocaron a cabildos abiertos en recintos asistenciales</title>

      <description>La discusión estará enfocada en las principales demandas del sector. En la instancia podrán participar desde los profesionales del área hasta pacientes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Estudiantes secundarios cortaron ruta que une San Pedro con Concepción</title>

      <description>Los alumnos de liceos de distintas localidades de la provincia de Concepción se manifestaron en el puente Llacolén. Además, se registraron distintas tomas de establecimientos en la ciudad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Histórico fallo: Ministra en visita condenó a 14 personas en el caso Paine</title>

      <description>Cuatro oficiales en retiro del Ejército recibieron penas de presidio perpetuo. La condena es por el secuestro calificado de 38 personas en Paine, hechos ocurridos entre septiembre y octubre de 1973 tras el golpe militar.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Encienden barricadas en cercanías a universidades de Iquique</title>

      <description>Incidentes provocan cortes de tránsito en algunos puntos de importantes arterias. Estudiantes de la UTA se volcaron en la avenida Héroes de la Concepción con lienzos y mobiliario.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Hablando de...: ¿Cómo fue la etapa de proceso constituyente del 2016?</title>

      <description>María Cristina Escudero, académica del Instituto de Asuntos Públicos de la Universidad de Chile, explicó en "Hablando de" cómo fue la etapa participativa del proceso constituyente que se realizó el 2016, y de qué manera puede servir de ejemplo para los cabildos que se convocan actualmente para una nueva Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>Dos estudiantes del Liceo 7 de resultaron con heridas de perdigones y balines luego de que Carabineros disparara al interior del colegio. La Cámara de Diputados sorteó la comisión para la acusación constitucional contra el ex ministro Chadwick. "Por supuesto que voy a llegar al fin de mi Gobierno", afirmó el Mandatario en entrevista con la BBC, la primera que concede desde que estalló la crisis. Manifestantes ingresaron ayer a la Casa Central de la Universidad Católica, sacando mobiliario. ANEF y Confusam anunciaron paro nacional desde este lunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Alumnas piden renuncia de rectora y alcalde Alessandri tras disparos en Liceo 7 de Santiago</title>

      <description>Dos estudiantes resultaron con perdigones en sus piernas luego de que Carabineros disparara al interior del establecimiento. "No vamos a permitir que nos pase lo mismo que le hicieron al Instituto Nacional", sentenció la vocera Valentina Miranda.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores de ENAP se suman al llamado a paro, pero aseguran abastecimiento</title>

      <description>"Nadie se va a quedar sin combustible, pero hacemos votos para llamar al diálogo", remarcó el gremio. La paralización está programada para el próximo martes 12 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Heridos en protestas: Gobierno reconoce 231 casos bajo sumario y pide al INDH conocer sus cifras</title>

      <description>El subsecretario Rodrigo Ubilla confirmó a Cooperativa que la mayoría de los civiles lesionados son por perdigones. Sobre los datos del INDH, dijo que la forma "responsable de poder despejar esta legítima duda, esta legítima denuncia, es entregando los antecedentes".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Límite a la reelección: Parlamentarios trabajarán en proyecto "sin letra chica"</title>

      <description>Buscarán que "todos quienes hayamos completado tres períodos en la Cámara o dos en el Senado, no podamos presentarnos a la reelección". "No se entiende que el Congreso de la República esté tan desconectado de la realidad ", criticó el senador Felipe Kast.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Por tercera semana consecutiva no subirá el precio de los combustibles</title>

      <description>ENAP explicó que se consideró la regla de precio de paridad, los antecedentes del mercado y otros mecanismos establecidos por la autoridad.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Protestas llegaron hasta el Costanera Center este miércoles</title>

      <description>En el marco de la crisis social que vive el país, cientos de personas llegaron en la tarde de este miércoles hasta Costanera Center, en la comuna de Providencia, con el fin de manifestarse, provocando diversos enfrentamientos contra Carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Los daños en oficinas de la UDI tras irrupción de manifestantes</title>

      <description>Manifestantes ingresaron en la tarde de este miércoles a dependencias de la Unión Demócrata Independiente (UDI), ubicada en la calle Suecia de la comuna de Providencia, provocando diversos daños en el recinto.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Rector de la Usach: "El país no ha entendido el mensaje de fortalecer la educación pública"</title>

      <description>La máxima autoridad de la Universidad de Santiago (Usach), Juan Manuel Zolezzi, conversó con Paula Molina sobre un nuevo pacto social y el rol que tiene la educación en acabar con las manifestaciones que persisten en el país. El rector apuntó al fortalecimiento de la educación pública para solucionar la crisis que se vive en Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Hombre captó el momento en que carabineros le disparó en Maipú</title>

      <description>Un video se viralizó en redes y muestra cómo funcionarios de Carabineros le dispararon a un hombre que grababa la escena. El hecho ocurrió en la plaza Monumento de Maipú y según la persona que compartió el registro, los hechos ocurrieron este martes a las 13:30 horas. Afortunadamente el que captó todo no fue alcanzado por el proyectil.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Banco Central se encargará de proponer los nuevos sueldos de parlamentarios</title>

      <description>La indicación fue aprobada de forma unánime en la Cámara Baja. Por su parte, Fuad Chahín criticó el borrador de la Reforma Tributaria.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Economía se reunirá con pescadores del Maule para discutir sus demandas</title>

      <description>La cita de Lucas Palacios y los artesanales está agendada para el próximo 21 de noviembre en Santiago. El petitorio del sector incluye una pensión de viudez, una rebaja a los combustibles y el término de la pesca de arrastre, entre otras exigencias.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Agrollanquihue envió forraje para ganaderos afectados por la sequía</title>

      <description>La falta de agua en la zona centro-norte del país motivó una campaña de recolección de bolos de alimento para el ganado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente Piñera se reunió con civil herido en manifestaciones</title>

      <description>El Mandatario visitó a Óscar Lagos, un paramédico de 30 años con una grave lesión ocular por un perdigón de goma. La cita se conoce luego de que esta mañana el Presidente negara que el Gobierno incurriera en "desigualdad de trato" entre los civiles y los uniformados lesionados.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>Se registran enfrentamientos cerca del Costanera Center y hacia Plaza Italia. Fiscalía Oriente confirmó que formalizará a 14 carabineros por tortura durante protestas. Dos estudiantes del Liceo 7 de Santiago resultaron con heridas de perdigones y balines luego de que Carabineros disparara al interior del colegio.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes atacaron sede de la UDI en Providencia</title>

      <description>Botaron la reja e ingresaron al recinto durante la tarde de este miércoles. Personal de Carabineros dispersó a los manifestantes.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:57:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH presentó querella por violencia sexual y desnudamiento de menor en Maipú</title>

      <description>La víctima asegura haber sido golpeada en la vagina con un bastón y que la obligaron a desnudarse en un baño. No se constataron las lesiones en su área genital debido a la presencia de Carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente del Senado se reúne con ministro Ward y dan por superado impasse</title>

      <description>Molestia causó que el titular de Segpres dijera que "por primera vez en mucho tiempo hay un gobierno que se hace cargo de los problemas de la ciudadanía". "Todos tenemos que hacer gestos y yo he venido a hacer el mío", dijo este miércoles el nuevo ministro.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:41:00 GMT</pubDate>
      <title>CUT llamó al Gobierno a retirar proyectos con "letra chica" de la agenda social</title>

      <description>"Esta propuesta es una vergüenza", dijo Bárbara Figueroa sobre el nuevo ingreso mínimo garantizado. Le dieron un plazo de cinco días al Gobierno para acatar esta petición.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:31:00 GMT</pubDate>
      <title>La tercera semana de manifestaciones sociales</title>

      <description>La Ruta 68 registra interrupción del tránsito en dirección a Santiago por nueva manifestación de camioneros por "No más TAG". Fiscalía Oriente confirmó que formalizará a 14 carabineros por tortura durante protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Matthei recorrió Providencia y constató severos destrozos</title>

      <description>Múltiples incidentes se registraron este miércoles, principalmente en el eje de avenida Providencia. La alcaldesa incluso dirigió el tránsito esta mañana en la intersección de Pedro de Valdivia.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Providencia: Matthei dirigió el tránsito y corrió para evitar a periodistas</title>

      <description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, dirigió el tránsito en Pedro de Valdivia con Nueva Providencia, concurrida esquina que se quedó sin semáforos tras los incidentes de este miércoles. Tras eso, criticó a periodistas y echó a correr para no responder preguntas.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores de la salud funaron a Mañalich cuando visitaba a herido en manifestaciones</title>

      <description>Trabajadores de la salud funaron en el Hospital Salvador al ministro de Salud, Jaime Mañalich, cuando visitaba a una persona herida en manifestaciones. Los funcionarios exigen su renuncia. El secretario de Estado no pudo realizar declaraciones y su vehículo fue rayado.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme no ve "viable" donaciones de los grandes empresarios</title>

      <description>El presidente de Conapyme, Germán Dastres, sostuvo que en el sector se perdieron más de 40 mil empleos a propósito de las protestas y manifestó sus dudas en algunas de las medidas del Gobierno, como la donación de los grandes empresarios.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Conapyme: Tenemos más de 40 mil empleos perdidos</title>

      <description>"El sector más perjudicado es el de las microempresas que han sido saqueadas", dijo Germán Dastres. En Cooperativa, consideró que cada empresa requiere unos 20 millones de pesos para volver a levantarse.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Familia Catrillanca conmemorará primer aniversario del crimen con día de "recogimiento"</title>

      <description>El padre de Camilo, Marcelo Catrillanca, descartó participar de alguna protesta el próximo jueves 14 de noviembre, cuando se cumple un año del asesinato. No obstante, afirmó que quien quiera manifestarse puede hacerlo "de la manera que quiera, porque en el país no se puede seguir matando gente".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>"Nueva cocina tributaria": Funcionarios del SII rechazan acuerdo Hacienda-oposición por reforma</title>

      <description>Los trabajadores emplazaron a las autoridades a no discutir el proyecto sin la ciudadanía y calificaron el pacto de "insuficiente". Los empleados pidieron generar un nuevo sistema "que avance en forma decidida hacia una mayor justicia social y fiscal".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 10:48:00 GMT</pubDate>
      <title>PS esperará "informe Bachelet" para decidir si apoya la acusación constitucional a Piñera</title>

      <description>De momento, la colectividad ha advertido a los impulsores, el PC y un sector del Frente Amplio, que el libelo puede constituir un error en medio de la crisis.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 10:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Defensora de la Niñez llamó al Gobierno a repudiar abusos policiales "como condena la delincuencia"</title>

      <description>Patricia Muñoz advirtió que "puede tener un impacto negativo" si es que las autoridades "no manifiestan que este tipo de cosas resultan inaceptables". Entre estas situaciones, la defensora rechazó el caso del Liceo 7, donde dos niñas resultaron heridas con perdigones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Colisión múltiple en Autopista del Sol genera gran congestión hacia Santiago</title>

      <description>El accidente se produjo a la altura de Malloco.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Con nuevas protestas y llamado a paro nacional comienza tercera semana de manifestaciones</title>

      <description>Los enfrentamientos se centraron este miércoles en las calles de Providencia. Fiscalía Oriente confirmó que formalizará a 14 carabineros por tortura durante protestas. Dos estudiantes del Liceo 7 de Santiago resultaron con heridas de perdigones y balines luego de que Carabineros disparara al interior del colegio.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Rafael Correa: "Tengo más juicios penales que Al Capone, Pinochet y el Chapo Guzmán juntos"</title>

      <description>El ex presidente ecuatoriano bromeó con que a él se le persigue más que al mafioso estadounidense, al dictador chileno y al narcotraficante mexicano. El otrora mandatario aseguró es víctimas de una caza orquestada por su sucesor, Lenín Moreno, a quien tachó de "traidor" y "vender el país".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 07:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Bomberos liderarán protesta en Talca tras detención de voluntario</title>

      <description>La marcha pacífica fue convocada para las 18:00 horas de este jueves. Ariel Bravo, vicesuperintendente de la institución bomberil, fue arrestado e insultado en un confuso incidente con Fuerzas Especiales.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 07:22:00 GMT</pubDate>
      <title>"Es la peor experiencia que he tenido en mi vida": el relato del bombero detenido por Carabineros en Talca</title>

      <description>El vicesuperintendente de Bomberos de Talca, Ariel Bravo, conversó con Cooperativa luego de ser dejado en libertad tras haber sido detenido por personal de Carabineros en un confuso incidente durante la tarde de este miércoles. De acuerdo con su relato, el bombero se encontraba junto a otros voluntarios socorriendo a personas afectadas por gas lacrimógeno cuando personal de Fuerzas Especiales ingresó lo detuvo. "Carabineros entró al cuartel de la Primera Compañía y me apresó con insultos, con garabatos. Me metieron arriba de un bus. Arriba del bus me insultaron también, a puros garabatos, tratándome de ‘hueón de mierda’, ‘estos bomberos de mierda, amparando pillos, delincuentes que andan protestando'", comentó. </description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Directora Fundación Teletón: El foco está puesto hoy en día en las demandas de la gente</title>

      <description>Ximena Casarejos, directora ejecutiva de la Fundación Teletón, conversó en Lo que Queda del Día sobre el cambio de fecha de la cruzada solidaria para abril de 2020, indicando que hoy en día "el foco está puesto en las demandas de la gente".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno pide al Tribunal Constitucional rechazar el retiro de fondos de pensiones</title>

      <description>El Ejecutivo se pronunció después de que la entidad declarara admisible el requerimiento por el caso de la profesora María Angélica Ojeda. El documento firmado por el Presidente Piñera asegura que esta medida "afectaría grandemente el derecho a la seguridad social".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:40:00 GMT</pubDate>
      <title>La agenda de seguridad presentada por el Presidente Piñera y otras voces del día</title>

      <description>La agenda de seguridad presentada por el Presidente Piñera, el primer detenido por destrucción en el Metro y la aprobación del proyecto de jornada laboral de 40 horas semanales, son parte de las voces del día.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:35:00 GMT</pubDate>
      <title>La tercera semana de manifestaciones sociales</title>

      <description>El ministro de Salud, Jaime Mañalich, fue funado en el Hospital Salvador cuando visitaba a un paciente herido en manifestaciones. Fiscalía Oriente confirmó que formalizará a 14 carabineros por tortura durante protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscal Pérez Calaf se inhabilitó y no indagará querella contra Presidente Piñera</title>

      <description>El persecutor confirmó que un abogado de su Fiscalía Regional trabajó con Juan Domingo Acosta, abogado del Mandatario. El fiscal nacional deberá designar a otro fiscal para el proceso.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:28:00 GMT</pubDate>
      <title>PDI detuvo a sospechosos de atacar la Intendencia Regional de Aysén</title>

      <description>Hecho ocurrió el pasado 20 de octubre tras una masiva manifestación desarrollada en el centro de Coyhaique.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Tribunal condenó a funcionarios que emitían certificados de revisión técnica falsos</title>

      <description>Los imputados reconocieron los delitos por los cuales se les acusa.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Ciencia: No puede haber espacio a la impunidad y cada exceso debe sancionarse</title>

      <description>"En estos días me resulta urgente pronunciarme con determinación en defensa irrestricta de los DDHH", afirmó Andrés Couve. Sobre la crisis social, admitió que los ministerios deben "contribuir para dar respuesta urgente" a las demandas ciudadanas.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros inició sumario por denuncia de escolar usado como "escudo humano"</title>

      <description>La institución afirmó que el adolescente había tirado piedras contra una comisaría y el funcionario lo detuvo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministra del Trabajo y 40 Horas: El original era un mal proyecto, hoy tenemos uno mejor</title>

      <description>María José Zaldívar se abrió a la posibilidad de apoyar la iniciativa si sigue siendo modificada en el Congreso. "Vamos a seguir viendo cómo se va desarrollando en el segundo trámite", adelantó.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:10:00 GMT</pubDate>
      <title>El comunicado radial de Bomberos que prohibió uso de uniformes en marcha en Talca</title>

      <description>Bomberos de Talca emitió un comunicado radial a sus funcionarios en el que confirmó la información dada a conocer en una carta interna enviada por el superintendente Patricio Ponce, en la que se informó que se impedía el uso de ropa corporativa o uniformes en la marcha solidaria con los voluntarios por el accionar de Carabineros en su contra y que se iniciará a las 18:00 horas de este jueves.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobernador de Concepción: Manifestantes actúan como "guerrillas urbanas"</title>

      <description>Robert Contreras cuestionó el aumento de puntos focales durante la última jornada de manifestaciones. El principal local afectado este miércoles fue Kamadi, que sufrió pérdidas avaluadas en 35 millones de pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente de Magallanes se querelló contra acusados de rayar edificio gubernamental</title>

      <description>José Fernández interpuso tres acciones penales. Se invocó a la Ley de Seguridad Interior del Estado.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 19:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Pymes de la Región de Coquimbo cifran en 2.000 millones de pesos los daños sufridos</title>

      <description>Un total de 229 empresas reportaron destrozos en infraestructura o pérdida de mercadería.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2019 19:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Formalizaron a presunto autor de homicidio de adolescente de 16 años en Iquique</title>

      <description>Se trata de un joven de 17 años que quedó con internación provisoria. Para la Fiscalía lo ocurrido obedece a una vendetta por parte del menor.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente Piñera: "Estamos preparando un proyecto de cambios a la Constitución"</title>

      <description>"No quiero comprometerme con plazos, pero tengo claro que hay un sentido de urgencia", dijo el Mandatario. Piñera enumeró los cambios que analiza para la carta magna, entre los que destacó "definir mejor los derechos de las personas",</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 11:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Las protestas en Chile cumplieron tres semanas</title>

      <description>Incendio que destruyó la actual sede de la U. Pedro de Valdivia, en Vicuña Mackenna, tuvo un origen intencional. INDH presentó querella por golpiza a carabinera de civil por personal de Fuerzas Especiales. Además, el Gobierno y la oposición firmaron acuerdo para destrabar la reforma tributaria.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 11:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Centro de estudios de la U. de Talca propone crear escuela de DDHH para formar a Carabineros</title>

      <description>"Hay una falta de conocimiento de cómo se debe operar", indicaron desde el Centro de Estudios sobre los Derechos de la Infancia y la Adolescencia de la casa de estudios.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 03:52:00 GMT</pubDate>
      <title>SEC instruyó a empresas eléctricas a devolver montos cobrados por última alza</title>

      <description>En caso de haber efectuado el alza de 9,2 por ciento, las distribuidoras deberán descontar el valor a los usuarios. El aumento de las tarifas se revirtió con la Ley de Estabilización aprobada por el Congreso.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 02:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Los Andes: OS-9 detuvo a presunto autor de homicidio ocurrido en Viña del Mar</title>

      <description>El hecho ocurrió en noviembre del año pasado en el sector de Recreo. La víctima, de 28 años, era chofer de una aplicación de transportes y fue hallada sin vida en su departamento.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 02:48:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros lanzó gases frente a restaurante en Providencia</title>

      <description>Durante la noche de este viernes, gases lacrimógenos fueron lanzados por Carabineros en inmediaciones de un restaurante ubicado en la intersección de Santa Isabel con Vicuña Mackenna, en la comuna de Providencia.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 02:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Las imágenes que dejó la marcha de cientos de personas a la cima del Morro de Arica</title>

      <description>Pasada las 18:00 horas comenzó la caminata de cientos de ariqueños hacia la cima del Morro, una protesta pacífica que buscó reflejar en el histórico peñón el descontento social que afecta al país. Una docena de "chalecos amarillos" esperaron a las afueras del museo, quienes contaban con palos y fierros, situación denunciada por los manifestantes.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Plaza Baquedano nuevamente fue el centro de una masiva manifestación</title>

      <description>Por tercer viernes consecutivo, miles de personas repletaron el emblemático sector de Santiago. La Intendencia Metropolitana cifró en 75 mil las personas que se congregaron en la protesta.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 01:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Saqueos, barricadas e incendios en nueva violenta jornada tras marchas</title>

      <description>Diversos locales públicos y privados fueron vandalizados y quemados en torno en Providencia y Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 01:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Tribunal decretó prisión preventiva para imputado por incendio de Metro La Granja</title>

      <description>El sujeto deberá cumplir la medida cautelar por los próximos 90 días. Fue imputado por los delitos de incendio y daños calificados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 9 Nov 2019 00:53:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH ha presentado 52 querellas por violencia sexual en el estado de excepción</title>

      <description>Se incluyen "desnudamientos, amenazas, tocaciones y cuatro penetraciones". El total de acciones judiciales presentadas subió a 262.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 23:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Renca: No sé qué espera el Gobierno para convocar a un plebiscito nacional</title>

      <description>Claudio Castro criticó en Cooperativa el llamado al diálogo ciudadano anunciado por el Ministerio de Desarrollo Social. "No va a tener ninguna validez en la medida que no cuente con la participación territorial que ofrecen las municipalidades", aseguró.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 23:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Violenta manifestación terminó con saqueo de Parroquia de la Asunción</title>

      <description>Los violentos incidentes que se registraron en Vicuña Mackenna, en el entorno de la Plaza Baquedano, también afectaron a la Parroquia de la Asunción, en la esquina de esta avenida y calle Barón Pierre de Coubertin, que fue completamente vandalizada y cuyos símbolos y mobilario fueron usados como barricadas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 23:04:00 GMT</pubDate>
      <title>La tercera semana de manifestaciones sociales</title>

      <description>Intendente Felipe Guevara subrayó que el orden público es responsabilidad de Carabineros. Camioneros se manifiestan este viernes en el país contra el TAG, en tanto en Temuco salen a la calle funcionarios, educadoras y dirigentes mapuche. Representantes de los poderes del Estado se reunieron este jueves en La Moneda, en el Cosena convocado por el Presidente Piñera.. El ministro de Salud, Jaime Mañalich, fue funado en el Hospital Salvador cuando visitaba a un paciente herido en manifestaciones. Fiscalía Oriente confirmó que formalizará a 14 carabineros por tortura durante protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 8 Nov 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Renca: Queremos una solución a la crisis que está viviendo el país</title>

      <description>El alcalde de Renca, Claudio Castro, conversó en Lo que Queda del Día sobre la consulta ciudadana que realizará la Asociación Chilena de Municipalidades para ver si se debe realizar una asamblea constituyente, señalando que se está buscando "una solución a la crisis que está viviendo el país".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Hirsch: El propio Gobierno no sabe lo que es un congreso constituyente</title>

      <description>El diputado humanista aseguró que "no hay ninguna propuesta concreta y sólida" del Ejecutivo para cambiar la carta magna. "No tiene ninguna definición, no se sabe dónde funciona, cuándo funciona, no tiene plazos", acusó el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Un video fue clave: Anulan prisión preventiva a joven acusado de lesionar a Carabinero en Coyhaique</title>

      <description>Un registro audiovisual da cuenta de que el acusado, Martín Sanhueza, no arrojó la piedra que lesionó a un carabinero de Fuerzas Especiales. Corte de Apelaciones decretó la prisión preventiva tras valorar como ciertos los siete testimonios idénticos de carabineros presentados por la Fiscalía.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Las protestas en Chile cumplieron tres semanas</title>

      <description>Manifestantes inician nueva semana de protestas en el país. Colmed: Nunca se debieron ocupar armas disuasivas de forma indiscriminada. Tras reunión en casa del Presidente Piñera, el ministro Blumel anunció un proceso para una nueva Constitución mediante un congreso constituyente.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundación realiza taller de lengua de señas para manifestantes en Antofagasta</title>

      <description>Una invitación a participar de manera gratuita en un taller sobre "Lengua de señas para manifestantes", realizó la Fundación Nellie Zebel, iniciativa que se desarrolló este lunes en la Plaza Colón de Antofagasta, tras la marcha y que busca generar mayor inclusión durante las manifestaciones por demandas sociales. La instancia repetirá este martes a las 13:00 horas en el mismo sitio.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Concepción conmemora 36 años desde que Sebastián Acevedo se inmoló por la libertad de sus hijos</title>

      <description>El hombre se quemó a lo bonzo el 11 de noviembre de 1983 en la Plaza de la Independencia en Concepción. María Candelaria y Galo Acevedo, sus vástagos, habían sido detenidos dos días antes por la CNI y estaban sin paradero conocido.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:33:00 GMT</pubDate>
      <title>José Ragas: Para entender lo que pasa, hay que conocer la historia chilena</title>

      <description>Sobre las distintas caras de la crisis social en Chile conversamos con José Ragas, historiador de la Universidad Católica. El académico busca recopilar imágenes de lienzos, grafitis y de lo que está pasando en las calles para lograr un registro que exponga las necesidades y demandas de la población movilizada.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:30:00 GMT</pubDate>
      <title>PNUD: El mecanismo de la Asamblea no determina el contenido de la Constitución</title>

      <description>Marcela Ríos, representante en Chile del Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo, habló en Cooperativa sobre los distintos mecanismos de cambio constitucional en el mundo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Registran golpiza de carabineros a joven en Peñalolén</title>

      <description>Vecinos del sector de Lo Hermida, en Peñalolén, denunciaron una grave situación: golpizas de carabineros a un sujeto, además de acusar a los funcionarios de ingresar a los hogares y lanzar gases lacrimógenos. La familia de un hombre detenido este lunes dijo que solo estaba regresando a su casa cuando se lo llevaron y lo golpearon brutalmente.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:01:00 GMT</pubDate>
      <title>General Rozas compromete ante carabineros "la mejor defensa" para efectivos indagados</title>

      <description>En un video de difusión interna, el jefe policial expresó "reconocimiento y gratitud" a sus funcionarios. "En la medida que estemos unidos como ahora, créanme que va a ser muy difícil que nos hagan daño", afirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Conocido restaurant "pinochetista" anunció su cierre por seguridad</title>

      <description>El Lili Marleen publicó en Facebook que baja la cortina. Muchas fotos del dictador cuelgan en sus paredes.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:54:00 GMT</pubDate>
      <title>La condena de "31 Minutos" a los múltiples daños oculares en las protestas</title>

      <description>A través de una simple y potente imagen, las redes sociales del programa "31 Minutos" condenaron los traumas oculares y pérdidas de visión de manifestantes y civiles en las últimas semanas, causados por balines de Carabineros o elementos contundentes disparados a la cabeza. Según el INDH, 197 personas han sido afectadas en sus ojos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:37:00 GMT</pubDate>
      <title>OS7 incauta 15 mil dosis de cocaína en control a un bus en Copiapó</title>

      <description>Darwin, el perro policial, descubrió la droga en la máquina que transitaba por la Ruta 5. Mediante una entrega vigilada se logró la detención de otras dos personas en Viña del Mar.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Coordinador del Sename Maule quedó en prisión preventiva por golpiza a un hombre</title>

      <description>El Misterio Público investiga la agresión a un hombre de 37 años, quien se encuentra en la UCI del Hospital de Talca.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Crisis social mantiene en suspenso show pirotécnico de fin de año en Iquique</title>

      <description>Concejal Felipe Arenas solicitará la cancelación del tradicional evento este jueves. Punta Arenas fue una de las comunas que dijo no al show en medio del estallido social.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:28:00 GMT</pubDate>
      <title>En blanco y negro: Las sobrecogedoras imágenes del estallido social en Antofagasta</title>

      <description>El diseñador gráfico chuquicamatino Glenn Arcos retrató, en blanco y negro, las tres semanas de protestas en Antofagasta. Las manifestaciones, los enfrentamientos y la presencia policial y militar en las calles forman parte de un sobrecogedor trabajo que busca documentar este momento histórico para el país.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Herido por disparo de estadounidense en Reñaca: Tengo que rogar para que me atiendan, es humillante</title>

      <description>"A la hora que es alguien sin dinero se lo llevan a palos a la comisaría", dijo sobre John Cobin.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Pese a la intervención del Banco Central, dólar superó los 800 pesos</title>

      <description>Se ofreció un programa de inyección en divisas estadounidenses que considera un monto de hasta 4.000 millones de dólares. "Enfrentamos un fin de año muy complejo y un inicio de 2020 aún más complejo", afirmó el ministro Briones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:48:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena y Coquimbo suspendieron fiestas y shows pirotécnicos de año nuevo</title>

      <description>Los alcaldes estimaron que la cancelación del evento implica un ahorro aproximado de 150 millones de pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Servel no prestará apoyo técnico a consulta constitucional de municipios</title>

      <description>El Servicio Electoral resolvió ni fiscalizar, legitimar ni validar el proceso de la AChM, ya que debe "actuar con mucho cuidado" en el contexto actual. La decisión cambió el escenario de los alcaldes, varios de los cuales están reunidos con el contralor Jorge Bermúdez para evaluar la situación.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia de Arica presentó querella contra seis personas tras el incendio del supermercado Líder</title>

      <description>La medida fue aplicada contra cinco adultos y un menor. Carabineros detuvo a 11 personas tras los actos de violencia del martes.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:00:00 GMT</pubDate>
      <title>La cuarta semana de crisis social en Chile</title>

      <description>Este jueves se conmemora el primer aniversario del asesinato del comunero mapuche, ocurrido el 14 de noviembre de 2018. El Partido Comunista y la Federación Regionalista Verde Social se bajaron de la reunión para negociar el mecanismo para una nueva Constitución. El Mandatario propuso acuerdos por la Paz, por la Justicia y por una nueva Constitución, y el refuerzo del contingente de Carabineros y la PDI con personal en retiro.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio afectó a un pub en Osorno</title>

      <description>Su dueño apuntó a la posible participación de terceras personas en el inicio del fuego. El siniestro dejó pérdidas millonarias en el local.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:59:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH prepara una veintena de acciones judiciales por excesos policiales en Lo Hermida</title>

      <description>Principalmente son querellas por apremios ilegítimos y torturas y es probable que el número vaya en aumento. El Instituto se encuentra desde el martes recogiendo testimonios en la población, tras las denuncias de vecinos por presuntos abusos de Carabineros.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Mon Laferte a la espera de los Latin Grammy: Siento impotencia de ver cómo se llevan a niños detenidos</title>

      <description>La cantante se encuentra en la ciudad de Las Vegas.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Basura se acumula en comunas de Santiago por paro de recolectores</title>

      <description>La acumulación de basura en 43 comunas de Santiago comienza a afectar la capital tras el paro indefinido anunciado por la Federación de Recolectores de Basura, quienes piden mejoras en las condiciones que tienen para hacer su trabajo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo de Rectores volvió a postergar la fecha de la PSU</title>

      <description>La medición se realizará el lunes 6 y martes 7 de enero de 2020. Se busca que los estudiantes "puedan rendir las pruebas en un contexto de mayor tranquilidad".</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Por presencia de marea roja cierran isla Crossover de Magallanes para extracción de cholgas</title>

      <description>El lugar está ubicado en Puerto Edén, en la provincia de Última Esperanza.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>PC y Frente Regionalista se bajaron de reunión para definir mecanismo de nueva Constitución</title>

      <description>Estas fuerzas políticas aseguraron que no quieren formar parte de la "cocina" en la que se está negociando la fórmula para una nueva Carta Magna.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Ex suboficial Ripetti por reintegración: "Feliz volvería a Carabineros"</title>

      <description>El hombre es recordado por quitarse su uniforme en la comisaría y participar de un reality. Además, dijo estar de acuerdo con las manifestaciones en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes instalaron barricadas en Ñuñoa y luego limpiaron la calle</title>

      <description>La particular protesta de alumnos del Liceo Manuel de Salas se vivió esta mañana en la esquina de Chile España con Jaime Guzmán, Ñuñoa. En un momento provocó la llegada de Fuerzas Especiales y terminó con los propios jóvenes despejando el lugar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado Bellolio: Acuerdo constitucional fue el mejor ejercicio parlamentario en años</title>

      <description>El diputado de la UDI Jaime Bellolio reflexionó en Cooperativa acerca del acuerdo alcanzado por la mayoría de los sectores políticos para elaborar una nueva Constitución. "Fue el mejor ejercicio parlamentario en años", afirmó el legislador, quien se mostró dispuesto a dejar la Cámara Baja para ser parte de la Convención Constitucional en caso de que este sea el mecanismo elegido en el plebiscito.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:05:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Viernes 15 de noviembre</title>

      <description>El histórico acuerdo por la paz social y un nuevo proceso constituyente, la nueva licitación del Transantiago y la protesta en topless de Mon Laferte en los Latin Grammy, fueron parte del resumen de noticias de la primera edición de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Acuerdo constitucional sin parangón corona la cuarta semana de la crisis chilena</title>

      <description>La piedra de tope está en qué pasará con aquellos apartados en los que no se llegue a un acuerdo. Este jueves se conmemora el primer aniversario del asesinato del comunero mapuche, ocurrido el 14 de noviembre de 2018. El Partido Comunista y la Federación Regionalista Verde Social se bajaron de la reunión para negociar el mecanismo para una nueva Constitución.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Pablo Vidal (RD): Restarnos de estar en acuerdo constitucional habría sido un error histórico</title>

      <description>El diputado de RD Pablo Vidal destacó el acuerdo constitucional permitirá a los chilenos definir, en un Plebiscito, si el país se da una nueva Carta Magna y el mecanismo para ello. Si bien el Partido Comunista se autoexcluyó, el parlamentario frenteamplista enfatizó que "restarnos de estar en ese acuerdo habría sido un error histórico, que al menos en RD no nos podíamos permitir".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Matías Walker: Nueva Constitución garantizará derechos sociales básicos</title>

      <description>El diputado de la DC Matías Walker celebró en Cooperativa el histórico acuerdo que permitirá que los chilenos definan, en un Plebiscito, si el país se da una nueva Constitución y cuál será el mecanismo para ello. "Fue la culminación de días muy tensos, muy intensos, tratando de llegar a un acuerdo que llegó a buen puerto, por el bien de los chilenos, para tener una nueva Constitución, la primera generada en democracia", destacó.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:21:00 GMT</pubDate>
      <title>"Chile Despertó": Crean registro del estallido social con el opening de "Evangelion"</title>

      <description>El usuario Diego de la Mora (@insoportableespoco), subió un video donde recrea el estallido y movimiento social de Chile, el que lleva casi un mes con gente manifestándose en las calles, a través del opening del animé "Evangelion".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Hacienda no descarta que Chile entre en recesión técnica en 2020</title>

      <description>El ministro Ignacio Briones estima que se podrían perder hasta 300 mil empleos por la crisis. "Cuando un país opera a media máquina, uno no puede esperar que la producción, las ventas, los salarios, los ingresos operen con normalidad", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Metro habilitará este lunes la Línea 4 hasta estación Plaza de Puente Alto</title>

      <description>La medida permitirá restablecer parcialmente el servicio en la zona sur. "Esperábamos que Metro, al menos, habilitara esto", señaló el alcalde de Puente Alto, Germán Codina.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Heraldo Muñoz: Gracias a los chilenos movilizados conseguimos este hito histórico</title>

      <description>El presidente del PPD, Heraldo Muñoz, celebró la firma del "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución" recordando cómo, hace 40 años, en dictadura, se fraguó el "fraude de la Constitución del '80". El ex canciller afirmó que "gracias a los chilenos movilizados conseguimos este hito histórico", que abre paso a una nueva Carta Magna, plenamente democrática, pero alertó que aún queda trabajo por delante; de aquí al Plebiscito que se efectuará en abril de 2020.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Jacqueline van Rysselberghe: "Esperamos que el acuerdo derrote la violencia"</title>

      <description>"Para nosotros, la Unión Demócrata Independiente, el estar sentados acá significa haber hecho un esfuerzo de diálogo en un ambiente donde estaba reinando la violencia, el miedo, la falta de paz en nuestra sociedad". Con estas palabras, la timonel Jacqueline van Rysselberghe explicó la perspectiva con la que la UDI concurrió al "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución", fruto del trabajo de dos maratónicas jornadas de negociación en la sede del Congreso Nacional, en Santiago. El texto dispone un plebiscito para consultar a la ciudadanía si quiere una nueva Carta Magna y el mecanismo que prefiere para su redacción. "Estamos agradecidos de haber sido parte de la construcción de un acuerdo que -esperamos sinceramente- derrote la violencia que se ha engendrado en nuestro país en las últimas semanas", dijo la senadora.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: "El pueblo ha mostrado una herida abierta"</title>

      <description>"El pueblo de Chile nos ha mostrado una herida abierta. La herida de la desigualdad, la injusticia, el abuso y de tantos que se sienten al margen del desarrollo de este país". Esas fueron las primeras palabras del presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahin, tras el anuncio del "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución", fruto del trabajo de dos maratónicas jornadas de negociación en la sede del Congreso Nacional, en Santiago. El texto dispone un plebiscito para consultar a la ciudadanía si quiere una nueva Carta Magna y el mecanismo que prefiere para su redacción. El ex diputado destacó que, por primera vez en la historia, se puede tener una Carta Magna donde participen activamente los ciudadanos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Mario Desbordes pide "soñar una Constitución que nos enorgullezca a todos los chilenos"</title>

      <description>"Hemos escuchado la demanda de la ciudadanía", dijo el presidente de Renovación Nacional, Mario Desbordes, tras suscribir el "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución", fruto del trabajo de dos maratónicas jornadas de negociación en la sede del Congreso Nacional, en Santiago. El texto dispone un plebiscito para consultar a la ciudadanía si quiere una nueva Carta Magna y el mecanismo que prefiere para su redacción. "Ahora es nuestra responsabilidad cumplir y mostrarle a Chile que los partidos políticos estamos a la altura. Espero que los chilenos podamos empezar, todos juntos, a soñar y a pensar en la Constitución que queremos, que cobije a todos los chilenos por igual y nos enorgullezca a todos por parejo", declamó.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Álvaro Elizalde: "Las cosas no volverán a ser como antes"</title>

      <description>El presidente del Partido Socialista, el senador Álvaro Elizalde, celebró el "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución", fruto del trabajo de dos maratónicas jornadas de negociación en la sede del Congreso Nacional, en Santiago. "Era impensado hace un par de semanas. Era impensado hace un par de horas", reconoció el parlamentario, uno de los firmantes del documento. Por esto, valoró la "generosidad de todas los sectores políticos", porque "vaya que tenemos diferencias", pero que pese a ello "este acuerdo significa un cambio, las cosas no volverán a ser como antes, es posible comenzar a construir un Chile distinto".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Gabriel Boric: "Muchos chilenos se jugaron incluso la vida por hacer de Chile un país más justo"</title>

      <description>El diputado Gabriel Boric (Convergencia Social) fue uno de los parlamentarios que firmó la madrugada de este viernes el "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución", fruto del trabajo de dos maratónicas jornadas de negociación en la sede del Congreso Nacional, en Santiago. Haciendo mención a Gustavo Gatica, joven que fue impactado por perdigones en sus dos ojos mientras fotografiaba las protestas, el legislador frenteamplista dijo que "son muchos los chilenos y chilenas que en estos días se han jugado incluso la vida por hacer de Chile un país más justo. Es principalmente gracias a ellos y a ellas que estamos acá". Y agregó: "Chile tiene la posibilidad cierta de ser más democrático. A partir de este acuerdo se entrega al pueblo de Chile la capacidad de decir cuál es el mejor mecanismo para tener una Constitución que nos represente a todos y todas".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Para la historia: El momento en que los políticos ofrecieron "una Constitución 100% democrática"</title>

      <description>El presidente del Senado, Jaime Quintana (PPD), fue el encargado de presentar ante el país -pasadas las 02:20 de la madrugada de este viernes- el "Acuerdo por la Paz y la Nueva Constitución", fruto del trabajo de dos maratónicas jornadas de negociación en la sede del Congreso Nacional, en Santiago. El texto dispone un plebiscito para consultar a la ciudadanía si quiere una nueva Carta Magna y el mecanismo que prefiere para su redacción. "Es una noche histórica para Chile y la democracia. Es una respuesta de la buena política, la política con mayúscula, transversalmente, de todos los partidos", dijo Quintana, que recordó a las "víctimas de un lado y otro lado", a las "personas muertas y afectadas en sus derechos esenciales" en el marco de la crisis social que estalló hace cuatro semanas exactas. El acuerdo "es una victoria de todo el país" y permite "construir un verdadero contrato social gracias a la ciudadanía movilizada". Con éste "ofrecemos, por primera vez, una Constitución 100 por ciento democrática", señaló el ex timonel PPD.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente: Videos no muestran con claridad supuesto bloqueo de Carabineros al SAMU</title>

      <description>El personal médico acusó que FFEE activó elementos disuasivos contra ellos mientras intentaban atender al joven fallecido anoche en Plaza Italia. "La investigación va a arrojar responsables, si es que efectivamente hubo negligencia o corte de protocolos", dijo el jefe regional.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric descarta crisis en Convergencia Social: Hay mucho debate y diversidad</title>

      <description>El parlamentario además tuvo palabras para el alcalde de Valparaíso, Jorge Sharp, quien renunció a la colectividad. "Jorge va a seguir haciéndole bien a Valparaíso y en la lucha por un país más justo nos vamos a seguir encontrando", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Densa nube de humo causada por incendio forestal cubre zonas de Valparaíso</title>

      <description>Una densa nube de humo cubre zonas de Valparaíso a causa de un incendio forestal en el sector del lago Peñuelas. La situación más grave se vive en Curauma, donde un barrio debió ser evacuado por la cercanía del fuego.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Estudio de la Universidad de Chile: Perdigones de Carabineros tienen plomo y caucho</title>

      <description>Informe fue elaborado por el Departamento de Ingeniería Mecánica de la Facultad de Ciencias Físicas y Matemáticas. Se estableció que los proyectiles contienen un 20 por ciento de caucho y 80 por ciento de otros compuestos.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Imputado por incendio en estación de Metro en Maipú quedó en prisión preventiva</title>

      <description>Además fue acusado por robo en lugar no habitado. Se le aplicará la ley de Seguridad del Estado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente de la Región de Valparaíso: Bomberos vio a encapuchados generando incendio forestal</title>

      <description>El intendente de la Región de Valparaíso, Jorge Martínez, habló este sábado con Cooperativa sobre el incendio forestal que afecta a Curauma y reveló que voluntarios de Bomberos le informaron que "vieron a jóvenes, que estaban vestidos de negro y con capuchas, tirando un líquido y prendiendo fuego".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Colmed emplaza a Carabineros: ¿En qué protocolo está dispararle al personal de salud?</title>

      <description>La presidenta del Colegio Médico, Izkia Siches, emplazó al general director de Carabineros, Mario Rozas, a responder "¿en qué protocolo está dispararle al personal de salud?", después de que una funcionaria del SAMU resultara herida por perdigones de la policía la noche de este viernes mientras atendía en la calle a un joven que finalmente murió.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Matías Walker (DC): Se devolvió el poder constituyente a los ciudadanos</title>

      <description>El diputado Matías Walker (DC) hizo un análisis del acuerdo constitucional que logró el Congreso la madrugada de ayer viernes y aclaró que el quórum establecido en dos tercios no significa que en caso de no haber acuerdo se vuelva a la constitución previa. El parlamentario además sostuvo que "el mérito de este acuerdo es que el Congreso devuelve el poder constituyente a los ciudadanos".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Nube de humo cubre zona afectada por incendio forestal en la Región de Valparaíso</title>

      <description>Los incendios forestales que afectan al sector del Lago Peñuelas en la Región de Valparaíso han generado una espesa nube de humo que cubre gran parte de la zona. Así es como se ve la situación desde el sector de Placilla, en Curauma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Acuerdo constitucional sin parangón corona la cuarta semana de la crisis chilena</title>

      <description>Las manifestaciones fueron mucho más pacíficas luego del histórico acuerdo para una nueva Constitución, plebiscito incluido. Los ciudadanos dirán si quieren una nueva Carta Magna, y si ésta la redacta una "Convención Constitucional" o una "Convención Mixta Constitucional". Cinco estaciones de la Línea 4 del Metro volverán a operar desde el lunes, hasta Puente Alto.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Siete años de condena para autor de homicidio en Monte Patria</title>

      <description>El hecho ocurrió en horas de la noche del 19 de abril de 2019 en la localidad de El Palqui. Tribunal ovallino dispuso toma de muestras biológicas del sentenciado para determinar huella genética.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:20:00 GMT</pubDate>
      <title>SAMU denuncia que actuar de Carabineros dificultó la reanimación del fallecido en Plaza Italia</title>

      <description>Se acusa que Fuerzas Especiales activó el carro lanzaaguas y disparado gases lacrimógenos y armas antidisturbios a la llegada de la ambulancia. Además, acusan que una de sus funcionarias resultó herida en una pierna por los balines de los uniformados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Municipio al Día: La postergación de la consulta ciudadana nacional</title>

      <description>En esta edición de Municipio al Día conversamos sobre que decisión tomarán las distintas comunas del país tras la postergación de la consulta ciudadana que habían organizado. Nos acompañaron en estudio el alcalde de El Bosque, Sadi Melo, y el alcalde de Estación Central, Rodrigo Delgado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Universidad de Los Lagos presenta recurso de protección para solicitar suspensión de uso escopetas antidisturbios</title>

      <description>Cinco alumnos de la casa de estudio han resultado lesionados en las manifestaciones. Carabineros tiene 5 días para emitir informe a las cortes de Puerto Montt y Valdivia.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Autoridades evacuan condominios por descontrolado incendio forestal en Valparaíso</title>

      <description>Además declararon alerta roja regional por los casi cinco focos de incendios forestales que afectan a la zona. Se trabaja con apoyo aéreo y militar para poder controlar el fuego.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Frente Amplio se reunirá para abordar la crisis que vive el bloque</title>

      <description>El encuentro de la mesa nacional ampliada se realizará este miércoles. Debido a las tensiones, el Partido Igualdad y el Ecologista Verde congelaron su participación en el FA.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros pidió al Ejército analizar composición de perdigones usados por FFEE</title>

      <description>La institución busca refutar el estudio realizado por la Universidad de Chile, que arrojó presencia de caucho y plomo. Los estudios de Labocar no cuentan con la certificación adecuada, indicaron desde la institución.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:15:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH advierte al Gobierno: "Nuestro mandato es no a la impunidad"</title>

      <description>El director Sergio Micco se reunió con las autoridades de Interior y exigió justicia, reparación, memoria y garantías de no repetición de violaciones a los DD.HH.. "Los protocolos policiales evidentemente no se han cumplido", dijo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendencia se querelló contra ex candidato a diputado por incitar a subversión del orden público</title>

      <description>En un video difundido en redes sociales, Dauno Tótoro llamó a "que caiga Piñera, queremos que caiga este gobierno". La acción judicial invoca la Ley de Seguridad del Estado.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Chile cumple un mes de protestas sociales</title>

      <description>Según el organismo, 163 corresponden a lesiones por disparos. FEUC denunció que un estudiante resultó herido en el campus San Joaquín: Apuntan al accionar de Carabineros y el lanzamiento de un proyectil. En Temuco, en tanto, un joven resultó con estallido ocular mientras participaba de las manifestaciones. Estación Puente Alto de la Línea 4 del Metro permanece cerrada. Este lunes se cumple un mes desde el estallido social.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:57:00 GMT</pubDate>
      <title>NASA probará un robot en la Antártida con miras a buscar vida extraterrestre</title>

      <description>La agencia espacial tiene previsto ir a Júpiter en 2025 para investigar a una de sus lunas heladas, Europa. El robot autónomo de un metro de longitud, que es capaz de operar en el agua, puede desplazarse por debajo del hielo.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Movilh pidió la renuncia de Mario Rozas como general director de Carabineros</title>

      <description>El vocero del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), Óscar Rementería, profundizó en Cooperativa en Ruta sobre la denuncia presentada ante la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) de 16 casos de presuntos abusos policiales cometidos por agentes estatales - carabineros y militares- desde que empezaron las protestas en el país, hace un mes. Por el actuar que ha tenido Carabineros durante el estallido social, la organización pide la renuncia del actual general director de la institución uniformada, Mario Rozas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Ante la CIDH: Denuncian 16 casos de abuso estatal contra LGBTI durante la crisis</title>

      <description>En entrevista con Cooperativa, el vocero del Movilh, Óscar Rementería, exigió la renuncia de Mario Rozas como general director de Carabineros.  El movimiento expuso a la Comisión Interamericana de Derechos Humanos episodios cometidos por policías uniformados y militares en todo el país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabinero repelió asalto y mató a delincuente en Renca</title>

      <description>Policía de civil inició una persecución mientras se trasladaba en su vehículo por la Costanera. Hay cinco asaltantes prófugos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio en Pedro Aguirre Cerda deja tres muertos, entre ellos un bebé</title>

      <description>Las víctimas vivían en el segundo piso en una funeraria ubicada en Av. Lo Ovalle y Armada Nacional. Un padre y su hijo de 10 meses de edad murieron en la tragedia.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Imputado por crimen de Catrillanca pidió postergar juicio por la crisis que vive el país</title>

      <description>La defensa del ex sargento del GOPE Carlos Alarcón solicitó al Tribunal de Angol suspender la instancia agendada para el 26 de noviembre. Esta acción suma a la arremetida judicial ante el Tribunal Constitucional.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Científicos refutan a Carabineros: Mentholatum puede incluso potenciar efectos de lacrimógenas</title>

      <description>Organizaciones de químicos farmacéuticos y bioquímicos aclararon que la sustancia no tiene ningún efecto paliativo frente a los gases. A través de un comunicado, calificaron de "irresponsable" la explicación de la policía uniformada.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Múltiples incendios forestales mantienen alerta roja en Valparaíso</title>

      <description>Uno de los más graves se registra en el cerro Rodelillo, que no ha consumido muchas hectáreas, pero destruyó al menos cinco viviendas, según Onemi. Hasta primera hora del lunes iban más de 3.100 hectáreas afectadas por múltiples focos en la región. También se registran siniestros en O'Higgins, Maule, Ñuble, Biobío y La Araucanía. Cuatro casas fueron afectadas por el fuego el domingo en el sector del Cerro San Juan de Dios, en la Ciudad Puerto. Se mantiene la alerta roja regional en Valparaíso.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Denuncian "encerrona" de Carabineros: manifestantes se lanzaron al río Mapocho</title>

      <description>El hecho se produjo al término de la multitudinaria manifestación en Plaza Italia para conmemorar un mes desde el inicio de la crisis social. Los asistentes a la protesta denuncian represión por parte de los uniformados.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Vocera de Gobierno se reunió con dirigentes vecinales en La Moneda</title>

      <description>El director de la División de Organizaciones Sociales, Álvaro Pillado, anunció que estos encuentros se replicarán mensualmente con otras autoridades. Al cumplirse un mes del estallido de la crisis social en Chile, Karla Rubilar conversó con los presidentes de las Uniones Comunales de JJ.VV. de la R.M.</description>
      </item></news>