<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Rancagua: Suben a siete las víctimas fatales de incendio en hogar de ancianos</title>

      <description>Dos mujeres fallecieron este martes en el Hospital Regional de O'Higgins, tras el siniestro de la víspera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Todos los humanos modernos provienen del sur del río Zambeze, en África</title>

      <description>El hallazgo, que aporta el contexto geográfico a la evolución humana, fue publicado en la revista Nature. Ya se conocía que el continente africano era la tierra natal del "homo sapiens sapiens", pero no la zona ni la fecha exactas. El descubimiento se llevó a cabo mediante diferentes disciplinas como genética, geología y física climática.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Internet cumple este martes 50 años</title>

      <description>La red global de comunicaciones que ha revolucionado a la humanidad celebra medio siglo de su creación en California. El 29 de octubre de 1969, científicos se enviaron entre sí un mensaje de dos letras a través de esta "carretera", que protagoniza la tercera revolución industrial.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Anti aborto y matrimonio igualitario: El perfil conservador del ministro Isamit</title>

      <description>El ex líder "pingüino", nuevo integrante del gabinete, ha hecho varias declaraciones que se han tildado de "homofóbicas".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Filipinas confirma el tercer caso de polio en nuevo brote tras 19 años</title>

      <description>El gobierno declaró en septiembre un brote de la enfermedad, que se había erradicado en el país hace 19 años. El último caso es de una niña de 4 años que no había no había recibido la vacuna oral contra la infección.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Greenpeace por COP25: Nos viene bien, pero no como show mediático del Gobierno</title>

      <description>Matías Asún dijo que la cumbre debe realizarse de forma pacífica y sin Fuerzas Armadas en las calles. El canciller Teodoro Ribera confirmó este viernes que la reunión por el cambio climático sigue en pie.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 04:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Greta Thunberg tras histórica marcha: "Mis pensamientos están con la gente de Chile"</title>

      <description>"Hermosa vista", dijo la joven activista sueca, líder del movimiento juvenil contra la crisis climática, en Twitter. La manifestación convocó a 1,2 millones de personas en Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Canciller por COP25: "Tenemos que requerir mayor información de Metro" antes de su confirmación</title>

      <description>El ministro de Relaciones Exteriores se refirió a la realización de la APEC y la cumbre por el cambio climático. Teodoro Ribera sostuvo reuniones para escuchar "planteamientos, buenas ideas, consejos y sabiduría" de embajadores de la región y ex cancilleres.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Famosa actriz porno decepcionó al revelar cuántas veces ha tenido sexo en un mes</title>

      <description>La española Apolonia Lapiedra dio una entrevista y contó detalles de su trabajo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Senadora Rincón pide trasladar la COP25 de Chile a Costa Rica</title>

      <description>"No podemos exponer acuerdos globales en medio de lo que vivimos, y el Presidente Piñera debe ser humilde en esto", señaló la parlamentaria DC. Consultado en la mañana, el canciller Teodoro Ribera no adelantó ningún tipo de modificación respecto a dicha cumbre o la APEC, programada para noviembre en nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Sacerdote italiano envió foto porno a padres de estudiantes de catequesis por WhatsApp</title>

      <description>El cura de 73 años asegura que lo hackearon y que no mandó la imagen.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Indignación por cafetería que pinta a los perros para que parecan osos panda</title>

      <description>Una cafetería en China provocó la ira de las redes sociales, luego que se conociera que ofrece un servicio para teñir el pelo de los perros de quienes los visitan, haciéndoles parecer osos pandas. Por unos 150 mil pesos chilenos hacían el teñido, que fue cancelado por los dueños, después de la indignación.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Joven mormona abandonó su fe y contó cómo inició carrera porno</title>

      <description>Una joven misionera mormona que se sintió “reprimida sexualmente” dejó su iglesia y se convirtió en una popular estrella porno. Addie Andrews, de 30 años, debutó este año en la industria y ya es una estrella pese a su educación religiosa. Fue elegida la chica del mes por la revista Penthouse y en una entrevista aseguró que "cuanto más me metí en la religión, más me alejé de mi propia identidad”. Ha rodado más de 20 escenas este año y dijo que en su vida pasada se sintió "reprimida sexualmente" y que estuvo años sin tener intimidad.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Nació extraño chancho de seis patas y está vivo</title>

      <description>Un chancho de seis patas nació en un campo en Rocha, Uruguay, sorprendiendo a todos sus cercanos. "Nunca vimos algo parecido", dijeron Estela y Ruben, los dueños del animal. Lo más curioso del caso es que se alimenta bien y también puede caminar. Fue el único con problemas de su camada de cinco.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:19:00 GMT</pubDate>
      <title>España vive este jueves un momento histórico con la exhumación de Franco</title>

      <description>Los restos del dictador serán sacados del monumento del Valle de los Caídos e inhumados en un cementerio municipal de Madrid. El procedimiento busca cerrar una herida en el país ibérico y corregir la anomalía democrática que supone que tenga una tumba de Estado.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundaciones y organizaciones buscarán inclusión de personas con discapacidad en agenda social</title>

      <description>"Si no hubiésemos tenido esta crisis social, por cierto lamentable, no hubiésemos llegado a esta instancia de encuentro", planteó María José Montecino, de Fundación Luz.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo ratificó decisión de realizar COP25, pero repensará foco por crisis social</title>

      <description>El Consejo Asesor Presidencial concordó en que "el cambio climático no puede salir de la agenda". Debido al contexto social del país, buscan cómo lograr que conecte con las demandas de la ciudadanía.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Turquía convocó al embajador de EEUU por la resolución que reconoce el genocidio armenio</title>

      <description>El gobierno turco rechazó la medida aprobada por la Cámara Baja estadounidense. Ankara ve un castigo a su país por su operación militar en Siria.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Histórico: Estados Unidos reconoció el genocidio armenio</title>

      <description>La resolución de la Cámara Baja fue aprobada por 405 votos a favor y 11 en contra. El reconocimiento llega en un momento de crecientes tensiones de Washington con Ankara, que niega el genocidio de 1,5 millones de armenios entre 1915 y 1923.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Greta Thunberg rechazó importante premio en protesta por la falta de acción contra la crisis climática</title>

      <description>La joven activista sueca declinó recibir el premio medioambiental del Consejo Nórdico. "El movimiento climático no necesita más premios, sino que los mandatarios y políticos escuchen a la ciencia", dijo la adolescente al explicar su decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Lagos Weber: Suspensión de APEC y COP25 es un acto de realismo</title>

      <description>El senador PPD dijo entender las razones del Gobierno, pese a que la decisión "tiene un fuerte costo para nuestra política exterior". "Nadie puede decir que es una buena noticia", sostuvo José Miguel Insulza (PS).</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Urbes costeras deben protegerse de la subida del mar, advierte una experta</title>

      <description>"Las subidas que pueden considerarse moderadas, serán mucho mayores en el futuro", explicó la especialista en oceanografía y crisis climática, Marta Marcos. Esto se debe a la concentración de gases de efecto invernadero, lo que produce una alza de 3,5 milímetros por año.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsa de Santiago cae con fuerza tras cancelación de la APEC y COP25</title>

      <description>El índice bursátil retrocedió un 3,02 por ciento luego que el Presidente Sebastián Piñera cancelara las cumbres que se realizarían en el país. El dólar, en tanto, cotiza a 738 pesos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Greenpeace: La COP25 iba a permitir evidenciar injusticias de Chile</title>

      <description>Matías Asún, director de Greenpeace Chile, criticó en Una Nueva Mañana que el Presidente Sebastián Piñera haya cancelado la realización de la COP25 en nuestro país, a causa de la crisis social que se vive. Aseguró que de esta manera el Gobierno "renuncia al diálogo democrático" considerando que, planteó el activista, la cumbre "iba a permitir evidenciar las injusticias que se viven en Chile, en torno a la privatización del agua, de las zonas de sacrificio".</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:25:00 GMT</pubDate>
      <title>Greenpeace y suspensión de la COP25 en Chile: Gobierno renuncia a su posibilidad de diálogo</title>

      <description>La ONG lamentó la decisión ya que la cumbre "permite evidenciar las injusticias que se viven en Chile, en torno a la privatización del agua, a las zonas de sacrificio". El director nacional, Matías Asún, fustigó en Cooperativa que el Ejecutivo "no escuchó la voz de la sociedad civil" que pide discutir esos asuntos.</description>
      </item><item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidente Piñera descartó realizar la APEC y la COP25 en Chile</title>

      <description>"Sentimos y lamentamos profundamente los problemas y los inconvenientes que esta decisión va a significar", dijo el Mandatario. Las cumbres traerían a grandes líderes mundiales en noviembre y diciembre próximos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Cerrillos: Nos enteramos por la prensa de suspensión de COP25</title>

      <description>El alcalde de Cerrillos, Arturo Aguirre (PS), admitió en Cooperativa que se "enteró por la prensa" de la suspensión de la COP25, que se realizaría en la comuna en diciembre. Además, el jefe comunal detalló las consecuencias de la cancelación del encuentro climático.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Rafael Cavada recibió perdigonazo mientras cubría desmanes en Plaza Italia</title>

      <description>El periodista Rafael Cavada publicó en su cuenta de Twitter un mensaje, acompañado de un video, relatando que recibió un perdigonazo de Carabineros mientras cubría los desmanes ocurridos anoche en los alrededores de Plaza Italia, luego de una nueva manifestación multitudinaria. "Piedras iban, perdigones venían. Más tarde o más temprano a todos nos toca un perdigonazo. Hoy me tocó el mío", dijo Cavada, que en el registro se muestra en medio de individuos que estaban enfrentándose con la policía. "Este callejón es muy, muy denso. Se disparan balines a lo que caiga (…) Uno los escucha pegar atrás", dice en el video, en medio de gestos de dolor. Más tarde, a través de la red social, aclaró que, pese al impacto, se encuentra "perfectamente".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:08:00 GMT</pubDate>
      <title>España ofreció ayuda a la activista Greta Thunberg para llegar a COP25 en Madrid</title>

      <description>"Nos encantaría ayudarte a cruzar el Atlántico de regreso", escribió la ministra española para la Transición Ecológica en funciones, Teresa Ribera. La activista sueca se niega a viajar en avión de regreso a Europa para evitar emisiones contaminantes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Greta Thunberg pide ayuda tras cambio de sede de la COP25 a Madrid</title>

      <description>La joven activista sueca, que venía en velero hacia Chile por el Océano Pacífico, necesita encontrar una manera de cruzar el Atlántico para llegar a España. "Resulta que he viajado por medio mundo, por el camino equivocado", bromeó tras confirmarse la nueva ciudad que acogerá la cumbre.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Madrid será la sede de la COP25 tras la renuncia de Chile</title>

      <description>La capital española deberá preparar en cuatro semanas toda la logística de un evento que atrae a miles de expertos y periodistas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Sistema de pensiones pone en jaque el gasto público en Latinoamérica</title>

      <description>El denominado "drama de los jubilados" ha sido motivo de fuertes protestas en la región y principal motivo de la crisis social en Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Este jueves se desarrolla marcha nacional por una Ley de Autismo para Chile</title>

      <description>Actividad se efectuará desde las 11:30 de la mañana en diversas ciudades.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Experta y crisis social: Es una situación límite que afecta intensamente a los más pequeños</title>

      <description>La neuropsiquiatra infanto juvenil Amanda Céspedes aseguró a Cooperativa que esta crisis social "es una situación límite que afecta intensamente a los más pequeños", y por ello, entregó algunas recomendaciones para que niños, niñas y adolescentes se adapten de la mejor forma posible a esta situación.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Innovadora técnica de edición genética podría evitar miles de enfermedades</title>

      <description>Científicos de Harvard y el MIT lograron mejorar el sistema CRISPR-Cas9 con el desarrollo de Prime Editing. El nuevo avance manipula menos material genético y por tanto, reduce la posibilidad de efectos indeseados.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Premio Nobel de la Paz se reúne con el INDH para abordar la situación de Chile</title>

      <description>La Premio Nobel de la Paz 1992, Rigoberta Menchú, se encuentra en Chile para abordar la situación de los derechos humanos en el país. La líder indígena guatemalteca se reunió con miembros del INDH.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Congreso Futuro: Los preocupantes números de la obesidad infantil en Chile</title>

      <description>En esta edición de Congreso Futuro conversamos sobre los preocupantes números de obesidad infantil que ostenta Chile. Además, analizamos cómo han resultado afectados los océanos por el cambio climático.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Infancia en Altavoz: Cómo darle un uso pedagógico a la tecnología</title>

      <description>En esta edición de Infancia en Altavoz, conversamos sobre cómo usar la tecnología de forma pedagógica en los niños. Además, la Fundación Integra dio recomendaciones para que los padres puedan continuar con el proceso educativo de sus hijos en situaciones de emergencia.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 3 Nov 2019 13:34:00 GMT</pubDate>
      <title>¿Cómo abordar con los niños la crisis que vive Chile?</title>

      <description>En el marco de la crisis por el descontento social, las masivas protestas y los desórdenes -respondida por el Gobierno con estado de excepción y un cuestionado rol de los militares y fuerzas policiales- conversamos en Cooperativa con la subsecretaria de la Niñez, Carol Bown. Las autoridad entregó consejos sobre el modo más favorable de abordar con niñas y niños el manejo de la información, la violencia y los escenarios creados por las manifestaciones.</description>
      </item></news>