<news><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Rancagua: Suben a siete las víctimas fatales de incendio en hogar de ancianos</title>

      <description>Dos mujeres fallecieron este martes en el Hospital Regional de O'Higgins, tras el siniestro de la víspera.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Todos los humanos modernos provienen del sur del río Zambeze, en África</title>

      <description>El hallazgo, que aporta el contexto geográfico a la evolución humana, fue publicado en la revista Nature. Ya se conocía que el continente africano era la tierra natal del "homo sapiens sapiens", pero no la zona ni la fecha exactas. El descubimiento se llevó a cabo mediante diferentes disciplinas como genética, geología y física climática.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Internet cumple este martes 50 años</title>

      <description>La red global de comunicaciones que ha revolucionado a la humanidad celebra medio siglo de su creación en California. El 29 de octubre de 1969, científicos se enviaron entre sí un mensaje de dos letras a través de esta "carretera", que protagoniza la tercera revolución industrial.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Anti aborto y matrimonio igualitario: El perfil conservador del ministro Isamit</title>

      <description>El ex líder "pingüino", nuevo integrante del gabinete, ha hecho varias declaraciones que se han tildado de "homofóbicas".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Filipinas confirma el tercer caso de polio en nuevo brote tras 19 años</title>

      <description>El gobierno declaró en septiembre un brote de la enfermedad, que se había erradicado en el país hace 19 años. El último caso es de una niña de 4 años que no había no había recibido la vacuna oral contra la infección.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Greenpeace por COP25: Nos viene bien, pero no como show mediático del Gobierno</title>

      <description>Matías Asún dijo que la cumbre debe realizarse de forma pacífica y sin Fuerzas Armadas en las calles. El canciller Teodoro Ribera confirmó este viernes que la reunión por el cambio climático sigue en pie.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 04:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Greta Thunberg tras histórica marcha: "Mis pensamientos están con la gente de Chile"</title>

      <description>"Hermosa vista", dijo la joven activista sueca, líder del movimiento juvenil contra la crisis climática, en Twitter. La manifestación convocó a 1,2 millones de personas en Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Canciller por COP25: "Tenemos que requerir mayor información de Metro" antes de su confirmación</title>

      <description>El ministro de Relaciones Exteriores se refirió a la realización de la APEC y la cumbre por el cambio climático. Teodoro Ribera sostuvo reuniones para escuchar "planteamientos, buenas ideas, consejos y sabiduría" de embajadores de la región y ex cancilleres.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Famosa actriz porno decepcionó al revelar cuántas veces ha tenido sexo en un mes</title>

      <description>La española Apolonia Lapiedra dio una entrevista y contó detalles de su trabajo.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Senadora Rincón pide trasladar la COP25 de Chile a Costa Rica</title>

      <description>"No podemos exponer acuerdos globales en medio de lo que vivimos, y el Presidente Piñera debe ser humilde en esto", señaló la parlamentaria DC. Consultado en la mañana, el canciller Teodoro Ribera no adelantó ningún tipo de modificación respecto a dicha cumbre o la APEC, programada para noviembre en nuestro país.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Sacerdote italiano envió foto porno a padres de estudiantes de catequesis por WhatsApp</title>

      <description>El cura de 73 años asegura que lo hackearon y que no mandó la imagen.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Indignación por cafetería que pinta a los perros para que parecan osos panda</title>

      <description>Una cafetería en China provocó la ira de las redes sociales, luego que se conociera que ofrece un servicio para teñir el pelo de los perros de quienes los visitan, haciéndoles parecer osos pandas. Por unos 150 mil pesos chilenos hacían el teñido, que fue cancelado por los dueños, después de la indignación.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Joven mormona abandonó su fe y contó cómo inició carrera porno</title>

      <description>Una joven misionera mormona que se sintió “reprimida sexualmente” dejó su iglesia y se convirtió en una popular estrella porno. Addie Andrews, de 30 años, debutó este año en la industria y ya es una estrella pese a su educación religiosa. Fue elegida la chica del mes por la revista Penthouse y en una entrevista aseguró que "cuanto más me metí en la religión, más me alejé de mi propia identidad”. Ha rodado más de 20 escenas este año y dijo que en su vida pasada se sintió "reprimida sexualmente" y que estuvo años sin tener intimidad.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Nació extraño chancho de seis patas y está vivo</title>

      <description>Un chancho de seis patas nació en un campo en Rocha, Uruguay, sorprendiendo a todos sus cercanos. "Nunca vimos algo parecido", dijeron Estela y Ruben, los dueños del animal. Lo más curioso del caso es que se alimenta bien y también puede caminar. Fue el único con problemas de su camada de cinco.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:19:00 GMT</pubDate>
      <title>España vive este jueves un momento histórico con la exhumación de Franco</title>

      <description>Los restos del dictador serán sacados del monumento del Valle de los Caídos e inhumados en un cementerio municipal de Madrid. El procedimiento busca cerrar una herida en el país ibérico y corregir la anomalía democrática que supone que tenga una tumba de Estado.</description>
      </item></news>