<news><item><title>El Gobierno aumentó el presupuesto en 358 mil millones y se financia con organismos públicos</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:18 GMT</pubDate>
			<description>La mayoría se destinará al pago de jubilaciones y aguinaldos. Desde Hacienda sostienen que el DNU no modifica las metas fiscales.</description></item><item><title>El dólar blue se desplomó a $67 y achicó la brecha cambiaria</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:40 GMT</pubDate>
			<description>Por su parte, el oficial cayó solo unos centavos y cerró a $61,40 por las compras de bancos públicos.</description></item><item><title>El Central deja de remunerar encajes con Leliq y anticipan una baja de tasas</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:13:27 GMT</pubDate>
			<description>Con un cepo tan duro como el actual, ya no hay riesgo de que los bancos destinen esos recursos a la compra de divisas.</description></item><item><title>Macri deberá emitir al menos 200 mil millones para cubrir el rojo del Tesoro</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:41:23 GMT</pubDate>
			<description>Advierten que la decisión puede espiralizar la inflación y aumentar la brecha cambiaria.</description></item><item><title>El dólar oficial cayó más de un peso y cerró a $63,45 tras la imposición del nuevo cepo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:47:19 GMT</pubDate>
			<description>Hubo una fuerte volatilidad del mercado paralelo, pero siempre con una tendencia de ampliación de la brecha. </description></item><item><title>Sandleris: "Estas medidas son para preservar las reservas y darle grados de libertad a la política económica que viene"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del BCRA adelantó que se reunirá esta semana con gente de Alberto Fernández: "El presidente electo cuenta con un equipo de economistas muy capaces". La letra chica del nuevo cepo.</description></item><item><title>Ajustan el cepo al límite: Sólo se podrán comprar 200 dólares por mes </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:03 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central anticipó que desde este lunes no permitirá que los individuos compren más de 200 dólares mensuales por persona. Se prohíbe la extracción con tarjeta de débito en el exterior.</description></item><item><title>El directorio del Banco Central se reúne para analizar nuevo ajuste al cepo y descarta feriado cambiario</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:05 GMT</pubDate>
			<description>La decisión no está tomada y se habla de medidas adicionales al cepo. Marcos Peña pidió acotar el cepo a 2.500 dólares por persona por mes.</description></item><item><title>Dólar: anticipan que siga en alza incluso con un cepo más duro </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:32 GMT</pubDate>
			<description>El dólar a $65 descuenta al peronismo ganador en primera vuelta, pero no un nuevo salto en la inflación. Los mercados piden definiciones para ponerle piso a la caída de la economía.</description></item><item><title>Lacunza buscó tranquilizar a los mercados: "estamos preparados para cualquier escenario"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:42:16 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Economía aseguró que estarán atentos a que "la incertidumbre afecte lo menos posible a la población".</description></item><item><title>Las plataformas online cerraron la venta de dólares hasta el lunes </title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:26:56 GMT</pubDate>
			<description>Ante la incertidumbre cambiaria y para evitar pérdidas como después de las Paso, restringieron el servicio.</description></item><item><title>Un think tank español advierte que el regreso del "populismo" hace peligrar el crecimiento en Chile</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:36 GMT</pubDate>
			<description>Un análisis del Instituto español Coordenadas señaló que si Chile sacrifica la disciplina presupuestaria en un exceso de cortoplacismo, va a terminar sacrificando su futuro.</description></item><item><title>El dólar llegó a 65 pesos pese a la intervención del Central y especulan con un feriado bancario</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:59:35 GMT</pubDate>
			<description>Llegó a venderse a 68 en entidades privadas. Sandleris anunció cuatro subastas pero sólo colocó USD 220 pero no alcanzó a frenar la presión de la divisa. </description></item><item><title>Presión sobre el dólar: las reservas caen USD 890 millones en otra jornada negra</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:11:33 GMT</pubDate>
			<description>El nerviosismo preelectoral tiñó el centro porteño de depositantes que fueron a sacar sus dólares del banco. Desde las PASO, salieron más de USD 21.000 millones.</description></item><item><title>La economía en agosto cayó 3,8% empujada por el desplome de la actividad financiera</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:07:31 GMT</pubDate>
			<description>La marca del mes puso fin a la tibia recuperación de marzo, junio y julio. La intermediación financiera bajó 16,4%. Solo crecieron el agro y la minería.
</description></item><item><title>Pese a la subasta de USD 346 millones, el dólar anotó un nuevo récord</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central cambió la modalidad de intervención para contener el dólar, que llegó a $62,50 en la pizarra del Banco Nación. </description></item><item><title>Efecto elecciones: Por temor a una devaluación, ponen fecha a precios y se acelera la compra de dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:00 GMT</pubDate>
			<description>Por la incertidumbre, este jueves el dólar subió 97 centavos pese a la intervención del Banco Central. Arcor adelanta subas de precios de hasta el 15%.</description></item><item><title>Luego del cepo, creció un 30% la cantidad de personas que compraron dólares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:08:59 GMT</pubDate>
			<description>Por eso en el mercado consideran que en los próximos días el Banco Central anunciará nuevas medidas para restringir más el acceso al mercado de divisas.</description></item><item><title>El dólar saltó a $62,37 a pesar de la fuerte intervención del Banco Central </title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:43:14 GMT</pubDate>
			<description>Estimaciones privadas señalan que esta semana se vendieron más de USD 1.000 millones para contener el dólar que igual subió a $63 en los bancos.</description></item><item><title>La industria cayó 5,8% en lo que va del año y acumuló un ciclo de 17 meses de caída</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:41:46 GMT</pubDate>
			<description>En el mes la baja fue de 1,9%. El ciclo recesivo es el más largo desde el iniciado en noviembre de 1999. La caída estuvo liderada por la producción automotriz.</description></item><item><title>Avanza la construcción del centro de esquí sustentable más importante de Latinoamérica</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:00:42 GMT</pubDate>
			<description>Su ubicación en el sur de Mendoza le garantiza cinco meses de nieve al año. Se abastecerá en un 100% de energía renovable y duplicará los kilómetros de pistas del Cerro Catedral.</description></item><item><title>Espert: "No vayan a creer que Macri va a ser la gran oposición al kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:49:26 GMT</pubDate>
			<description>El candidato descartó que el 28 de octubre se repita un salto en el dólar como el 12 de agosto y tildó a Matías Kulfas de "ignorante".</description></item><item><title>Sica intenta acercar posiciones con los industriales tras el cruce de Macri y Acevedo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:12:25 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se reunió con la UIPBA. Ayer junto con Pichetto se acercó a la UIA a escuchar el plan sectorial de la gremial empresaria. Tras la reunión, llevó al Congreso un programa de alivio a las pymes.</description></item><item><title>Exclusivo: El gobierno tomó otros $30.000 millones del banco Nación para llegar al 10 de diciembre</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:06:36 GMT</pubDate>
			<description>Lo aprobó el Directorio este martes. Fue un adelanto de LPO. Ayer el ministro también había ampliado más de 300% el endeudamiento con el sector público. </description></item><item><title>Desde las PASO, el Banco Central perdió casi USD 20.000 millones de las reservas </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:49:25 GMT</pubDate>
			<description>Pese al cepo, en lo que va de octubre las reservas cayeron USD 2.112 millones y quedaron este martes en USD 46.591 millones.</description></item><item><title>La devaluación dinamizó el turismo interno e hizo crecer la ocupación hotelera 3,9%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
			<description>La suba del dólar hizo que la ocupación de extranjeros creciera 10,1% y llegó a representar casi el 21% del total de las plazas hoteleras.</description></item><item><title>Por la devaluación, septiembre registró el mayor superávit comercial de la era Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:37:20 GMT</pubDate>
			<description>El saldo superó los  USD 1.700 millones y acumula USD 9.500 millones en lo que va del año.</description></item><item><title>El contado con liqui se acerca a $80 y la brecha con el dólar oficial salta al 30%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:44:31 GMT</pubDate>
			<description>La cercanía de las elecciones eleva la presión cambiaria y fuerza la intervención del Banco Central.</description></item><item><title>Alberto: "No me llegó una invitación de IDEA"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate>
			<description>El candidato peronista dijo en Bahía Blanca que nunca fue formalmente invitado al máximo encuentro empresario que se llevó a cabo en Mar del Plata la semana pasada.</description></item><item><title>El dólar volvió a subir pese a las ventas del Banco Central </title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
			<description>En el segmento minorista cerró a $61, en tanto que el contado con liquidación llegó a $74,71.</description></item><item><title>Macri anunció que los créditos UVA se ajustarán por salario</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:51:16 GMT</pubDate>
			<description>El presidente dijo que a partir del 1 de enero del año próximo los créditos uva no se ajustarán mas por inflación. </description></item><item><title>El dólar real se acerca a los $70 y se anticipa más presión sobre el tipo de cambio oficial </title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>Todos los canales alternativos para conseguir divisas dieron anotaron un salto en la cotización esta semana. El pago de bonos y la cobertura de empresas encabezan las razones de la brecha.</description></item><item><title>Macri cruzó a los empresarios en Idea: "Yo sé que dieron todo por terminado en las Paso"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:51:28 GMT</pubDate>
			<description>Frente a un salón en el que debieron retirar mesas por la falta de gente, el presidente cuestionó que haya "muchos escépticos en el círculo rojo".</description></item><item><title>Lacunza se diferenció de Sica: "la inflación es uno de los principales pasivos de esta gestión"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:21:10 GMT</pubDate>
			<description>"La política monetaria y fiscal no fue lo suficientemente consistente", afirmó en un discurso con varios guiños hacia Alberto Fernández.</description></item><item><title>Sica dijo que el aumento de la inflación es culpa del pacto social de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:45:09 GMT</pubDate>
			<description>Según el ministro, "las empresas están haciendo un colchón de precios con aumentos abusivos", por miedo a un futuro congelamiento.</description></item><item><title>Confirmado: Martino deja la conducción del HSBC en Argentina</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Fue primicia de LPO. La cúpula del banco quería desplazarlo porque está muy ligado a Macri. </description></item><item><title>Arrastrado por la crisis argentina, Templeton perdió USD 3000 millones </title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:59:17 GMT</pubDate>
			<description>El fondo comenzó a abandonar los mercados emergentes después de apostar fuerte por Macri.</description></item><item><title>El 60% de los empresarios cree que Alberto aumentará los impuestos</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:42:59 GMT</pubDate>
			<description>Según la tradicional encuesta de IDEA, la mayoría de las firmas también considera que el dólar volverá a subir antes del cambio de gobierno.</description></item><item><title>La nueva jefa del FMI pide conocer el plan económico del próximo gobierno antes de renegociar con Argentina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:20:38 GMT</pubDate>
			<description>Antes de las reuniones con Lacunza y Sandleris, la nueva titular del FMI dijo que mantendrán el apoyo pero con condiciones.</description></item><item><title>El sector textil estima que perdió casi 30 mil empleos durante el macrismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:19:09 GMT</pubDate>
			<description>El nivel de actividad cayó más del 30% en el período. El uso de la capacidad instalada se encuentra por debajo del 50%.</description></item><item><title>Los empresarios quieren que Alberto apure la definición del gabinete económico</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 01:03:34 GMT</pubDate>
			<description>Consideran que para frenar la incertidumbre es necesario que se defina el equilibrio de poder con Cristina.</description></item><item><title>La inflación saltó al 5,9% en septiembre y acumula 37,7% en el año</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:01:19 GMT</pubDate>
			<description>En el Gobierno atribuyeron la suba al resultado de las PASO y la posterior devaluación.</description></item><item><title>Lacunza sugirió una renegociación a la uruguaya: "tiene que ser amigable para volver a los mercados"</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro también cruzó a Alberto Fernández por sus dichos en el debate presidencial y aseguró: ""la plata del FMI no fue a fuga de capitales".</description></item><item><title>Para el FMI, la economía argentina caerá otro 1,3% en 2020 y la inflación llegará al 39,2%</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:46:58 GMT</pubDate>
			<description>El organismo también empeoró sus previsiones para este año. La contracción del 1,2% que había proyectado antes de las PASO, ahora se eleva al 3,1%.</description></item><item><title>Nielsen y Álvarez Agis también viajan a Washington para hablar con inversores</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:51:32 GMT</pubDate>
			<description>El equipo de Alberto Fernández tendrá una gira similar a la de Lacunza y Sandleris, que además participarán de la reunión anual del FMI.</description></item><item><title>Fitch recortó la proyección de crecimiento de América Latina a 0,7%</title>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:02:47 GMT</pubDate>
			<description>También advirtió por las presiones bajistas en las calificaciones soberanas. La crisis argentina fue uno de los mayores arrastres para la región.</description></item><item><title>Golpeado por la crisis argentina, Werner busca apoyo de López Obrador para quedarse en el FMI</title>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:27:04 GMT</pubDate>
			<description>Werner espera concretar un encuentro con Arturo Herrera, secretario de Hacienda de México, para buscar el respaldo de AMLO.</description></item><item><title>Lacunza y Sandleris viajan a Washington para reunirse con el FMI</title>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:40:33 GMT</pubDate>
			<description>Se reunirán con Georgieva y Lipton. Buscan el giro de USD 5400 millones antes de las elecciones.</description></item><item><title>En Wall Street creen que Alberto debería anunciar una quita de la deuda después de la elección </title>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 18:16:00 GMT</pubDate>
			<description>El efecto sería una depreciación adicional del valor de los bonos, que volvería más atractiva la renegociación el año entrante.</description></item><item><title>Sandleris: "En octubre deberíamos ver una baja de la inflación" </title>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 21:16:00 GMT</pubDate>
			<description>Mostró que los estimadores de alta frecuencia que dan un 5,87% en septiembre, marcan una baja de los primeros datos de octubre a 3,22%.</description></item><item><title>Moody's anticipa nuevas medidas del Central para frenar el retiro de depósitos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:29:21 GMT</pubDate>
			<description>La calificadora destacó la desconfianza de los depositantes en el peso y la incertidumbre sobre las políticas económicas del nuevo gobierno.</description></item><item><title>Massa apuntó a Molinos y Danone por los aumentos de precios y amenazó con la ley de góndolas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:53:10 GMT</pubDate>
			<description>También acusó a los supermercados de financiarse a costa de las pymes. "Vos tenés que decidir si elegís a 30 millones de consumidores o a 30 empresarios", afirmó.</description></item><item><title>El Central fijó un piso de tasa del 63% para evitar una salida de depósitos al dólar "blue"</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:09 GMT</pubDate>
			<description>A su vez, Sandleris autorizó otro relajamiento del 2,5% en el nivel de base monetaria de noviembre. </description></item><item><title>El gobernador de Neuquén empieza a negociar con Alberto cómo liberar el precio de las naftas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador neuquino viaja a Buenos Aires para reunirse con el equipo del nuevo presidente electo, con quienes también discutirá la política para Vaca Muerta.</description></item><item><title>Alberto visitó una fábrica textil y le regalaron un libro que pide bajar los impuestos </title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:04 GMT</pubDate>
			<description>La maraña impositiva es uno de los problemas para la salida exportadora que propone Matías Kulfas, pero por la urgencia del déficit no tendrá prioridad en la agenda de Alberto.</description></item><item><title>Vuelve a ampliarse la brecha entre el dólar oficial y los paralelos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate>
			<description>La falta de pesos en la economía había hecho caer el blue y el contado con liquidación, que hoy retomaron la suba. Sigue la caída de depósitos.</description></item><item><title>La Fed bajó la tasa por tercera vez en noventa días</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:05:47 GMT</pubDate>
			<description>El Comité de la Reserva Federal aplicó un recorte de un cuarto de punto porcentual al igual que en las anteriores oportunidades.</description></item><item><title>Un fondo buitre de Aurelius demanda a la Argentina por USD 159 millones del cupón PBI</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:58:38 GMT</pubDate>
			<description>El fondo ACP Master reiteró el reclamo judicial que hizo en enero en Nueva York y pidió que se actualicen los intereses en USD 87 millones.</description></item><item><title>Limitan a 50 dólares las extracciones con tarjeta de crédito en el exterior</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:48:48 GMT</pubDate>
			<description>También limitó el "dólar bitcoin" y el "dólar casino", que se estaban usando para sortear el límite de compra de USD 200 mensuales.</description></item><item><title>Sturzenegger: "El fracaso económico de Macri es sorprendente" </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:58:27 GMT</pubDate>
			<description>El ex BCRA apuntó al presidente por haber detenido la desinflación de 2017 porque necesitaba inflación para licuar las jubilaciones. Lo responsabilizó de "intimidarlo" para cambiar las metas de inflación y la corrida cambaria de 2018.</description></item><item><title>En agosto, los salarios perdieron 7,3% de poder de compra y anotaron 18 meses detrás de la inflación</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:24 GMT</pubDate>
			<description>Con una suba nominal del 42,4% respecto de agosto del año pasado, quedaron 11,2 puntos detrás de la inflación. Desde febrero de 2018, 26,5 puntos.</description></item><item><title>Confirmado: el Gobierno autorizó un aumento de naftas del 5% </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:58:39 GMT</pubDate>
			<description>El alza fue negociada con empresas y provincias y entrará en vigencia a partir de esta medianoche. Todavía se espera un nuevo incremento antes del 10 de diciembre.</description></item><item><title>El "contado con liqui" vuelve a superar los $80 y amplía la brecha con el dólar oficial</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:25:18 GMT</pubDate>
			<description>El blue también registró un salto de dos pesos, mientras que el mayorista retrocedió unos cinco centavos.</description></item><item><title>El empleo dejó de caer en agosto, pero los empresarios prevén más despidos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:37:56 GMT</pubDate>
			<description>La devaluación tras las PASO modificó las expectativas de las empresas y anticipan que septiembre retomará el sendero de caída.</description></item><item><title>El desarme de las Leliq agrava la situación de los bancos españoles</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Preocupa que las medidas de la transición se profundicen en el gobierno de Alberto Fernández.</description></item><item><title>EEUU dice que espera que Alberto cumpla los compromisos con el FMI</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:09:42 GMT</pubDate>
			<description>El secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, se mostró abierto a negociar cambios en el programa acordado con el Fondo.</description></item><item><title>Fausto Spotorno: "La devaluación está cantada" </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:26:08 GMT</pubDate>
			<description>Para el economista, el acuerdo social puede comprarle meses a Alberto Fernández, pero puede ser que el cepo como está necesite más ajuste por el lado del turismo y las importaciones.</description></item><item><title>El hombre que lideró la ofensiva contra Cristóbal arma los equipos de la AFIP para Marcó del Pont</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:18 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Juan Capello, quien responde a la investigada por hacer operaciones de espionaje para el macrismo, Jimena de la Torre.</description></item><item><title>Para analistas, la inflación en octubre se desaceleró debajo del 4%, pero volverá a subir en noviembre </title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:11:22 GMT</pubDate>
			<description>De acuerdo a la consultora Elypsis, el "súper cepo" contuvo los precios los últimos días del mes. Para este mes, ya hay un arrastre de 1,4%.</description></item><item><title>Gracias al cepo, el Banco Central compró USD 260 millones de reservas esta semana</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:05:26 GMT</pubDate>
			<description>Luego de restringir al extremo la demanda de dólares para atesoramiento, Sandleris busca revertir la pérdida de reservas.</description></item><item><title>Las medidas de campaña agudizaron la caída de la recaudación</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:31:41 GMT</pubDate>
			<description>En octubre, los ingresos fiscales subieron un 42,8% a nivel interanual, mientras que las consultoras proyectan un alza de precios en torno al 51,5%.</description></item><item><title>Un hombre vinculado a la ofensiva contra Cristóbal arma los equipos de la AFIP para Marcó del Pont</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:18 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Juan Capello, cercano a la investigada por hacer operaciones de espionaje para el macrismo, Jimena de la Torre. Durante el kirchnerismo era un hombre de Boudou y fue clave para el contrato con Ciccone.</description></item><item><title>Los salarios perdieron 7,3% de poder de compra y anotaron 18 meses detrás de la inflación</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:24 GMT</pubDate>
			<description>Con una suba nominal del 42,4% respecto de agosto del año pasado, quedaron 11,2 puntos detrás de la inflación. Desde febrero de 2018, 26,5 puntos.</description></item><item><title>El gobernador de Neuquén negocia con Alberto cómo liberar el precio de las naftas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador neuquino viaja a Buenos Aires para reunirse con el equipo del nuevo presidente electo, con quienes también discutirá la política para Vaca Muerta.</description></item><item><title>López Obrador condicionó la ampliación de las importaciones a la apertura del mercado automotriz</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:37:18 GMT</pubDate>
			<description>Alberto Fernández buscó revertir el déficit comercial bilateral en la reunión con López Obrador, quien le recordó los postergados Acuerdos Comerciales AC6 y ACE55.</description></item><item><title>En octubre empeoró la expectativa de recesión para el año que viene: cayó al -1,7%</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:40:45 GMT</pubDate>
			<description>Las expectativas de inflación volvieron a subir y llegan al 55,6% para fin de año. En el primer año de Alberto Fernández bajarían la inflación y el déficit.</description></item><item><title>Pese a la recesión, el Banco Ciudad ganó $6.300 millones en los primeros 9 meses del año  </title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:10:52 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del Banco insistió en la importancia de sostener los resultados positivos para poder continuar con la política anticíclica de descuentos y líneas productivas. Anticipó giro de utilidades a la Ciudad.</description></item><item><title>En el mercado piden que Lacunza y el equipo de Alberto abran ya la renegociación de la deuda</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:39:15 GMT</pubDate>
			<description>"Estamos dispuestos a colaborar", sostienen desde el Palacio de Hacienda, mientras que en el peronismo prefieren no dar precisiones. </description></item><item><title>El paper de Marcos sobre la economía que deja Macri: "No fue magia"</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:29:38 GMT</pubDate>
			<description>"Tuvimos que reponer el cepo porque la gente tiene miedo de lo que pueda pasar hacia el futuro", asegura.</description></item></news>