<news><item><title>Allanan a Techint en Brasil por sus vínculos con el Lava Jato</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:14:19 GMT</pubDate>
			<description>En una nueva fase de la investigación, la Policía brasileña realizó 23 allanamientos a las oficinas del holding de Rocca.</description></item><item><title>Los jueces de la Corte se negaron a informar su agenda de reuniones</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:46:27 GMT</pubDate>
			<description>Fue ante un pedido de la ONG Poder Ciudadano. Consideran que ninguna ley los obliga a difundir sus actividades. </description>
		</item><item><title>Condenaron a 4 años de prisión al ex titular de la UIA, Juan Carlos Lascurain</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:32:44 GMT</pubDate>
			<description>Fue encontrado culpable del desvío de 50 millones de pesos destinados a la construcción de una ruta que nunca se realizó</description></item><item><title>Laura Alonso citada a indagatoria por el posible encubrimiento de Aranguren</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:37:50 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro también tendrá que declarar por haber conservado acciones de la petrolera Shell mientras era funcionario.</description></item><item><title>El procesamiento de Blaquier pega en YPF y complica a Pepín Rodríguez Simón</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:18:12 GMT</pubDate>
			<description>El ex titular del FGS está acusado de beneficiar a empresas en las que había trabajado. Su rol en el fondo Lone Star y los negocios con la petrolera estatal.</description></item><item><title>Elevan a juicio el caso Skanska después de 14 años </title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de na investigación sobre presunta administración fraudulenta para favorecer a una empresa en la construcción de gasoductos. De Vido y López están procesados. </description>
		</item><item><title>La Corte rechazó el pedido del Gobierno para que "aclare" el fallo por la baja del IVA</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:54:12 GMT</pubDate>
			<description>Como anticipó LPO, el pedido había caído mal a los jueces, que consideraron que se trató de una maniobra dilatoria de la Rosada.</description></item><item><title>Fuerte advertencia de los jueces al Gobierno por el espionaje ilegal</title>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 16:11:49 GMT</pubDate>
			<description>La Asociación de Magistrados pidió que se investigue si alguna institución pública u organización paraestatal estuvo detrás de las maniobras.</description></item><item><title>Cristóbal López adelantó que busca recuperar el control de sus empresas</title>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:37:36 GMT</pubDate>
			<description>Tras recuperar la libertad, el empresario defendió su inocencia y dijo que no tenía ninguna deuda antes de caer preso.</description></item><item><title>Garavano sube la tensión con la Corte: "Es tan independiente que parece opositora"</title>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:16:22 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se quejó por un fallo que declaró inconstitucional el recorte de las indemnizaciones a exiliados durante la dictadura.</description></item><item><title>Detuvieron a un informático por retuitear datos de la policía</title>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 21:00:10 GMT</pubDate>
			<description>Javier Smaldone fue apresado después de un allanamiento a su casa donde le secuestraron una computadora. Ya fue liberado.</description></item><item><title>La Cámara ordenó la excarcelación de Cristóbal López y De Sousa</title>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:07:22 GMT</pubDate>
			<description>Fue un anticipo de LPO. Los camaristas ordenaron a Bonadio que fije una fianza para que se concrete la libertad de los empresarios.</description></item><item><title>La Cámara excarceló a Ferreyra y es inminente la salida de Cristóbal López</title>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:35:38 GMT</pubDate>
			<description>Los jueces Bruglia y Bertuzzi ordenaron liberar al dueño de Electroingeniería por la causa de los cuadernos y en breve resolverán la situación del ex dueño de C5N.</description></item><item><title>Exclusivo: La justicia bloqueó un fallo de un tribunal internacional contra Argentina</title>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:17:00 GMT</pubDate>
			<description>Un tribunal de la Cámara de Comercio Internacional había ordenado pagar casi USD 70 millones a una empresa que fue de los Bulgheroni. </description></item><item><title>La Corte falló a favor de los gobernadores en el reclamo por IVA y Ganancias</title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:06:14 GMT</pubDate>
			<description>Los jueces determinaron que la baja de los impuestos no puede afectar los fondos de coparticipación que reciben las provincias.</description></item><item><title>La renuncia de Moldes deja libre un lugar clave en la Justicia para el próximo gobierno</title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 11:57:26 GMT</pubDate>
			<description>Enfrentado con el kirchnerismo, el fiscal ante la Cámara Federal se irá después de las elecciones, como anticipó LPO. Es un cargo determinante para las causas de corrupción.</description></item><item><title>Imputaron a dos directivos de Galeno por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:14:02 GMT</pubDate>
			<description>Hay sospechas de que el instrumental con el que había sido operada la periodista fue reemplazado inmediatamente después de su muerte.</description></item><item><title>Revés para Macri en la causa del Correo: la Corte pidió apurar el expediente</title>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:45:40 GMT</pubDate>
			<description>El gobierno había pedido un plazo mayor para analizar la propuesta de la familia Macri pero la Corte rechazó intervenir.</description></item><item><title>Sobreseyeron a Máximo Kirchner y Wado De Pedro en la causa de los Cuadernos</title>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:32:21 GMT</pubDate>
			<description>Bonadio consideró que no formaron parte de la asociación ilícita. El fallo también alcanza a Larroque, Ottavis y Julián Alvarez.</description></item><item><title>Antes de las elecciones, Bonadio manda a juicio oral a Cristina por los Cuadernos</title>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:43:17 GMT</pubDate>
			<description>El juez cerró la investigación y volvió a pedir el desafuero de la ex presidenta. Como reveló LPO, Bonadio analiza jubilarse si gana Alberto.</description></item><item><title>Ordenan liberar a Cristóbal López y Fabián de Sousa</title>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:59:15 GMT</pubDate>
			<description>Su salida de prisión era una "prioridad" para Alberto Fernández. La decisión, anticipada por LPO, la tomó el tribunal oral que juzga la causa de evasión de Oil Combustibles.</description></item><item><title>Sobreseyeron a Cristóbal López y De Sousa y podrían quedar libres en días</title>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 23:41:18 GMT</pubDate>
			<description>En Comodoro Py sostienen que la libertad de los empresarios es prioridad para Alberto Fernández y se habla de su salida la semana próxima.</description></item><item><title>Imputaron a Dietrich e Iguacel por las concesiones de los peajes</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 14:29:41 GMT</pubDate>
			<description>Se trata del primer avance judicial sobre el ministro de Transporte, al que el kirchnerismo planea investigar a fondo.</description></item><item><title>La Justicia intervino el Correo y envió el caso a la Corte</title>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:12:47 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara alegó razones de "gravedad institucional" en la causa de la empresa que era propiedad de la familia Macri.</description></item><item><title>Antes de las elecciones, mandan a juicio a De Vido por Río Turbio</title>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 19:07:21 GMT</pubDate>
			<description>El juez Rodríguez apuró la elevación a juicio de la causa por la que detuvieron al ex ministro.</description>
		</item><item><title>Rosenkrantz cree que Lorenzetti promueve una denuncia en su contra para que deje la presidencia de la Corte</title>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 22:40:00 GMT</pubDate>
			<description>Circula la versión de que acusarán al titular del máximo tribunal por "incompatibilidad de funciones".  </description></item><item><title>Pleé le hace un último favor a Stornelli y prepara su jubilación</title>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 20:01:00 GMT</pubDate>
			<description>El fiscal también apoya el pedido para que la causa de Ramos Padilla vaya a Comodoro Py.</description></item><item><title>Caso Maldonado: ordenan reabrir la causa e investigar el abandono de persona</title>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:13:29 GMT</pubDate>
			<description>Lo hizo una cámara de Comodoro Rivadavia, que cuestionó al juez Lleral por haber investigado únicamente la desaparición forzada.</description></item><item><title>Condenan a Boudou a tres años de prisión en suspenso por la transferencia de un auto con papeles truchos</title>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 20:44:55 GMT</pubDate>
			<description>El TOF 8 lo absolvió además por la compra irregular de 19 autos de alta gama cuando era ministro de Economía.</description>
		</item><item><title>La Cámara rechazó un recurso de Aguad y otros funcionarios para cerrar la causa Correo</title>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 19:02:37 GMT</pubDate>
			<description>El convenio había sido denunciado como "abusivo" por la fiscal Boquín. Anularon el procesamiento a De Vido por el soterramiento del Sarmiento.</description></item><item><title>El fiscal Luciani se negó a autorizar un viaje de Cristina a Cuba</title>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 01:13:03 GMT</pubDate>
			<description>La ex presidenta pidió volar a La Habana a ver a su hija entre el 22 y el 30 de agosto. La última palabra la tiene el Tribunal, que ya la autorizó tres veces. </description>
		</item><item><title>La Justicia absolvió a Milani y ordenó su libertad</title>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:23:08 GMT</pubDate>
			<description>El ex jefe del Ejército había sido juzgado por delitos de lesa humanidad durante la dictadura.</description></item><item><title>La justicia española también pone en jaque a Glovo y las empresas de delivery</title>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:11:35 GMT</pubDate>
			<description>El tribunal superior de Asturias reconoció la relación de un trabajador con Glovo. La batalla contra los "falsos autónomos".</description></item><item><title>Imputaron a Lopetegui por condonarle deudas a las empresas eléctricas</title>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:07:59 GMT</pubDate>
			<description>A pesar de que los índices de calidad no habilitaban el perdón del Estado, nunca le devolvieron el dinero a los usuarios.</description></item><item><title>La justicia de Uruguay condena a Roviralta por un desarrollo en Carmelo</title>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 15:25:05 GMT</pubDate>
			<description>La condena de más de 270 mil dólares es por un juicio vinculado al exclusivo barrio privado que desarrolló en Carmelo.</description></item><item><title> Corte Suprema: El caso Esso pone en tensión la autonomía municipal</title>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 16:15:34 GMT</pubDate>
			<description>En el máximo tribunal se acumulan causas que cuestionan la autonomía de los municipios.</description>
		</item><item><title>Ramos Padilla citó por sexta vez a Stornelli y aceptó que declare Stiuso</title>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 13:20:07 GMT</pubDate>
			<description>El juez de Dolores avanza con la causa luego del aval de la Cámara de Casación.</description></item><item><title>Casación ratificó a Ramos Padilla, pero lo complica con el apartamiento de Slokar</title>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 18:51:13 GMT</pubDate>
			<description>Sigue de manera "provisoria" al frente de la investigación. Para aplazar al camarista se hizo lugar a un pedido de Carrió, en base a una denuncia que hoy mismo fue desestimada.</description></item><item><title>La Corte limitó las escuchas y pidió al Congreso que investigue si la AFI hace espionaje ilegal</title>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:39:03 GMT</pubDate>
			<description>Por unanimidad, el máximo tribunal envió un fuerte mensaje político tras la difusión de escuchas de ex funcionarios detenidos.</description></item><item><title>Un fallo obliga a Stanley a restaurar las pensiones por discapacidad suspendidas</title>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 20:40:44 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de la Seguridad Social obligó al Estado a restituir unas 50.000 pensiones dadas de baja por considerar contrario a la Constitución el decreto que respalda las suspensiones.</description></item><item><title>Rosatti cruzó al kirchnerismo: "el Poder Judicial depende de la Constitución no de opiniones"</title>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 16:39:40 GMT</pubDate>
			<description>El juez de la Corte se metió en la polémica por las declaraciones sobre los jueces de Alberto Fernández, Zaffaroni y Mempo Giardinelli.</description></item><item><title>La AGN denunció a Laura Alonso por negarse a dar información de la OA</title>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 13:35:15 GMT</pubDate>
			<description>El organismo acusa a la funcionaria macrista de negar documentación que se le solicitó para poder auditar su gestión.</description></item><item><title>José López: 6 años de prisión por la causa de los bolsos del convento </title>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 19:56:12 GMT</pubDate>
			<description>El ex secretario de Obras Públicas de Julio De Vido fue declarado culpable por enriquecimiento ilícito.</description></item><item><title>Ramos Padilla "invitó" a declarar a Carrió, Zuvic y Bonadio</title>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 14:31:02 GMT</pubDate>
			<description>El juez los notificó de las imputaciones en su contra en la causa D'Alessio y les hizo saber que pueden presentarse a declarar.</description></item><item><title>Cristina pidió permiso para viajar a Cuba en plena campaña</title>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 17:36:56 GMT</pubDate>
			<description>La candidata a vicepresidenta solicitó a la Justicia que la autorice a viajar para ver a su hija Florencia.</description></item><item><title>Bonadio procesó a Cristina y más de cien empresarios por la "cartelización" de la obra pública</title>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:12:35 GMT</pubDate>
			<description>En un expediente derivado de la causa de los cuadernos que también incluye a Roggio y Calcaterra.</description>
		</item><item><title>Ercolini procesó a Cristóbal López y De Sousa por lavado </title>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:30:07 GMT</pubDate>
			<description>También procesó a Osvaldo Sanfelice, presunto socio de Máximo Kirchner, a quien le habrían desviado fondos que Indalo no pagó a la AFIP.</description></item><item><title>Stornelli faltó a declarar ante Ramos Padilla por quinta vez</title>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 23:16:09 GMT</pubDate>
			<description>El fiscal ya había sido declarado en rebeldía. El juez llamó a declarar como testigo a Gómez Centurión una posible víctima de D´Alessio.</description></item><item><title>El macrismo y el kirchnerismo se unen en el reclamo a la Corte por las tasas municipales</title>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 20:18:09 GMT</pubDate>
			<description>"No vamos a dejar que se tome a la liviana un fallo que puede dejarnos sin dinero para funcionar", advirtió el alcalde Valenzuela.</description></item><item><title>Stornelli otra vez no irá declarar</title>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 16:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Su abogado Roberto Ribas confirmó que el viernes tampoco se presentará en el juzgado de Dolores. Argumentó que por las escuchas que surgieron "no hay garantías" para comparecer ante Ramos Padilla.</description>
		</item></news>