<news><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la oposición pide ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la Afip complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>El peronismo quiere sacar a Crivelli de la Cámara de la Construcción </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate>
			<description>Massa se reunió con la cúpula de Camarco y sugirió que debe presidirlos un empresario. Le reprochó al abogado su apoyo a Macri.</description></item><item><title>El PJ denuncia que el Gobierno promete "pagos extra" a fiscales de mesas donde gane Macri</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:33:35 GMT</pubDate>
			<description>El apoderado Jorge Landau hizo una presentación ante la jueza Servini. También denunció el presunto pago de un subsidio a desocupados.</description></item><item><title>Una ruta en la que trabajaba Dietrich se tragó un auto</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:01:45 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de un tramo de la Ruta 7 que conecta con la Autovía Norte, el ministro había estado en el lugar la semana pasada.</description></item><item><title>Acusan a Cambiemos de "fraude" por mantener a Pechi Quiroga en la boleta</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>El lavagnismo denunció una maniobra electoral para no modificar las boletas. Pelea judicial en el macrismo por el primer lugar en la lista.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la oposición pide ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la Afip complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>El peronismo quiere sacar a Crivelli de la Cámara de la Construcción </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate>
			<description>Massa se reunió con la cúpula de Camarco y sugirió que debe presidirlos un empresario. Le reprochó al abogado su apoyo a Macri.</description></item><item><title>El PJ denuncia que el Gobierno promete "pagos extra" a fiscales de mesas donde gane Macri</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:33:35 GMT</pubDate>
			<description>El apoderado Jorge Landau hizo una presentación ante la jueza Servini. También denunció el presunto pago de un subsidio a desocupados.</description></item><item><title>Una ruta en la que trabajaba Dietrich se tragó un auto</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:01:45 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de un tramo de la Ruta 7 que conecta con la Autovía Norte, el ministro había estado en el lugar la semana pasada.</description></item><item><title>Acusan a Cambiemos de "fraude" por mantener a Pechi Quiroga en la boleta</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>El lavagnismo denunció una maniobra electoral para no modificar las boletas. Pelea judicial en el macrismo por el primer lugar en la lista.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la oposición pide ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la Afip complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>El peronismo quiere sacar a Crivelli de la Cámara de la Construcción </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate>
			<description>Massa se reunió con la cúpula de Camarco y sugirió que debe presidirlos un empresario. Le reprochó al abogado su apoyo a Macri.</description></item><item><title>El PJ denuncia que el Gobierno promete "pagos extra" a fiscales de mesas donde gane Macri</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:33:35 GMT</pubDate>
			<description>El apoderado Jorge Landau hizo una presentación ante la jueza Servini. También denunció el presunto pago de un subsidio a desocupados.</description></item><item><title>Una ruta en la que trabajaba Dietrich se tragó un auto</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:01:45 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de un tramo de la Ruta 7 que conecta con la Autovía Norte, el ministro había estado en el lugar la semana pasada.</description></item><item><title>Acusan a Cambiemos de "fraude" por mantener a Pechi Quiroga en la boleta</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>El lavagnismo denunció una maniobra electoral para no modificar las boletas. Pelea judicial en el macrismo por el primer lugar en la lista.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>La mano derecha de Carrió dice que el Gobierno le soltó la mano por el caso D'Alessio</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:16:49 GMT</pubDate>
			<description>"Nos dejaron muy solos", se quejó Paula Oliveto en la TV y apuntó directamente contra Garavano.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Pichetto defendió a Frigerio de los ataques de Carrió </title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:13:23 GMT</pubDate>
			<description>El senador salió de campaña por el interior con el ministro, que recibió otro abrazo de parte de un lilito.</description></item><item><title>Denuncian a YPF por una millonaria licitación para transporte de combustible</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Adjudicó un contrato para construir barcazas que serán montadas en astilleros paraguayos en lugar de priorizar la industria nacional como exige la ley.

</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item><item><title>Denuncian a YPF por una millonaria licitación para transporte de combustible</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Adjudicó un contrato para construir barcazas que serán montadas en astilleros paraguayos en lugar de priorizar la industria nacional como exige la ley.

</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Dos arrepentidos de la AFIP complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>Carrió contra los intendentes que llaman a cortar boleta: "son traidores"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:26 GMT</pubDate>
			<description>La líder de la Coalición Cívica apuntó contra los alcaldes que se despegan de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Solá cuestionó a Faurie por designar a un nuevo embajador en la OEA</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:42:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Guillermo Raimondi, un diplomático de carrera, que pisará el organismo que debate el futuro de Venezuela. "Hubo mala fe", protestó el diputado.</description></item><item><title>Cristina insinuó revisar la deuda: "Vamos a tener que saber en qué se fue la plata"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:08:34 GMT</pubDate>
			<description>En un acto en La Pampa por el Día de la Lealtad, la ex presidenta sugirió una investigación por el destino de la deuda.</description></item><item><title>Adolfo Rodríguez Saá aclaró que apoya a Alberto y Cristina</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:28:04 GMT</pubDate>
			<description>El senador está enfrentado a su hermano y gobernador y se había reunido con Macri antes de las primarias. Pero su agrupación pidió que el peronismo gobierne Argentina.</description></item><item><title>Tras un amague de pase al macrismo, Camau Espínola vuelve a mostrarse con el peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:42:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador se había subido al efecto Pichetto, pero nunca concretó su pase. Ahora apareció en el acto de Alberto en La Pampa.</description></item><item><title>Lavagna se mostró cerca de Alberto y marcó distancia con Kicillof</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:40:13 GMT</pubDate>
			<description>"Quisiera que a la provincia la gobiernen los bonaerenses y no los porteños", afirmó.</description></item><item><title>Otra encuesta ubica a Alberto en 52 e indica que no habrá ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El sondeo de Rouvier coincide con el último de Gustavo Córdoba. El candidato de Todos le saca casi 20 puntos a Macri.</description></item><item><title>Vidal refuerza la idea de una candidatura en 2021: "mi compromiso con la provincia no lo define una elección"</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:29:45 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora fue ovacionada por los empresarios en el Coloquio IDEA y se anticipa a la batalla por el liderazgo de la oposición.</description></item></news>