<news><item><title>La interna de Scioli y Cornide por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>Macri analiza presentarse como presidente de Boca</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:51:58 GMT</pubDate>
			<description>Tiene el aval de Angelici y Gribaudo y tiempo hasta el 8 de noviembre para presentar la lista.</description></item><item><title>Alberto buscó de contener a los gobernadores luego del ninguneo del domingo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:56:04 GMT</pubDate>
			<description>Viajó a la asunción de Manzur en Tucumán, rodeado de intendentes y dirigentes de las provincias.</description></item><item><title>Carrió presentó la renuncia "irrevocable" a su banca de diputada</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:40:42 GMT</pubDate>
			<description>Un día después de anunciar que se retira de la política, le envió una carta a Monzó.</description></item><item><title>Pase de facturas en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>Preparan una plaza de despedida a Macri como la de Cristina en 2015</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:02:20 GMT</pubDate>
			<description>Los grupos que organizaron la marcha del 24 de agosto ahora quieren replicar el 9D de Cristina con el lema "hasta luego".</description></item><item><title>Al final, Alberto Fernández saludó a Maduro y lo cruzó el canciller de Brasil </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:54:34 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo le devolvió la felicitación 21 horas después, pero le pidió trabajar  por la "la plena vigencia de la democracia". Un rato antes, el canciller de Brasil lo había acusado de apoyar dictaduras. </description></item><item><title>Alberto intercambió saludos con el Gobierno de Trump y el FMI </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:51:04 GMT</pubDate>
			<description>Pompeo dijo que están listos "para trabajar" con el nuevo presidente. Georgieva prometió colaborar contra la crisis. "Deseo que construyamos una relación de respeto y mutuo entendimiento con los Estados Unidos", escribió Alberto. 
</description></item><item><title>Alberto Fernández prepara su cumbre con AMLO y lo ve como su principal socio regional</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:21:34 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron este lunes y se reunirían la semana próxima. El frente con Bolivia y Uruguay y el discurso sobre Venezuela.</description></item><item><title>Macri les avisó a Larreta y Vidal que quiere ser el líder de la oposición</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:00:58 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente recibió a la mesa de acción política y definieron continuar con el frente Cambiemos.</description></item><item><title>Zapatero se postula como mediador entre el peronismo y las empresas españolas</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:15:33 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente de España vino a Argentina para celebrar la victoria de Alberto, por quien hará valer sus contactos en Telefónica, Repsol e Indra
</description></item><item><title>Carrió anunció que se retira de la política</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:48:45 GMT</pubDate>
			<description>Luego de la derrota, Lilita fue a la Rosada a avisarle a Macri que se terminó su "misión". Dijo que renunciará a la banca.</description></item><item><title>Pase de facturas del macrismo a Vidal por la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Mauricio dejó la vida", dicen en el Conurbano. Le reclaman a la gobernadora no haber hecho una campaña para "darla vuelta". </description></item><item><title>Frigerio, el hombre clave en la transición entre Macri y Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:00:09 GMT</pubDate>
			<description>Es quien tiene el nexo con el presidente electo y con Wado. Lacunza tendrá un papel importante y Peña un rol logístico. Los elegidos del peronismo.</description></item><item><title>El radicalismo también perdió en Río Gallegos y resignó siete capitales en el año</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:08:22 GMT</pubDate>
			<description>El declive territorial del radicalismo contrasta con los triunfos del PRO en ciudades importantes de la provincia de Buenos Aires.</description></item><item><title>El Conurbano fue letal para Macri: Alberto consiguió el 81% de la diferencia total</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente apenas pudo recortar la distancia respecto de las PASO y en el resto de la provincia ganó por muy poco. </description></item><item><title>Radiografía de las PASO a las generales: Macri sumó cuatro veces más votos que Alberto   </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:58:56 GMT</pubDate>
			<description>Estas elecciones votaron casi 1,5 millones más que en las primarias. En cinco provincias Macri logró sumar más de 10 puntos en dos meses.</description></item><item><title>Alberto y Cristina reconocieron a Evo Morales y los felicitaron Maduro y López Obrador</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:53:38 GMT</pubDate>
			<description>El binomio presidencial avaló la reelección del presidente boliviano, objetada por la OEA. Los saludos de los líderes de México y Venezuela.</description></item><item><title>Alberto ganó 74 a 13 en la escuela donde fiscalizó Campanella</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El cineasta lilito, que hizo una furiosa campaña por Macri, no pudo parar el aluvión de votos peronistas en La Matanza.</description></item><item><title>Cristina, Alberto y Kicillof, primeros indicios del nuevo poder</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:48:27 GMT</pubDate>
			<description>En los festejos Cristina recordó que fue dos veces presidenta, reivindicó a Axel y le habló directo a Macri.</description></item><item><title>Alivio en la Rosada: "Aterrizamos el Apolo 13"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:33 GMT</pubDate>
			<description>En el Gobierno festejaron los 40 puntos de Macri y que dieron vuelta 4 provincias. Esperan una transición ordenada.</description></item><item><title>El peronismo retuvo La Rioja a pesar de la buena elección de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:32:10 GMT</pubDate>
			<description>Ricardo Quintela es el nuevo gobernador. Superó a Julio Martínez y Beder Herrera. El macrismo ganó en la capital riojana.</description></item><item><title>Macri: "Quiero felicitar al presidente electo Alberto Fernández"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:23:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente felicitó a su rival, que se impuso en primera vuelta. Lo invitó a desayunar en la Rosada.</description></item><item><title>Macri le ganó por 30 puntos al peronismo en Córdoba y se quedó con 6 diputados</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:21:36 GMT</pubDate>
			<description>El presidente superó el 61 por ciento y mejoró su resultado de la primera vuelta de 2015. Schiaretti saludó a Alberto.</description></item><item><title>Alberto Fernández es el nuevo presidente, pero Macri sorprende alcanzando los 40 puntos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:57:15 GMT</pubDate>
			<description>Los primeros datos muestran una recuperación impactante de Macri, que supera los 40 puntos, y muestran a Alberto arriba del 47. Felipe Solá adjudicó el triunfo al peronismo.</description></item><item><title>El peronismo se impuso en Catamarca y Jalil es el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El Frente de Todos superó el 60 por ciento y le saca casi 30 puntos a Juntos por el Cambio.</description></item><item><title>La intimidad de los festejos del albertismo que ya se ve en el poder</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Un minuto de silencio, para Macri que está muerto", cantan en el entorno del candidato peronista. </description></item><item><title>Cornejo dio vuelta la elección en Mendoza, donde también ganó Macri</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:21 GMT</pubDate>
			<description>En las PASO el peronismo había ganado por poco margen. Juntos por el Cambio mete tres diputados.</description></item><item><title>Landau denuncia que no lo dejaron votar por tener documento viejo </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:15:24 GMT</pubDate>
			<description>Dietrich pidió que no participen los que no hayan actualizado el DNI. La Cámara Electoral aclaró que sólo valía el documento que figura en el padrón o uno posterior.</description></item><item><title>Carrió: "Yo creo que ganamos en primera vuelta"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:58:02 GMT</pubDate>
			<description>Lilita dijo que no va al búnker de Costa Salguero pero aclaró que "a las 3 de la mañana hay victoria".</description></item><item><title>Tinelli y Rial festejaron el triunfo de Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:50:10 GMT</pubDate>
			<description>"Enorme felicidad", tuiteó el conductor de Showmatch, que fue insultado por los seguidores de Macri.</description></item><item><title>Marcos Peña se desdice: "Si no hay ballotage se sabrá en un par de horas"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:40:33 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que se sobredimensionaron sus declaraciones de la mañana, cuando sugirió esperar al escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Alberto gana la elección y Kicillof sería el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:39 GMT</pubDate>
			<description>Las tendencias confirman que el candidato peronista se impone a nivel nacional por amplio margen sobre Macri, mientras que Kicillof gana la provincia.</description></item><item><title>Dietrich pide a los fiscales que no crean en los boca de urna y cuiden hasta el último voto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:03:29 GMT</pubDate>
			<description>"El único objetivo que tienen es desanimarlos", dijo en un audio a sus militantes.</description></item><item><title>Macri respaldó a Marcos Peña: "Hay que esperar a las 21 y si el resultado es parejo hay que esperar mucho más"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:08:24 GMT</pubDate>
			<description>En tanto, Alberto Fernández evitó polemizar y transmitió un mensaje anti grieta: "vamos a trabajar todos juntos, se terminaron el nosotros y el ellos".</description></item><item><title>Marcos Peña sugirió que hoy no se podría saber el ganador: "tal vez haya que esperar el escrutinio definitivo"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:24:36 GMT</pubDate>
			<description>Massa lo acusó de quedar al filo de violar la veda y de poner un manto de duda en vez de transmitir certezas.</description></item><item><title>Frigerio cruzó a Servini y garantizó que a las 21 habrá resultados</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:53:35 GMT</pubDate>
			<description>La jueza ordenó que sólo se difundan resultados una vez que esté cargado al menos el 10% de los votos de Ciudad, Provincia, Córdoba y Santa Fe.</description></item><item><title>Alberto y Massa analizaron los riesgos que enfrenta el país desde el lunes</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:13:14 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en un bar de Puerto Madero. Preocupa inestabilidad política en en medio de una corrida. Si gana, Alberto podría anunciar un comité de "transición" liderado por Kulfas, Todesca y Nielsen.</description></item><item><title>Denuncian a YPF por una millonaria licitación para transporte de combustible</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Adjudicó un contrato para construir barcazas que serán montadas en astilleros paraguayos en lugar de priorizar la industria nacional como exige la ley.

</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la OEA pide un ballotage </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>El PJ desconfía del escrutinio y denunciará al Gobierno por "adulteración" de padrones</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:38:57 GMT</pubDate>
			<description>Creen que la diferencia entre Alberto y Macri puede ampliarse en el escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Reproches en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>La tensión con Vidal detrás de la foto de los Macri</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña levanta al primo del Presidente en medio de su enfrentamiento con la gobernadora. </description></item><item><title>Laura Alonso encontró un gato perdido en la Oficina Anticorrupción</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:31:17 GMT</pubDate>
			<description>"Los gatos son estoicos, silenciosos y misteriosos", escribió en su cuenta de Twitter. Apareció el dueño.</description></item><item><title>En México confirman que López Obrador recibe el lunes a Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:08 GMT</pubDate>
			<description>El argentino viaja el fin de semana a la Ciudad de México, en un gesto contundente de lo que será su política exterior.</description></item><item><title>La tensión de la Rosada con Vidal detrás de la foto de los Macri</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña levanta al primo del Presidente en medio de su enfrentamiento con la gobernadora. </description></item><item><title>Kicillof se reunió con intendentes y les pidió austeridad en sus municipios</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:19:08 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo repasó números de la provincia y ponderó la unidad peronista.</description></item><item><title>Macri acordó con Vidal que Ritondo sea jefe de bloque y Monzó rompió</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:34:44 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en la Rosada. La interna de Cambiemos explotó por la definición del interbloque.</description></item><item><title>Puenzo, Meritello, Del Pont y Gorgal se suman a la danza de nombres para el gabinete de Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Se los menciona para el INCAA, la secretaría de Medios Públicos, la AFIP y el Ministerio de Seguridad. </description></item><item><title>Tensión en Entre Ríos porque el peronismo perdió una banca del Senado por mil votos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:31:26 GMT</pubDate>
			<description>El escrutinio definitivo confirmó dos bancas para Cambiemos. El revuelo en el peronismo.</description></item><item><title>La CGT le pide al Papa Francisco que santifique a Eva Perón</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:18:51 GMT</pubDate>
			<description>La central obrera le pidió al Cardenal Poli que inicie el proceso de beatificación.</description></item><item><title>Faurie dijo que no habrá una queja formal contra Bolsonaro por sus ataques a Fernández</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:04:09 GMT</pubDate>
			<description>El canciller reconoció que los dichos del ex militar, su hijo y el canciller de Brasil no son "protocolarmente lo correcto".</description></item><item><title>Scioli y Cornide libran una interna por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>Bolsonaro no cede y avisa que no viene a la asunción de Fernández</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:37 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Brasil aclaró que no pretende aplicar "ninguna represalia" contra el próximo gobierno argentino.</description></item><item><title>Alberto acusó a Marcos Peña de usar trolls para instalar que está enfermo</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:23:25 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo salió al cruce de un rumor que indicaba que se encontraba internado.</description></item><item><title>Rozitchner vuelve a las charlas motivacionales en el ámbito privado</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:25:39 GMT</pubDate>
			<description>Tras la derrota de Macri que lo apartará de la Rosada, el filósofo ya retomó su actividad de motivador de empresas.</description></item><item><title>Alberto dijo que los dibujitos "son una forma de control social" y que Bugs Bunny era un "estafador" </title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:23:15 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dio una charla con Pepe Mujica y cuestionó el mensaje de las animaciones de Disney y Warner Bros.</description></item><item><title>Trump llamó a Alberto: "He instruido al FMI para trabajar con usted"</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:43:31 GMT</pubDate>
			<description>"Usted va a hacer un trabajo fantástico", le dijo el norteamericano al peronista. Merkel también lo saludó.</description></item><item><title>Organizan una marcha para despedir a Patricia Bullrich</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:28:52 GMT</pubDate>
			<description>Con el slogan "Gracias Pato", los funcionarios de Seguridad se concentrarán el 28 de noviembre en Recoleta.</description></item><item><title>Bolsonaro no cede la pelea y avisa que no viene a la asunción de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:37 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Brasil aclaró que no pretende aplicar "ninguna represalia" contra el próximo gobierno argentino.</description></item><item><title>Bergoglio, el actor clave detrás de la reunión entre Slim y Alberto Fernández en CDMX</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:08 GMT</pubDate>
			<description>El Papa le pide al magnate que apoye al presidente electo. Complicidades y fricciones del pasado. La pelea con Clarín y David Martínez de fondo.
</description></item><item><title>Alberto Fernández llegó a México y el lunes se reunirá con AMLO</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:35:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo de Argentina mantendrá también un encuentro con Carlos Slim. "Quiero y respeto a López Obrador", declaró días pasados.</description></item><item><title>Mirtha Legrand ahora dice que va a apoyar a Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:18:17 GMT</pubDate>
			<description>"Quiero que baje la inflación", dijo la diva y aseguró que invitará a Fernández a su programa.</description></item><item><title>Gira en México: Alberto visitó a la Virgen preferida de López Obrador y del Papa Francisco</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:43:51 GMT</pubDate>
			<description>Estuvo en la basílica de la virgen de Guadalupe en un guiño al presidente mexicano que verá este lunes. "Otro tema para la reunión".</description></item><item><title>Un partido liberal busca captar afiliados con clases de tiro</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:40:00 GMT</pubDate>
			<description>El partido Republicanos convoca clases que incluyen instructor, arma y municiones. Afilian en el acto.</description></item><item><title>Patricia volvería a Israel a comprar drones bajo la sombra de Montoto</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:38:00 GMT</pubDate>
			<description>Inició una gira junto a su marido que también incluye a Estados Unidos. Los vínculos con Netanyahu.</description></item><item><title>Preocupado, David Martínez pidió una silla en la cena de Alberto con los magnates de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:38:07 GMT</pubDate>
			<description>El empresario supo que el presidente electo se reuniría en privado con Carlos Slim, su principal competidor en Argentina. La disputa Clarín-Claro, y los negocios en México.</description></item><item><title>Bergoglio, el actor clave detrás de la reunión entre Slim y Alberto en México</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:08 GMT</pubDate>
			<description>El Papa le pide al magnate que apoye al presidente electo. Complicidades y fricciones del pasado. La pelea con Clarín y David Martínez de fondo.
</description></item></news>