<news><item><title>El triunfo de Cambiemos complica la estrategia anti grieta de Lifschitz para reconstruir el socialismo.</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:02:33 GMT</pubDate>
			<description>Los resultados del domingo pusieron en crisis la posibilidad del socialismo de posicionarse nuevamente como alternativa de poder por afuera de la polarización.</description></item><item><title>Macri remontó más de 10 puntos en Santa Fe y supera al peronismo en una elección histórica </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:42:11 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo dio la sorpresa en Santa Fe y le gana al Frente de Todos por un punto y el socialismo logra colar un diputado</description></item><item><title>En Santa Fe, Cambiemos perfeccionó la fiscalización y le compite de igual a igual al Frente de Todos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:44:19 GMT</pubDate>
			<description>El oficialismo garantizó la presencia de fiscales en toda Santa Fe. El peronismo denuncia robo de boletas e intentos de agregar en el padrón a mano alzada a autoridades de mesa.</description></item><item><title>El crimen de Pimpi Sandoval abrió interrogantes sobre la prisión domiciliaria para presos peligrosos </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:31:28 GMT</pubDate>
			<description>La justicia beneficia con prisión morigerada, a través del uso de tobilleras electrónicas, a condenados por delitos graves con acuerdo entre fiscalía y abogados defensores.</description></item><item><title>Perotti da por caído el proceso de transición y acusa a Lifschitz de hacer campaña para el 2023</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:02:37 GMT</pubDate>
			<description>El socialismo no le cedió la confección del presupuesto al nuevo gobierno como habían acordado y el peronismo da por terminado el diálogo.</description></item><item><title>Aliados al socialismo empujan la Reforma Constitucional que quiere Perotti</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:51:03 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto que impulsa Perotti desde las sombras aceleró la discusión por el liderazgo del progresismo entre Lifschitz y Javkin.</description></item><item><title>Macri encabezó un acto masivo en Rosario y confía en recuperar más de seis puntos en Santa Fe</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 02:08:51 GMT</pubDate>
			<description>Junto con Córdoba, son los distritos claves para achicar la diferencia con el peronismo y forzar un balotaje.  </description></item><item><title>Santa Fe: Diputado massista amaga con bloque propio y desafía la unidad del peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:21:53 GMT</pubDate>
			<description>Oscar "Cachi" Martínez no descarta conformar un espacio propio en la Legislatura santafesina e interactuar con el PJ en un interbloque.</description></item><item><title>El peronismo definió el cronograma para la reforma de la Constitución de Santa Fe</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:04:21 GMT</pubDate>
			<description>En una cumbre de último momento, legisladores del PJ definieron llamar a elección de constituyentes en 2021 y concretar la reforma al año siguiente.</description></item><item><title>Perotti a un voto de lograr la mayoría para reformar la Constitución de Santa Fe</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:16:36 GMT</pubDate>
			<description>Hasta el momento, cuentan 33 diputados que darían luz verde al proyecto, incluidos radicales, aliados del Frente, Cambiemos y socialistas que rompieron con Lifschitz. </description></item><item><title>Los Talleres de Revisión Técnica denuncian maniobras de Dietrich para beneficiar a grandes empresas</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate>
			<description>Tras las PASO, el ministro aceleró la reforma del régimen que regula la habilitación de talleres quienes aseguran que es para "beneficiar empresarios amigos". Ya hay más de 40 amparos.</description></item><item><title>Un sector de la UCR negocia con Perotti la reforma constitucional</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:01:46 GMT</pubDate>
			<description>Once radicales formarán un bloque propio en la Legislatura santafesina y aceptan discutir la Reforma. En el Senado cuentan con siete de las diecinueve bancas.
</description></item><item><title>Manzur se suma al operativo de seducción del alfonsinismo</title>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 02:31:59 GMT</pubDate>
			<description>Los alfonsinistas tucumanos blanquearon el apoyo al Frente de Todos y Alberto los recibió con un video </description></item><item><title>Alberto intensifica los contactos con Alfonsín que suena para la Oficina Anticorrupción</title>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:13:13 GMT</pubDate>
			<description>El dirigente radical mantiene diálogo con el peronismo que lo tienta como reemplazo de Laura Alonso</description></item><item><title>Alberto confirmó que si gana, María Eugenia Bielsa se encargará de Vivienda y Urbanismo</title>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:14:40 GMT</pubDate>
			<description>En Rosario, volvió a elogiar el trabajo de la arquitecta que es número puesto para un eventual gabinete.</description></item><item><title>El intendente electo de Rosario se reunió con Fernández y Perotti</title>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:16:56 GMT</pubDate>
			<description>Pablo Javkin se reunió con Alberto Fernández y Omar Perotti para avanzar en una agenda común a partir del 10 de diciembre.</description></item><item><title>Alberto se muestra con Scioli y busca recordarle a Macri las promesas incumplidas</title>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:23:34 GMT</pubDate>
			<description>El ex candidato en 2015 integra la comitiva en el Paraninfo. "Lo que se le reclama al presidente es habernos mentido en el debate anterior", disparó María Eugenia Bielsa.</description></item><item><title>Barletta vetó a Corral como delegado nacional y le impide volver a la presidencia del radicalismo </title>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:25:34 GMT</pubDate>
			<description>El intendente de Santa Fe pretendía ser el vice de Gerardo Morales: "Para trabajar no se necesitan cargos partidarios", le respondió el embajador.</description></item><item><title>Lanzaron la Red de Biociudades</title>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:57:36 GMT</pubDate>
			<description>La Fundación de Investigaciones Energéticas y Medioambientales (FIEM)  junto al Observatorio Ambiental de la Universidad Nacional de Rosario realizaron el primer encuentro para proyectar políticas públicas orientadas a la preservación del medio ambiente en las zonas urbanas. </description>
		</item><item><title>Programa Nuevo Hogar en Santa Fe</title>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:45:12 GMT</pubDate>
			<description>El gobierno nacional benefició a más de 14 mil santafesinos con el programa destinado a realizar mejoras en viviendas particulares. El candidato a diputado nacional por Santa Fe de Juntos por el Cambio, Federico Angelini, entregó los vauchers a las familias que resultaron sorteadas.</description>
		</item><item><title>Jatón avanza en un acuerdo con Perotti preocupado por el déficit que le deja Corral</title>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:01:31 GMT</pubDate>
			<description>El intendente electo de Santa Fe necesitará auxilio financiero desde el primer día y un plan de seguridad para detener la ola de delitos que aumentó exponencialmente los últimos meses.</description></item><item><title>Nación cedió terrenos a Santa Fe para la construcción de un Parque Logístico para la Región Centro </title>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 01:24:29 GMT</pubDate>
			<description>Se trata del predio del aeropuerto de Sauce Viejo donde la provincia tiene proyectado construir el Parque Comercial y Logístico del Área Metropolitana Santa Fe</description></item><item><title>Piden la quiebra de BLD y peligra el plan de salvataje de la agrofinanciera</title>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 21:02:22 GMT</pubDate>
			<description>Los productores denuncian maniobras de vaciamiento. Sancor Seguros también quedó en el ojo de la tormenta.</description></item><item><title>En Santa Fe promueven a "Coti" Nosiglia como presidente de la UCR</title>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:36:35 GMT</pubDate>
			<description>"Su mirada es coincidente con lo que pensamos", le dijo a LPO Julián Galdeano. En noviembre eligen autoridades.</description></item><item><title>Anita Martínez explora un acuerdo con Massa: "no es Cámpora ni K" </title>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:25:34 GMT</pubDate>
			<description>La ex candidata a intendenta por el macrismo abrió la puerta para un desembarco en el Frente de Todos.</description></item><item><title>El intendente de Marcos Juárez entre los damnificados por el default de BLD</title>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:06:17 GMT</pubDate>
			<description>El macrista Pedro Dellarossa se suma al lote de empresarios y políticos, damificados por la caída de la corredora santafesina.</description></item><item><title>Nuevo SUM del Distrito Oeste</title>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 21:15:11 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador Miguel Lifschitz inauguró el Salón de Usos Múltiples (SUM) del Centro Municipal Distrito Oeste de Rosario en el marco del décimo aniversario del edificio que fue diseñado por el reconocido arquitecto César Pelli.</description>
		</item><item><title>Diputados del Frente Progresista desoyeron a Lifschitz y hacen peligrar el acuerdo con Perotti</title>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 20:59:12 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador socialista le cedió al rafaelino el presupuesto 2020 pero los legisladores oficialistas adelantaron la presentación al 31 de octubre. </description></item><item><title>Carrió podría perder un diputado santafesino por la ley de cupo femenino</title>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:57:15 GMT</pubDate>
			<description>De los cinco diputados que ingresan por Cambiemos hay una sola mujer. Cesira Arcando, del Partido Fe, reclama su lugar.</description></item><item><title>Lavagna rechazó la posibilidad de integrar el gabinete de Alberto</title>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:50:51 GMT</pubDate>
			<description>"Ocupar puestos no está para nada en nuestro planteo", respondió tajante el ex ministro quien sumó al socialista Bonfatti a la campaña.</description></item><item><title>Lifschitz consigue el apoyo de Amalia Granata para presidir la Cámara de Diputados provincial</title>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 23:30:35 GMT</pubDate>
			<description>El socialista cerró el acuerdo y la diputada electa aportaría los seis votos de su bloque en la sesión preparatoria.</description></item><item><title>Macri se concentró en el núcleo duro santafesino para tratar de acortar la distancia</title>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 02:00:55 GMT</pubDate>
			<description>El presidente tuvo una muy buena convocatoria en Esperanzas y Rafaela, en el corazón del polo agroindustrial, revalidando el acompañamiento del campo.</description></item><item><title>Los intendentes santafesinos evitaron recibir a Macri en la visita a sus ciudades</title>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 15:39:51 GMT</pubDate>
			<description>Macri hizo dos actos con vecinos de Esperanzas y Rafaela en el raid "30 Ciudades en 30 Días". Los jefes municipales eludieron la foto.</description></item><item><title>Empresarios y la UOM se unen para reclamar a Macri medidas para la metalurgia </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:14:55 GMT</pubDate>
			<description>El gremio del acero y la Asociación de Industriales Metalúrgicos de Rosario realizaron una conferencia en conjunto para denunciar la crisis del sector.</description></item><item><title>Alberto recorrió obras de viviendas en San Juan con María Eugenia Bielsa y ya la muestra como ministra</title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 20:50:45 GMT</pubDate>
			<description>El nombre de la arquitecta rosarina sonaba para ocupar un cargo en una nueva cartera de vivienda y urbanismo.</description></item><item><title>Distinguieron a los padres de Paula Perassi</title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:12:51 GMT</pubDate>
			<description>El Concejo Municipal de Rosario declaró Personalidad Distinguida a Alberto Perassi y Alicia Ostri, padres de Paula Perassi, por su lucha por los Derecho Humanos. Paula desapareció el 18 de septiembre de 2011 en la ciudad de San Lorenzo.</description>
		</item><item><title>Diputados del Frente Progresista desafían a Lifschitz y ratifican su voto a Fernández</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:25:19 GMT</pubDate>
			<description>El socialista Eduardo Di Pollina anticipó que no apoyará a Lavagna y se le sumarían radicales del Frente Progresista.</description></item><item><title>BLD se desprendió de la Sociedad de Bolsa y propuso a sus clientes canjear deudas por acciones de la empresa.</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 21:33:44 GMT</pubDate>
			<description>La agrofinanciera transfirió a Allaria su cartera de inversiones e invitó a los productores a convertir la deuda comercial en capital de la firma a través de acciones preferidas.</description></item><item><title>Proponen crear un "troyano judicial" para implementar cyberallanamientos en Santa Fe</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:21:24 GMT</pubDate>
			<description>El radical Jorge Henn presentó un proyecto de ley para incluir la figura de allanamiento digital en la recopilación de pruebas.</description></item><item><title>Javkin provoca a los socialistas y se muestra con Amalia Granata y Cleri</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:31:52 GMT</pubDate>
			<description>Tiende puentes con el peronismo y con los pañuelos celestes y sugiere un nuevo esquema de gobernabilidad.</description></item><item><title>BLD: Pánico en Santa Fe ante la posible caída de un gigante de los agronegocios </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 21:10:57 GMT</pubDate>
			<description>La agrofinanciera BLD quedó al borde del default tras el desplome de los bonos y se estima que quedó descalzada en unos USD 70 millones. </description></item><item><title>Macri visita Rafaela con la marcha #SiSePuede para fidelizar el voto del campo</title>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 15:33:28 GMT</pubDate>
			<description>El presidente anunció a través de su cuenta de Twitter que visitará localidades agrarias del corazón del polo sojero.</description></item><item><title>Pullaro se peleó con un juez de la Corte que le exigió "responsabilidad política" para frenar la violencia</title>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 13:03:30 GMT</pubDate>
			<description>El Ministro de Seguridad criticó a la Justicia por "mirar todo desde un despacho" y no integrar el Consejo de Seguridad</description></item><item><title>Acusan a Lifschitz de empujar un negociado inmobiliario a semanas de dejar el cargo</title>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:57:34 GMT</pubDate>
			<description>El socialista presentó un proyecto para vender el edificio de la vieja cárcel, en una de las manzanas más exclusivas del centro.</description></item><item><title>CAME pide que se declare la emergencia Pyme para hacer frente a la crisis en el sector</title>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:51:07 GMT</pubDate>
			<description>La entidad reclama medidas tributarias, tasas de créditos diferenciales y mitigar el impacto de las tarifas en comercios e industrias.</description></item><item><title>Candidatos con Macri y Pichetto</title>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:42:48 GMT</pubDate>
			<description>Los candidatos a diputados de la lista que encabeza Federico Angelini mantuvieron un encuentro  con el presidente de la Nación, Mauricio Macri, y el candidato a vicepresidente, Miguel Ángel Pichetto en la Quinta de Olivos.</description>
		</item><item><title>Lifschitz quiere convertir en ley el Plan Nueva Oportunidad para que lo continúe Perotti</title>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 23:48:53 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador socialista presentó un proyecto para que la iniciativa de educación destinada a jóvenes en situación de vulnerabilidad sea ley.</description>
		</item><item><title>Perotti y Traferri pelean por el liderazgo del próximo Senado</title>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 14:42:22 GMT</pubDate>
			<description>El justicialismo dirime poder en la Cámara Alta entre los eternos representantes de los territorios y los outsiders que derrotaron al Frente Progresista en La Capital y Rosario. </description></item><item><title>La Cláusula Gatillo para estatales le complica el inicio de gestión a Javkin</title>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:54:06 GMT</pubDate>
			<description>La actualización automática por inflación de los sueldos municipales afecta a cuarenta localidades y podrían duplicarse el próximo mes.</description></item><item><title>Lifschitz cede el armado del presupuesto a Perotti </title>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:08:15 GMT</pubDate>
			<description>Lo acordaron en una reunión. Con el apoyo del peronismo, Lifschitz solicitará una autorización a la Legislatura para justificar la demora.</description></item><item><title>Perotti espera definiciones de Alberto para anunciar el gabinete e impacienta al peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:35:55 GMT</pubDate>
			<description>El rafaelino tiene en mente reducir ministerios y que las áreas estratégicas como seguridad estén coordinadas con Nación. Las tensiones internas.</description></item><item><title>Enrique Estévez: "La figura de Lavagna no le cuajó a ningún votante"</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:07:19 GMT</pubDate>
			<description>El socialista estimó que el candidato de Consenso Federal "quedó inhabilitado por la polarización entre Cambiemos y el Frente de Todos".</description></item><item><title>El socialismo resistió la embestida y aprovechó la interna del PJ para trabar la Reforma Constitucional</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:17:14 GMT</pubDate>
			<description>Los senadores justicialistas se le rebelaron a Perotti, furiosos por no haber sido consultados sobre el proyecto de reforma. El armado del gabinete detrás de la pelea.</description></item><item><title>Lifschitz controlará Salud y Servicios Públicos en el nuevo gabinete de Javkin</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:52:29 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de las dos áreas con mayores recursos. En transporte asumirá una ex funcionaria de Rodríguez Larreta y en Hacienda, un peronista.</description></item><item><title>Javkin presentó formalmente su gabinete y advirtió: "tenemos poca plata" </title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:02:25 GMT</pubDate>
			<description>El intendente electo dio a conocer su equipo "plural, joven, diverso, con experiencia" y el primero con paridad de género del país.</description></item></news>