<news><item><title>Los pilotos firmaron un acuerdo con Aerolíneas y desactivan los paros</title>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:26:11 GMT</pubDate>
			<description>Recibirán un aumento salarial del 15 por ciento en dos tramos y garantizaron la normalidad de los vuelos.</description></item><item><title>Aerolíneas: "Si Alberto Fernández quisiera que los pilotos no paren, no paran"</title>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 13:14:31 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Aerolíneas, Luis Malvido, dijo que "es un paro K" y acusó al candidato presidencial de hablar "para la tribuna". </description></item><item><title>Se derrumbó una obra en el aeropuerto de Ezeiza: un muerto y 13 heridos</title>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:03:45 GMT</pubDate>
			<description>Se cayó un andamio y mantiene atrapados a los operarios. El gobierno iba a inaugurar la obra la semana próxima. Dietrich la visitó la semana pasada.</description></item><item><title>La licitación de la Hidrovía plantea un desafío a Alberto Fernández</title>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:34:58 GMT</pubDate>
			<description>La estratégica vía de salida de la producción agropecuaria está en manos de las denunciadas Emepa y Jan de Nul. En 2021 vence la concesión.</description></item><item><title>El Gobierno llegó a un acuerdo con las empresas de colectivos y habrá servicio nocturno</title>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 23:56:43 GMT</pubDate>
			<description>Los empresarios del sector levantaron la medida tras una reunión en el ministerio de Transporte. </description></item><item><title>El Gobierno dice que es "ilegal" el lockout de las empresas de colectivos</title>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 13:41:00 GMT</pubDate>
			<description>Dietrich amenazó con sanciones si ejecutan la suspensión de servicios nocturnos y en feriados. Reunión urgente para desactivar la medida.</description></item><item><title>Las empresas de colectivos anunciaron que suspenderán el servicio nocturno por la crisis</title>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:19:37 GMT</pubDate>
			<description>El Gobierno respondió que la medida es "ilegal" y que sancionará a las empresas.</description>
		</item><item><title>Uber debutó en la ciudad de Córdoba en medio de protestas e incidentes</title>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:22:21 GMT</pubDate>
			<description>Taxistas y remiseros cortaron varios puntos de la ciudad. Mestre aseguró que irán a la Justicia.</description></item><item><title>El Gobierno denunció a los pilotos por el mensaje contra la política aerocomercial</title>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:08:00 GMT</pubDate>
			<description>El titular de ANAC dijo que el gremio que lidera Pablo Biró "toma de rehenes a los pasajeros".</description></item><item><title>Cerró la histórica Cacciola de Tigre y despidió 40 personas</title>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:38:27 GMT</pubDate>
			<description>Dejará de operar el domingo. Unía Tigre con la isla Martín García y la ciudad uruguaya Carmelo.</description></item><item><title>Avianca, emblema de "la revolución de los aviones", deja de volar por seis meses</title>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 14:19:06 GMT</pubDate>
			<description>La empresa que desembarcó en el país tras un negocio con la familia Macri acumula una deuda de u$s 30 millones. Dietrich culpó a los gremios.</description></item><item><title>Lanzan una obra por USD 100 millones para que el Belgrano Cargas ahorre ocho horas </title>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 15:30:10 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de un by pass que evita al tren de cargas, clave para transportar la cosecha, ingresar a la ciudad de Santa Fe.</description></item><item><title>Confirman que la autopista San Juan-Mendoza no se terminará hasta que baje el riesgo país</title>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 20:35:30 GMT</pubDate>
			<description>Con este costo de financiamiento resulta imposible ejecutar la parte mendocina, que iba a realizarse vía PPP. En tanto, las obras avanzan en la provincia de Uñac.</description></item><item><title>Sin partidas asignadas, la estación de trenes de La Plata lleva casi 2 años sin techo</title>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 22:49:18 GMT</pubDate>
			<description>Las obras debían terminarse a mediados del año pasado. Ahora avanzan con un provisorio techo de madera.</description></item><item><title>Inauguran en Comodoro Rivadavia el primer aeropuerto sustentable del país</title>
			<pubDate>Fri, 03 May 2019 00:02:05 GMT</pubDate>
			<description>Utiliza un 25% menos de energía que un aeropuerto tradicional. La obra generó 460 empleos directos y 1.150 indirectos.</description></item><item><title>La danesa Maersk quedó envuelta en otro fraude en Argentina</title>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 18:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Un socio local denunció hostigamiento y un juez intervino una subsidiaria del gigante marítimo.</description></item><item><title>Llegaron a Retiro 8.500 durmientes para renovar las vías del ingreso de la estación</title>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 21:28:12 GMT</pubDate>
			<description>La obra contempla una inversión de 3.700 millones de pesos y beneficiará a 250.000 pasajeros de la línea.</description></item><item><title>Se reflota el conflicto salarial en Aerolíneas y amenazan con paros viernes y lunes</title>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 12:15:30 GMT</pubDate>
			<description>El frente de gremios aeronáuticos hará medidas mañana, mientras que Aeronavegantes anunció un paro total para el lunes.</description></item><item><title>Con una fuerte custodia, Tizado viajó a Mar del Plata para levantar el bloqueo en el puerto</title>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 01:29:44 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Vidal negoció con los trabajadores y aseguró que "no avalarán inversiones que impliquen despidos".</description></item><item><title>La llegada de Murchison a Mar del Plata genera tensión y los trabajadores tomaron el puerto</title>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 23:12:58 GMT</pubDate>
			<description>Los estibadores temen por 500 puestos de trabajo. El gobierno enfrenta a la empresa TC2.</description></item><item><title>El BICE y el Banco Macro financian el dragado del Puerto de Quequén</title>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 19:58:32 GMT</pubDate>
			<description>El préstamo asciende a 32,2 millones de dólares. Permitirá bajar los costos marítimos en un 20%.</description></item><item><title>Avianca: la empresa emblema que desembarcó con Macri, entró en concurso</title>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 17:11:07 GMT</pubDate>
			<description>Planeaba explotar 16 rutas en el país, pero sólo cuenta con dos aviones en funcionamiento.</description></item><item><title>El Gobierno frenó el soterramiento del Sarmiento por el ajuste en la obra pública</title>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>Por falta de fondos, se paralizó la construcción del túnel, al que le faltan 11 kilómetros, y cerró la fábrica de dovelas. </description>
		</item><item><title>Dietrich cedió y los gremios de pilotos levantaron el paro</title>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 11:40:40 GMT</pubDate>
			<description>Transporte derogó la norma que habilita a los pilotos extranjeros. Pero hubo demoras y cancelaciones en los vuelos.
</description></item><item><title>Por la pelea con los gremios, Dietrich cede el monopolio de Intercargo</title>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 11:45:59 GMT</pubDate>
			<description>Llamó a una licitación por el servicio de rampas en los aeropuertos, que hasta ahora controlaba la empresa estatal.</description></item><item><title>Los trenes de carga transportaron el año pasado casi 50% más que en 2017</title>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 20:57:38 GMT</pubDate>
			<description>Las tres líneas de transporte mejoraron su potencialidad. Se reactivarán unos 10.000 kilómetros de vías.</description></item><item><title>El Gobierno autoriza a trabajadores de Flybondi a formar su propio sindicato</title>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 23:52:01 GMT</pubDate>
			<description>La maniobra representa un golpe a los sindicatos tradicionales que conforman el sector aerocomercial.</description></item><item><title>Dietrich anunció un aumento del 40% en el boleto de colectivos</title>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 17:35:33 GMT</pubDate>
			<description>El boleto mínimo en el área metropolitana será de 18 pesos en marzo. El tarifazo también afecta a trenes y subte, que debería fijarlo la Ciudad.</description></item><item><title>El nuevo tren a Mar del Plata quedó suspendido después de descarrilar </title>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 15:32:00 GMT</pubDate>
			<description>El servicio no anda desde el lunes y en el ministerio no precisan cuándo se podrá retomar. </description></item><item><title>Dietrich le otorgó otras 284 rutas a Flybondi por 15 años</title>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 15:45:26 GMT</pubDate>
			<description>El Ministerio de Transporte sigue otorgando permisos a la línea aérea más cuestionada por los gremios.</description></item><item><title>El intendente de Ramallo considera perdida la inversión del puerto de Gasprombank</title>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:22:44 GMT</pubDate>
			<description>Tras la visita de Vidal, el alcalde se mostró pesimista. Reconoció que los rusos buscan otra alternativa. </description></item><item><title>El ministro de Producción de Vidal se niega a dragar Dock Sud y hay malestar en YPF y Shell</title>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:39:18 GMT</pubDate>
			<description>Tizado se reunió con las empresas y dijo no estar convencido de avanzar con la obra.</description></item><item><title>Ahora Vidal apura los permisos para el puerto de Ramallo, pero Gazprombank amenaza con irse</title>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:13:20 GMT</pubDate>
			<description>Le pidió a Alex Campbell que se ponga al frente de la votación del Concejo Deliberante. </description></item><item><title>Dietrich lanza la licitación del nuevo puerto de Buenos Aires con obras por USD 1.500 millones</title>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:55:16 GMT</pubDate>
			<description>Según lo anunciado por Macri, una firma de Singapur podría hacerse cargo tanto de la obra como de la operación unificada de todas las terminales.</description>
		</item><item><title>Dietrich cede y convoca a los gremios de Aerolíneas a negociar paritarias</title>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:23:14 GMT</pubDate>
			<description>El ministro había decidido ir a fondo, aunque después del paro reabrió la negociación. Buscan discutir productividad.</description></item><item><title>Los gremios del transporte amenazan con no trabajar los feriados por Ganancias</title>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:44:28 GMT</pubDate>
			<description>Lo advirtieron después de las asambleas que realizó la CATT, que afectaron a  todo el transporte público.</description></item><item><title>Dietrich admitió que analizan un "achique" en Aerolíneas Argentinas</title>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:44:48 GMT</pubDate>
			<description>Amenazó con un ajuste si los gremios no aceptan discutir productividad. "Es inaceptable que Aerolíneas siga recibiendo plata de los argentinos", dijo.</description></item><item><title>Dietrich escala el conflicto de Aerolíneas y cancela los vuelos del lunes</title>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:25:31 GMT</pubDate>
			<description>El Gobierno mantiene su apuesta a tensar al máximo el conflicto. Habrá 40 mil pasajeros afectados.</description></item><item><title>¿Hasta dónde está dispuesto Dietrich a aguantar el paro de Aerolíneas?</title>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 02:47:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobierno aceleró el conflicto con los gremios, que anunciaron un paro para el lunes. El antecedente de Alfonsín.</description></item><item><title>Los gremios llaman a un paro en Aerolíneas tras la suspensión de casi 400 trabajadores</title>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:44:39 GMT</pubDate>
			<description>Será el próximo lunes, en la previa del G20. Dicen que las sanciones se difundieron para anticiparse al anuncio.</description></item><item><title>En medio de la polémica por los subsidios, renunció el subsecretario de Transporte de Vidal</title>
			<pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:45:20 GMT</pubDate>
			<description>Hablan de motivos personales. Lo reemplaza un experto en finanzas.</description></item><item><title>El Gobierno niega que se frene la obra de la autopista del Buen Ayre</title>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:45:41 GMT</pubDate>
			<description> El tercer corredor de circunvalación alrededor de la Ciudad de Buenos Aires tendría financiamiento para 45 días más.</description></item><item><title>La Rioja impulsa un corredor bioceánico de USD 1.800 millones para el desarrollo del Norte argentino </title>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 01:55:58 GMT</pubDate>
			<description>Sergio Casas ofició de anfitrión del Foro del Corredor que unirá siete provincias argentinas con los puertos de aguas profundas de Chile.</description></item><item><title>Macri acordó con Gazprombank cambiar al socio local y avanza el puerto de Ramallo</title>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 19:21:25 GMT</pubDate>
			<description>Lo resolvió en la cumbre con Putin de los Brics. Corren a PTP objetada por Carrió.</description></item><item><title>Sube el colectivo $1 por mes y llegará a $13 en octubre</title>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 19:24:01 GMT</pubDate>
			<description>Acumulará 116% de incremento en 2018. También aumentan los trenes.</description></item><item><title>Los puertos de Rosario y Quequén buscan mejorar la competitividad de la hidrovía  Paraná-Paraguay</title>
			<pubDate>Thu, 19 Jul 2018 15:45:23 GMT</pubDate>
			<description>Las autoridades portuarias exploran distintas estrategias para reducir los costos de logística y ganar en eficiencia.</description></item><item><title>El Gobierno asegura que se mantiene la obra del tren a Vaca Muerta pese al ajuste</title>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:52:45 GMT</pubDate>
			<description>Requiere una inversión de 570 millones de dólares y se hará vía PPP. Es una obra clave para el desarrollo del megayacimiento.</description></item><item><title>En pleno vuelo, los pilotos de Aerolíneas Argentinas alertan por la falta de mantenimiento de los aviones</title>
			<pubDate>Sat, 14 Jul 2018 23:24:04 GMT</pubDate>
			<description>Ocurrió en varios vuelos. La empresa dice que habrá sanciones.</description></item><item><title>Cómo es el Paraná paralelo que planean Macri y la Reina Máxima</title>
			<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 20:42:17 GMT</pubDate>
			<description>Es una autopista navegable que interesó a los holandeses. Resistencia de Dietrich y los cordobeses.</description></item><item><title>Dietrich recurre a los PPP para financiar el nuevo sistema ferroviario</title>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 02:56:00 GMT</pubDate>
			<description>Busca una inyección de 9.000 millones de dólares para renovar la red de trenes de carga.</description></item></news>