<news><item><title>La interna de Scioli y Cornide por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>Temen que por la pelea con Alberto ahora Bolsonaro dé de baja las compras masivas de trigo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:20 GMT</pubDate>
			<description>Brasil se había comprometido a comprar 5,5 millones de toneladas de trigo argentino si ganaba Macri. Los otros productos afectados.   </description></item><item><title>Ante bloqueos de la Casa Blanca, Pelosi lanza resolución para blindar el juicio político contra Trump</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:44 GMT</pubDate>
			<description>La Casa Blanca y los republicanos argumentan que la investigación del Ucraniagate no es legal porque la Asamblea no ha votado para aprobarla. Los demócratas anunciaron los siguientes pasos del "impeachment".
</description></item><item><title>Macri analiza presentarse como presidente de Boca</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:51:58 GMT</pubDate>
			<description>Tiene el aval de Angelici y Gribaudo y tiempo hasta el 8 de noviembre para presentar la lista.</description></item><item><title>Anulan los procesamientos de Cristina en las causas de corredores viales y gas licuado</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:24 GMT</pubDate>
			<description>Además confirmaron su procesamiento en el expediente por cartelización de la obra pública.</description></item><item><title>Alberto buscó de contener a los gobernadores luego del ninguneo del domingo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:56:04 GMT</pubDate>
			<description>Viajó a la asunción de Manzur en Tucumán, rodeado de intendentes y dirigentes de las provincias.</description></item><item><title>Larreta no quiere repetir el "error" de Macri y planea un armado nacional con "todos" adentro</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Con la integración del nuevo gabinete porteño y la elección de autoridades del PRO comenzará a definirse la estrategia para el 2023 del jefe de Gobierno. </description></item><item><title>Carrió presentó la renuncia "irrevocable" a su banca de diputada</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:40:42 GMT</pubDate>
			<description>Un día después de anunciar que se retira de la política, le envió una carta a Monzó.</description></item><item><title>El Gobierno aumentó el presupuesto en 358 mil millones y se financia con organismos públicos</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:18 GMT</pubDate>
			<description>La mayoría se destinará al pago de jubilaciones y aguinaldos. Desde Hacienda sostienen que el DNU no modifica las metas fiscales.</description></item><item><title>Pase de facturas en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>El dólar blue se desplomó a $67 y achicó la brecha cambiaria</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:40 GMT</pubDate>
			<description>Por su parte, el oficial cayó solo unos centavos y cerró a $61,40 por las compras de bancos públicos.</description></item><item><title>El Central deja de remunerar encajes con Leliq y anticipan una baja de tasas</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:13:27 GMT</pubDate>
			<description>Con un cepo tan duro como el actual, ya no hay riesgo de que los bancos destinen esos recursos a la compra de divisas.</description></item><item><title>El triunfo de Cambiemos complica la estrategia anti grieta de Lifschitz para reconstruir el socialismo.</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:02:33 GMT</pubDate>
			<description>Los resultados del domingo pusieron en crisis la posibilidad del socialismo de posicionarse nuevamente como alternativa de poder por afuera de la polarización.</description></item><item><title>Preparan una plaza de despedida a Macri como la de Cristina en 2015</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:02:20 GMT</pubDate>
			<description>Los grupos que organizaron la marcha del 24 de agosto ahora quieren replicar el 9D de Cristina con el lema "hasta luego".</description></item><item><title>El campo le brindó un contundente apoyo a Macri </title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:09:02 GMT</pubDate>
			<description>En las principales zonas rurales Juntos por el Cambio amplió la diferencia e incluso revirtió resultados opuestos respecto a las PASO. Señales del sector a Alberto.</description></item><item><title>Al final, Alberto Fernández saludó a Maduro y lo cruzó el canciller de Brasil </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:54:34 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo le devolvió la felicitación 21 horas después, pero le pidió trabajar  por la "la plena vigencia de la democracia". Un rato antes, el canciller de Brasil lo había acusado de apoyar dictaduras. </description></item><item><title>Alberto intercambió saludos con el Gobierno de Trump y el FMI </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:51:04 GMT</pubDate>
			<description>Pompeo dijo que están listos "para trabajar" con el nuevo presidente. Georgieva prometió colaborar contra la crisis. "Deseo que construyamos una relación de respeto y mutuo entendimiento con los Estados Unidos", escribió Alberto. 
</description></item><item><title>Alberto Fernández prepara su cumbre con AMLO y lo ve como su principal socio regional</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:21:34 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron este lunes y se reunirían la semana próxima. El frente con Bolivia y Uruguay y el discurso sobre Venezuela.</description></item><item><title>Macri les avisó a Larreta y Vidal que quiere ser el líder de la oposición</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:00:58 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente recibió a la mesa de acción política y definieron continuar con el frente Cambiemos.</description></item><item><title>El Conurbano sur, clave en la victoria de Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:46:44 GMT</pubDate>
			<description>Entre La Matanza, Almirante Brown, Lomas y Esteban Echeverría aportaron más de un millón de votos al presidente electo.</description></item><item><title>Jorge Macri aprovecha el triunfo y reflota su proyecto para ser gobernador en 2023</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
			<description>Reclama que "no le dieron pelota" cuando cuestionó decisiones políticas de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Vidal y Kicillof ya diagraman un sistema de transición en la provincia</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:56 GMT</pubDate>
			<description>Los contactos en las últimas horas. El equipo del gobernador electo. El perfil productivo para la provincia. 
</description></item><item><title>Zapatero se postula como mediador entre el peronismo y las empresas españolas</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:15:33 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente de España vino a Argentina para celebrar la victoria de Alberto, por quien hará valer sus contactos en Telefónica, Repsol e Indra
</description></item><item><title>Carrió anunció que se retira de la política</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:48:45 GMT</pubDate>
			<description>Luego de la derrota, Lilita fue a la Rosada a avisarle a Macri que se terminó su "misión". Dijo que renunciará a la banca.</description></item><item><title>Macri deberá emitir al menos 200 mil millones para cubrir el rojo del Tesoro</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:41:23 GMT</pubDate>
			<description>Advierten que la decisión puede espiralizar la inflación y aumentar la brecha cambiaria.</description></item><item><title>Pase de facturas del macrismo a Vidal por la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Mauricio dejó la vida", dicen en el Conurbano. Le reclaman a la gobernadora no haber hecho una campaña para "darla vuelta". </description></item><item><title>Frigerio, el hombre clave en la transición entre Macri y Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:00:09 GMT</pubDate>
			<description>Es quien tiene el nexo con el presidente electo y con Wado. Lacunza tendrá un papel importante y Peña un rol logístico. Los elegidos del peronismo.</description></item><item><title>El radicalismo también perdió en Río Gallegos y resignó siete capitales en el año</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:08:22 GMT</pubDate>
			<description>El declive territorial del radicalismo contrasta con los triunfos del PRO en ciudades importantes de la provincia de Buenos Aires.</description></item><item><title>El Conurbano fue letal para Macri: Alberto consiguió el 81% de la diferencia total</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente apenas pudo recortar la distancia respecto de las PASO y en el resto de la provincia ganó por muy poco. </description></item><item><title>El dólar oficial cayó más de un peso y cerró a $63,45 tras la imposición del nuevo cepo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:47:19 GMT</pubDate>
			<description>Hubo una fuerte volatilidad del mercado paralelo, pero siempre con una tendencia de ampliación de la brecha. </description></item><item><title>Los empresarios españoles se resignan ante el regreso del peronismo: "Esto era previsible, el problema es Cristina"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:22:23 GMT</pubDate>
			<description>Mantienen su preocupación por el rol de la vicepresidenta y un posible control al giro de utilidades</description></item><item><title>Sandleris: "Estas medidas son para preservar las reservas y darle grados de libertad a la política económica que viene"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del BCRA adelantó que se reunirá esta semana con gente de Alberto Fernández: "El presidente electo cuenta con un equipo de economistas muy capaces". La letra chica del nuevo cepo.</description></item><item><title>Bolsonaro dijo que no felicitará a Alberto y aseguró que los argentinos "eligieron mal"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:42:39 GMT</pubDate>
			<description>En Brasilia cayó muy mal el pedido por la libertad de Lula Da Silva que hizo el nuevo presidente argentino apenas se anunció su triunfo.</description></item><item><title>Ganó Iguacel y es el nuevo intendente de Capitan Sarmiento</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:13:45 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro de Energía derrotó al armado de Oscar Ostoich, que lleva cinco mandatos en ese municipio.</description></item><item><title>Radiografía de las PASO a las generales: Macri sumó cuatro veces más votos que Alberto   </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:58:56 GMT</pubDate>
			<description>Estas elecciones votaron casi 1,5 millones más que en las primarias. En cinco provincias Macri logró sumar más de 10 puntos en dos meses.</description></item><item><title>Alberto y Cristina reconocieron a Evo Morales y los felicitaron Maduro y López Obrador</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:53:38 GMT</pubDate>
			<description>El binomio presidencial avaló la reelección del presidente boliviano, objetada por la OEA. Los saludos de los líderes de México y Venezuela.</description></item><item><title>Alberto ganó 74 a 13 en la escuela donde fiscalizó Campanella</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El cineasta lilito, que hizo una furiosa campaña por Macri, no pudo parar el aluvión de votos peronistas en La Matanza.</description></item><item><title>Magario tendrá un Senado adverso y deberá negociar con Vidal</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:19:38 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora tendrá un bloque de 26 senadores y el peronismo 20. La derrota en La Plata profundizó la diferencia.</description></item><item><title>Cristina, Alberto y Kicillof, primeros indicios del nuevo poder</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:48:27 GMT</pubDate>
			<description>En los festejos Cristina recordó que fue dos veces presidenta, reivindicó a Axel y le habló directo a Macri.</description></item><item><title>El PRO logró retener varias intendencias gracias a la estrategia del corte de boleta</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:12:00 GMT</pubDate>
			<description>Grindetti, Valenzuela y Garro dieron vuelta la elección. Ducoté, Martiniano y Tagliaferro perdieron los municipios.  </description></item><item><title>Alivio en la Rosada: "Aterrizamos el Apolo 13"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:33 GMT</pubDate>
			<description>En el Gobierno festejaron los 40 puntos de Macri y que dieron vuelta 4 provincias. Esperan una transición ordenada.</description></item><item><title>Ajustan el cepo al límite: Sólo se podrán comprar 200 dólares por mes </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:03 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central anticipó que desde este lunes no permitirá que los individuos compren más de 200 dólares mensuales por persona. Se prohíbe la extracción con tarjeta de débito en el exterior.</description></item><item><title>Larreta conserva el quorum propio en la Legislatura pero deberá negociar con el peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:02:50 GMT</pubDate>
			<description> El oficialismo retuvo 17 de las 21 lugares en juego y tendrá 37 escaños. El PJ sumó 6 nuevos escaños y arma un bloque con 17 legisladores.

</description></item><item><title>El peronismo retuvo La Rioja a pesar de la buena elección de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:32:10 GMT</pubDate>
			<description>Ricardo Quintela es el nuevo gobernador. Superó a Julio Martínez y Beder Herrera. El macrismo ganó en la capital riojana.</description></item><item><title>Montenegro se impone en Mar del Plata pero Raverta no reconoce la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:30:44 GMT</pubDate>
			<description>La diferencia es de 3 puntos pero la candidata de La Cámpora quiere esperar hasta el último conteo.</description></item><item><title>La camporista Mayra Mendoza superó a Martiniano y es la nueva intendenta de Quilmes</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:10:00 GMT</pubDate>
			<description>Se impuso por 6 puntos. Molina propició el corte de boleta, pero no le alcanzó para revertir la derrota de las PASO. </description></item><item><title>Garro dio el batacazo en La Plata y le saca 10 puntos a Saintout</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:37:01 GMT</pubDate>
			<description>El intendente apeló a una fuerte campaña local y logró revertir un magro resultado en las PASO.</description></item><item><title>Macri: "Quiero felicitar al presidente electo Alberto Fernández"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:23:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente felicitó a su rival, que se impuso en primera vuelta. Lo invitó a desayunar en la Rosada.</description></item><item><title>Macri le ganó por 30 puntos al peronismo en Córdoba y se quedó con 6 diputados</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:21:36 GMT</pubDate>
			<description>El presidente superó el 61 por ciento y mejoró su resultado de la primera vuelta de 2015. Schiaretti saludó a Alberto.</description></item><item><title>Héctor Gay le sacó 10 puntos a Susbielles y Vidal retuvo Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:04:14 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del kirchnerismo reconoció la derrota. Es un distrito clave del sudoeste bonaerense.</description></item><item><title>Macri remontó más de 10 puntos en Santa Fe y supera al peronismo en una elección histórica </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:42:11 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo dio la sorpresa en Santa Fe y le gana al Frente de Todos por un punto y el socialismo logra colar un diputado</description></item><item><title>El directorio del Banco Central se reúne para analizar nuevo ajuste al cepo y descarta feriado cambiario</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:05 GMT</pubDate>
			<description>La decisión no está tomada y se habla de medidas adicionales al cepo. Marcos Peña pidió acotar el cepo a 2.500 dólares por persona por mes.</description></item><item><title>Larreta superó el 50 por ciento de los votos y ganó en primera vuelta</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:08:08 GMT</pubDate>
			<description>Con el 80% de las mesas escrutadas el alcalde porteño se impone por 55% contra 35% de Matías Lammens, el candidato del Frente de Todos.</description></item><item><title>Alberto Fernández es el nuevo presidente, pero Macri sorprende alcanzando los 40 puntos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:57:15 GMT</pubDate>
			<description>Los primeros datos muestran una recuperación impactante de Macri, que supera los 40 puntos, y muestran a Alberto arriba del 47. Felipe Solá adjudicó el triunfo al peronismo.</description></item><item><title>Dólar: anticipan que siga en alza incluso con un cepo más duro </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:32 GMT</pubDate>
			<description>El dólar a $65 descuenta al peronismo ganador en primera vuelta, pero no un nuevo salto en la inflación. Los mercados piden definiciones para ponerle piso a la caída de la economía.</description></item><item><title>El peronismo se impuso en Catamarca y Jalil es el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El Frente de Todos superó el 60 por ciento y le saca casi 30 puntos a Juntos por el Cambio.</description></item><item><title>La intimidad de los festejos del albertismo que ya se ve en el poder</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Un minuto de silencio, para Macri que está muerto", cantan en el entorno del candidato peronista. </description></item><item><title>Cornejo dio vuelta la elección en Mendoza, donde también ganó Macri</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:21 GMT</pubDate>
			<description>En las PASO el peronismo había ganado por poco margen. Juntos por el Cambio mete tres diputados.</description></item><item><title>Pelea voto a voto y final abierto en La Plata, Mar del Plata y Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:25:43 GMT</pubDate>
			<description>Son las tres ciudades con mayor cantidad de electores del interior y con fuertes pulseadas por la intendencia.</description></item><item><title>Landau denuncia que no lo dejaron votar por tener documento viejo </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:15:24 GMT</pubDate>
			<description>Dietrich pidió que no participen los que no hayan actualizado el DNI. La Cámara Electoral aclaró que sólo valía el documento que figura en el padrón o uno posterior.</description></item><item><title>Carrió: "Yo creo que ganamos en primera vuelta"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:58:02 GMT</pubDate>
			<description>Lilita dijo que no va al búnker de Costa Salguero pero aclaró que "a las 3 de la mañana hay victoria".</description></item><item><title>En el larretismo creen que ganaron en primera vuelta pero piden esperar los cómputos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:51:54 GMT</pubDate>
			<description>En el campamento de Lammens aseguran que Larreta no supera los 50 puntos.</description></item><item><title>Tinelli y Rial festejaron el triunfo de Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:50:10 GMT</pubDate>
			<description>"Enorme felicidad", tuiteó el conductor de Showmatch, que fue insultado por los seguidores de Macri.</description></item><item><title>Marcos Peña se desdice: "Si no hay ballotage se sabrá en un par de horas"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:40:33 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que se sobredimensionaron sus declaraciones de la mañana, cuando sugirió esperar al escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Kicillof se impuso a Vidal y es el nuevo gobernador bonaerense</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:20:00 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora reconoció la derrota y adelantó que mañana arranca la transición en la provincia.</description></item><item><title>Alberto gana la elección y Kicillof sería el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:39 GMT</pubDate>
			<description>Las tendencias confirman que el candidato peronista se impone a nivel nacional por amplio margen sobre Macri, mientras que Kicillof gana la provincia.</description></item><item><title>El peronismo y Cambiemos denuncian robo de boletas en el Conurbano</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:00 GMT</pubDate>
			<description>Mayra Mendoza dice que hubo amenazas de bomba en escuelas donde va a ganar. El PRO habla de irregularidades en La Matanza.</description></item><item><title>Denuncias cruzadas entre el PRO y el peronismo en La Plata, Mar del Plata y Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:16:49 GMT</pubDate>
			<description>Boletas fueron "robadas" o "cambiadas" por las utilizadas en las primarias de agosto fueron las denuncias más comunes.</description></item><item><title>Dietrich pide a los fiscales que no crean en los boca de urna y cuiden hasta el último voto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:03:29 GMT</pubDate>
			<description>"El único objetivo que tienen es desanimarlos", dijo en un audio a sus militantes.</description></item><item><title>La izquierda y la ultraderecha castigan a Merkel en las elecciones regionales</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:00:45 GMT</pubDate>
			<description>La canciller sufre un nuevo golpe al quedar su partido tercero en los comicios de Turingia. Las formaciones más radicales siguen creciendo imparables en el este de Alemania.</description></item><item><title>Lacunza buscó tranquilizar a los mercados: "estamos preparados para cualquier escenario"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:42:16 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Economía aseguró que estarán atentos a que "la incertidumbre afecte lo menos posible a la población".</description></item><item><title>La Junta Electoral denunció una resolución falsa que prohibe el corte en la categoría intendente</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:56:50 GMT</pubDate>
			<description>El organismo negó la autenticidad de una resolución que circuló en varias mesas de la provincia de Buenos Aires. </description></item><item><title>Macri respaldó a Marcos Peña: "Hay que esperar a las 21 y si el resultado es parejo hay que esperar mucho más"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:08:24 GMT</pubDate>
			<description>En tanto, Alberto Fernández evitó polemizar y transmitió un mensaje anti grieta: "vamos a trabajar todos juntos, se terminaron el nosotros y el ellos".</description></item><item><title>En Santa Fe, Cambiemos perfeccionó la fiscalización y le compite de igual a igual al Frente de Todos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:44:19 GMT</pubDate>
			<description>El oficialismo garantizó la presencia de fiscales en toda Santa Fe. El peronismo denuncia robo de boletas e intentos de agregar en el padrón a mano alzada a autoridades de mesa.</description></item><item><title>Trump confirmó la caída del líder de ISIS: "Murió como un perro y un cobarde"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:32:25 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de EU informó que Abu Bakr al-Baghdadi, lider y fundador de ISIS, murió luego de un operativo de fuerzas especiales en Siria.
</description></item><item><title>Marcos Peña sugirió que hoy no se podría saber el ganador: "tal vez haya que esperar el escrutinio definitivo"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:24:36 GMT</pubDate>
			<description>Massa lo acusó de quedar al filo de violar la veda y de poner un manto de duda en vez de transmitir certezas.</description></item><item><title>Frigerio cruzó a Servini y garantizó que a las 21 habrá resultados</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:53:35 GMT</pubDate>
			<description>La jueza ordenó que sólo se difundan resultados una vez que esté cargado al menos el 10% de los votos de Ciudad, Provincia, Córdoba y Santa Fe.</description></item><item><title>El macrismo tendrá mayoría absoluta en la auditoría porteña con Presti a la cabeza</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:42:36 GMT</pubDate>
			<description>En el organismo de control se quedarían Herrero, Coletta y Rodríguez. En el PJ renovaría Vasques y llega una dirigente de confianza de Mariano Recalde.</description></item><item><title>El crimen de Pimpi Sandoval abrió interrogantes sobre la prisión domiciliaria para presos peligrosos </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:31:28 GMT</pubDate>
			<description>La justicia beneficia con prisión morigerada, a través del uso de tobilleras electrónicas, a condenados por delitos graves con acuerdo entre fiscalía y abogados defensores.</description></item><item><title>Piñera pidió la renuncia a todo el gabinete y levanta el toque de queda</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:58:15 GMT</pubDate>
			<description>Aseguró que busca enfrentar las "nuevas demandas" y hacerse "cargo de los nuevos tiempos".</description></item><item><title>Las plataformas online cerraron la venta de dólares hasta el lunes </title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:26:56 GMT</pubDate>
			<description>Ante la incertidumbre cambiaria y para evitar pérdidas como después de las Paso, restringieron el servicio.</description></item><item><title>Alberto y Massa analizaron los riesgos que enfrenta el país desde el lunes</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:13:14 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en un bar de Puerto Madero. Preocupa inestabilidad política en en medio de una corrida. Si gana, Alberto podría anunciar un comité de "transición" liderado por Kulfas, Todesca y Nielsen.</description></item><item><title>Denuncian a YPF por una millonaria licitación para transporte de combustible</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Adjudicó un contrato para construir barcazas que serán montadas en astilleros paraguayos en lugar de priorizar la industria nacional como exige la ley.

</description></item><item><title>Perotti da por caído el proceso de transición y acusa a Lifschitz de hacer campaña para el 2023</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:02:37 GMT</pubDate>
			<description>El socialismo no le cedió la confección del presupuesto al nuevo gobierno como habían acordado y el peronismo da por terminado el diálogo.</description></item><item><title>Un think tank español advierte que el regreso del "populismo" hace peligrar el crecimiento en Chile</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:36 GMT</pubDate>
			<description>Un análisis del Instituto español Coordenadas señaló que si Chile sacrifica la disciplina presupuestaria en un exceso de cortoplacismo, va a terminar sacrificando su futuro.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Histórica marcha en Santiago contra el gobierno de Piñera</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:22:06 GMT</pubDate>
			<description>Calculan que un millón de personas participaron de la convocatoria lanzada bajo el lema "la marcha más grande de Chile".</description></item><item><title>Vidal refinancia $4.260 millones de deuda con un nuevo bono del Bapro</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:16:33 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora comunicó al banco un reperfilamiento a través de un nuevo bono a pagar en diciembre del año próximo.</description></item><item><title>Macri y Bolsonaro piden ballotage en Bolivia y abren una nueva grieta en el continente con México</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:11:52 GMT</pubDate>
			<description>Sólo el país azteca, Venezuela y Cuba reconocieron la victoria de Evo Morales. Trump tampoco la legitima. Los diputados de Cristina lo felicitaron y anticiparon un respaldo de Alberto.</description></item><item><title>"Venezuela y Cuba pueden tener intención, pero no capacidad real de influir en Latinoamérica"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:38:57 GMT</pubDate>
			<description>Dan Restrepo, ex asesor de Obama y estratega demócrata, analizó en una entrevista con LPO los conflictos en Latinoamérica y la situación en EEUU.</description></item><item><title>Posse le saca el campo de golf a la Armada y lo convierte en un parque público</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:31:09 GMT</pubDate>
			<description>El municipio ganó la pulseada y obtuvo la concesión del predio de 22 hectáreas ubicado en Villa Adelina.</description></item><item><title>El dólar llegó a 65 pesos pese a la intervención del Central y especulan con un feriado bancario</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:59:35 GMT</pubDate>
			<description>Llegó a venderse a 68 en entidades privadas. Sandleris anunció cuatro subastas pero sólo colocó USD 220 pero no alcanzó a frenar la presión de la divisa. </description></item><item><title>Un dictamen de Di Lello contra los arrepentidos pone en crisis la causa "cuadernos"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:05:24 GMT</pubDate>
			<description>El fiscal declaró nulo el testimonio de José López en una causa anexa. Consideró que no tiene validez porque no fue filmado, el punto crítico de la investigación de Stornelli y Bonadio.</description></item><item><title>Larreta cerró en Barrancas y abrió las puertas a un triunfo en primera vuelta</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:11:43 GMT</pubDate>
			<description>"Vamos a hacer la mejor elección de la historia porque hicimos la mejor campaña de la historia", aseguró el jefe de gobierno porteño.

</description></item><item><title>Vidal abandonó los colores de Juntos por el Cambio y construye el post macrismo</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:05:06 GMT</pubDate>
			<description>De cara al futuro, mostró una cartelería nueva donde predomina el color rojo en claro guiño al radicalismo.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Aliados al socialismo empujan la Reforma Constitucional que quiere Perotti</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:51:03 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto que impulsa Perotti desde las sombras aceleró la discusión por el liderazgo del progresismo entre Lifschitz y Javkin.</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>Larreta desoye a Peña y elige al candidato de los gremios para el Ministerio de Salud</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:49:55 GMT</pubDate>
			<description>Peña quería a Sergio Wisky que no renovó en Diputados. El preferido de Larreta sería Fernán de Quiros.</description></item></news>