<news><item><title>La interna de Scioli y Cornide por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>Temen que por la pelea con Alberto ahora Bolsonaro dé de baja las compras masivas de trigo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:20 GMT</pubDate>
			<description>Brasil se había comprometido a comprar 5,5 millones de toneladas de trigo argentino si ganaba Macri. Los otros productos afectados.   </description></item><item><title>Ante bloqueos de la Casa Blanca, Pelosi lanza resolución para blindar el juicio político contra Trump</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:44 GMT</pubDate>
			<description>La Casa Blanca y los republicanos argumentan que la investigación del Ucraniagate no es legal porque la Asamblea no ha votado para aprobarla. Los demócratas anunciaron los siguientes pasos del "impeachment".
</description></item><item><title>Macri analiza presentarse como presidente de Boca</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:51:58 GMT</pubDate>
			<description>Tiene el aval de Angelici y Gribaudo y tiempo hasta el 8 de noviembre para presentar la lista.</description></item><item><title>Anulan los procesamientos de Cristina en las causas de corredores viales y gas licuado</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:24 GMT</pubDate>
			<description>Además confirmaron su procesamiento en el expediente por cartelización de la obra pública.</description></item><item><title>Alberto buscó de contener a los gobernadores luego del ninguneo del domingo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:56:04 GMT</pubDate>
			<description>Viajó a la asunción de Manzur en Tucumán, rodeado de intendentes y dirigentes de las provincias.</description></item><item><title>Larreta no quiere repetir el "error" de Macri y planea un armado nacional con "todos" adentro</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Con la integración del nuevo gabinete porteño y la elección de autoridades del PRO comenzará a definirse la estrategia para el 2023 del jefe de Gobierno. </description></item><item><title>Carrió presentó la renuncia "irrevocable" a su banca de diputada</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:40:42 GMT</pubDate>
			<description>Un día después de anunciar que se retira de la política, le envió una carta a Monzó.</description></item><item><title>El Gobierno aumentó el presupuesto en 358 mil millones y se financia con organismos públicos</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:18 GMT</pubDate>
			<description>La mayoría se destinará al pago de jubilaciones y aguinaldos. Desde Hacienda sostienen que el DNU no modifica las metas fiscales.</description></item><item><title>Pase de facturas en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>El dólar blue se desplomó a $67 y achicó la brecha cambiaria</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:40 GMT</pubDate>
			<description>Por su parte, el oficial cayó solo unos centavos y cerró a $61,40 por las compras de bancos públicos.</description></item><item><title>El Central deja de remunerar encajes con Leliq y anticipan una baja de tasas</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:13:27 GMT</pubDate>
			<description>Con un cepo tan duro como el actual, ya no hay riesgo de que los bancos destinen esos recursos a la compra de divisas.</description></item><item><title>El triunfo de Cambiemos complica la estrategia anti grieta de Lifschitz para reconstruir el socialismo.</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:02:33 GMT</pubDate>
			<description>Los resultados del domingo pusieron en crisis la posibilidad del socialismo de posicionarse nuevamente como alternativa de poder por afuera de la polarización.</description></item><item><title>Preparan una plaza de despedida a Macri como la de Cristina en 2015</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:02:20 GMT</pubDate>
			<description>Los grupos que organizaron la marcha del 24 de agosto ahora quieren replicar el 9D de Cristina con el lema "hasta luego".</description></item><item><title>El campo le brindó un contundente apoyo a Macri </title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:09:02 GMT</pubDate>
			<description>En las principales zonas rurales Juntos por el Cambio amplió la diferencia e incluso revirtió resultados opuestos respecto a las PASO. Señales del sector a Alberto.</description></item><item><title>Al final, Alberto Fernández saludó a Maduro y lo cruzó el canciller de Brasil </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:54:34 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo le devolvió la felicitación 21 horas después, pero le pidió trabajar  por la "la plena vigencia de la democracia". Un rato antes, el canciller de Brasil lo había acusado de apoyar dictaduras. </description></item><item><title>Alberto intercambió saludos con el Gobierno de Trump y el FMI </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:51:04 GMT</pubDate>
			<description>Pompeo dijo que están listos "para trabajar" con el nuevo presidente. Georgieva prometió colaborar contra la crisis. "Deseo que construyamos una relación de respeto y mutuo entendimiento con los Estados Unidos", escribió Alberto. 
</description></item><item><title>Alberto Fernández prepara su cumbre con AMLO y lo ve como su principal socio regional</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:21:34 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron este lunes y se reunirían la semana próxima. El frente con Bolivia y Uruguay y el discurso sobre Venezuela.</description></item><item><title>Macri les avisó a Larreta y Vidal que quiere ser el líder de la oposición</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:00:58 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente recibió a la mesa de acción política y definieron continuar con el frente Cambiemos.</description></item><item><title>El Conurbano sur, clave en la victoria de Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:46:44 GMT</pubDate>
			<description>Entre La Matanza, Almirante Brown, Lomas y Esteban Echeverría aportaron más de un millón de votos al presidente electo.</description></item><item><title>Jorge Macri aprovecha el triunfo y reflota su proyecto para ser gobernador en 2023</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
			<description>Reclama que "no le dieron pelota" cuando cuestionó decisiones políticas de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Vidal y Kicillof ya diagraman un sistema de transición en la provincia</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:56 GMT</pubDate>
			<description>Los contactos en las últimas horas. El equipo del gobernador electo. El perfil productivo para la provincia. 
</description></item><item><title>Zapatero se postula como mediador entre el peronismo y las empresas españolas</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:15:33 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente de España vino a Argentina para celebrar la victoria de Alberto, por quien hará valer sus contactos en Telefónica, Repsol e Indra
</description></item><item><title>Carrió anunció que se retira de la política</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:48:45 GMT</pubDate>
			<description>Luego de la derrota, Lilita fue a la Rosada a avisarle a Macri que se terminó su "misión". Dijo que renunciará a la banca.</description></item><item><title>Macri deberá emitir al menos 200 mil millones para cubrir el rojo del Tesoro</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:41:23 GMT</pubDate>
			<description>Advierten que la decisión puede espiralizar la inflación y aumentar la brecha cambiaria.</description></item><item><title>Pase de facturas del macrismo a Vidal por la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Mauricio dejó la vida", dicen en el Conurbano. Le reclaman a la gobernadora no haber hecho una campaña para "darla vuelta". </description></item><item><title>Frigerio, el hombre clave en la transición entre Macri y Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:00:09 GMT</pubDate>
			<description>Es quien tiene el nexo con el presidente electo y con Wado. Lacunza tendrá un papel importante y Peña un rol logístico. Los elegidos del peronismo.</description></item><item><title>El radicalismo también perdió en Río Gallegos y resignó siete capitales en el año</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:08:22 GMT</pubDate>
			<description>El declive territorial del radicalismo contrasta con los triunfos del PRO en ciudades importantes de la provincia de Buenos Aires.</description></item><item><title>El Conurbano fue letal para Macri: Alberto consiguió el 81% de la diferencia total</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente apenas pudo recortar la distancia respecto de las PASO y en el resto de la provincia ganó por muy poco. </description></item><item><title>El dólar oficial cayó más de un peso y cerró a $63,45 tras la imposición del nuevo cepo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:47:19 GMT</pubDate>
			<description>Hubo una fuerte volatilidad del mercado paralelo, pero siempre con una tendencia de ampliación de la brecha. </description></item><item><title>Los empresarios españoles se resignan ante el regreso del peronismo: "Esto era previsible, el problema es Cristina"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:22:23 GMT</pubDate>
			<description>Mantienen su preocupación por el rol de la vicepresidenta y un posible control al giro de utilidades</description></item><item><title>Sandleris: "Estas medidas son para preservar las reservas y darle grados de libertad a la política económica que viene"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del BCRA adelantó que se reunirá esta semana con gente de Alberto Fernández: "El presidente electo cuenta con un equipo de economistas muy capaces". La letra chica del nuevo cepo.</description></item><item><title>Bolsonaro dijo que no felicitará a Alberto y aseguró que los argentinos "eligieron mal"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:42:39 GMT</pubDate>
			<description>En Brasilia cayó muy mal el pedido por la libertad de Lula Da Silva que hizo el nuevo presidente argentino apenas se anunció su triunfo.</description></item><item><title>Ganó Iguacel y es el nuevo intendente de Capitan Sarmiento</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:13:45 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro de Energía derrotó al armado de Oscar Ostoich, que lleva cinco mandatos en ese municipio.</description></item><item><title>Radiografía de las PASO a las generales: Macri sumó cuatro veces más votos que Alberto   </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:58:56 GMT</pubDate>
			<description>Estas elecciones votaron casi 1,5 millones más que en las primarias. En cinco provincias Macri logró sumar más de 10 puntos en dos meses.</description></item><item><title>Alberto y Cristina reconocieron a Evo Morales y los felicitaron Maduro y López Obrador</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:53:38 GMT</pubDate>
			<description>El binomio presidencial avaló la reelección del presidente boliviano, objetada por la OEA. Los saludos de los líderes de México y Venezuela.</description></item><item><title>Alberto ganó 74 a 13 en la escuela donde fiscalizó Campanella</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El cineasta lilito, que hizo una furiosa campaña por Macri, no pudo parar el aluvión de votos peronistas en La Matanza.</description></item><item><title>Magario tendrá un Senado adverso y deberá negociar con Vidal</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:19:38 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora tendrá un bloque de 26 senadores y el peronismo 20. La derrota en La Plata profundizó la diferencia.</description></item><item><title>Cristina, Alberto y Kicillof, primeros indicios del nuevo poder</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:48:27 GMT</pubDate>
			<description>En los festejos Cristina recordó que fue dos veces presidenta, reivindicó a Axel y le habló directo a Macri.</description></item><item><title>El PRO logró retener varias intendencias gracias a la estrategia del corte de boleta</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:12:00 GMT</pubDate>
			<description>Grindetti, Valenzuela y Garro dieron vuelta la elección. Ducoté, Martiniano y Tagliaferro perdieron los municipios.  </description></item><item><title>Alivio en la Rosada: "Aterrizamos el Apolo 13"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:33 GMT</pubDate>
			<description>En el Gobierno festejaron los 40 puntos de Macri y que dieron vuelta 4 provincias. Esperan una transición ordenada.</description></item><item><title>Ajustan el cepo al límite: Sólo se podrán comprar 200 dólares por mes </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:03 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central anticipó que desde este lunes no permitirá que los individuos compren más de 200 dólares mensuales por persona. Se prohíbe la extracción con tarjeta de débito en el exterior.</description></item><item><title>Larreta conserva el quorum propio en la Legislatura pero deberá negociar con el peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:02:50 GMT</pubDate>
			<description> El oficialismo retuvo 17 de las 21 lugares en juego y tendrá 37 escaños. El PJ sumó 6 nuevos escaños y arma un bloque con 17 legisladores.

</description></item><item><title>El peronismo retuvo La Rioja a pesar de la buena elección de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:32:10 GMT</pubDate>
			<description>Ricardo Quintela es el nuevo gobernador. Superó a Julio Martínez y Beder Herrera. El macrismo ganó en la capital riojana.</description></item><item><title>Montenegro se impone en Mar del Plata pero Raverta no reconoce la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:30:44 GMT</pubDate>
			<description>La diferencia es de 3 puntos pero la candidata de La Cámpora quiere esperar hasta el último conteo.</description></item><item><title>La camporista Mayra Mendoza superó a Martiniano y es la nueva intendenta de Quilmes</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:10:00 GMT</pubDate>
			<description>Se impuso por 6 puntos. Molina propició el corte de boleta, pero no le alcanzó para revertir la derrota de las PASO. </description></item><item><title>Garro dio el batacazo en La Plata y le saca 10 puntos a Saintout</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:37:01 GMT</pubDate>
			<description>El intendente apeló a una fuerte campaña local y logró revertir un magro resultado en las PASO.</description></item><item><title>Macri: "Quiero felicitar al presidente electo Alberto Fernández"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:23:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente felicitó a su rival, que se impuso en primera vuelta. Lo invitó a desayunar en la Rosada.</description></item><item><title>Macri le ganó por 30 puntos al peronismo en Córdoba y se quedó con 6 diputados</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:21:36 GMT</pubDate>
			<description>El presidente superó el 61 por ciento y mejoró su resultado de la primera vuelta de 2015. Schiaretti saludó a Alberto.</description></item><item><title>Héctor Gay le sacó 10 puntos a Susbielles y Vidal retuvo Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:04:14 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del kirchnerismo reconoció la derrota. Es un distrito clave del sudoeste bonaerense.</description></item><item><title>Macri remontó más de 10 puntos en Santa Fe y supera al peronismo en una elección histórica </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:42:11 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo dio la sorpresa en Santa Fe y le gana al Frente de Todos por un punto y el socialismo logra colar un diputado</description></item><item><title>El directorio del Banco Central se reúne para analizar nuevo ajuste al cepo y descarta feriado cambiario</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:05 GMT</pubDate>
			<description>La decisión no está tomada y se habla de medidas adicionales al cepo. Marcos Peña pidió acotar el cepo a 2.500 dólares por persona por mes.</description></item><item><title>Larreta superó el 50 por ciento de los votos y ganó en primera vuelta</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:08:08 GMT</pubDate>
			<description>Con el 80% de las mesas escrutadas el alcalde porteño se impone por 55% contra 35% de Matías Lammens, el candidato del Frente de Todos.</description></item><item><title>Alberto Fernández es el nuevo presidente, pero Macri sorprende alcanzando los 40 puntos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:57:15 GMT</pubDate>
			<description>Los primeros datos muestran una recuperación impactante de Macri, que supera los 40 puntos, y muestran a Alberto arriba del 47. Felipe Solá adjudicó el triunfo al peronismo.</description></item><item><title>Dólar: anticipan que siga en alza incluso con un cepo más duro </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:32 GMT</pubDate>
			<description>El dólar a $65 descuenta al peronismo ganador en primera vuelta, pero no un nuevo salto en la inflación. Los mercados piden definiciones para ponerle piso a la caída de la economía.</description></item><item><title>El peronismo se impuso en Catamarca y Jalil es el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El Frente de Todos superó el 60 por ciento y le saca casi 30 puntos a Juntos por el Cambio.</description></item><item><title>La intimidad de los festejos del albertismo que ya se ve en el poder</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Un minuto de silencio, para Macri que está muerto", cantan en el entorno del candidato peronista. </description></item><item><title>Cornejo dio vuelta la elección en Mendoza, donde también ganó Macri</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:21 GMT</pubDate>
			<description>En las PASO el peronismo había ganado por poco margen. Juntos por el Cambio mete tres diputados.</description></item><item><title>Pelea voto a voto y final abierto en La Plata, Mar del Plata y Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:25:43 GMT</pubDate>
			<description>Son las tres ciudades con mayor cantidad de electores del interior y con fuertes pulseadas por la intendencia.</description></item><item><title>Landau denuncia que no lo dejaron votar por tener documento viejo </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:15:24 GMT</pubDate>
			<description>Dietrich pidió que no participen los que no hayan actualizado el DNI. La Cámara Electoral aclaró que sólo valía el documento que figura en el padrón o uno posterior.</description></item><item><title>Carrió: "Yo creo que ganamos en primera vuelta"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:58:02 GMT</pubDate>
			<description>Lilita dijo que no va al búnker de Costa Salguero pero aclaró que "a las 3 de la mañana hay victoria".</description></item><item><title>En el larretismo creen que ganaron en primera vuelta pero piden esperar los cómputos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:51:54 GMT</pubDate>
			<description>En el campamento de Lammens aseguran que Larreta no supera los 50 puntos.</description></item><item><title>Tinelli y Rial festejaron el triunfo de Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:50:10 GMT</pubDate>
			<description>"Enorme felicidad", tuiteó el conductor de Showmatch, que fue insultado por los seguidores de Macri.</description></item><item><title>Marcos Peña se desdice: "Si no hay ballotage se sabrá en un par de horas"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:40:33 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que se sobredimensionaron sus declaraciones de la mañana, cuando sugirió esperar al escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Kicillof se impuso a Vidal y es el nuevo gobernador bonaerense</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:20:00 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora reconoció la derrota y adelantó que mañana arranca la transición en la provincia.</description></item><item><title>Alberto gana la elección y Kicillof sería el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:39 GMT</pubDate>
			<description>Las tendencias confirman que el candidato peronista se impone a nivel nacional por amplio margen sobre Macri, mientras que Kicillof gana la provincia.</description></item><item><title>El peronismo y Cambiemos denuncian robo de boletas en el Conurbano</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:00 GMT</pubDate>
			<description>Mayra Mendoza dice que hubo amenazas de bomba en escuelas donde va a ganar. El PRO habla de irregularidades en La Matanza.</description></item><item><title>Denuncias cruzadas entre el PRO y el peronismo en La Plata, Mar del Plata y Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:16:49 GMT</pubDate>
			<description>Boletas fueron "robadas" o "cambiadas" por las utilizadas en las primarias de agosto fueron las denuncias más comunes.</description></item><item><title>Dietrich pide a los fiscales que no crean en los boca de urna y cuiden hasta el último voto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:03:29 GMT</pubDate>
			<description>"El único objetivo que tienen es desanimarlos", dijo en un audio a sus militantes.</description></item><item><title>La izquierda y la ultraderecha castigan a Merkel en las elecciones regionales</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:00:45 GMT</pubDate>
			<description>La canciller sufre un nuevo golpe al quedar su partido tercero en los comicios de Turingia. Las formaciones más radicales siguen creciendo imparables en el este de Alemania.</description></item><item><title>Lacunza buscó tranquilizar a los mercados: "estamos preparados para cualquier escenario"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:42:16 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Economía aseguró que estarán atentos a que "la incertidumbre afecte lo menos posible a la población".</description></item><item><title>La Junta Electoral denunció una resolución falsa que prohibe el corte en la categoría intendente</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:56:50 GMT</pubDate>
			<description>El organismo negó la autenticidad de una resolución que circuló en varias mesas de la provincia de Buenos Aires. </description></item><item><title>Macri respaldó a Marcos Peña: "Hay que esperar a las 21 y si el resultado es parejo hay que esperar mucho más"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:08:24 GMT</pubDate>
			<description>En tanto, Alberto Fernández evitó polemizar y transmitió un mensaje anti grieta: "vamos a trabajar todos juntos, se terminaron el nosotros y el ellos".</description></item><item><title>En Santa Fe, Cambiemos perfeccionó la fiscalización y le compite de igual a igual al Frente de Todos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:44:19 GMT</pubDate>
			<description>El oficialismo garantizó la presencia de fiscales en toda Santa Fe. El peronismo denuncia robo de boletas e intentos de agregar en el padrón a mano alzada a autoridades de mesa.</description></item><item><title>Trump confirmó la caída del líder de ISIS: "Murió como un perro y un cobarde"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:32:25 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de EU informó que Abu Bakr al-Baghdadi, lider y fundador de ISIS, murió luego de un operativo de fuerzas especiales en Siria.
</description></item><item><title>Marcos Peña sugirió que hoy no se podría saber el ganador: "tal vez haya que esperar el escrutinio definitivo"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:24:36 GMT</pubDate>
			<description>Massa lo acusó de quedar al filo de violar la veda y de poner un manto de duda en vez de transmitir certezas.</description></item><item><title>Frigerio cruzó a Servini y garantizó que a las 21 habrá resultados</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:53:35 GMT</pubDate>
			<description>La jueza ordenó que sólo se difundan resultados una vez que esté cargado al menos el 10% de los votos de Ciudad, Provincia, Córdoba y Santa Fe.</description></item><item><title>El macrismo tendrá mayoría absoluta en la auditoría porteña con Presti a la cabeza</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:42:36 GMT</pubDate>
			<description>En el organismo de control se quedarían Herrero, Coletta y Rodríguez. En el PJ renovaría Vasques y llega una dirigente de confianza de Mariano Recalde.</description></item><item><title>El crimen de Pimpi Sandoval abrió interrogantes sobre la prisión domiciliaria para presos peligrosos </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:31:28 GMT</pubDate>
			<description>La justicia beneficia con prisión morigerada, a través del uso de tobilleras electrónicas, a condenados por delitos graves con acuerdo entre fiscalía y abogados defensores.</description></item><item><title>Piñera pidió la renuncia a todo el gabinete y levanta el toque de queda</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:58:15 GMT</pubDate>
			<description>Aseguró que busca enfrentar las "nuevas demandas" y hacerse "cargo de los nuevos tiempos".</description></item><item><title>Las plataformas online cerraron la venta de dólares hasta el lunes </title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:26:56 GMT</pubDate>
			<description>Ante la incertidumbre cambiaria y para evitar pérdidas como después de las Paso, restringieron el servicio.</description></item><item><title>Alberto y Massa analizaron los riesgos que enfrenta el país desde el lunes</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:13:14 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en un bar de Puerto Madero. Preocupa inestabilidad política en en medio de una corrida. Si gana, Alberto podría anunciar un comité de "transición" liderado por Kulfas, Todesca y Nielsen.</description></item><item><title>Denuncian a YPF por una millonaria licitación para transporte de combustible</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Adjudicó un contrato para construir barcazas que serán montadas en astilleros paraguayos en lugar de priorizar la industria nacional como exige la ley.

</description></item><item><title>Perotti da por caído el proceso de transición y acusa a Lifschitz de hacer campaña para el 2023</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:02:37 GMT</pubDate>
			<description>El socialismo no le cedió la confección del presupuesto al nuevo gobierno como habían acordado y el peronismo da por terminado el diálogo.</description></item><item><title>Un think tank español advierte que el regreso del "populismo" hace peligrar el crecimiento en Chile</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:36 GMT</pubDate>
			<description>Un análisis del Instituto español Coordenadas señaló que si Chile sacrifica la disciplina presupuestaria en un exceso de cortoplacismo, va a terminar sacrificando su futuro.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Histórica marcha en Santiago contra el gobierno de Piñera</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:22:06 GMT</pubDate>
			<description>Calculan que un millón de personas participaron de la convocatoria lanzada bajo el lema "la marcha más grande de Chile".</description></item><item><title>Vidal refinancia $4.260 millones de deuda con un nuevo bono del Bapro</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:16:33 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora comunicó al banco un reperfilamiento a través de un nuevo bono a pagar en diciembre del año próximo.</description></item><item><title>Macri y Bolsonaro piden ballotage en Bolivia y abren una nueva grieta en el continente con México</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:11:52 GMT</pubDate>
			<description>Sólo el país azteca, Venezuela y Cuba reconocieron la victoria de Evo Morales. Trump tampoco la legitima. Los diputados de Cristina lo felicitaron y anticiparon un respaldo de Alberto.</description></item><item><title>"Venezuela y Cuba pueden tener intención, pero no capacidad real de influir en Latinoamérica"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:38:57 GMT</pubDate>
			<description>Dan Restrepo, ex asesor de Obama y estratega demócrata, analizó en una entrevista con LPO los conflictos en Latinoamérica y la situación en EEUU.</description></item><item><title>Posse le saca el campo de golf a la Armada y lo convierte en un parque público</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:31:09 GMT</pubDate>
			<description>El municipio ganó la pulseada y obtuvo la concesión del predio de 22 hectáreas ubicado en Villa Adelina.</description></item><item><title>El dólar llegó a 65 pesos pese a la intervención del Central y especulan con un feriado bancario</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:59:35 GMT</pubDate>
			<description>Llegó a venderse a 68 en entidades privadas. Sandleris anunció cuatro subastas pero sólo colocó USD 220 pero no alcanzó a frenar la presión de la divisa. </description></item><item><title>Un dictamen de Di Lello contra los arrepentidos pone en crisis la causa "cuadernos"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:05:24 GMT</pubDate>
			<description>El fiscal declaró nulo el testimonio de José López en una causa anexa. Consideró que no tiene validez porque no fue filmado, el punto crítico de la investigación de Stornelli y Bonadio.</description></item><item><title>Larreta cerró en Barrancas y abrió las puertas a un triunfo en primera vuelta</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:11:43 GMT</pubDate>
			<description>"Vamos a hacer la mejor elección de la historia porque hicimos la mejor campaña de la historia", aseguró el jefe de gobierno porteño.

</description></item><item><title>Vidal abandonó los colores de Juntos por el Cambio y construye el post macrismo</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:05:06 GMT</pubDate>
			<description>De cara al futuro, mostró una cartelería nueva donde predomina el color rojo en claro guiño al radicalismo.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Aliados al socialismo empujan la Reforma Constitucional que quiere Perotti</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:51:03 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto que impulsa Perotti desde las sombras aceleró la discusión por el liderazgo del progresismo entre Lifschitz y Javkin.</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>Larreta desoye a Peña y elige al candidato de los gremios para el Ministerio de Salud</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:49:55 GMT</pubDate>
			<description>Peña quería a Sergio Wisky que no renovó en Diputados. El preferido de Larreta sería Fernán de Quiros.</description></item><item><title>Vidal reunió a sus diputados y empieza a trabajar en su armado político en la Legislatura</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:55:56 GMT</pubDate>
			<description>Escala la tensión por la presidencia del bloque. La jugada de Posse para liderar el radicalismo.</description></item><item><title>El PJ desconfía del escrutinio y denunciará al Gobierno por "adulteración" de padrones</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:38:57 GMT</pubDate>
			<description>Creen que la diferencia entre Alberto y Macri puede ampliarse en el escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Temen que Bolsonaro anule las compras masivas de trigo por la pelea con Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:20 GMT</pubDate>
			<description>Brasil se había comprometido a comprar 5,5 millones de toneladas de trigo argentino si ganaba Macri. Los otros productos afectados.   </description></item><item><title>Pelosi blinda el juicio político contra Trump, ante las presiones de la Casa Blanca</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:44 GMT</pubDate>
			<description>La Casa Blanca y los republicanos argumentan que la investigación del Ucraniagate no es legal porque la Asamblea no ha votado para aprobarla. Los demócratas anunciaron los siguientes pasos del "impeachment".
</description></item><item><title>Larreta desoye a Peña y elige al ex director del Italiano para el Ministerio de Salud</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:49:55 GMT</pubDate>
			<description>Peña quería a Sergio Wisky que no renovó en Diputados. El preferido de Larreta sería Fernán de Quiros.</description></item><item><title>Reproches en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>Vidal reunió a sus diputados y aspira a liderar la oposición a Kicillof</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:55:56 GMT</pubDate>
			<description>Escala la tensión por la presidencia del bloque. La jugada de Posse para liderar el radicalismo.</description></item><item><title>Moody's anticipa nuevas medidas del Central para frenar el retiro de depósitos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:29:21 GMT</pubDate>
			<description>La calificadora destacó la desconfianza de los depositantes en el peso y la incertidumbre sobre las políticas económicas del nuevo gobierno.</description></item><item><title>Boris Johnson logró que el Parlamento le apruebe las elecciones del 12 de diciembre</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:12:14 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de los Comunes da luz verde al adelanto electoral que pretendía el primer ministro. Se definirá la composición del Gobierno que se encargará de dirigir el desenlace del Brexit.</description></item><item><title>La hacienda subió un 20% en Liniers y ya se traslada al precio de la carne</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:10:14 GMT</pubDate>
			<description>El aumento responde a la devaluación que mejoró el poder de compra de los exportadores y a la incertidumbre por el cambio de gobierno. Radiografía del sector.</description></item><item><title>La tensión con Vidal detrás de la foto de los Macri</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña levanta al primo del Presidente en medio de su enfrentamiento con la gobernadora. </description></item><item><title>Laura Alonso encontró un gato perdido en la Oficina Anticorrupción</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:31:17 GMT</pubDate>
			<description>"Los gatos son estoicos, silenciosos y misteriosos", escribió en su cuenta de Twitter. Apareció el dueño.</description></item><item><title>Massa apuntó a Molinos y Danone por los aumentos de precios y amenazó con la ley de góndolas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:53:10 GMT</pubDate>
			<description>También acusó a los supermercados de financiarse a costa de las pymes. "Vos tenés que decidir si elegís a 30 millones de consumidores o a 30 empresarios", afirmó.</description></item><item><title>En México confirman que López Obrador recibe el lunes a Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:08 GMT</pubDate>
			<description>El argentino viaja el fin de semana a la Ciudad de México, en un gesto contundente de lo que será su política exterior.</description></item><item><title>Un testigo involucró a Bolsonaro en el asesinato de una dirigente </title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:19:42 GMT</pubDate>
			<description>Uno de los acusados del crimen de Marielle Franco habría estado en la casa del presidente antes del hecho. Furiosa respuesta del ex militar.</description></item><item><title>Perotti espera definiciones de Alberto para anunciar el gabinete e impacienta al peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:35:55 GMT</pubDate>
			<description>El rafaelino tiene en mente reducir ministerios y que las áreas estratégicas como seguridad estén coordinadas con Nación. Las tensiones internas.</description></item><item><title>En medio de la tensión por la deuda, Vidal y Kicillof se reúnen para iniciar la transición</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:53:44 GMT</pubDate>
			<description>El encuentro será en La Plata. La semana próxima se empezarán a reunir los equipos técnicos.</description></item><item><title>A días de dejar el poder, Vidal autorizó aumento del 25% en la luz</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:13:04 GMT</pubDate>
			<description>La suba ya había sido autorizado pero se postergó en el marco de un paquete anticrisis. Ahora se pagará con intereses.</description></item><item><title>Larreta busca incorporar a Tombolini para fortalecer su armado porteño</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:12:02 GMT</pubDate>
			<description>"En política termina una elección y estás pensando en la siguiente", comentaron en Ciudad.</description></item><item><title>El Central fijó un piso de tasa del 63% para evitar una salida de depósitos al dólar "blue"</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:09 GMT</pubDate>
			<description>A su vez, Sandleris autorizó otro relajamiento del 2,5% en el nivel de base monetaria de noviembre. </description></item><item><title>El gobernador de Neuquén empieza a negociar con Alberto cómo liberar el precio de las naftas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador neuquino viaja a Buenos Aires para reunirse con el equipo del nuevo presidente electo, con quienes también discutirá la política para Vaca Muerta.</description></item><item><title>Alberto visitó una fábrica textil y le regalaron un libro que pide bajar los impuestos </title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:04 GMT</pubDate>
			<description>La maraña impositiva es uno de los problemas para la salida exportadora que propone Matías Kulfas, pero por la urgencia del déficit no tendrá prioridad en la agenda de Alberto.</description></item><item><title>Twitter anuncia que ya no aceptará publicidad política</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:33:34 GMT</pubDate>
			<description>La red social más politizada del mundo anunció a través de su CEO Jack Dorsey que dejará de recibir dinero de la política.
</description></item><item><title>Vuelve a ampliarse la brecha entre el dólar oficial y los paralelos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate>
			<description>La falta de pesos en la economía había hecho caer el blue y el contado con liquidación, que hoy retomaron la suba. Sigue la caída de depósitos.</description></item><item><title>Enrique Estévez: "La figura de Lavagna no le cuajó a ningún votante"</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:07:19 GMT</pubDate>
			<description>El socialista estimó que el candidato de Consenso Federal "quedó inhabilitado por la polarización entre Cambiemos y el Frente de Todos".</description></item><item><title>La Fed bajó la tasa por tercera vez en noventa días</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:05:47 GMT</pubDate>
			<description>El Comité de la Reserva Federal aplicó un recorte de un cuarto de punto porcentual al igual que en las anteriores oportunidades.</description></item><item><title>Golpeado por la crisis, Piñera suspende las cumbres Asia-Pacífico y del cambio climático</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:23:53 GMT</pubDate>
			<description>Los dos encuentros internacionales iban a realizarse en Santiago. En la cumbre de APEC se esperaba el encuentro entre Trump y Xi.</description></item><item><title>La tensión de la Rosada con Vidal detrás de la foto de los Macri</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña levanta al primo del Presidente en medio de su enfrentamiento con la gobernadora. </description></item><item><title>Maturano paralizó los trenes por el fracaso de la paritaria</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:17:24 GMT</pubDate>
			<description>La Fraternidad hizo un sorpresivo paro de cinco horas en todas las líneas. El Gobierno dictó la conciliación a minutos del final de la medida.</description></item><item><title>El socialismo resistió la embestida y aprovechó la interna del PJ para trabar la Reforma Constitucional</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:17:14 GMT</pubDate>
			<description>Los senadores justicialistas se le rebelaron a Perotti, furiosos por no haber sido consultados sobre el proyecto de reforma. El armado del gabinete detrás de la pelea.</description></item><item><title>Kicillof se reunió con intendentes y les pidió austeridad en sus municipios</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:19:08 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo repasó números de la provincia y ponderó la unidad peronista.</description></item><item><title>Un fondo buitre de Aurelius demanda a la Argentina por USD 159 millones del cupón PBI</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:58:38 GMT</pubDate>
			<description>El fondo ACP Master reiteró el reclamo judicial que hizo en enero en Nueva York y pidió que se actualicen los intereses en USD 87 millones.</description></item><item><title>Macri acordó con Vidal que Ritondo sea jefe de bloque y Monzó rompió</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:34:44 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en la Rosada. La interna de Cambiemos explotó por la definición del interbloque.</description></item><item><title>Tolosa Paz cruzó a Saintout y se profundiza la crisis en el PJ por la derrota en La Plata</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:10:30 GMT</pubDate>
			<description>La caída en una elección que consideraban ganada impactó fuerte. Desconfianzas, sospechas cruzadas y pase de facturas.</description></item><item><title>Lifschitz controlará Salud y Servicios Públicos en el nuevo gabinete de Javkin</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:52:29 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de las dos áreas con mayores recursos. En transporte asumirá una ex funcionaria de Rodríguez Larreta y en Hacienda, un peronista.</description></item><item><title>Limitan a 50 dólares las extracciones con tarjeta de crédito en el exterior</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:48:48 GMT</pubDate>
			<description>También limitó el "dólar bitcoin" y el "dólar casino", que se estaban usando para sortear el límite de compra de USD 200 mensuales.</description></item><item><title>Sturzenegger: "El fracaso económico de Macri es sorprendente" </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:58:27 GMT</pubDate>
			<description>El ex BCRA apuntó al presidente por haber detenido la desinflación de 2017 porque necesitaba inflación para licuar las jubilaciones. Lo responsabilizó de "intimidarlo" para cambiar las metas de inflación y la corrida cambaria de 2018.</description></item><item><title>Jorge Macri dijo que Vidal ya no "representa" a todos los intendentes de Cambiemos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:39:10 GMT</pubDate>
			<description>En el Foro de Intendentes de Cambiemos hubo pase de facturas por el cierre de listas de junio. Vidal tracciona para mantener unificado su armado político.</description></item><item><title>Puenzo, Meritello, Del Pont y Gorgal se suman a la danza de nombres para el gabinete de Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Se los menciona para el INCAA, la secretaría de Medios Públicos, la AFIP y el Ministerio de Seguridad. </description></item><item><title>En agosto, los salarios perdieron 7,3% de poder de compra y anotaron 18 meses detrás de la inflación</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:24 GMT</pubDate>
			<description>Con una suba nominal del 42,4% respecto de agosto del año pasado, quedaron 11,2 puntos detrás de la inflación. Desde febrero de 2018, 26,5 puntos.</description></item><item><title>Confirmado: el Gobierno autorizó un aumento de naftas del 5% </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:58:39 GMT</pubDate>
			<description>El alza fue negociada con empresas y provincias y entrará en vigencia a partir de esta medianoche. Todavía se espera un nuevo incremento antes del 10 de diciembre.</description></item><item><title>Tensión en Entre Ríos porque el peronismo perdió una banca del Senado por mil votos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:31:26 GMT</pubDate>
			<description>El escrutinio definitivo confirmó dos bancas para Cambiemos. El revuelo en el peronismo.</description></item><item><title>El "contado con liqui" vuelve a superar los $80 y amplía la brecha con el dólar oficial</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:25:18 GMT</pubDate>
			<description>El blue también registró un salto de dos pesos, mientras que el mayorista retrocedió unos cinco centavos.</description></item><item><title>El empleo dejó de caer en agosto, pero los empresarios prevén más despidos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:37:56 GMT</pubDate>
			<description>La devaluación tras las PASO modificó las expectativas de las empresas y anticipan que septiembre retomará el sendero de caída.</description></item><item><title>La CGT le pide al Papa Francisco que santifique a Eva Perón</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:18:51 GMT</pubDate>
			<description>La central obrera le pidió al Cardenal Poli que inicie el proceso de beatificación.</description></item><item><title>El desarme de las Leliq agrava la situación de los bancos españoles</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Preocupa que las medidas de la transición se profundicen en el gobierno de Alberto Fernández.</description></item><item><title>Los demócratas aprueban las reglas del impeachment contra Trump</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:17:36 GMT</pubDate>
			<description>El proceso contra el mandatario ya es oficial y los testimonios ahora ocurrirán ante las cámaras. "¡Una cacería de brujas!", protestó Trump.</description></item><item><title>Kicillof se reunió con Vidal y le pidió que retrotaiga el aumento de la luz</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:12:34 GMT</pubDate>
			<description>Fue la primera reunión en el marco de la transición. La suba había sido del 25%.</description></item><item><title>Faurie dijo que no habrá una queja formal contra Bolsonaro por sus ataques a Fernández</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:04:09 GMT</pubDate>
			<description>El canciller reconoció que los dichos del ex militar, su hijo y el canciller de Brasil no son "protocolarmente lo correcto".</description></item><item><title>EEUU dice que espera que Alberto cumpla los compromisos con el FMI</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:09:42 GMT</pubDate>
			<description>El secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, se mostró abierto a negociar cambios en el programa acordado con el Fondo.</description></item><item><title>Fausto Spotorno: "La devaluación está cantada" </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:26:08 GMT</pubDate>
			<description>Para el economista, el acuerdo social puede comprarle meses a Alberto Fernández, pero puede ser que el cepo como está necesite más ajuste por el lado del turismo y las importaciones.</description></item><item><title>Scioli y Cornide libran una interna por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>El campo votó masivamente en favor de Macri </title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:09:02 GMT</pubDate>
			<description>En las principales zonas rurales Juntos por el Cambio amplió la diferencia e incluso revirtió resultados respecto a las PASO. Señales del sector a Alberto.</description></item><item><title>Empresarios españoles se resignan ante el regreso del peronismo: "Esto era previsible, el problema es Cristina"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:22:23 GMT</pubDate>
			<description>Mantienen su preocupación por el rol de la vicepresidenta y un posible control al giro de utilidades</description></item><item><title>Mercado Libre perdió USD 146 millones y triplicó el rojo acumulado en el año</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:10:27 GMT</pubDate>
			<description>A pesar del apoyó de Galperín a Macri, el Gobierno le aplicó nuevos impuestos e impulsa el ingreso de Amazon.</description></item><item><title>Bolsonaro no cede y avisa que no viene a la asunción de Fernández</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:37 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Brasil aclaró que no pretende aplicar "ninguna represalia" contra el próximo gobierno argentino.</description></item><item><title>Alberto acusó a Marcos Peña de usar trolls para instalar que está enfermo</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:23:25 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo salió al cruce de un rumor que indicaba que se encontraba internado.</description></item><item><title>El hombre que lideró la ofensiva contra Cristóbal arma los equipos de la AFIP para Marcó del Pont</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:18 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Juan Capello, quien responde a la investigada por hacer operaciones de espionaje para el macrismo, Jimena de la Torre.</description></item><item><title>Rozitchner vuelve a las charlas motivacionales en el ámbito privado</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:25:39 GMT</pubDate>
			<description>Tras la derrota de Macri que lo apartará de la Rosada, el filósofo ya retomó su actividad de motivador de empresas.</description></item><item><title>Para analistas, la inflación en octubre se desaceleró debajo del 4%, pero volverá a subir en noviembre </title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:11:22 GMT</pubDate>
			<description>De acuerdo a la consultora Elypsis, el "súper cepo" contuvo los precios los últimos días del mes. Para este mes, ya hay un arrastre de 1,4%.</description></item><item><title>Javkin presentó formalmente su gabinete y advirtió: "tenemos poca plata" </title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:02:25 GMT</pubDate>
			<description>El intendente electo dio a conocer su equipo "plural, joven, diverso, con experiencia" y el primero con paridad de género del país.</description></item><item><title>El Zannini de Macri pelea con Cabrera y Esteban Bullrich por un refugio en la auditoría porteña</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:30:27 GMT</pubDate>
			<description>Pablo Clusellas compite contra los delfines del ex ministro de Producción  del senador por la Provincia.</description></item><item><title>Alberto dijo que los dibujitos "son una forma de control social" y que Bugs Bunny era un "estafador" </title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:23:15 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dio una charla con Pepe Mujica y cuestionó el mensaje de las animaciones de Disney y Warner Bros.</description></item><item><title>Mencionan a Arias Duval como ministro de Seguridad de Kicillof</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:50:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo se inclina por un técnico antes que un intendente como piden en el Conurbano. </description></item><item><title>Trump llamó a Alberto: "He instruido al FMI para trabajar con usted"</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:43:31 GMT</pubDate>
			<description>"Usted va a hacer un trabajo fantástico", le dijo el norteamericano al peronista. Merkel también lo saludó.</description></item><item><title>Organizan una marcha para despedir a Patricia Bullrich</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:28:52 GMT</pubDate>
			<description>Con el slogan "Gracias Pato", los funcionarios de Seguridad se concentrarán el 28 de noviembre en Recoleta.</description></item><item><title>Gracias al cepo, el Banco Central compró USD 260 millones de reservas esta semana</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:05:26 GMT</pubDate>
			<description>Luego de restringir al extremo la demanda de dólares para atesoramiento, Sandleris busca revertir la pérdida de reservas.</description></item><item><title>Las medidas de campaña agudizaron la caída de la recaudación</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:31:41 GMT</pubDate>
			<description>En octubre, los ingresos fiscales subieron un 42,8% a nivel interanual, mientras que las consultoras proyectan un alza de precios en torno al 51,5%.</description></item><item><title>Un hombre vinculado a la ofensiva contra Cristóbal arma los equipos de la AFIP para Marcó del Pont</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:18 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Juan Capello, cercano a la investigada por hacer operaciones de espionaje para el macrismo, Jimena de la Torre. Durante el kirchnerismo era un hombre de Boudou y fue clave para el contrato con Ciccone.</description></item><item><title>Bolsonaro no cede la pelea y avisa que no viene a la asunción de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:37 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Brasil aclaró que no pretende aplicar "ninguna represalia" contra el próximo gobierno argentino.</description></item><item><title>Los salarios perdieron 7,3% de poder de compra y anotaron 18 meses detrás de la inflación</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:24 GMT</pubDate>
			<description>Con una suba nominal del 42,4% respecto de agosto del año pasado, quedaron 11,2 puntos detrás de la inflación. Desde febrero de 2018, 26,5 puntos.</description></item><item><title>El gobernador de Neuquén negocia con Alberto cómo liberar el precio de las naftas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador neuquino viaja a Buenos Aires para reunirse con el equipo del nuevo presidente electo, con quienes también discutirá la política para Vaca Muerta.</description></item><item><title>Tomada suena fuerte para ocupar la embajada de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:27:35 GMT</pubDate>
			<description>Su nombre cobró fuerza en medio de la gira de Alberto por el país azteca. El veto a Abal Medina y la influencia de Slim.</description></item><item><title>Massa refuerza el FR en Santa Fe</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:35:25 GMT</pubDate>
			<description>Sergio Massa busca consolidar el Frente Renovador en la provincia de Santa Fe, un distrito clave para su proyecto presidencial. </description>
		</item><item><title>El campo promete reeditar la pelea de la 125 si suben las retenciones</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:42:57 GMT</pubDate>
			<description>En grupos de WhatsApp los productores hablan de salir a las rutas. La victoria de Macri en la franja central del país envalentonó a las bases rurales.
</description></item><item><title>Bergoglio, el actor clave detrás de la reunión entre Slim y Alberto Fernández en CDMX</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:08 GMT</pubDate>
			<description>El Papa le pide al magnate que apoye al presidente electo. Complicidades y fricciones del pasado. La pelea con Clarín y David Martínez de fondo.
</description></item><item><title>Alberto Fernández llegó a México y el lunes se reunirá con AMLO</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:35:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo de Argentina mantendrá también un encuentro con Carlos Slim. "Quiero y respeto a López Obrador", declaró días pasados.</description></item><item><title>Ministros de áreas críticas le reclaman a Perotti que defina funcionarios para avanzar en la transición</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:07:03 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo aún no anunció su gabinete y los funcionarios actuales no cuentan con interlocutores para trabajar temas sensibles.</description></item><item><title>Beto O'Rourke abandona la carrera por la nominación presidencial</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:53:46 GMT</pubDate>
			<description>El popular excongresista texano anunció que, por problemas financieros de la campaña, dejará de buscar la presidencia de EU.
</description></item><item><title>Fuerte gesto de Maduro a Kicillof para terminar los petroleros de Astillero Río Santiago</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 01:36:50 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Venezuela festejó el triunfo del Frente de Todos. "Llegaron buenos y mejores aires", dijo.</description></item><item><title>Mirtha Legrand ahora dice que va a apoyar a Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:18:17 GMT</pubDate>
			<description>"Quiero que baje la inflación", dijo la diva y aseguró que invitará a Fernández a su programa.</description></item><item><title>Gira en México: Alberto visitó a la Virgen preferida de López Obrador y del Papa Francisco</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:43:51 GMT</pubDate>
			<description>Estuvo en la basílica de la virgen de Guadalupe en un guiño al presidente mexicano que verá este lunes. "Otro tema para la reunión".</description></item><item><title>Un partido liberal busca captar afiliados con clases de tiro</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:40:00 GMT</pubDate>
			<description>El partido Republicanos convoca clases que incluyen instructor, arma y municiones. Afilian en el acto.</description></item><item><title>Patricia volvería a Israel a comprar drones bajo la sombra de Montoto</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:38:00 GMT</pubDate>
			<description>Inició una gira junto a su marido que también incluye a Estados Unidos. Los vínculos con Netanyahu.</description></item><item><title>Preocupado, David Martínez pidió una silla en la cena de Alberto con los magnates de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:38:07 GMT</pubDate>
			<description>El empresario supo que el presidente electo se reuniría en privado con Carlos Slim, su principal competidor en Argentina. La disputa Clarín-Claro, y los negocios en México.</description></item><item><title>Tomada suena para ocupar la embajada de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:27:35 GMT</pubDate>
			<description>Su nombre cobró fuerza en medio de la gira de Alberto por el país azteca. El veto a Abal Medina y la influencia de Slim.</description></item><item><title>Bergoglio, el actor clave detrás de la reunión entre Slim y Alberto en México</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:08 GMT</pubDate>
			<description>El Papa le pide al magnate que apoye al presidente electo. Complicidades y fricciones del pasado. La pelea con Clarín y David Martínez de fondo.
</description></item><item><title>Fuerte gesto de respaldo de Maduro a Kicillof desde la Habana junto a Castro</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 01:36:50 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Venezuela festejó el triunfo del Frente de Todos. "Llegaron buenos y mejores aires", dijo.</description></item><item><title>Iberia compra Air Europa y acapara la mayoría de los vuelos hacia Latinoamérica</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:21:16 GMT</pubDate>
			<description>La empresa tiene una gran cercanía con Macri y pidió la "continuidad" de sus políticas. Con esta adquisición, se quedará con el 26% de la cuota de mercado de los vuelos entre la región y el viejo continente.</description></item><item><title>Grabois apura a Alberto para que suba retenciones, saque ventajas a Mercado Libre y avance con la reforma agraria</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:50:00 GMT</pubDate>
			<description>"Hay mecha corta en la Argentina y no hay margen para nuevas decepciones", advirtió y le pidió "medidas muy claras". </description></item><item><title>Fuerte gesto de respaldo de Maduro a Kicillof desde La Habana junto a Castro</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 01:36:50 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Venezuela festejó el triunfo del Frente de Todos. "Llegaron buenos y mejores aires", dijo.</description></item><item><title>Rigoberta Menchú y Guillermo Whpei advirtieron a Piñera sobre la violación de Derechos Humanos en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:19:16 GMT</pubDate>
			<description>"Acá existe una violación sistemática a los Derechos Humanos, claramente", denunció el titular del Museo para la Democracia.</description></item><item><title>Perotti exigió que el socialismo garantice el funcionamiento del Estado y deje "de salvar amigos"</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:20:01 GMT</pubDate>
			<description>La mesa técnica del electo gobernador manifestó su preocupación por el déficit provincial a partir de diciembre y pidió no avanzar en la cobertura de cargos en organismos de control.</description></item><item><title>López Obrador condicionó la ampliación de las importaciones a la apertura del mercado automotriz</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:37:18 GMT</pubDate>
			<description>Alberto Fernández buscó revertir el déficit comercial bilateral en la reunión con López Obrador, quien le recordó los postergados Acuerdos Comerciales AC6 y ACE55.</description></item><item><title>La Doctrina Estrada: Por qué AMLO rechazó ser el líder regional que esperaba Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:04:36 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron sobre la crisis del neoliberalismo, pero AMLO se negó a asumir un liderazgo de bloque regional. Que postula la histórica doctrina mexicana que sigue López Obrador.</description></item><item><title>Cuestionan a Lifschitz por el pago de adicionales millonarios para el Museo del Deporte</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:02:43 GMT</pubDate>
			<description>El socialista otorgó  $50 millones al nuevo museo para la adquisición de tecnologías y ampliación de obras a través de tres decretos firmados en la última semana.</description></item><item><title>Operativo Sol: el primer desafío sensible para Kicillof</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:13:28 GMT</pubDate>
			<description>Apenas asuma deberá mover unos 13.000 efectivos y 200 patrulleros del Conurbano a la costa. </description></item><item><title>En octubre empeoró la expectativa de recesión para el año que viene: cayó al -1,7%</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:40:45 GMT</pubDate>
			<description>Las expectativas de inflación volvieron a subir y llegan al 55,6% para fin de año. En el primer año de Alberto Fernández bajarían la inflación y el déficit.</description></item><item><title>Macri a Cornejo: "Estoy acá y no me voy a ningún lado"</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:38:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente salió a marchar la cancha frente al gabinete luego de que el titular de la UCR cuestionara su liderazgo. El papel de los trolls.</description></item><item><title>Hillary descarga contra Facebook: "Mark Zuckerberg tiene que pagar por lo que hizo"</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:31:41 GMT</pubDate>
			<description>La excandidata presidencial condenó las acciones de Facebook en las elecciones de 2016. Los demócratas intentan detener la influencia de Trump en redes.</description></item><item><title>Pese a la recesión, el Banco Ciudad ganó $6.300 millones en los primeros 9 meses del año  </title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:10:52 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del Banco insistió en la importancia de sostener los resultados positivos para poder continuar con la política anticíclica de descuentos y líneas productivas. Anticipó giro de utilidades a la Ciudad.</description></item><item><title>En el mercado piden que Lacunza y el equipo de Alberto abran ya la renegociación de la deuda</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:39:15 GMT</pubDate>
			<description>"Estamos dispuestos a colaborar", sostienen desde el Palacio de Hacienda, mientras que en el peronismo prefieren no dar precisiones. </description></item><item><title>Alberto admite que no habrá un bloque regional con AMLO: "La ideología no puede gobernar la diplomacia"</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:14:46 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron sobre la crisis del neoliberalismo. AMLO se negó a asumir un liderazgo de bloque regional. Comieron enchiladas con huevo frito.
</description></item><item><title>Exclusivo: Quiénes son los magnates que cenarán con Alberto Fernández</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:38:36 GMT</pubDate>
			<description>La cena la organiza Poncho Romo. Se analizará el delicado escenario de la economía argentina. Confirman la presencia de Garza Sada y Servitje.</description></item><item><title>En Entre Ríos le piden a Frigerio que se presente como gobernador en 2023</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:14:27 GMT</pubDate>
			<description>Tras la remontada en esa provincia, intendentes y legisladores quieren al ministro como candidato también en 2021.</description></item><item><title>El paper de Marcos sobre la economía que deja Macri: "No fue magia"</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:29:38 GMT</pubDate>
			<description>"Tuvimos que reponer el cepo porque la gente tiene miedo de lo que pueda pasar hacia el futuro", asegura.</description></item><item><title>A 30 días de dejar el poder, Macri entrega el Paseo de la Infanta por un canon ínfimo</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:02:40 GMT</pubDate>
			<description>El concesionario pagará $1,4 millones mensuales y se quedará con un espacio top de la Ciudad que incluye 15 locales. Apuntan a Pety Peltenburg.</description></item><item><title>Análisis: cómo impactará el cepo en la economía de Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:42:06 GMT</pubDate>
			<description>El mercado ya contempla mayores perspectivas de recesión. Algunos proponen un desdoblamiento cambiario que suavice las restricciones y permita el giro de utilidades.</description></item><item><title>Mariel Fernández acusa a Festa de complicarle la transición en Moreno</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Le exige información sobre la cantidad de empleados municipales y sus sueldos. El intendente dice que las cuentas están en orden.</description></item><item><title>Exclusivo: el acuerdo millonario entre Volkswagen y el banco Coinag con los planes Autoahorro</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:58:11 GMT</pubDate>
			<description>La automotora condiciona a los clientes a abrirse una cuenta bancaria en la entidad santafesina para devolverles el dinero de los planes de ahorro cancelados incluso si ya poseen una cuenta bancaria.</description></item><item><title>Por un error en la construcción, las represas de Santa Cruz costarán USD 250 millones más </title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:13:08 GMT</pubDate>
			<description>Se generó una grieta de 20 metros que obliga a un rediseño integral del proyecto. El Gobierno le reconoció los gastos a la china Gezhouba.</description></item><item><title>Baratta y Lázaro presionan a Alberto para salir de la cárcel</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:01:43 GMT</pubDate>
			<description>Los "presos K" salieron a marcarle la cancha al presidente electo y le recordaron que pedía revisar las causas.</description></item><item><title>Melconian: "La chance de levantar el cepo en diciembre es cero"</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:40:33 GMT</pubDate>
			<description>El economista hizo un duro diagnóstico de la situación y dijo que "no hay ninguna condición objetiva" para normalizar el tema cambiario.</description></item><item><title>Lacunza le pide otros $11.500 millones a la Anses para financiar la transición</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:19:06 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de dos Letras a 178 días suscriptas por el FGS: una por $4.000 millones y la otra por USD 120 millones.</description></item><item><title>Vidal arma una cumbre para contener a los "sin tierra" del Conurbano</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:20:00 GMT</pubDate>
			<description>Busca rearmarse en los municipios y los contendrá con puestos en organismos que queden en manos de la oposición.</description></item><item><title>En septiembre la industria cayó 5,1% y acumuló 17 meses en baja</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:42:00 GMT</pubDate>
			<description>De las 16 categorías que releva el Indec, once tuvieron menos actividad. Las automotrices lideraron las bajas. La construcción también cayó por 8,5% y acumuló trece meses negativos.</description></item><item><title>En el michettismo ya hablan de pelear por la sucesión de Larreta en la Ciudad</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:36:22 GMT</pubDate>
			<description>La vicepresidenta saliente por ahora quiere dedicarse a su fundación y al cuidado de su salud. Juntará a su tropa a fin de año.</description></item><item><title>La respuesta del kirchnerismo al paper económico de Marcos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:34:00 GMT</pubDate>
			<description>Desde un centro de estudios afín, hicieron un balance de la gestión macrista en el que denuncian el deterioro de los principales indicadores.</description></item><item><title>Bolsonaro tuvo que recurrir a la estatal Petrobras para evitar el fracaso de la subasta del Presal</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:49:42 GMT</pubDate>
			<description>Las petroleras privadas no participaron y hubo dos áreas que se declararon desiertas. La recaudación fue un 30% menor a la prevista.</description></item><item><title>El Newman Boy que maneja el Puerto vuelve a la carga para atornillarse en el puesto</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:58:00 GMT</pubDate>
			<description>Envió un proyecto para que el Presidente normalice la intervención del puerto y nombre un directorio hasta 2023.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que tampoco manda a su vice a la asunción de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:03:28 GMT</pubDate>
			<description>Descartó así la versión que había surgido desde el entorno de Fernández. Mandará a un ministro.</description></item><item><title>La Sociedad Rural de Rosario en alerta ante el posible aumento de las retenciones y el dólar diferencial</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:17:48 GMT</pubDate>
			<description>La entidad agrícola manifestó su preocupación con el gobierno de Alberto Fernández "ante medidas económicas que perjudicarían al sector".</description></item><item><title>Daer confirmó que Moroni será el próximo ministro de Trabajo</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:10:00 GMT</pubDate>
			<description>"Conoce bien el movimiento sindical y tiene un compromiso muy grande con lo social, con los trabajadores", dijo el jefe de la CGT.</description></item><item><title>El fundador de Flybondi se va del país por la derrota de Macri</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:51:04 GMT</pubDate>
			<description>Julian Cook, sospechado de tener vínculos con el macrismo, justificó su decisión porque el peronismo es un "cáncer". Le pidieron la renuncia del directorio.</description></item><item><title>Las bases rurales impulsan el movimiento independentista "Argentina del Centro"</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:32:41 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de una iniciativa separatista de las provincias de la franja central donde ganó Juntos por el Cambio. Reclaman no aumentar retenciones.</description></item><item><title>De Vido se suma a la presión a Alberto para que libere a los kirchneristas presos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:43:57 GMT</pubDate>
			<description>"No puede haber un gobierno peronista con peronistas presos", afirmó el ex ministro, en la misma línea que Baratta y Lázaro.</description></item><item><title>Amadeo amenazó con darle "una piña" a un periodista</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:03:37 GMT</pubDate>
			<description>El diputado macrista le dijo "rata" a un cronista de C5N. "No me rompas más las pelotas", lo atacó. </description></item><item><title>Perotti empodera a los senadores de Santa Fe y Rosario y desata la rebelión de "los Aislados"</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:59:47 GMT</pubDate>
			<description>El peronista eligió a Lewandowski y Castelló como sus emisarios en la Cámara Alta pero "Pipi" Traferri cierra fila para condicionarlo.</description></item><item><title>Bolsonaro festejó que tres multinacionales se van de Argentina pero lo desmintieron</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:38:22 GMT</pubDate>
			<description>En medio de la pelea con Alberto, el brasileño dijo por Twitter que Honda, L'Oreal y MWM se iban a instalar en su país. Luego borró el mensaje.</description></item><item><title>Fernández: "La región se tiene que unir como en la década progresista de Kirchner, Lula, Evo y Correa"</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:25:02 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo se deshizo en elogios a López Obrador en su conferencia en la UNAM. Reivindicó la "década progresista" aunque sin mencionar a Chávez.</description></item><item><title>El escrutinio definitivo confirmó la diferencia de 8 puntos entre Alberto y Macri</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:39:00 GMT</pubDate>
			<description>Pese a las denuncias del PJ, que esperaba una diferencia mayor, la elección terminó 48,24 a 40,28.</description></item><item><title>Bolsonaro manda a su vice militar a la asunción de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:26:35 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño había anticipado que no asistiría el 10 de diciembre. Finalmente vendrá el general Hamilton Mourao.</description></item><item><title>Vidal busca condicionar a Kicillof y peleará por la vice y la doble firma en la Legislatura</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:13:43 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora está decidida a hacer del congreso bonaerense la base de su poder político. La maniobra es clave para contener a su armado. </description></item><item><title>Un empresario cercano a Macri se quedaría con el Paseo de la Infanta por 10 años</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:12:06 GMT</pubDate>
			<description>Como anticipó LPO, a 30 días de dejar el poder, el gobierno entregará el complejo a Petti Peltenburg por 3,6 millones de pesos mensuales. </description></item><item><title>Un acuerdo con el socialismo detona la interna de Juntos por el Cambio</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:47:54 GMT</pubDate>
			<description>Angelini propuso la necesidad de crear un frente no peronista para ganar en 2023 y el diputado Incicco salió a cruzarlo: es regalarle Juntos por el Cambio al socialismo.</description></item><item><title> Milei tuvo que aclarar que no se sumará al gobierno de Alberto </title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:25:30 GMT</pubDate>
			<description>Frente a rumores que lo vinculaban al equipo de Guillermo Nielsen, el economista, junto con Mariano Fernández y Diego Giacomini, aseguraron que sus valores son innegociables.</description></item><item><title>Por un error de diseño, las represas de Santa Cruz costarán USD 250 millones más </title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:13:08 GMT</pubDate>
			<description>Se generó una grieta de 20 metros que obliga a una revisión integral del proyecto. El Gobierno le reconoció los gastos a la china Gezhouba.</description></item><item><title>Stornelli se presenta en el juzgado de Ramos Padilla a declarar en la causa por espionaje ilegal</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:15:39 GMT</pubDate>
			<description>El fiscal federal aceptó presentarse ante el magistrado de Dolores luego de seis pedidos y de ser declarado en rebeldía.</description></item><item><title>La Cámara de la Construcción le pedirá a Alberto un plan para construir 40.000 viviendas</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:45:53 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de la Construcción se quejó de las deudas que le deja Macri y publicó un documento que le entregará al futuro presidente en que pide que se declare la emergencia del sector.</description></item><item><title>Oficial: Bolsonaro empieza a comprarle trigo a Trump por la pelea con Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:32:42 GMT</pubDate>
			<description>Brasil puso en vigencia un cupo de 750 mil toneladas libre de aranceles con EE.UU. para cortar la dependencia de Argentina. Alerta en el Mercosur. </description></item><item><title>Montenegro dice que no tendrá fondos para pagar sueldos de diciembre y se tensa la transición en Mar del Plata</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:10:14 GMT</pubDate>
			<description>Arroyo aseguró que la responsabilidad es del nuevo intendente. Más de 100 trabajadores pasaron a planta permanente.</description></item><item><title>Marijuán imputó a Terranova y Rosner por la denuncia de Cristóbal sobre presiones de Macri</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:25:18 GMT</pubDate>
			<description>Es por la causa donde se investigan presuntas amenazas del poder Ejecutivo contra los propietarios del Grupo Indalo, Cristóbal López y Fabián de Sousa.</description></item><item><title>En una jornada sin bancos, el riego país saltó a 2.331 puntos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:07:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bonos cayeron 2,4% en promedio en una jornada atípica. Por su parte, el Merval cayó 3,7% empujada por las energéticas y bancos.</description></item><item><title>En octubre el Banco Central vendió USD 4.000 millones de reservas</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:08:30 GMT</pubDate>
			<description> En el período entre elecciones, Sandleris sacrificó USD 7.456 millones. Desde que endureció el cepo el 27 de octubre, pudo recomprar unos USD 300 millones.</description></item><item><title>La Justicia obliga a Laura Alonso a entregar información sobre su desempeño en la Oficina Anticorrupción</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:08:23 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara falló contra la funcioanria macrista que se resistía a dar información a la Auditoría General.</description></item><item><title>Lacunza adelantó que enviará al Congreso la "Ley de Estadística' para jerarquizar al Indec </title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Durante la presentación del Censo Nacional Agropecuario 2018, junto a Jorge Todesca, el ministro señaló que quiere garantizar la independencia del instituto de estadística.</description></item><item><title>Diputados Pro Vida relegan a Amalia Granata de la presidencia del bloque y hacen peligrar la unidad </title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:36:26 GMT</pubDate>
			<description>Por diferencias internas, el bloque Somos Vida podría quebrarse antes de asumir. La pelea por los cargos y el acercamiento de Amalia al PRO.</description></item><item><title>La Ciudad comenzará a subastar los terrenos del Parque de la Innovación antes de fin de año</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:13:59 GMT</pubDate>
			<description>Habrá una compulsa en diciembre y otras seis en el primer semestre de 2020. Allí se instalará Unicaba.</description></item><item><title>Advierten que Córdoba puede entrar en default en 2021 si no reestructura su deuda</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:36:55 GMT</pubDate>
			<description>Un informe de la oposición asegura que los pagos de vencimientos podrían saltar hasta el 36% de los ingresos.</description></item><item><title>Larreta se focaliza en las intervenciones locales y deja de lado las grandes obras</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:44:29 GMT</pubDate>
			<description>Se concentrará en las cuestiones barriales. La única obra de magnitud será la eliminación de las barreras del Sarmiento.
</description></item><item><title>Cavallo contra Kulfas: "Es mucho más razonable" dejar de subsidiar a los bancos con Leliqs que regularles las tasas</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:31:00 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro había advertido que se puede generar un "descontrol monetario" con el cambio de gobierno y cuestionado a Sandleris por no implementar un mercado libre.</description></item><item><title>Las petroleras confían en el plan de Nielsen, pero temen que se frustre por la interna del PJ</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:11:32 GMT</pubDate>
			<description>"Ver para creer", resumen. También cuestionaron a Lopetegui por la postergación del gasoducto Vaca Muerta, que quieren que se haga cuanto antes.</description></item><item><title>Macri busca imponer a Patricia como presidenta del PRO</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:02:48 GMT</pubDate>
			<description>Larreta proponía a Vidal pero le dejaría la primera movida al presidente. Grobocopatel quiere poner a su hijo en la juventud.</description></item><item><title>Cruces entre el Gobierno y Alberto por los nombramientos en el Estado</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:53:26 GMT</pubDate>
			<description>Fernández amenazó con revisar las últimas designaciones con salarios "siderales". Ibarra respondió que está "muy mal informado".</description></item><item><title>El FMI dice que está dispuesto a negociar con Alberto durante la transición</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:03:22 GMT</pubDate>
			<description>El vocero del organismo dijo que la negociación será sin "condiciones previas". Alberto les pidió que asuman su "responsabilidad" en la crisis.</description></item><item><title>El BID confirmó que mantendrá el apoyo a la Argentina después de una reunión con Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:39:08 GMT</pubDate>
			<description>Se habló de un desembolso de 6 mil millones de dólares. Es un organismo estratégico porque presta crédito a tasas bajas.</description></item><item><title>Sin participación de las petroleras privadas, la segunda subasta del Presal terminó en un nuevo fracaso</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:40:57 GMT</pubDate>
			<description>De los cinco bloques que se ofrecían, hubo cuatro que permanecieron vacantes y el único ofertado fue gracias a la presencia de la estatal Petrobras.</description></item><item><title>Sica pone a un hombre del SOMU como interventor de un gremio</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:22:47 GMT</pubDate>
			<description>El abogado Marcelo Urban, ex apoderado del SOMU, fue designado al frente del gremio SUPA de Puerto General San Martín, que conducía Herme Suárez.</description></item><item><title>En una jornada sin bancos, el riesgo país saltó a 2.331 puntos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:07:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bonos cayeron 2,4% en promedio en una jornada atípica. Por su parte, el Merval cayó 3,7% empujada por las energéticas y bancos.</description></item><item><title>Representantes de la industria y la construcción se reunieron con Perotti para analizar la crisis en el sector productivo</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:43:27 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de la Construcción pidió que se mantenga la inversión en obras públicas y la UIA políticas para frenar el cierre de empresas.</description></item><item><title>Atacaron la residencia del embajador argentino en Chile en otro día de violentas protestas contra Piñera</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:18:25 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de manifestantes entró a los jardines de la residencia de Octavio Bordón y rompió vidrios.</description></item><item><title>Demócratas: ¿Pondrá Bloomberg en aprietos a Warren, Sanders, y Biden?</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:38:00 GMT</pubDate>
			<description>Un candidato presidencial en EU es tan exitoso como su equipo de recaudación. Pese a mantenerse arriba en los sondeos, Biden no logra monetizar su estatus de favorito.

</description></item><item><title>Kicillof podría presentar el presupuesto de la provincia recién en marzo</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:53:56 GMT</pubDate>
			<description>El plazo formal venció el 31 de octubre. Sin legisladores propios, el gobernador electo debe elegir representantes en el Senado y Diputados.</description></item><item><title>Sugestiva visita de legisladores de Estados Unidos a días del cambio de Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:00:50 GMT</pubDate>
			<description>Una delegación de republicanos estuvo en Olivos con Macri y con Sergio Massa para hablar de la renegociación de la deuda.</description></item><item><title>La legislatura avanza con la segunda ampliación presupuestaria para este año</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:25:09 GMT</pubDate>
			<description>Es por $18 mil millones de pesos. En el gobierno esperan presentar el presupuesto 2020 en los primeros días de la próxima semana.

</description></item><item><title>Morgan Stanley sacó a tres empresas argentinas del índice emergente y derrumbó la bolsa</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:34:42 GMT</pubDate>
			<description>Las afectadas fueron TGS, Pampa Energía y BBVA Francés, que registran una caída del 12,75%, 9,76% y 2,92%, respectivamente.</description></item><item><title>Lula salió de la cárcel y anticipó su apoyo a Alberto: "Puede contar conmigo"</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:30:36 GMT</pubDate>
			<description>"Agradezco de corazón la solidaridad que demostró al visitarme en prisión", le dijo a Alberto.</description></item><item><title>Denuncian a Siemens ante la SEC por intento de manipulación de bonos</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:50:59 GMT</pubDate>
			<description>La firma alemana habría notificado un falso incumplimiento de pagos a los bonistas de la energética argentina Stoneway.</description></item><item><title>Alberto prometió a la CGT que serán parte del gobierno y ya se habla de la doble indemnización</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Encabezó un acto con Moyano y la cúpula de la central obrera, en otro gesto al peronismo. </description></item><item><title>La tasa cayó cinco puntos en una semana y ya roza el piso del 63% que fijó Sandleris</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:34:48 GMT</pubDate>
			<description>El desarme de las Leliq se trasladó rápidamente y preocupa a los bancos al quedar muy cerca de las proyecciones de inflación interanual.</description></item><item><title>El kirchnerismo provoca a Bolsonaro y quiere que Lula venga a la asunción de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:55:45 GMT</pubDate>
			<description>Lo planteó Gioja, presidente del PJ nacional, tras el fallo que dejó al líder del PT cerca de ser liberado.</description></item><item><title>Alberto pidió liberar a Milagro Sala y enfureció a los radicales</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:40:57 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dijo que la detención es "ilegal". La UCR lo acusó de "alzarse" contra la Justicia.</description></item><item><title>Apartan por "parcial" a una jueza que investigaba a Scioli</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:28:48 GMT</pubDate>
			<description>Casación hizo lugar a las recusaciones contra la jueza Garmendia, que investigaba las denuncias de Carrió contra el ex gobernador.</description></item><item><title>Los ganaderos se defienden: "Un kilo de helado cuesta el doble que uno de carne"</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:13:30 GMT</pubDate>
			<description>Una asociación de consignatarios salió al cruce de la polémica por las subas en Liniers. El proceso de producción ganadera.</description></item><item><title>Laura Alonso ofendió a la comunidad siria y tuvo que pedir disculpas</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:21:24 GMT</pubDate>
			<description>La titular de la OA se refirió en forma despectiva a Siria y recibió un fuerte repudio de una organización de la comunidad árabe.</description></item><item><title>Exclusivo: Slim espera que Alberto fuerce a Clarín a liberar espectro y abra subastas para 5G</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 07:41:40 GMT</pubDate>
			<description>Es parte de lo que habló el magnate con el presidente electo en la cumbre que tuvieron en México.</description></item><item><title>Lula quedó al borde de la libertad tras un fallo de la Corte de Brasil</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:32:27 GMT</pubDate>
			<description>El Tribunal resolvió por seis votos contra cinco que un condenado en segunda instancia no debe estar preso, mientras queden pendientes apelaciones.</description></item><item><title>"Argentina no puede pagar la deuda en las condiciones en las que está la economía" </title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:06:28 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dijo en diálogo con Rafael Correa que "vamos a tener una negociación difícil" con el FMI por la herencia económica de Macri.</description></item><item><title>Exclusivo: Los vencimientos de deuda que pueden complicar a Kicillof en enero</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:15:23 GMT</pubDate>
			<description>Deberá afrontar pagos por USD580 millones. "No estámos cómodos", dijo Carlos Bianco. El riesgo de default.</description></item><item><title>Massa empezó la transición con Monzó y lo tentó para que vote las primeras medidas de Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:53:11 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron para iniciar el traspaso de la presidencia de la Cámara y Monzó podría apoyar la sanción del Presupuesto y la ley que crea el Pacto Económico y Social.</description></item><item><title>Michael Bloomberg analiza postularse a la presidencia de Estados Unidos</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:37:43 GMT</pubDate>
			<description>El ex alcalde de Nueva York, quien a principios de año descartó la posibilidad de competir, estaría por presentar su candidatura dentro de la interna demócrata.</description></item><item><title>En el tercer trimestre YPF perdió $12.543 millones </title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:06:06 GMT</pubDate>
			<description>Fue por el cómputo del deterioro de activos. De esta forma, en los primeros nueve meses del año acumuló pérdidas por $23.023 millones.</description></item><item><title>La Ciudad comenzará a subastar los terrenos del ex Tiro Federal antes de fin de año</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:13:59 GMT</pubDate>
			<description>Habrá una compulsa en diciembre y otras seis en el primer semestre de 2020. Allí se instalará Unicaba.</description></item><item><title>Brasil: Vuelve a fracasar la segunda subasta del yacimiento petrolero del Presal</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:40:57 GMT</pubDate>
			<description>De los cinco bloques que se ofrecían, hubo cuatro que permanecieron vacantes y el único ofertado fue gracias a la presencia de la estatal Petrobras.</description></item><item><title>Larreta piensa en un mega ministerio de Desarrollo Social para su segundo mandato</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:53:30 GMT</pubDate>
			<description>PodrÃ­a quedar en manos de MarÃ­a Migliore, una funcionaria que responde al titular del IVC, Juan Maquieyra.</description></item><item><title>MÃ©xico le concediÃ³ el asilo polÃ­tico a Evo Morales </title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:10:11 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente boliviano solicitÃ³ formalmente que MÃ©xico lo asile y el canciller Ebrard hizo pÃºblica la concesiÃ³n.</description></item><item><title>Perotti unificarÃ­a Gobierno, Justicia y Derechos Humanos en un solo Ministerio</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:22:50 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo busca reducir carteras y la mitad de los cargos pÃºblicos. Borgonovo y Somaglia los hombres fuerte del nuevo ministerio.</description></item><item><title>Trump felicitÃ³ al ejÃ©rcito boliviano por exigirle la renuncia a Morales</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:42:53 GMT</pubDate>
			<description>TambiÃ©n advirtiÃ³ a "los regÃ­menes ilegÃ­timos en Venezuela y Nicaragua. La democracia y la voluntad del pueblo siempre prevalecerÃ¡n", dijo.</description></item><item><title>El ministro de Gobierno de Evo Morales se refugiÃ³ en la embajada argentina</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:37:27 GMT</pubDate>
			<description>El ex funcionario Carlos Romero se encuentra "a resguardo" en la sede diplomÃ¡tica de La Paz.</description></item><item><title>Lula concentra las crÃ­ticas en la economÃ­a de Guedes para liderar la oposiciÃ³n a Bolsonaro</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:16:40 GMT</pubDate>
			<description>El riesgo de la estrategia es que finalmente comience el ciclo de crecimiento que viene anunciando el mercado desde hace aÃ±os.</description></item><item><title>Los diplomÃ¡ticos se le rebelan a Faurie y condenan el golpe a Evo</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:08:31 GMT</pubDate>
			<description>Los diplomÃ¡ticos de carrera hicieron pÃºblica su posiciÃ³n luego de que el canciller dijera que "no hay elementos" para afirmar que hubo un golpe.</description></item><item><title>Faurie: "Lo de Bolivia no es un golpe de Estado"</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:00:59 GMT</pubDate>
			<description>El canciller dijo que "no hay elementos" para afirmar que hubo un golpe contra Evo Morales y destacÃ³ el rol de las Fuerzas Armadas.</description></item><item><title>Los planes de Alberto para licuar el poder de Comodoro Py</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo analiza cÃ³mo terminar con su hegemonÃ­a. La propuesta de Gustavo Beliz. </description></item><item><title>El golpe a Evo Morales expuso fuertes diferencias en Cambiemos</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:51:39 GMT</pubDate>
			<description>Negri, Lipovetzky y la UCR porteÃ±a lideraron el repudio. CancillerÃ­a, UCR nacional y legisladores del PRO y la CC evitaron hablar de golpe y algunos hasta lo justificaron.</description></item><item><title>Cristina cuestionÃ³ el golpe contra Evo y aprovechÃ³ para criticar a PiÃ±era</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:04:29 GMT</pubDate>
			<description>Lo acusÃ³ de "reprimir brutalmente" a las manifestaciones masivas. Alberto tambiÃ©n condenÃ³ el "quiebre institucional" en Bolivia. </description></item><item><title>Lifschitz y Perotti repudiaron el Golpe de Estado en Bolivia</title>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:39:34 GMT</pubDate>
			<description>Los dos principales dirigentes polÃ­ticos de la provincia de Santa Fe expresaron su repudio al Golpe de Estado en el vecino paÃ­s.</description></item><item><title>Gustavo SÃ¡enz ganÃ³ la elecciÃ³n y serÃ¡ el nuevo gobernador de Salta</title>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 22:33:25 GMT</pubDate>
			<description>Le sacÃ³ casi 30 puntos al kirchnerista Sergio "Oso" Leavy. Urtubey se despide de la gobernaciÃ³n despuÃ©s de 12 aÃ±os.</description></item><item><title>Golpe de Estado en Bolivia: Evo Morales renuncia a la Presidencia</title>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 20:11:23 GMT</pubDate>
			<description>Lo anunciÃ³ con un video tras la presiÃ³n de las Fuerzas Armadas y la rebeliÃ³n policial. Este domingo habÃ­a vuelto a llamar a elecciones. </description></item><item><title>La guerra proxy entre Macri y Larreta por el PRO</title>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 18:27:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente impuso a Bullrich en el partido y anulÃ³ la estrategia de Larreta que impulsaba a Vidal. </description></item><item><title>Evo Morales volviÃ³ a convocar a elecciones en Bolivia en medio de las denuncias de fraude</title>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:02:04 GMT</pubDate>
			<description>Lo hizo despuÃ©s de un duro informe de la OEA. Alberto FernÃ¡ndez y el Grupo Puebla habÃ­an apoyado al presidente de Bolivia.</description></item><item><title>AnÃ¡lisis: Â¿QuÃ© ganancias hay para el sector financiero detrÃ¡s de la reestructuraciÃ³n de la deuda?</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 22:44:50 GMT</pubDate>
			<description>Fondos y bancos pueden quedarse con interesantes comisiones si se le hace una quita a la deuda. El regreso de los fondos buitre.</description></item><item><title>Santa Fe aprobÃ³ la "Ley Herbalife" que protege a consumidores de venta directa </title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 22:40:47 GMT</pubDate>
			<description>Es la primera provincia que legisla sobre la actividad comercial que mueve mÃ¡s de 45 mil millones anuales.</description></item><item><title>PiÃ±era ahora ofrece una reforma de la ConstituciÃ³n para frenar las protestas </title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:58:42 GMT</pubDate>
			<description>Luego de 22 dÃ­as de protestas que ya lo forzaron a cambiar el gabinete, el presidente chileno propuso redactar "una ConstituciÃ³n que nos una".</description></item><item><title>Lula: "Que Alberto FernÃ¡ndez haya ganado en la Argentina es como si yo hubiese ganado en Brasil" </title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 16:33:26 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente de Brasil hablÃ³ por video con el Grupo Puebla y mostrÃ³ su apoyo a Alberto FernÃ¡ndez. Macron tambiÃ©n lo llamÃ³ y acordaron una visita a Francia antes de la asunciÃ³n.</description></item><item><title>"El Brexit no va a impactar econÃ³micamente en los europeos como en los britÃ¡nicos"</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:24:03 GMT</pubDate>
			<description>Para Jaume Duch, vocero del Parlamento Europeo nacido en Barcelona, el independentismo catalÃ¡n es solo "la declinaciÃ³n espaÃ±ola" del auge de los nacionalismos.</description></item><item><title>Representantes de la industria y la construcciÃ³n se reunieron con Perotti para analizar la crisis en el sector productivo</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:43:27 GMT</pubDate>
			<description>La CÃ¡mara de la ConstrucciÃ³n pidiÃ³ que se mantenga la inversiÃ³n en obras pÃºblicas y la UIA polÃ­ticas para frenar el cierre de empresas.</description></item><item><title>Atacaron la residencia del embajador argentino en Chile en otro dÃ­a de violentas protestas contra PiÃ±era</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:18:25 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de manifestantes entrÃ³ a los jardines de la residencia de Octavio BordÃ³n y rompiÃ³ vidrios.</description></item><item><title>DemÃ³cratas: Â¿PondrÃ¡ Bloomberg en aprietos a Warren, Sanders, y Biden?</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:38:00 GMT</pubDate>
			<description>Un candidato presidencial en EU es tan exitoso como su equipo de recaudaciÃ³n. Pese a mantenerse arriba en los sondeos, Biden no logra monetizar su estatus de favorito.

</description></item><item><title>Kicillof podrÃ­a presentar el presupuesto de la provincia reciÃ©n en marzo</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:53:56 GMT</pubDate>
			<description>El plazo formal venciÃ³ el 31 de octubre. Sin legisladores propios, el gobernador electo debe elegir representantes en el Senado y Diputados.</description></item><item><title>Sugestiva visita de legisladores de Estados Unidos a dÃ­as del cambio de Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:00:50 GMT</pubDate>
			<description>Una delegaciÃ³n de republicanos estuvo en Olivos con Macri y con Sergio Massa para hablar de la renegociaciÃ³n de la deuda.</description></item><item><title>La legislatura avanza con la segunda ampliaciÃ³n presupuestaria para este aÃ±o</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:25:09 GMT</pubDate>
			<description>Es por $18 mil millones de pesos. En el gobierno esperan presentar el presupuesto 2020 en los primeros dÃ­as de la prÃ³xima semana.

</description></item><item><title>Morgan Stanley sacÃ³ a tres empresas argentinas del Ã­ndice emergente y derrumbÃ³ la bolsa</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:34:42 GMT</pubDate>
			<description>Las afectadas fueron TGS, Pampa EnergÃ­a y BBVA FrancÃ©s, que registran una caÃ­da del 12,75%, 9,76% y 2,92%, respectivamente.</description></item><item><title>Lula saliÃ³ de la cÃ¡rcel y anticipÃ³ su apoyo a Alberto: "Puede contar conmigo"</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:30:36 GMT</pubDate>
			<description>"Agradezco de corazÃ³n la solidaridad que demostrÃ³ al visitarme en prisiÃ³n", le dijo a Alberto.</description></item><item><title>Denuncian a Siemens ante la SEC por intento de manipulaciÃ³n de bonos</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:50:59 GMT</pubDate>
			<description>La firma alemana habrÃ­a notificado un falso incumplimiento de pagos a los bonistas de la energÃ©tica argentina Stoneway.</description></item><item><title>Alberto prometiÃ³ a la CGT que serÃ¡n parte del gobierno y ya se habla de la doble indemnizaciÃ³n</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>EncabezÃ³ un acto con Moyano y la cÃºpula de la central obrera, en otro gesto al peronismo. </description></item><item><title>La tasa cayÃ³ cinco puntos en una semana y ya roza el piso del 63% que fijÃ³ Sandleris</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:34:48 GMT</pubDate>
			<description>El desarme de las Leliq se trasladÃ³ rÃ¡pidamente y preocupa a los bancos al quedar muy cerca de las proyecciones de inflaciÃ³n interanual.</description></item><item><title>El kirchnerismo provoca a Bolsonaro y quiere que Lula venga a la asunciÃ³n de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:55:45 GMT</pubDate>
			<description>Lo planteÃ³ Gioja, presidente del PJ nacional, tras el fallo que dejÃ³ al lÃ­der del PT cerca de ser liberado.</description></item><item><title>Alberto pidiÃ³ liberar a Milagro Sala y enfureciÃ³ a los radicales</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:40:57 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dijo que la detenciÃ³n es "ilegal". La UCR lo acusÃ³ de "alzarse" contra la Justicia.</description></item><item><title>Laura Alonso ofendiÃ³ a la comunidad siria y tuvo que pedir disculpas</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:21:24 GMT</pubDate>
			<description>La titular de la OA se refiriÃ³ en forma despectiva a Siria y recibiÃ³ un fuerte repudio de una organizaciÃ³n de la comunidad Ã¡rabe.</description></item><item><title>Exclusivo: Slim espera que Alberto fuerce a ClarÃ­n a liberar espectro y abra subastas para 5G</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 07:41:40 GMT</pubDate>
			<description>Es parte de lo que hablÃ³ el magnate con el presidente electo en la cumbre que tuvieron en MÃ©xico.</description></item><item><title>Lula quedÃ³ al borde de la libertad tras un fallo de la Corte de Brasil</title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:32:27 GMT</pubDate>
			<description>El Tribunal resolviÃ³ por seis votos contra cinco que un condenado en segunda instancia no debe estar preso, mientras queden pendientes apelaciones.</description></item><item><title>"Argentina no puede pagar la deuda en las condiciones en las que estÃ¡ la economÃ­a" </title>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:06:28 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dijo en diÃ¡logo con Rafael Correa que "vamos a tener una negociaciÃ³n difÃ­cil" con el FMI por la herencia econÃ³mica de Macri.</description></item><item><title>Massa empezÃ³ la transiciÃ³n con MonzÃ³ y lo tentÃ³ para que vote las primeras medidas de Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:53:11 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron para iniciar el traspaso de la presidencia de la CÃ¡mara y MonzÃ³ podrÃ­a apoyar la sanciÃ³n del Presupuesto y la ley que crea el Pacto EconÃ³mico y Social.</description></item><item><title>En el tercer trimestre YPF perdiÃ³ $12.543 millones </title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:06:06 GMT</pubDate>
			<description>Fue por el cÃ³mputo del deterioro de activos. De esta forma, en los primeros nueve meses del aÃ±o acumulÃ³ pÃ©rdidas por $23.023 millones.</description></item><item><title>En octubre el Banco Central vendiÃ³ USD 4.000 millones de reservas</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:08:30 GMT</pubDate>
			<description> En el perÃ­odo entre elecciones, Sandleris sacrificÃ³ USD 7.456 millones. Desde que endureciÃ³ el cepo el 27 de octubre, pudo recomprar unos USD 300 millones.</description></item><item><title>La Justicia obliga a Laura Alonso a entregar informaciÃ³n sobre su desempeÃ±o en la Oficina AnticorrupciÃ³n</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:08:23 GMT</pubDate>
			<description>La CÃ¡mara fallÃ³ contra la funcioanria macrista que se resistÃ­a a dar informaciÃ³n a la AuditorÃ­a General.</description></item><item><title>Lacunza adelantÃ³ que enviarÃ¡ al Congreso la "Ley de EstadÃ­stica' para jerarquizar al Indec </title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Durante la presentaciÃ³n del Censo Nacional Agropecuario 2018, junto a Jorge Todesca, el ministro seÃ±alÃ³ que quiere garantizar la independencia del instituto de estadÃ­stica.</description></item><item><title>La Ciudad comenzarÃ¡ a subastar los terrenos del ex Tiro Federal antes de fin de aÃ±o</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:13:59 GMT</pubDate>
			<description>HabrÃ¡ una compulsa en diciembre y otras seis en el primer semestre de 2020. AllÃ­ se instalarÃ¡ Unicaba.</description></item><item><title>Advierten que CÃ³rdoba puede entrar en default en 2021 si no reestructura su deuda</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:36:55 GMT</pubDate>
			<description>Un informe de la oposiciÃ³n asegura que los pagos de vencimientos podrÃ­an saltar hasta el 36% de los ingresos.</description></item><item><title>Cavallo contra Kulfas: "Es mucho mÃ¡s razonable" dejar de subsidiar a los bancos con Leliqs que regularles las tasas</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:31:00 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro habÃ­a advertido que se puede generar un "descontrol monetario" con el cambio de gobierno y cuestionado a Sandleris por no implementar un mercado libre.</description></item><item><title>Las petroleras confÃ­an en el plan de Nielsen, pero temen que se frustre por la interna del PJ</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:11:32 GMT</pubDate>
			<description>"Ver para creer", resumen. TambiÃ©n cuestionaron a Lopetegui por la postergaciÃ³n del gasoducto Vaca Muerta, que quieren que se haga cuanto antes.</description></item><item><title>El FMI dice que estÃ¡ dispuesto a negociar con Alberto durante la transiciÃ³n</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:03:22 GMT</pubDate>
			<description>El vocero del organismo dijo que la negociaciÃ³n serÃ¡ sin "condiciones previas". Alberto les pidiÃ³ que asuman su "responsabilidad" en la crisis.</description></item><item><title>El BID confirmÃ³ que mantendrÃ¡ el apoyo a la Argentina despuÃ©s de una reuniÃ³n con Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:39:08 GMT</pubDate>
			<description>Se hablÃ³ de un desembolso de 6 mil millones de dÃ³lares. Es un organismo estratÃ©gico porque presta crÃ©dito a tasas bajas.</description></item><item><title>La CÃ¡mara de la ConstrucciÃ³n le pedirÃ¡ a Alberto un plan para construir 40.000 viviendas</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:45:53 GMT</pubDate>
			<description>La CÃ¡mara de la ConstrucciÃ³n se quejÃ³ de las deudas que le deja Macri y publicÃ³ un documento que le entregarÃ¡ al futuro presidente en que pide que se declare la emergencia del sector.</description></item><item><title>Montenegro dice que no tendrÃ¡ fondos para pagar sueldos de diciembre y se tensa la transiciÃ³n en Mar del Plata</title>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:10:14 GMT</pubDate>
			<description>Arroyo asegurÃ³ que la responsabilidad es del nuevo intendente. MÃ¡s de 100 trabajadores pasaron a planta permanente.</description></item><item><title>MarijuÃ¡n imputÃ³ a Terranova y Rosner por la denuncia de CristÃ³bal sobre presiones de Macri</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:25:18 GMT</pubDate>
			<description>Es por la causa donde se investigan presuntas amenazas del poder Ejecutivo contra los propietarios del Grupo Indalo, CristÃ³bal LÃ³pez y FabiÃ¡n de Sousa.</description></item><item><title>En una jornada sin bancos, el riesgo paÃ­s saltÃ³ a 2.331 puntos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:07:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bonos cayeron 2,4% en promedio en una jornada atÃ­pica. Por su parte, el Merval cayÃ³ 3,7% empujada por las energÃ©ticas y bancos.</description></item><item><title>En septiembre la industria cayÃ³ 5,1% y acumulÃ³ 17 meses en baja</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:42:00 GMT</pubDate>
			<description>De las 16 categorÃ­as que releva el Indec, once tuvieron menos actividad. Las automotrices lideraron las bajas. La construcciÃ³n tambiÃ©n cayÃ³ por 8,5% y acumulÃ³ trece meses negativos.</description></item><item><title>En el michettismo ya hablan de pelear por la sucesiÃ³n de Larreta en la Ciudad</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:36:22 GMT</pubDate>
			<description>La vicepresidenta saliente por ahora quiere dedicarse a su fundaciÃ³n y al cuidado de su salud. JuntarÃ¡ a su tropa a fin de aÃ±o.</description></item><item><title>La respuesta del kirchnerismo al paper econÃ³mico de Marcos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:34:00 GMT</pubDate>
			<description>Desde un centro de estudios afÃ­n, hicieron un balance de la gestiÃ³n macrista en el que denuncian el deterioro de los principales indicadores.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que tampoco manda a su vice a la asunciÃ³n de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:03:28 GMT</pubDate>
			<description>DescartÃ³ asÃ­ la versiÃ³n que habÃ­a surgido desde el entorno de FernÃ¡ndez. MandarÃ¡ a un ministro.</description></item><item><title>La Sociedad Rural de Rosario en alerta ante el posible aumento de las retenciones y el dÃ³lar diferencial</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:17:48 GMT</pubDate>
			<description>La entidad agrÃ­cola manifestÃ³ su preocupaciÃ³n con el gobierno de Alberto FernÃ¡ndez "ante medidas econÃ³micas que perjudicarÃ­an al sector".</description></item><item><title>Daer confirmÃ³ que Moroni serÃ¡ el prÃ³ximo ministro de Trabajo</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:10:00 GMT</pubDate>
			<description>"Conoce bien el movimiento sindical y tiene un compromiso muy grande con lo social, con los trabajadores", dijo el jefe de la CGT.</description></item><item><title>El fundador de Flybondi se va del paÃ­s por la derrota de Macri</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:51:04 GMT</pubDate>
			<description>Julian Cook, sospechado de tener vÃ­nculos con el macrismo, justificÃ³ su decisiÃ³n porque el peronismo es un "cÃ¡ncer". Le pidieron la renuncia del directorio.</description></item><item><title>De Vido se suma a la presiÃ³n a Alberto para que libere a los kirchneristas presos</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:43:57 GMT</pubDate>
			<description>"No puede haber un gobierno peronista con peronistas presos", afirmÃ³ el ex ministro, en la misma lÃ­nea que Baratta y LÃ¡zaro.</description></item><item><title>Amadeo amenazÃ³ con darle "una piÃ±a" a un periodista</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:03:37 GMT</pubDate>
			<description>El diputado macrista le dijo "rata" a un cronista de C5N. "No me rompas mÃ¡s las pelotas", lo atacÃ³. </description></item><item><title>Perotti empodera a los senadores de Santa Fe y Rosario y desata la rebeliÃ³n de "los Aislados"</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:59:47 GMT</pubDate>
			<description>El peronista eligiÃ³ a Lewandowski y CastellÃ³ como sus emisarios en la CÃ¡mara Alta pero "Pipi" Traferri cierra fila para condicionarlo.</description></item><item><title>Bolsonaro festejÃ³ que tres multinacionales se van de Argentina pero lo desmintieron</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:38:22 GMT</pubDate>
			<description>En medio de la pelea con Alberto, el brasileÃ±o dijo por Twitter que Honda, L'Oreal y MWM se iban a instalar en su paÃ­s. Luego borrÃ³ el mensaje.</description></item><item><title>FernÃ¡ndez: "La regiÃ³n se tiene que unir como en la dÃ©cada progresista de Kirchner, Lula, Evo y Correa"</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:25:02 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo se deshizo en elogios a LÃ³pez Obrador en su conferencia en la UNAM. ReivindicÃ³ la "dÃ©cada progresista" aunque sin mencionar a ChÃ¡vez.</description></item><item><title>El escrutinio definitivo confirmÃ³ la diferencia de 8 puntos entre Alberto y Macri</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:39:00 GMT</pubDate>
			<description>Pese a las denuncias del PJ, que esperaba una diferencia mayor, la elecciÃ³n terminÃ³ 48,24 a 40,28.</description></item><item><title>Bolsonaro manda a su vice militar a la asunciÃ³n de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:26:35 GMT</pubDate>
			<description>El brasileÃ±o habÃ­a anticipado que no asistirÃ­a el 10 de diciembre. Finalmente vendrÃ¡ el general Hamilton Mourao.</description></item><item><title>Vidal busca condicionar a Kicillof y pelearÃ¡ por la vice y la doble firma en la Legislatura</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:13:43 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora estÃ¡ decidida a hacer del congreso bonaerense la base de su poder polÃ­tico. La maniobra es clave para contener a su armado. </description></item><item><title>Un empresario cercano a Macri se quedarÃ­a con el Paseo de la Infanta por 10 aÃ±os</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:12:06 GMT</pubDate>
			<description>Como anticipÃ³ LPO, a 30 dÃ­as de dejar el poder, el gobierno entregarÃ¡ el complejo a Petti Peltenburg por 3,6 millones de pesos mensuales. </description></item><item><title>Â Milei tuvo que aclarar que no se sumarÃ¡ al gobierno de Alberto </title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:25:30 GMT</pubDate>
			<description>Frente a rumores que lo vinculaban al equipo de Guillermo Nielsen, el economista, junto con Mariano FernÃ¡ndez y Diego Giacomini, aseguraron que sus valores son innegociables.</description></item><item><title>AnÃ¡lisis: cÃ³mo impactarÃ¡ el cepo en la economÃ­a de Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:42:06 GMT</pubDate>
			<description>El mercado ya contempla mayores perspectivas de recesiÃ³n. Algunos proponen un desdoblamiento cambiario que suavice las restricciones y permita el giro de utilidades.</description></item><item><title>Mariel FernÃ¡ndez acusa a Festa de complicarle la transiciÃ³n en Moreno</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Le exige informaciÃ³n sobre la cantidad de empleados municipales y sus sueldos. El intendente dice que las cuentas estÃ¡n en orden.</description></item><item><title>Exclusivo: la maniobra de Volkswagen y el banco Coinag con los planes Autoahorro</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:58:11 GMT</pubDate>
			<description>La automotora condiciona a los clientes a abrirse una cuenta bancaria en la entidad santafesina para devolverles el dinero de los planes de ahorro cancelados incluso si ya poseen una cuenta bancaria.</description></item><item><title>Por un error de diseÃ±o, las represas de Santa Cruz costarÃ¡n USD 250 millones mÃ¡s </title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:13:08 GMT</pubDate>
			<description>Se generÃ³ una grieta de 20 metros que obliga a una revisiÃ³n integral del proyecto. El Gobierno le reconociÃ³ los gastos a la china Gezhouba.</description></item><item><title>Baratta y LÃ¡zaro presionan a Alberto para salir de la cÃ¡rcel</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:01:43 GMT</pubDate>
			<description>Los "presos K" salieron a marcarle la cancha al presidente electo y le recordaron que pedÃ­a revisar las causas.</description></item><item><title>Lacunza le pide otros $11.500 millones a la Anses para financiar la transiciÃ³n</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:19:06 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de dos Letras a 178 dÃ­as suscriptas por el FGS: una por $4.000 millones y la otra por USD 120 millones.</description></item><item><title>Rigoberta MenchÃº y Guillermo Whpei advirtieron a PiÃ±era sobre la violaciÃ³n de Derechos Humanos en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:19:16 GMT</pubDate>
			<description>"AcÃ¡ existe una violaciÃ³n sistemÃ¡tica a los Derechos Humanos, claramente", denunciÃ³ el titular del Museo para la Democracia.</description></item><item><title>Perotti exigiÃ³ que el socialismo garantice el funcionamiento del Estado y deje "de salvar amigos"</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:20:01 GMT</pubDate>
			<description>La mesa tÃ©cnica del electo gobernador manifestÃ³ su preocupaciÃ³n por el dÃ©ficit provincial a partir de diciembre y pidiÃ³ no avanzar en la cobertura de cargos en organismos de control.</description></item><item><title>LÃ³pez Obrador condicionÃ³ la ampliaciÃ³n de las importaciones a la apertura del mercado automotriz</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:37:18 GMT</pubDate>
			<description>Alberto FernÃ¡ndez buscÃ³ revertir el dÃ©ficit comercial bilateral en la reuniÃ³n con LÃ³pez Obrador, quien le recordÃ³ los postergados Acuerdos Comerciales AC6 y ACE55.</description></item><item><title>La Doctrina Estrada: Por quÃ© AMLO rechazÃ³ ser el lÃ­der regional que esperaba Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:04:36 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron sobre la crisis del neoliberalismo, pero AMLO se negÃ³ a asumir un liderazgo de bloque regional. Que postula la histÃ³rica doctrina mexicana que sigue LÃ³pez Obrador.</description></item><item><title>Operativo Sol: el primer desafÃ­o sensible para Kicillof</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:13:28 GMT</pubDate>
			<description>Apenas asuma deberÃ¡ mover unos 13.000 efectivos y 200 patrulleros del Conurbano a la costa. </description></item><item><title>La Magistratura postergÃ³ la definiciÃ³n del caso Canicoba por las internas en Cambiemos</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:04:39 GMT</pubDate>
			<description>Fue a pedido del macrismo, tras las crÃ­ticas de los lilitos. TambiÃ©n quedÃ³ sin definiciÃ³n un dictamen que salva a Bonadio.</description></item><item><title>Cristina vuelve de Cuba y se empieza a definir la conducciÃ³n de YPF</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:10:11 GMT</pubDate>
			<description>Galuccio, Nielsen y Sapag son los principales candidatos. Las oficinas de la empresa podrÃ­an trasladarse a NeuquÃ©n como un guiÃ±o al federalismo prometido a los gobernadores.</description></item><item><title>El jefe de la UIA ahora dice que la reforma laboral "no es fundamental"</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:03:59 GMT</pubDate>
			<description>Con el cambio de gobierno, Miguel Acevedo le restÃ³ importancia a un histÃ³rico reclamo de los empresarios.</description></item><item><title>Los bancos de EspaÃ±a pierden mÃ¡s de 7200 millones de euros tras el acuerdo de SÃ¡nchez con Podemos</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:38:37 GMT</pubDate>
			<description>Iglesias propone recuperar los 60.000 millones del rescate bancario. Esta semana, los ocho principales bancos ya han dejado mÃ¡s de un 10% de este valor debido al acuerdo de Gobierno.</description></item><item><title>Empezaron las audiencias del impeachment contra Trump y mÃ¡s testimonios lo complican</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:00:29 GMT</pubDate>
			<description>"Le interesaba mÃ¡s investigar a Biden que Ucrania", declarÃ³ el embajador estadounidense. "No es mÃ¡s que una cacerÃ­a de brujas", protestÃ³ Trump.</description></item><item><title>Bronca con el macrista Achetoni por apurar nombramientos en el INTA</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:47:57 GMT</pubDate>
			<description>Las bases de FederaciÃ³n Agraria critican al titular de la entidad por los dirigentes que impulsa antes del recambio de autoridades en el organismo.</description></item><item><title>Evo contra la OEA en su primera conferencia en MÃ©xico: "EstÃ¡n al servicio del imperio"</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:20:02 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente de Bolivia criticÃ³ el rol "polÃ­tico y no tÃ©cnico" de la organizaciÃ³n que lidera Luis Almagro. VolviÃ³ a defender su victoria electoral.</description></item><item><title>Larreta busca flexibilizar las ventas de tierras para sumar nuevos jugadores en las subastas</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:05:53 GMT</pubDate>
			<description>EnviÃ³ un proyecto para ablandar las condiciones de pago. La oposiciÃ³n asegura que busca saltear a la Legislatura.</description></item><item><title>La huella de Bannon tras el histÃ³rico triunfo de Vox en EspaÃ±a</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:51:58 GMT</pubDate>
			<description>El artÃ­fice electoral de Trump sostuvo varios encuentros con la ultraderecha espaÃ±ola y las estrategias de Cambridge Analytica aparecen en la campaÃ±a del partido de Santiago Abascal.</description></item><item><title>Amalia Granata se reuniÃ³ con Faurie y analizaron los desafÃ­os del acuerdo de la UniÃ³n Europea con el Mercosur </title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:40:56 GMT</pubDate>
			<description>La cumbre entre la diputada electa y el Canciller alimentaron versiones de acuerdos con el PRO. </description></item><item><title>Los "sin tierra" de Vidal se comprometieron a seguir con los foros del Cambio</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:29:00 GMT</pubDate>
			<description>La gobernadora buscÃ³ contener a unos 60 dirigentes de distritos en los que serÃ¡n oposiciÃ³n. </description></item><item><title>Un albertista presidirÃ¡ el bloque del Frente de Todos en la Legislatura</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:51:12 GMT</pubDate>
			<description>La CÃ¡mpora y el PJ porteÃ±o conformarÃ¡n un bloque Ãºnico a cargo de Claudio FerreÃ±o.</description></item><item><title>El uso de la capacidad instalada en las fÃ¡bricas volviÃ³ a caer por debajo del 60%</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:41:38 GMT</pubDate>
			<description>El indicador acumulÃ³ 17 meses de bajas consecutivas y presentÃ³ niveles alarmantes en la industria automotriz.</description></item><item><title>La Liga BionergÃ©tica le presentarÃ¡ a FernÃ¡ndez una nueva Ley de Biocombustibles en medio de la crisis en el sector</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:23:03 GMT</pubDate>
			<description>Las ocho provincias productoras de biocombustibles elaboraron un nuevo proyecto de ley que busca reemplazar el gasoil que se importa por el uso de combustible ecolÃ³gico.</description></item><item><title>Mujica le pidiÃ³ a Alberto que se sume a la campaÃ±a del Frente Amplio uruguayo</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el sector de Lacalle Pou, favorito para el ballotage, hablan de una "intromisiÃ³n intolerable en los asuntos internos". El panorama en el FA.</description></item><item><title>Advierten que el NOA y CÃ³rdoba no tendrÃ­an forma de abastecerse ante una caÃ­da del gas boliviano</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:54:23 GMT</pubDate>
			<description>Las alternativas que maneja el Gobierno no serÃ­an suficientes para sustituir el fluido del paÃ­s vecino frente a una contracciÃ³n del 50%.</description></item><item><title>Jorge Macri faltÃ³ al cierre de Vidal para reunirse con su primo en Olivos</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:08:00 GMT</pubDate>
			<description>La gobernadora se mostrÃ³ como lÃ­der de la oposiciÃ³n y dijo que Cambiemos funcionÃ³ mejor en la Provincia que a nivel nacional.</description></item><item><title>Bolsonaro negocia un acuerdo de libre comercio con China y amenaza con la ruptura del Mercosur</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:48:15 GMT</pubDate>
			<description>Lo confirmÃ³ el ministro de EconomÃ­a brasilero en la cumbre del BRICS, en un claro mensaje a la Argentina.</description></item><item><title>El descongelamiento de naftas volverÃ­a a disparar la inflaciÃ³n a un 4,5% en noviembre</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:51:51 GMT</pubDate>
			<description>Los aumentos en prepagas y telefonÃ­a celular tambiÃ©n contribuyen a retomar este sendero ascendente. Los efectos de la segunda suba proyectada para diciembre.</description></item><item><title>Bronca de los lilitos porque Cambiemos protege a Canicoba en la Magistratura</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
			<description>Los diputados de la CoaliciÃ³n CÃ­vica cuestionaron a los representantes del oficialismo por un dictamen que pide desestimar las denuncias contra el juez.</description></item><item><title>Trump y Bolsonaro reconocieron a ÃÃ±ez como presidenta de Bolivia</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>La senadora que se autoproclamÃ³ presidenta en una sesiÃ³n sin quÃ³rum recibiÃ³ un rÃ¡pido respaldo de EEUU y Brasil.</description></item><item><title>Los legisladores de MonzÃ³ se despegan del gobierno y condenan el golpe en Bolivia</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El entorno del presidente de la CÃ¡mara de Diputados sigue desmarcÃ¡ndose de Macri. Cerca de Vidal esquivan el tema.</description></item><item><title>El perottismo desmintiÃ³ a Lifschitz: "es el show socialista para justificar el despilfarro y entorpecer la prÃ³xima gestiÃ³n"</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:09:18 GMT</pubDate>
			<description>El senador Alcides Calvo negÃ³ que el peronismo haya impedido aplazar el tratamiento del presupuesto para despuÃ©s del 10 de diciembre y acusÃ³ al socialismo de retacearle informaciÃ³n. </description></item><item><title>Gioja fue a Jujuy y frenÃ³ el recorte de los organismos de control</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:26:59 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del PJ uniÃ³ al peronismo jujeÃ±o y logrÃ³ que la Legislatura desestima el juicio polÃ­tico contra los integrantes del Tribunal de Cuentas y del Fiscal General de la Provincia. </description></item><item><title>Manifestantes atacaron la embajada argentina en Santiago y evacuaron al embajador</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:58:27 GMT</pubDate>
			<description>El embajador BordÃ³n asegurÃ³ que desde un terreno lindero estÃ¡n arrojando piedras sobre la sede diplomÃ¡tica.  "Estamos resistiendo".</description></item><item><title>Macri consiguiÃ³ que el Banco Mundial financie el plan de urbanizaciÃ³n de Villa Banana</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:51:55 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de uno de los barrios irregulares mÃ¡s grandes de Rosario. Las obras beneficiarÃ¡n a 1.300 familias. </description></item><item><title>En Chile dicen que Alberto FernÃ¡ndez irÃ¡ en diciembre  </title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:23:00 GMT</pubDate>
			<description>SerÃ­a una semana despuÃ©s de la asunciÃ³n para una nueva reuniÃ³n del Grupo de Puebla. El vocero de Alberto dice que no estÃ¡ confirmado.</description></item><item><title>ÃÃ±ez se proclamÃ³ presidenta de Bolivia en una sesiÃ³n sin quÃ³rum </title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:53:05 GMT</pubDate>
			<description>Los legisladores del MÃ¡s no fueron al Congreso y ninguna CÃ¡mara pudo sesionar. AÃºn asÃ­, la senadora se auto designÃ³ presidenta. "Se ha consumado el golpe", dijo Morales desde MÃ©xico. </description></item><item><title>El congreso brasileÃ±o rechazÃ³ una mociÃ³n del hijo de Bolsonaro para repudiar a Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:20:58 GMT</pubDate>
			<description>El titular de Diputados dio de baja un proyecto por cuestiones tÃ©cnicas y pidiÃ³ "reflexionar y analizar" la cuestiÃ³n.</description></item><item><title>RecrudeciÃ³ la violencia en Chile y por primera vez saltÃ³ el dÃ³lar</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:15:31 GMT</pubDate>
			<description>La moneda chilena cruzÃ³ los 800 pesos y obligÃ³ a una intervenciÃ³n "verbal" del Banco Central, la primera desde 2011. Incendios en la gobernaciÃ³n de ConcepciÃ³n y las principales avenidas de Santiago.</description></item><item><title>El peronismo festeja que ganÃ³ una intendencia por nueve votos</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:33:00 GMT</pubDate>
			<description>"Chinchu" Gasparini logrÃ³ la reelecciÃ³n en Roque PÃ©rez. Cambiemos hasta este martes peleaba el resultado.</description></item><item><title>Luego de ocho horas de suspensiÃ³n, se normalizan los vuelos en Aeroparque y Ezeiza</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:25:00 GMT</pubDate>
			<description>Por una medida de fuerza gremial, se cancelaron 121 vuelos. AerolÃ­neas y Austral reubican a los 15.000 pasajeros afectados.</description></item><item><title>Tras las crÃ­ticas de Alberto a Trump, el riesgo paÃ­s perfora los 2.500 puntos</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:37:31 GMT</pubDate>
			<description>La escalada de conflictos en la regiÃ³n y los nuevos juicios contra Argentina por el cupÃ³n PBI contribuyeron a agravar la situaciÃ³n.</description></item><item><title>Evo Morales llegÃ³ a MÃ©xico tras un complejo viaje que obligÃ³ a mÃºltiples negociaciones</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:28:23 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente dijo que LÃ³pez Obrador le salvÃ³ la vida. El canciller Ebrard dio detalles del "periplo" para sacar a Evo de Bolivia, con intervenciÃ³n de Alberto FernÃ¡ndez.</description></item><item><title>Bolivia podrÃ­a reducir la entrega de gas a Argentina por las protestas al golpe</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:38:15 GMT</pubDate>
			<description>La petrolera estatal pidiÃ³ que se la libere de sus obligaciones, ya que "un grupo de personas tomaron el campo Carrasco y estaciones de bombeo y compresiÃ³n de hidrocarburos".</description></item><item><title>Alberto tensa la relaciÃ³n con Trump: "VolviÃ³ a las peores Ã©pocas de avalar golpes"</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:06:57 GMT</pubDate>
			<description>La crisis en Bolivia le puso fin a la tregua que habÃ­a logrado con el llamado del estadounidense. Se quejÃ³ por el comunicado en el que felicitÃ³ a los militares.</description></item><item><title>Otros tres fondos se suman a la demanda contra Argentina por el cupÃ³n PBI </title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:45:08 GMT</pubDate>
			<description>Ya son siete los reclamos judiciales por este motivo y acumulan un saldo de USD 877 millones.</description></item><item><title>Macri evitÃ³ hablar de golpe de Estado en Bolivia y pidiÃ³ "elecciones libres"</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:44:13 GMT</pubDate>
			<description>El presidente sostuvo la discutida posiciÃ³n del canciller Faurie y se limitÃ³ a condenar la violencia.</description></item><item><title>Malcorra cruzÃ³ a Faurie: "En Bolivia hubo un golpe de Estado, no es debatible"</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:31:38 GMT</pubDate>
			<description>La ex canciller criticÃ³ a Macri por anteponer la cuestiÃ³n ideolÃ³gica: "Esto no es de derecha ni de izquierda, es el quiebre del orden constitucional". </description></item><item><title>Evo Morales saliÃ³ de Bolivia y ya vuela hacia MÃ©xico</title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:16:24 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente habÃ­a solicitado formalmente que MÃ©xico lo asile. El canciller Ebrard garantizÃ³ un salvoconducto y la seguridad. "Su vida e integridad estÃ¡n a salvo", afirmÃ³.</description></item><item><title>Bolivia, el punto cero del nuevo militarismo que impulsa Estados Unidos en la regiÃ³n </title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:46:49 GMT</pubDate>
			<description>El senador republicano Tom Cotton lanzÃ³ la nueva doctrina: los militares han adoptado un nuevo rol en AmÃ©rica Latina y se han convertido en garantes del orden constitucional frente a los reclamos de las sociedades. </description></item><item><title>Alberto resiste el lobby empresario para mantener a la cÃºpula del Senasa  </title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 01:31:30 GMT</pubDate>
			<description>El embajador Guelar pidiÃ³ que sigan Negri y Rossi al frente del organismo sanitario. Los planes del Peronismo y los temas pendientes de la gestiÃ³n macrista.</description></item><item><title>Reaparecieron las Fuerzas Armadas bolivianas y realizan operaciones conjuntas con la policÃ­a </title>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 01:01:31 GMT</pubDate>
			<description>Lo anunciÃ³ el comandante Williams Kaliman, quien ayer pidiÃ³ la renuncia de Evo Morales, luego de que la policÃ­a le elevara un petitorio por sentirse desbordada por el conflicto.</description></item><item><title>Lifschitz apurÃ³ a Perotti a que se ponga al frente de la transiciÃ³n</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:18:34 GMT</pubDate>
			<description>Perotti venÃ­a apuntando al gobierno de no cederle informaciÃ³n; el socialista contraatacÃ³ y en una conferencia de prensa le pidiÃ³ que tome las riendas de las negociaciones.</description></item><item><title>MÃ©xico le concediÃ³ el asilo polÃ­tico a Evo Morales pero creen que sacarlo de Bolivia serÃ¡ "difÃ­cil"</title>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:10:11 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente boliviano solicitÃ³ formalmente que MÃ©xico lo asile y el canciller Ebrard hizo pÃºblica la concesiÃ³n.</description></item><item><title>Â¿QuÃ© ganancias buscan los bancos detrÃ¡s de la reestructuraciÃ³n de la deuda?</title>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 22:44:50 GMT</pubDate>
			<description>Fondos y bancos pueden quedarse con interesantes comisiones si se le hace una quita a la deuda. El regreso de los fondos buitre.</description></item><item><title>La oposiciÃ³n acordÃ³ con PiÃ±era llamar a un plebiscito para la reforma constitucional</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:52:29 GMT</pubDate>
			<description>Tras un fuerte debate, diez partidos suscribieron la propuesta del presidente chileno. La consulta popular serÃ¡ en abril.</description></item><item><title>Evacuaron a periodistas argentinos amedrentados en Bolivia y una ministra los acusa de sediciÃ³n</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:34:52 GMT</pubDate>
			<description>Roxana LizÃ¡rraga acusÃ³ a la prensa extranjera de sediciÃ³n. Los cronistas que fueron increpados en La Paz y la cancillerÃ­a tuvo que esconderlos.</description></item><item><title>Bolsonaro empieza a comprarle peras a China y pone en jaque al Alto Valle</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:44:07 GMT</pubDate>
			<description>Brasil es el principal comprador de la Argentina y el gigante asiÃ¡tico el mayorexportador del mundo. PreocupaciÃ³n en RÃ­o Negro y NeuquÃ©n.</description></item><item><title>Metrodelegados denunciÃ³ que formaciones de la LÃ­nea C tambiÃ©n tienen asbesto</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:09:52 GMT</pubDate>
			<description>El material cancerÃ­geno estÃ¡ presente "en la cabina de conducciÃ³n y en el salÃ³n debajo de los asientos", segÃºn se desprende de un estudio.</description></item><item><title>Legislatura: luz verde para los nuevos consejeros porteÃ±os y ampliaciÃ³n de presupuesto</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:55:01 GMT</pubDate>
			<description>Olmos, Angelici y PeÃ±a impuserion sus candidatos al Consejo. Larreta tendrÃ¡ $18 MM extra para este aÃ±o.</description></item><item><title>Isela quiere volver a AerolÃ­neas, pero no estarÃ­a en los planes de Alberto ofrecerle el cargo</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
			<description>La ex macrista cree que serÃ­a una "reivindicaciÃ³n personal" volver a la empresa estatal.</description></item><item><title>Indec: La inflaciÃ³n en noviembre cediÃ³ al 3,3% </title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:09:48 GMT</pubDate>
			<description>Luego del pico del 5,9% en septiembre, el Ãndice de Precios al Consumidor mostrÃ³ una baja por los precios congelados, pero se espera que vuelva arriba del 4% en noviembre.</description></item><item><title>Exclusivo: QuÃ© hay detrÃ¡s de la apuesta de la dueÃ±a del Santander por Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:35:49 GMT</pubDate>
			<description>Ana BotÃ­n, la banquera mÃ¡s importante de EspaÃ±a, prevÃ© sostener sus inversiones en Argentina y lanzarÃ¡ en 2020 uno de sus proyectos mÃ¡s ambiciosos. La relaciÃ³n con MÃ©xico y los gobiernos de izquierda.</description></item><item><title>El Gobierno gira $24.500 millones a las distribuidoras de gas por el congelamiento de tarifas</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:18:11 GMT</pubDate>
			<description>La compensaciÃ³n autorizada por el Enargas complica aÃºn mÃ¡s las metas fiscales y amenaza con una mayor emisiÃ³n monetaria.</description></item><item><title>Los bancos de EspaÃ±a pierden 7200 millones de euros tras el acuerdo de SÃ¡nchez con Podemos</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:38:37 GMT</pubDate>
			<description>Iglesias propone recuperar los 60.000 millones del rescate bancario. Esta semana, los ocho principales bancos ya han dejado mÃ¡s de un 10% de este valor.</description></item><item><title>Advierten que el NOA y CÃ³rdoba no pueden abastecerse ante una caÃ­da del gas boliviano</title>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:54:23 GMT</pubDate>
			<description>Las alternativas que maneja el Gobierno no serÃ­an suficientes para sustituir el fluido del paÃ­s vecino frente a una contracciÃ³n del 50%.</description></item><item><title>Larreta cede y le entrega el Banco Ciudad a Lousteau</title>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:56:07 GMT</pubDate>
			<description>Moccia pasa al directorio del banco y el jefe de Gobierno se queda con la FundaciÃ³n Pensar.
</description></item><item><title>La Justicia frenÃ³ la construcciÃ³n de un edificio de TGLT en San Telmo</title>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:31:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata del Astor, una obra que comenzÃ³ en 2016. Supera la altura mÃ¡xima permitida por mÃ¡s de 7 metros.</description></item><item><title>Al menos cinco muertos en una marcha de cocaleros a favor de Evo Morales </title>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:24:35 GMT</pubDate>
			<description>Fue en Cochabamba, donde manifestantes del gremio de Morales iniciaron marchas y se cruzaron con los efectivos. El presidente no descarta retornar.</description></item><item><title>Larreta busca evitar que Alberto le baje la coparticipaciÃ³n a la Ciudad</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:50:55 GMT</pubDate>
			<description>Cambiemos apurÃ³ un dictamen para oficializar el acuerdo que le da 3,5% de los recursos coparticipables al distrito.</description></item><item><title>Larreta resiste entregarle el Banco Ciudad a Lousteau</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:35:25 GMT</pubDate>
			<description>El alcalde porteÃ±o decidirÃ¡ cuando regrese de Roma si le entrega la entidad al senador electo.</description></item><item><title>Kicillof empieza a definir su gabinete y la incÃ³gnita es quiÃ©n va a Seguridad</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:24:00 GMT</pubDate>
			<description>Algunos mencionan a Berni pero dice que no estÃ¡ interesado. Bianco, LÃ³pez y Costa ocuparÃ­an lugares claves.</description></item><item><title>Pese a alcanzar un superÃ¡vit de $8.500 millones en octubre, el Gobierno no cumplirÃ­a la meta del FMI</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:04:30 GMT</pubDate>
			<description>El acumulado anual arroja un saldo positivo de $31.000 millones que se revertirÃ­a por la enorme cantidad de gastos que se esperan en diciembre.</description></item><item><title>Nielsen hablÃ³ como ministro y dijo que ya estÃ¡ trabajando con los tenedores de deuda</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:25:14 GMT</pubDate>
			<description>El economista destacÃ³ como uno de los mayores problemas los vencimientos de USD 15.000 millones que deberÃ¡n afrontar hasta el mes de mayo.</description></item><item><title>El gigante chino Gezhouba presentÃ³ la mejor oferta para la obra del paso Cristo Redentor</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:14:24 GMT</pubDate>
			<description>En Vialidad destacan que se trata de la mayor licitaciÃ³n del aÃ±o, que permitirÃ¡ duplicar la capacidad de transporte del tÃºnel hacia Chile.</description></item><item><title>La UIF acelera multas contra empresas vinculadas al kirchnerismo antes del cambio de gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:54:32 GMT</pubDate>
			<description>Fijaron una inÃ©dita sanciÃ³n de 418 millones contra una financiera asociada a LÃ¡zaro BÃ¡ez.</description></item><item><title> En el entorno de AMLO creen que detrÃ¡s del hackeo a Pemex estÃ¡n los fondos buitre</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:24:24 GMT</pubDate>
			<description>Soospechan que el ciberataque contra la paraestatal mexicana tiene el objetivo de desplomar la nota crediticia de Pemex. </description></item><item><title>Narda Lepes y Tinelli se ponen al frente del plan de Alberto para combatir el hambre </title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:20:00 GMT</pubDate>
			<description>Estela de Carlotto y PÃ©rez Esquivel tambiÃ©n integran la mesa que este viernes se reuniÃ³ por primera vez en Puerto Madero. </description></item><item><title>El Papa criticÃ³ el "uso arbitrario" de la prisiÃ³n preventiva contra polÃ­ticos</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:58:40 GMT</pubDate>
			<description>Francisco apuntÃ³ tambiÃ©n contra el "lawfare" y dijo que se usa "la lucha contra la corrupciÃ³n con el Ãºnico fin de combatir gobiernos".</description></item><item><title>La pesada herencia de TabarÃ©: economÃ­a estancada y el mayor dÃ©ficit fiscal en 30 aÃ±os</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:47:52 GMT</pubDate>
			<description>El elevado endeudamiento obligarÃ¡ a un fuerte ajuste o a un incremento de la presiÃ³n impositiva que ya estÃ¡ afectando a la producciÃ³n.</description></item><item><title>Exclusivo: El impuestazo que prepara Alberto para enfrentar el dÃ©ficit</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:54:56 GMT</pubDate>
			<description>Con un rojo proyectado de 2 puntos del PBI, FernÃ¡ndez analiza un impuesto extraordinario a bancos, suba de retenciones y desactivar la reforma impositiva de Macri.</description></item><item><title>Empresarios le reclaman a Perotti que no aumente la presiÃ³n tributaria</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:40:31 GMT</pubDate>
			<description>Ingresos Brutos podrÃ­a dispararse un 50% a fines partir de fin de aÃ±o si la Legislatura no trata la prÃ³rroga de exenciÃ³n. Piden que el nuevo gobierno garantice la estabilidad fiscal.</description></item><item><title>Alberto negÃ³ haber acordado con Macri el aumento de combustibles</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:18:41 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo desmintiÃ³ a Patricia Bullrich. "Descargan en otros decisiones que toman desde su propia ineptitud", se quejÃ³.</description></item><item><title>Las empresas argentinas terminarÃ¡n el aÃ±o valiendo la mitad que al comienzo del mandato de Macri</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:41:51 GMT</pubDate>
			<description>Hubo dos hitos en el derrumbe de los precios de las acciones argentinas: el fin de las metas de inflaciÃ³n y las PASO.</description></item><item><title>La Rural advierte a Alberto: "Insistir con subir retenciones es contraproducente"</title>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:01:08 GMT</pubDate>
			<description>Productores de la entidad se quejaron por la alta presiÃ³n impositiva y pidieron que el ajuste lo haga la polÃ­tica y el Estado. </description></item><item><title>El sinuoso rol de un hombre de Zannini y mano derecha de Almagro </title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:54:00 GMT</pubDate>
			<description>El argentino Gustavo Cinosi se comunicÃ³ con Ustarroz y Eguren para que viajen como veedores a Bolivia.</description></item><item><title>En medio de la definiciÃ³n del gabinete, Alberto fue a ver a Cristina a su departamento de Recoleta</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:40:00 GMT</pubDate>
			<description>Cristina lo recibiÃ³ junto a MÃ¡ximo Kirchner y Wado de Pedro. "El gabinete estÃ¡ definido", dijo Alberto a la salida de la reuniÃ³n.</description></item><item><title>La escasez de combustibles y el desabastecimiento jaquea al gobierno de AÃ±ez</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:25:05 GMT</pubDate>
			<description>ImportarÃ¡n petrÃ³leo de Chile y PerÃº. En La Paz tambiÃ©n faltan alimentos bÃ¡sicos.</description></item><item><title>Elecciones de medio tÃ©rmino claves para un posible acuerdo entre Cambiemos y el progresismo</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:34:18 GMT</pubDate>
			<description>Dirigentes del radicalismo y del PRO abonan la idea de un frente Ãºnico para enfrentar al peronismo. La pelea territorial  en 2021 y la resistencia en el socialismo.</description></item><item><title>Un obispo cercano al Papa cuestionÃ³ a Alberto por impulsar el aborto</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:33:00 GMT</pubDate>
			<description>"Tucho" FernÃ¡ndez publicÃ³ un descargo en el que le recuerda que muchos lo votaron "confiando" en que no abrirÃ­a el debate.</description></item><item><title>Bernie Sanders defendiÃ³ a Evo: "Le dio voz a la poblaciÃ³n indÃ­gena y combatiÃ³ la pobreza"</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:30:00 GMT</pubDate>
			<description>El senador y candidato presidencial demÃ³crata dijo a Jorge Ramos que Evo no era un dictador y que lo que ocurriÃ³ en Bolivia era un golpe de Estado.</description></item><item><title>Tras el rechazo de la UIA, la CGT enfrÃ­a el pedido de doble indemnizaciÃ³n</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Daer confirmÃ³ que no analizan el tema. TambiÃ©n descartÃ³ un bono generalizado a fin de aÃ±o.</description></item><item><title>AÃ±ez ahora busca negociar con los militantes de Evo para que levanten los cortes en La Paz</title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:35:44 GMT</pubDate>
			<description>Le exigen el repliegue de los militares para dialogar. En Cochabamba, los cocaleros pidieron que renuncie en 48 horas. </description></item><item><title>Almagro acusÃ³ de "espÃ­as" a los veedores argentinos que invitÃ³ a Bolivia </title>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:03:31 GMT</pubDate>
			<description>Son Santiago Eguren y GerÃ³nimo Ustarroz, quien mostrÃ³ la carta de invitaciÃ³n a las elecciones. "Es una locura", se defendiÃ³ y acusÃ³ al jefe de la OEA de preparar un golpe de Estado. </description></item><item><title>CÃ³mo es el proyecto de Alberto para promover inversiones en Vaca Muerta</title>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:21:33 GMT</pubDate>
			<description>Plantea beneficios fiscales y seguridad jurÃ­dica para las empresas. Lo tratarÃ­a el Congreso en diciembre. El texto completo.</description></item><item><title>AÃ±ez exime de sanciones a los militares que ejecuten manifestantes en las marchas por Evo</title>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
			<description>FirmÃ³ un decreto que les quita responsabilidades penales y fue repudiado por la CIDH y por Alberto. El enfrentamiento en Cochabamba dejÃ³ 23 vÃ­ctimas fatales. </description></item><item><title>Frigerio termina como el ministro mejor evaluado del gabinete macrista</title>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 21:10:33 GMT</pubDate>
			<description>El ministro mÃ¡s cuestionado por el ala dura del macrismo aventaja a sus compaÃ±eros de gabinete. Patricia quedÃ³ fuera del podio.</description></item><item><title>Macri convocÃ³ a un acto despedida para el 7D</title>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:58:49 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente obtura su sucesiÃ³n en Cambiemos y le hablarÃ¡ a sus militancia en Plaza de Mayo.</description></item><item><title>La Justicia frenÃ³ la construcciÃ³n de un edificio de lujo en San Telmo</title>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:31:33 GMT</pubDate>
			<description>Se trata del Astor, una obra que comenzÃ³ en 2016. Supera la altura mÃ¡xima permitida por mÃ¡s de 7 metros.</description></item><item><title>Pese al superÃ¡vit de $8.500 millones, el Gobierno no cumplirÃ­a la meta del FMI</title>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:04:30 GMT</pubDate>
			<description>El acumulado anual arroja un saldo positivo de $31.000 millones que se revertirÃ­a por la enorme cantidad de gastos que se esperan en diciembre.</description></item><item><title>Bronca con Achetoni por apurar nombramientos en el INTA</title>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:47:57 GMT</pubDate>
			<description>Las bases de FederaciÃ³n Agraria critican al titular de la entidad por los dirigentes que impulsa antes del recambio de autoridades en el organismo.</description></item></news>