<news><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la oposición pide ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>La economía en agosto cayó 3,8% empujada por el desplome de la actividad financiera</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:07:31 GMT</pubDate>
			<description>La marca del mes puso fin a la tibia recuperación de marzo, junio y julio. La intermediación financiera bajó 16,4%. Solo crecieron el agro y la minería.
</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>Pese a la subasta de USD 346 millones, el dólar anotó un nuevo récord</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central cambió la modalidad de intervención para contener el dólar, que llegó a $62,50 en la pizarra del Banco Nación. </description></item><item><title>Efecto elecciones: Por temor a una nueva devaluación, ponen fecha a los precios y se acelera la compra de dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:00 GMT</pubDate>
			<description>Por la incertidumbre, este jueves el dólar subió 97 centavos pese a la intervención del Banco Central. Arcor adelanta subas de precios de hasta el 15%.</description></item><item><title>Boris Johnson pide elecciones el 12 de diciembre en busca de una mayoría que agilice la salida de la UE</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:59:25 GMT</pubDate>
			<description>El primer ministro británico llevará el lunes una moción para convocar elecciones después de que fracasara en su plan de consumar el Brexit antes de fin de octubre</description></item><item><title>Piñera acorralado por las denuncias de violaciones de los derechos humanos de los militares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente mantiene el toque de queda a pesar de que crece el rechazo a la actuación de las FFAA. Ya hay 2400 detenidos y denuncias hasta de abusos sexuales.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Los republicanos toman por asalto el interrogatorio del Ucraniagate</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:45:15 GMT</pubDate>
			<description>Con la venia de Donald Trump, los republicanos irrumpieron en la sesión secreta de los comités que investigan el juicio político del presidente.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Luego del cepo, creció un 30% la cantidad de personas que compraron dólares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:08:59 GMT</pubDate>
			<description>Por eso en el mercado consideran que en los próximos días el Banco Central anunciará nuevas medidas para restringir más el acceso al mercado de divisas.</description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Lammens cerró la campaña en la Ciudad y se esperanza con llegar al balotaje</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:03:51 GMT</pubDate>
			<description>Realizó actividades de cercanía enfocadas en salud y educación. Aspira a superar la marca histórica del peronismo.</description></item><item><title>Los productores empezaron a retener soja por temor a un endurecimiento del cepo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:38:22 GMT</pubDate>
			<description>Esta semana se frenaron las ventas en el mercado local por la incertidumbre política. Los operadores prevén una nueva devaluación si gana Alberto.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El dólar saltó a $62,37 a pesar de la fuerte intervención del Banco Central </title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:43:14 GMT</pubDate>
			<description>Estimaciones privadas señalan que esta semana se vendieron más de USD 1.000 millones para contener el dólar que igual subió a $63 en los bancos.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>La industria cayó 5,8% en lo que va del año y acumuló un ciclo de 17 meses de caída</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:41:46 GMT</pubDate>
			<description>En el mes la baja fue de 1,9%. El ciclo recesivo es el más largo desde el iniciado en noviembre de 1999. La caída estuvo liderada por la producción automotriz.</description></item><item><title>La Ciudad demanda a Madrid por USD 17 millones por los subtes con asbesto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:20:18 GMT</pubDate>
			<description>Sostienen que Madrid sabía de la existencia de amianto en los vagones y de todas formas avanzó con la venta. Reclaman la nulidad del contrato.</description></item><item><title>Allanan a Techint en Brasil por sus vínculos con el Lava Jato</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:14:19 GMT</pubDate>
			<description>En una nueva fase de la investigación, la Policía brasileña realizó 23 allanamientos a las oficinas del holding de Rocca.</description></item><item><title>Avanza la construcción del centro de esquí sustentable más importante de Latinoamérica</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:00:42 GMT</pubDate>
			<description>Su ubicación en el sur de Mendoza le garantiza cinco meses de nieve al año. Se abastecerá en un 100% de energía renovable y duplicará los kilómetros de pistas del Cerro Catedral.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Espert: "No vayan a creer que Macri va a ser la gran oposición al kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:49:26 GMT</pubDate>
			<description>El candidato descartó que el 28 de octubre se repita un salto en el dólar como el 12 de agosto y tildó a Matías Kulfas de "ignorante".</description></item><item><title>Fuerte interna entre el presidente y el CEO de YPF para quedarse en el gobierno de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:17:46 GMT</pubDate>
			<description>Hay un descontrol de gastos en publicidad con 16 nuevas gerencias que operan la continuidad de Gutiérrez.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Piñera anunció un paquete de medidas para intentar frenar las protestas</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:34:46 GMT</pubDate>
			<description>En la quinta jornada de manifestaciones, el presidente pidió perdón por no haber previsto las demandas sociales. </description></item><item><title>Macri encabezó un acto masivo en Rosario y confía en recuperar más de seis puntos en Santa Fe</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 02:08:51 GMT</pubDate>
			<description>Junto con Córdoba, son los distritos claves para achicar la diferencia con el peronismo y forzar un balotaje.  </description></item><item><title>Sica intenta acercar posiciones con los industriales tras el cruce de Macri y Acevedo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:12:25 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se reunió con la UIPBA. Ayer junto con Pichetto se acercó a la UIA a escuchar el plan sectorial de la gremial empresaria. Tras la reunión, llevó al Congreso un programa de alivio a las pymes.</description></item><item><title>Los jueces de la Corte se negaron a informar su agenda de reuniones</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:46:27 GMT</pubDate>
			<description>Fue ante un pedido de la ONG Poder Ciudadano. Consideran que ninguna ley los obliga a difundir sus actividades. </description>
		</item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Exclusivo: El gobierno tomó otros $30.000 millones del banco Nación para llegar al 10 de diciembre</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:06:36 GMT</pubDate>
			<description>Lo aprobó el Directorio este martes. Fue un adelanto de LPO. Ayer el ministro también había ampliado más de 300% el endeudamiento con el sector público. </description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Larreta y Lammens bajan el perfil y evitan los actos masivos antes del cierre</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:36:32 GMT</pubDate>
			<description>"Está finito", coincidieron en el PRO y el kirchnerismo sobre las posibilidades de un balotaje.</description></item><item><title>Desde las PASO, el Banco Central perdió casi USD 20.000 millones de las reservas </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:49:25 GMT</pubDate>
			<description>Pese al cepo, en lo que va de octubre las reservas cayeron USD 2.112 millones y quedaron este martes en USD 46.591 millones.</description></item><item><title>Alberto se inclina por Delgado en Agricultura y prepara un guiño a la Mesa de Enlace</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:36:15 GMT</pubDate>
			<description>Aventaja a Neme en la carrera por el ministerio. Se habla de Dardo Chiesa como articulador con los ruralistas.</description></item><item><title>El Gobierno celebra que las renovables cubrieron el 8% de la demanda en septiembre</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:54:52 GMT</pubDate>
			<description>Sostienen que hasta fin de año entrarán en operación numerosos proyectos que permitirán alcanzar el 12% que establece la ley.</description></item><item><title>La devaluación dinamizó el turismo interno e hizo crecer la ocupación hotelera 3,9%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
			<description>La suba del dólar hizo que la ocupación de extranjeros creciera 10,1% y llegó a representar casi el 21% del total de las plazas hoteleras.</description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>Por la devaluación, septiembre registró el mayor superávit comercial de la era Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:37:20 GMT</pubDate>
			<description>El saldo superó los  USD 1.700 millones y acumula USD 9.500 millones en lo que va del año.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>El contado con liqui se acerca a $80 y la brecha con el dólar oficial salta al 30%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:44:31 GMT</pubDate>
			<description>La cercanía de las elecciones eleva la presión cambiaria y fuerza la intervención del Banco Central.</description></item><item><title>Se derrumbó la venta de campos por el cepo y la incertidumbre electoral</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:01:25 GMT</pubDate>
			<description>En agosto y septiembre se paralizaron las operaciones en el mercado inmobiliario rural. Los tenedores de dólares buscan forzar una baja de precios.</description>
		</item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>Clarín cambia al CEO de Telecom, asume Nobile en lugar de Moltini</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:30:17 GMT</pubDate>
			<description>La empresa negó cualquier relación con la coyuntura electoral y destacaron que Moltini se dedicará a los "planes estratégicos a futuro".</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>"Ignoró que Ushuaia es una ciudad turística"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:27:51 GMT</pubDate>
			<description>El intendente Walter Vuoto criticó al secretario de Turismo de la Nación, Gustavo Santos, al considerar que la visita a su ciudad tuvo solamente "fines electorales". Opinó que será recordado por "una gestión mediocre".</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>Se retomó el escrutinio de Bolivia y da ganador a Evo Morales en primera vuelta</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:39:54 GMT</pubDate>
			<description>El conteo se reanudó este lunes y con el 95% del escrutinio el presidente evitaría el ballotage. Hay movilizaciones de repudio en todo el país y quejas de la OEA y EEUU. </description>
		</item><item><title>Piñera ahora convoca a la oposición y propone bajar los precios de los medicamentos</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:50:53 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Chile mantuvo el toque de queda y prometió revisar pensiones y salarios.</description></item><item><title>Vidal confirma una multa de $200 millones a Edelap por el apagón en La Plata</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:49:01 GMT</pubDate>
			<description>La distribuidora de Rogelio Pagano apelará a la Justicia. La falla afectó a más de 50 mil usuarios.</description></item><item><title>Saintout endurece su discurso y carga contra los vendedores ambulantes</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:28:25 GMT</pubDate>
			<description>También planteó trasladar la zona roja. La provocadora campaña que sugiere googlear el apellido de la candidata.</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Un empresario coreano se quedó con los bajo viaductos del Mitre</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:47:05 GMT</pubDate>
			<description>Sang Hak Choe pagará 60 pesos por metro cuadrado y deberá saldar $1.140.840.885 en los próximos 30 años, un precio menor a la base fijada por el Estado.</description></item><item><title>Alberto: "No me llegó una invitación de IDEA"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate>
			<description>El candidato peronista dijo en Bahía Blanca que nunca fue formalmente invitado al máximo encuentro empresario que se llevó a cabo en Mar del Plata la semana pasada.</description></item><item><title>Dos arrepentidos de la Afip complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>Berlín congela los precios de los alquileres hasta 2022</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:46:30 GMT</pubDate>
			<description>La coalición gobernante llegó a un acuerdo y el proyecto se votará el jueves en el senado local.</description></item><item><title>Las petroleras presentaron un amparo contra el congelamiento de combustibles</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:46:10 GMT</pubDate>
			<description>A sólo cinco días para las elecciones, la cámara sectorial pidió que se declare la inconstitucionalidad de la medida. </description></item><item><title>El dólar volvió a subir pese a las ventas del Banco Central </title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
			<description>En el segmento minorista cerró a $61, en tanto que el contado con liquidación llegó a $74,71.</description></item><item><title>Johnson tropieza con el Brexit: le impiden votar y lo acusan de desacato</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:14:49 GMT</pubDate>
			<description>El Parlamento británico impide que se vote la propuesta de Brexit. La Justicia escocesa  sigue pendiente de la actuación de Boris Johnson para dictaminar sobre un posible desacato.</description></item><item><title>Análisis: la otra cara del milagro chileno</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:57:17 GMT</pubDate>
			<description>El estallido social visibilizó un descontento que apunta a los pilares de un modelo económico que desde hace años es tomado como ejemplo para toda la región. </description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>"Los chilenos no quieren cambiar el modelo económico, quieren ser parte de los beneficios"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:24:44 GMT</pubDate>
			<description>"Las protestas son por inclusión, no para que se vayan todos y se joda todo", afirmó a LPO el analista Patricio Navia. "El gobierno de Piñera está acabado", dice.</description></item><item><title>Santa Fe: Diputado massista amaga con bloque propio y desafía la unidad del peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:21:53 GMT</pubDate>
			<description>Oscar "Cachi" Martínez no descarta conformar un espacio propio en la Legislatura santafesina e interactuar con el PJ en un interbloque.</description></item><item><title>Ya son diez los muertos en Chile y Piñera dice que están "en guerra"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:00:33 GMT</pubDate>
			<description>La del domingo fue la jornada más violenta del estallido, que el Gobierno considera un ataque organizado. Un jefe militar cruzó a Piñera.</description></item><item><title>Macri anunció que los créditos UVA se ajustarán por salario</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:51:16 GMT</pubDate>
			<description>El presidente dijo que a partir del 1 de enero del año próximo los créditos uva no se ajustarán mas por inflación. </description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Los intendentes presionan para que Kicillof reviva las policías locales </title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro se debate entre el traspaso a los municipios o incorporarlas de manera plena a la Bonaerense. </description></item><item><title>Apareció muerto el periodista Lucas Carrasco</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:39:20 GMT</pubDate>
			<description>Lo encontraron en la puerta de su departamento de Paraná e investigan las causas. Había sido condenado por violación. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Arde Chile: Piñera envía tanques a reprimir las protestas y decretan toque de queda</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:56:01 GMT</pubDate>
			<description>Desde la dictadura de Pinochet no se veían tanquetas militares en las calles de Santiago. Segunda jornada de protestas violentas luego de un aumento del 92% del pasaje de subte.</description></item><item><title>Tras un infarto, Bernie regresa a la campaña con el apoyo de Ocasio</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:33:26 GMT</pubDate>
			<description>La congresista más popular de Estados Unidos dio su apoyo oficial a la campaña de su mentor, justo en el momento que más lo necesita. ¿Warren seguirá al frente?</description></item><item><title>En una pelea voto a voto, Larreta suma a Ritondo para descontar en el sur</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:31:45 GMT</pubDate>
			<description>"Estamos cerca pero falta", reconocen en el gobierno porteño, donde evitar el ballotage es la prioridad absoluta.</description></item><item><title>Exclusivo: Manzano empuja a Jorge Sapag para Energía</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:28:45 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro quiere que el ex gobernador neuquino maneje la política del sector. También promociona a Daniel Marx y Diego Bossio.</description></item><item><title>El dólar real se acerca a los $70 y se anticipa más presión sobre el tipo de cambio oficial </title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>Todos los canales alternativos para conseguir divisas dieron anotaron un salto en la cotización esta semana. El pago de bonos y la cobertura de empresas encabezan las razones de la brecha.</description></item><item><title>Revés al acuerdo del Brexit: el Parlamento forzó a Johnson a pedir otra prórroga a la UE</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:49:10 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de los Comunes aprobó una enmienda que fuerza a pedir una nueva suspensión hasta el 31 de enero.</description></item><item><title>Peligra el acuerdo del Brexit en un sábado histórico en el Parlamento británico</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:44:28 GMT</pubDate>
			<description>Es la primera vez en 37 años que la cámara británica convoca una sesión extraordinaria en sábado; lo hace para votar el acuerdo alcanzado con la Unión Europea por Johnson, que no cuenta con los apoyos necesarios.</description></item><item><title>Tras la polémica, Vidal enfría la designación de 42 jueces y fiscales</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:18:01 GMT</pubDate>
			<description>El pliego de Francisco Pont Vergés para ocupar Casación Penal es el que mayor ruido hace. Se venció el plazo para sesionar antes de la elección.</description></item><item><title>Condenaron a 4 años de prisión al ex titular de la UIA, Juan Carlos Lascurain</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:32:44 GMT</pubDate>
			<description>Fue encontrado culpable del desvío de 50 millones de pesos destinados a la construcción de una ruta que nunca se realizó</description></item><item><title>Laura Alonso citada a indagatoria por el posible encubrimiento de Aranguren</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:37:50 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro también tendrá que declarar por haber conservado acciones de la petrolera Shell mientras era funcionario.</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri cruzó a los empresarios en Idea: "Yo sé que dieron todo por terminado en las Paso"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:51:28 GMT</pubDate>
			<description>Frente a un salón en el que debieron retirar mesas por la falta de gente, el presidente cuestionó que haya "muchos escépticos en el círculo rojo".</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Investigan a Ducoté por maniobras ilegales en la entrega de microcréditos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:29:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo acusan de entregarlos a cambio de votos y por desvío de fondos públicos. Hubo allanamientos.</description></item><item><title>Lacunza se diferenció de Sica: "la inflación es uno de los principales pasivos de esta gestión"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:21:10 GMT</pubDate>
			<description>"La política monetaria y fiscal no fue lo suficientemente consistente", afirmó en un discurso con varios guiños hacia Alberto Fernández.</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>El peronismo definió el cronograma para la reforma de la Constitución de Santa Fe</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:04:21 GMT</pubDate>
			<description>En una cumbre de último momento, legisladores del PJ definieron llamar a elección de constituyentes en 2021 y concretar la reforma al año siguiente.</description></item><item><title>Sica dijo que el aumento de la inflación es culpa del pacto social de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:45:09 GMT</pubDate>
			<description>Según el ministro, "las empresas están haciendo un colchón de precios con aumentos abusivos", por miedo a un futuro congelamiento.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>El procesamiento de Blaquier pega en YPF y complica a Pepín Rodríguez Simón</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:18:12 GMT</pubDate>
			<description>El ex titular del FGS está acusado de beneficiar a empresas en las que había trabajado. Su rol en el fondo Lone Star y los negocios con la petrolera estatal.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la oposición pide ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>La economía en agosto cayó 3,8% empujada por el desplome de la actividad financiera</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:07:31 GMT</pubDate>
			<description>La marca del mes puso fin a la tibia recuperación de marzo, junio y julio. La intermediación financiera bajó 16,4%. Solo crecieron el agro y la minería.
</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>Pese a la subasta de USD 346 millones, el dólar anotó un nuevo récord</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central cambió la modalidad de intervención para contener el dólar, que llegó a $62,50 en la pizarra del Banco Nación. </description></item><item><title>Efecto elecciones: Por temor a una nueva devaluación, ponen fecha a los precios y se acelera la compra de dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:00 GMT</pubDate>
			<description>Por la incertidumbre, este jueves el dólar subió 97 centavos pese a la intervención del Banco Central. Arcor adelanta subas de precios de hasta el 15%.</description></item><item><title>Boris Johnson pide elecciones el 12 de diciembre en busca de una mayoría que agilice la salida de la UE</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:59:25 GMT</pubDate>
			<description>El primer ministro británico llevará el lunes una moción para convocar elecciones después de que fracasara en su plan de consumar el Brexit antes de fin de octubre</description></item><item><title>Piñera acorralado por las denuncias de violaciones de los derechos humanos de los militares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente mantiene el toque de queda a pesar de que crece el rechazo a la actuación de las FFAA. Ya hay 2400 detenidos y denuncias hasta de abusos sexuales.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Los republicanos toman por asalto el interrogatorio del Ucraniagate</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:45:15 GMT</pubDate>
			<description>Con la venia de Donald Trump, los republicanos irrumpieron en la sesión secreta de los comités que investigan el juicio político del presidente.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Luego del cepo, creció un 30% la cantidad de personas que compraron dólares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:08:59 GMT</pubDate>
			<description>Por eso en el mercado consideran que en los próximos días el Banco Central anunciará nuevas medidas para restringir más el acceso al mercado de divisas.</description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Lammens cerró la campaña en la Ciudad y se esperanza con llegar al balotaje</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:03:51 GMT</pubDate>
			<description>Realizó actividades de cercanía enfocadas en salud y educación. Aspira a superar la marca histórica del peronismo.</description></item><item><title>Los productores empezaron a retener soja por temor a un endurecimiento del cepo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:38:22 GMT</pubDate>
			<description>Esta semana se frenaron las ventas en el mercado local por la incertidumbre política. Los operadores prevén una nueva devaluación si gana Alberto.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El dólar saltó a $62,37 a pesar de la fuerte intervención del Banco Central </title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:43:14 GMT</pubDate>
			<description>Estimaciones privadas señalan que esta semana se vendieron más de USD 1.000 millones para contener el dólar que igual subió a $63 en los bancos.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>La industria cayó 5,8% en lo que va del año y acumuló un ciclo de 17 meses de caída</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:41:46 GMT</pubDate>
			<description>En el mes la baja fue de 1,9%. El ciclo recesivo es el más largo desde el iniciado en noviembre de 1999. La caída estuvo liderada por la producción automotriz.</description></item><item><title>La Ciudad demanda a Madrid por USD 17 millones por los subtes con asbesto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:20:18 GMT</pubDate>
			<description>Sostienen que Madrid sabía de la existencia de amianto en los vagones y de todas formas avanzó con la venta. Reclaman la nulidad del contrato.</description></item><item><title>Allanan a Techint en Brasil por sus vínculos con el Lava Jato</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:14:19 GMT</pubDate>
			<description>En una nueva fase de la investigación, la Policía brasileña realizó 23 allanamientos a las oficinas del holding de Rocca.</description></item><item><title>Avanza la construcción del centro de esquí sustentable más importante de Latinoamérica</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:00:42 GMT</pubDate>
			<description>Su ubicación en el sur de Mendoza le garantiza cinco meses de nieve al año. Se abastecerá en un 100% de energía renovable y duplicará los kilómetros de pistas del Cerro Catedral.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Espert: "No vayan a creer que Macri va a ser la gran oposición al kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:49:26 GMT</pubDate>
			<description>El candidato descartó que el 28 de octubre se repita un salto en el dólar como el 12 de agosto y tildó a Matías Kulfas de "ignorante".</description></item><item><title>Fuerte interna entre el presidente y el CEO de YPF para quedarse en el gobierno de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:17:46 GMT</pubDate>
			<description>Hay un descontrol de gastos en publicidad con 16 nuevas gerencias que operan la continuidad de Gutiérrez.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Piñera anunció un paquete de medidas para intentar frenar las protestas</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:34:46 GMT</pubDate>
			<description>En la quinta jornada de manifestaciones, el presidente pidió perdón por no haber previsto las demandas sociales. </description></item><item><title>Macri encabezó un acto masivo en Rosario y confía en recuperar más de seis puntos en Santa Fe</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 02:08:51 GMT</pubDate>
			<description>Junto con Córdoba, son los distritos claves para achicar la diferencia con el peronismo y forzar un balotaje.  </description></item><item><title>Sica intenta acercar posiciones con los industriales tras el cruce de Macri y Acevedo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:12:25 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se reunió con la UIPBA. Ayer junto con Pichetto se acercó a la UIA a escuchar el plan sectorial de la gremial empresaria. Tras la reunión, llevó al Congreso un programa de alivio a las pymes.</description></item><item><title>Los jueces de la Corte se negaron a informar su agenda de reuniones</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:46:27 GMT</pubDate>
			<description>Fue ante un pedido de la ONG Poder Ciudadano. Consideran que ninguna ley los obliga a difundir sus actividades. </description>
		</item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Exclusivo: El gobierno tomó otros $30.000 millones del banco Nación para llegar al 10 de diciembre</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:06:36 GMT</pubDate>
			<description>Lo aprobó el Directorio este martes. Fue un adelanto de LPO. Ayer el ministro también había ampliado más de 300% el endeudamiento con el sector público. </description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Larreta y Lammens bajan el perfil y evitan los actos masivos antes del cierre</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:36:32 GMT</pubDate>
			<description>"Está finito", coincidieron en el PRO y el kirchnerismo sobre las posibilidades de un balotaje.</description></item><item><title>Desde las PASO, el Banco Central perdió casi USD 20.000 millones de las reservas </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:49:25 GMT</pubDate>
			<description>Pese al cepo, en lo que va de octubre las reservas cayeron USD 2.112 millones y quedaron este martes en USD 46.591 millones.</description></item><item><title>Alberto se inclina por Delgado en Agricultura y prepara un guiño a la Mesa de Enlace</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:36:15 GMT</pubDate>
			<description>Aventaja a Neme en la carrera por el ministerio. Se habla de Dardo Chiesa como articulador con los ruralistas.</description></item><item><title>El Gobierno celebra que las renovables cubrieron el 8% de la demanda en septiembre</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:54:52 GMT</pubDate>
			<description>Sostienen que hasta fin de año entrarán en operación numerosos proyectos que permitirán alcanzar el 12% que establece la ley.</description></item><item><title>La devaluación dinamizó el turismo interno e hizo crecer la ocupación hotelera 3,9%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
			<description>La suba del dólar hizo que la ocupación de extranjeros creciera 10,1% y llegó a representar casi el 21% del total de las plazas hoteleras.</description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>Por la devaluación, septiembre registró el mayor superávit comercial de la era Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:37:20 GMT</pubDate>
			<description>El saldo superó los  USD 1.700 millones y acumula USD 9.500 millones en lo que va del año.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>El contado con liqui se acerca a $80 y la brecha con el dólar oficial salta al 30%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:44:31 GMT</pubDate>
			<description>La cercanía de las elecciones eleva la presión cambiaria y fuerza la intervención del Banco Central.</description></item><item><title>Se derrumbó la venta de campos por el cepo y la incertidumbre electoral</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:01:25 GMT</pubDate>
			<description>En agosto y septiembre se paralizaron las operaciones en el mercado inmobiliario rural. Los tenedores de dólares buscan forzar una baja de precios.</description>
		</item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>Clarín cambia al CEO de Telecom, asume Nobile en lugar de Moltini</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:30:17 GMT</pubDate>
			<description>La empresa negó cualquier relación con la coyuntura electoral y destacaron que Moltini se dedicará a los "planes estratégicos a futuro".</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>"Ignoró que Ushuaia es una ciudad turística"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:27:51 GMT</pubDate>
			<description>El intendente Walter Vuoto criticó al secretario de Turismo de la Nación, Gustavo Santos, al considerar que la visita a su ciudad tuvo solamente "fines electorales". Opinó que será recordado por "una gestión mediocre".</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>Se retomó el escrutinio de Bolivia y da ganador a Evo Morales en primera vuelta</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:39:54 GMT</pubDate>
			<description>El conteo se reanudó este lunes y con el 95% del escrutinio el presidente evitaría el ballotage. Hay movilizaciones de repudio en todo el país y quejas de la OEA y EEUU. </description>
		</item><item><title>Piñera ahora convoca a la oposición y propone bajar los precios de los medicamentos</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:50:53 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Chile mantuvo el toque de queda y prometió revisar pensiones y salarios.</description></item><item><title>Vidal confirma una multa de $200 millones a Edelap por el apagón en La Plata</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:49:01 GMT</pubDate>
			<description>La distribuidora de Rogelio Pagano apelará a la Justicia. La falla afectó a más de 50 mil usuarios.</description></item><item><title>Saintout endurece su discurso y carga contra los vendedores ambulantes</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:28:25 GMT</pubDate>
			<description>También planteó trasladar la zona roja. La provocadora campaña que sugiere googlear el apellido de la candidata.</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Un empresario coreano se quedó con los bajo viaductos del Mitre</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:47:05 GMT</pubDate>
			<description>Sang Hak Choe pagará 60 pesos por metro cuadrado y deberá saldar $1.140.840.885 en los próximos 30 años, un precio menor a la base fijada por el Estado.</description></item><item><title>Alberto: "No me llegó una invitación de IDEA"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate>
			<description>El candidato peronista dijo en Bahía Blanca que nunca fue formalmente invitado al máximo encuentro empresario que se llevó a cabo en Mar del Plata la semana pasada.</description></item><item><title>Dos arrepentidos de la Afip complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>Berlín congela los precios de los alquileres hasta 2022</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:46:30 GMT</pubDate>
			<description>La coalición gobernante llegó a un acuerdo y el proyecto se votará el jueves en el senado local.</description></item><item><title>Las petroleras presentaron un amparo contra el congelamiento de combustibles</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:46:10 GMT</pubDate>
			<description>A sólo cinco días para las elecciones, la cámara sectorial pidió que se declare la inconstitucionalidad de la medida. </description></item><item><title>El dólar volvió a subir pese a las ventas del Banco Central </title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
			<description>En el segmento minorista cerró a $61, en tanto que el contado con liquidación llegó a $74,71.</description></item><item><title>Johnson tropieza con el Brexit: le impiden votar y lo acusan de desacato</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:14:49 GMT</pubDate>
			<description>El Parlamento británico impide que se vote la propuesta de Brexit. La Justicia escocesa  sigue pendiente de la actuación de Boris Johnson para dictaminar sobre un posible desacato.</description></item><item><title>Análisis: la otra cara del milagro chileno</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:57:17 GMT</pubDate>
			<description>El estallido social visibilizó un descontento que apunta a los pilares de un modelo económico que desde hace años es tomado como ejemplo para toda la región. </description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>"Los chilenos no quieren cambiar el modelo económico, quieren ser parte de los beneficios"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:24:44 GMT</pubDate>
			<description>"Las protestas son por inclusión, no para que se vayan todos y se joda todo", afirmó a LPO el analista Patricio Navia. "El gobierno de Piñera está acabado", dice.</description></item><item><title>Santa Fe: Diputado massista amaga con bloque propio y desafía la unidad del peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:21:53 GMT</pubDate>
			<description>Oscar "Cachi" Martínez no descarta conformar un espacio propio en la Legislatura santafesina e interactuar con el PJ en un interbloque.</description></item><item><title>Ya son diez los muertos en Chile y Piñera dice que están "en guerra"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:00:33 GMT</pubDate>
			<description>La del domingo fue la jornada más violenta del estallido, que el Gobierno considera un ataque organizado. Un jefe militar cruzó a Piñera.</description></item><item><title>Macri anunció que los créditos UVA se ajustarán por salario</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:51:16 GMT</pubDate>
			<description>El presidente dijo que a partir del 1 de enero del año próximo los créditos uva no se ajustarán mas por inflación. </description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Los intendentes presionan para que Kicillof reviva las policías locales </title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro se debate entre el traspaso a los municipios o incorporarlas de manera plena a la Bonaerense. </description></item><item><title>Apareció muerto el periodista Lucas Carrasco</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:39:20 GMT</pubDate>
			<description>Lo encontraron en la puerta de su departamento de Paraná e investigan las causas. Había sido condenado por violación. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Arde Chile: Piñera envía tanques a reprimir las protestas y decretan toque de queda</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:56:01 GMT</pubDate>
			<description>Desde la dictadura de Pinochet no se veían tanquetas militares en las calles de Santiago. Segunda jornada de protestas violentas luego de un aumento del 92% del pasaje de subte.</description></item><item><title>Tras un infarto, Bernie regresa a la campaña con el apoyo de Ocasio</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:33:26 GMT</pubDate>
			<description>La congresista más popular de Estados Unidos dio su apoyo oficial a la campaña de su mentor, justo en el momento que más lo necesita. ¿Warren seguirá al frente?</description></item><item><title>En una pelea voto a voto, Larreta suma a Ritondo para descontar en el sur</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:31:45 GMT</pubDate>
			<description>"Estamos cerca pero falta", reconocen en el gobierno porteño, donde evitar el ballotage es la prioridad absoluta.</description></item><item><title>Exclusivo: Manzano empuja a Jorge Sapag para Energía</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:28:45 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro quiere que el ex gobernador neuquino maneje la política del sector. También promociona a Daniel Marx y Diego Bossio.</description></item><item><title>El dólar real se acerca a los $70 y se anticipa más presión sobre el tipo de cambio oficial </title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>Todos los canales alternativos para conseguir divisas dieron anotaron un salto en la cotización esta semana. El pago de bonos y la cobertura de empresas encabezan las razones de la brecha.</description></item><item><title>Revés al acuerdo del Brexit: el Parlamento forzó a Johnson a pedir otra prórroga a la UE</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:49:10 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de los Comunes aprobó una enmienda que fuerza a pedir una nueva suspensión hasta el 31 de enero.</description></item><item><title>Peligra el acuerdo del Brexit en un sábado histórico en el Parlamento británico</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:44:28 GMT</pubDate>
			<description>Es la primera vez en 37 años que la cámara británica convoca una sesión extraordinaria en sábado; lo hace para votar el acuerdo alcanzado con la Unión Europea por Johnson, que no cuenta con los apoyos necesarios.</description></item><item><title>Tras la polémica, Vidal enfría la designación de 42 jueces y fiscales</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:18:01 GMT</pubDate>
			<description>El pliego de Francisco Pont Vergés para ocupar Casación Penal es el que mayor ruido hace. Se venció el plazo para sesionar antes de la elección.</description></item><item><title>Condenaron a 4 años de prisión al ex titular de la UIA, Juan Carlos Lascurain</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:32:44 GMT</pubDate>
			<description>Fue encontrado culpable del desvío de 50 millones de pesos destinados a la construcción de una ruta que nunca se realizó</description></item><item><title>Laura Alonso citada a indagatoria por el posible encubrimiento de Aranguren</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:37:50 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro también tendrá que declarar por haber conservado acciones de la petrolera Shell mientras era funcionario.</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri cruzó a los empresarios en Idea: "Yo sé que dieron todo por terminado en las Paso"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:51:28 GMT</pubDate>
			<description>Frente a un salón en el que debieron retirar mesas por la falta de gente, el presidente cuestionó que haya "muchos escépticos en el círculo rojo".</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Investigan a Ducoté por maniobras ilegales en la entrega de microcréditos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:29:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo acusan de entregarlos a cambio de votos y por desvío de fondos públicos. Hubo allanamientos.</description></item><item><title>Lacunza se diferenció de Sica: "la inflación es uno de los principales pasivos de esta gestión"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:21:10 GMT</pubDate>
			<description>"La política monetaria y fiscal no fue lo suficientemente consistente", afirmó en un discurso con varios guiños hacia Alberto Fernández.</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>El peronismo definió el cronograma para la reforma de la Constitución de Santa Fe</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:04:21 GMT</pubDate>
			<description>En una cumbre de último momento, legisladores del PJ definieron llamar a elección de constituyentes en 2021 y concretar la reforma al año siguiente.</description></item><item><title>Sica dijo que el aumento de la inflación es culpa del pacto social de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:45:09 GMT</pubDate>
			<description>Según el ministro, "las empresas están haciendo un colchón de precios con aumentos abusivos", por miedo a un futuro congelamiento.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>El procesamiento de Blaquier pega en YPF y complica a Pepín Rodríguez Simón</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:18:12 GMT</pubDate>
			<description>El ex titular del FGS está acusado de beneficiar a empresas en las que había trabajado. Su rol en el fondo Lone Star y los negocios con la petrolera estatal.</description></item><item><title>El Gobierno busca cubrir 333 cargos de planta permanente</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:13:06 GMT</pubDate>
			<description>A 3 días de las elecciones abrió un concurso para cubrir en varias dependencias.</description></item><item><title>Evo Morales se adjudicó el triunfo en primera vuelta y la oposición pide ballotage</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:10:41 GMT</pubDate>
			<description>"Ya ganamos", anunció el presidente de Bolivia, cuando restaba 1.5 de conteo. Los diputados kirchneristas lo felicitaron. Marchas en todo el país.

</description></item><item><title>La economía en agosto cayó 3,8% empujada por el desplome de la actividad financiera</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:07:31 GMT</pubDate>
			<description>La marca del mes puso fin a la tibia recuperación de marzo, junio y julio. La intermediación financiera bajó 16,4%. Solo crecieron el agro y la minería.
</description></item><item><title>Vidal alerta por la situación de la región y pide al peronismo respetar la democracia</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:49 GMT</pubDate>
			<description>Remarcó las diferencias con el peronismo al momento de calificar la situación en Venezuela.</description></item><item><title>El gobierno pasó 20 gerentes a planta permanente mientras apura la transferencia del Puerto</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Los nombrados por Gonzalo Mórtola tienen sueldos que superan los 120 mil pesos y muchos no cumplirían funciones en la AGP.</description></item><item><title>Pese a la subasta de USD 346 millones, el dólar anotó un nuevo récord</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central cambió la modalidad de intervención para contener el dólar, que llegó a $62,50 en la pizarra del Banco Nación. </description></item><item><title>Efecto elecciones: Por temor a una nueva devaluación, ponen fecha a los precios y se acelera la compra de dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:00 GMT</pubDate>
			<description>Por la incertidumbre, este jueves el dólar subió 97 centavos pese a la intervención del Banco Central. Arcor adelanta subas de precios de hasta el 15%.</description></item><item><title>Boris Johnson pide elecciones el 12 de diciembre en busca de una mayoría que agilice la salida de la UE</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:59:25 GMT</pubDate>
			<description>El primer ministro británico llevará el lunes una moción para convocar elecciones después de que fracasara en su plan de consumar el Brexit antes de fin de octubre</description></item><item><title>Piñera acorralado por las denuncias de violaciones de los derechos humanos de los militares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente mantiene el toque de queda a pesar de que crece el rechazo a la actuación de las FFAA. Ya hay 2400 detenidos y denuncias hasta de abusos sexuales.</description></item><item><title>El Gobierno aclara que no tiene "nada que ver" con la aparición de los cuadernos</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:21:21 GMT</pubDate>
			<description>Garavano dijo que no cree que la causa se pueda caer por las contradicciones del chofer Centeno.</description></item><item><title>Los republicanos toman por asalto el interrogatorio del Ucraniagate</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:45:15 GMT</pubDate>
			<description>Con la venia de Donald Trump, los republicanos irrumpieron en la sesión secreta de los comités que investigan el juicio político del presidente.</description></item><item><title>Alberto salió a aclarar que respetará los depósitos en dólares </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:42:13 GMT</pubDate>
			<description>"Con nosotros no corren riesgos", aclaró el candidato presidencial, preocupado por otra corrida si gana el domingo. Por la tarde cerró con gobernadores en Chaco. </description></item><item><title>Luego del cepo, creció un 30% la cantidad de personas que compraron dólares</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:08:59 GMT</pubDate>
			<description>Por eso en el mercado consideran que en los próximos días el Banco Central anunciará nuevas medidas para restringir más el acceso al mercado de divisas.</description></item><item><title>Fallo de la Corte: Lacunza gira $674 millones a las provincias y deja en offside a Garavano </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:10:31 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Justicia había desestimado la cautelar por sus "condimentos políticos en tiempos electorales".</description></item><item><title>Cristina contra el modelo chileno: "Nos quisieron vender que ese era el camino"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:07:43 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, la ex presidenta remarcó la importancia de Unidad Ciudadana como germen del Frente de Todos.</description></item><item><title>Lammens cerró la campaña en la Ciudad y se esperanza con llegar al balotaje</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:03:51 GMT</pubDate>
			<description>Realizó actividades de cercanía enfocadas en salud y educación. Aspira a superar la marca histórica del peronismo.</description></item><item><title>Los productores empezaron a retener soja por temor a un endurecimiento del cepo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:38:22 GMT</pubDate>
			<description>Esta semana se frenaron las ventas en el mercado local por la incertidumbre política. Los operadores prevén una nueva devaluación si gana Alberto.</description></item><item><title>Aparecieron los cuadernos "quemados" de Centeno y ponen en riesgo de anulación a la causa</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:44 GMT</pubDate>
			<description>El ex chofer dijo en sede judicial que los había quemado, pero como arrepentido no puede mentir. Su testimonio ahora puede ser atacado por los acusados.</description></item><item><title>El dólar saltó a $62,37 a pesar de la fuerte intervención del Banco Central </title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:43:14 GMT</pubDate>
			<description>Estimaciones privadas señalan que esta semana se vendieron más de USD 1.000 millones para contener el dólar que igual subió a $63 en los bancos.</description></item><item><title>El kirchnerismo vuelve a sembrar dudas sobre el escrutinio provisorio</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:47:00 GMT</pubDate>
			<description>Apuntan contra Smartmatic. El Frente de Todos prepara su sistema de control paralelo.</description></item><item><title>La industria cayó 5,8% en lo que va del año y acumuló un ciclo de 17 meses de caída</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:41:46 GMT</pubDate>
			<description>En el mes la baja fue de 1,9%. El ciclo recesivo es el más largo desde el iniciado en noviembre de 1999. La caída estuvo liderada por la producción automotriz.</description></item><item><title>La Ciudad demanda a Madrid por USD 17 millones por los subtes con asbesto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:20:18 GMT</pubDate>
			<description>Sostienen que Madrid sabía de la existencia de amianto en los vagones y de todas formas avanzó con la venta. Reclaman la nulidad del contrato.</description></item><item><title>Allanan a Techint en Brasil por sus vínculos con el Lava Jato</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:14:19 GMT</pubDate>
			<description>En una nueva fase de la investigación, la Policía brasileña realizó 23 allanamientos a las oficinas del holding de Rocca.</description></item><item><title>Avanza la construcción del centro de esquí sustentable más importante de Latinoamérica</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:00:42 GMT</pubDate>
			<description>Su ubicación en el sur de Mendoza le garantiza cinco meses de nieve al año. Se abastecerá en un 100% de energía renovable y duplicará los kilómetros de pistas del Cerro Catedral.</description></item><item><title>El candidato de Centurión en la provincia pide que no lo voten para ayudar a Macri</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 GMT</pubDate>
			<description>Gustavo Álvarez acusó a la conducción de su frente de robarle la plata de la campaña. Había sido candidato de Moreno.</description></item><item><title>Espert: "No vayan a creer que Macri va a ser la gran oposición al kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:49:26 GMT</pubDate>
			<description>El candidato descartó que el 28 de octubre se repita un salto en el dólar como el 12 de agosto y tildó a Matías Kulfas de "ignorante".</description></item><item><title>Fuerte interna entre el presidente y el CEO de YPF para quedarse en el gobierno de Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:17:46 GMT</pubDate>
			<description>Hay un descontrol de gastos en publicidad con 16 nuevas gerencias que operan la continuidad de Gutiérrez.</description></item><item><title>Bolsonaro dice que podrían suspender a Argentina del Mercosur si gana Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:34:58 GMT</pubDate>
			<description>El brasileño amenazó con una sanción similar a la que sufrió Paraguay en 2012 si Fernández bloquea la baja de aranceles.</description></item><item><title>El embajador en Chile cruzó a Faurie y negó injerencia venezolana</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:45 GMT</pubDate>
			<description>José Bordón descartó la hipótesis de su jefe, que en medio de la campaña había señalado a Maduro como el "articulador" del estallido en Chile.</description></item><item><title>Piñera anunció un paquete de medidas para intentar frenar las protestas</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:34:46 GMT</pubDate>
			<description>En la quinta jornada de manifestaciones, el presidente pidió perdón por no haber previsto las demandas sociales. </description></item><item><title>Macri encabezó un acto masivo en Rosario y confía en recuperar más de seis puntos en Santa Fe</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 02:08:51 GMT</pubDate>
			<description>Junto con Córdoba, son los distritos claves para achicar la diferencia con el peronismo y forzar un balotaje.  </description></item><item><title>Sica intenta acercar posiciones con los industriales tras el cruce de Macri y Acevedo</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:12:25 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se reunió con la UIPBA. Ayer junto con Pichetto se acercó a la UIA a escuchar el plan sectorial de la gremial empresaria. Tras la reunión, llevó al Congreso un programa de alivio a las pymes.</description></item><item><title>Los jueces de la Corte se negaron a informar su agenda de reuniones</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:46:27 GMT</pubDate>
			<description>Fue ante un pedido de la ONG Poder Ciudadano. Consideran que ninguna ley los obliga a difundir sus actividades. </description>
		</item><item><title>Fuerte gesto de Alberto a un sector del radicalismo: "vamos a invitarlos a que se sumen"</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:08:57 GMT</pubDate>
			<description>En La Plata, el candidato lanzó fuertes elogios a Raúl Alfonsín en medio de rumores sobre un posible desembarco de Ricardo en el gabinete.</description></item><item><title>Exclusivo: El gobierno tomó otros $30.000 millones del banco Nación para llegar al 10 de diciembre</title>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:06:36 GMT</pubDate>
			<description>Lo aprobó el Directorio este martes. Fue un adelanto de LPO. Ayer el ministro también había ampliado más de 300% el endeudamiento con el sector público. </description></item><item><title>Massa buscó marcar su liderazgo en el conurbano norte a días de la elección </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:38:21 GMT</pubDate>
			<description>Armó un acto con Alberto e intendentes de la primera sección. El cierre generó tensión y algunos llamados cruzados. </description></item><item><title>Larreta y Lammens bajan el perfil y evitan los actos masivos antes del cierre</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:36:32 GMT</pubDate>
			<description>"Está finito", coincidieron en el PRO y el kirchnerismo sobre las posibilidades de un balotaje.</description></item><item><title>Desde las PASO, el Banco Central perdió casi USD 20.000 millones de las reservas </title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:49:25 GMT</pubDate>
			<description>Pese al cepo, en lo que va de octubre las reservas cayeron USD 2.112 millones y quedaron este martes en USD 46.591 millones.</description></item><item><title>Alberto se inclina por Delgado en Agricultura y prepara un guiño a la Mesa de Enlace</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:36:15 GMT</pubDate>
			<description>Aventaja a Neme en la carrera por el ministerio. Se habla de Dardo Chiesa como articulador con los ruralistas.</description></item><item><title>El Gobierno celebra que las renovables cubrieron el 8% de la demanda en septiembre</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:54:52 GMT</pubDate>
			<description>Sostienen que hasta fin de año entrarán en operación numerosos proyectos que permitirán alcanzar el 12% que establece la ley.</description></item><item><title>La devaluación dinamizó el turismo interno e hizo crecer la ocupación hotelera 3,9%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
			<description>La suba del dólar hizo que la ocupación de extranjeros creciera 10,1% y llegó a representar casi el 21% del total de las plazas hoteleras.</description></item><item><title>Carrió le pegó a Passaglia y dijo que no hace campaña por San Nicolás</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:58:13 GMT</pubDate>
			<description>Fue a hacer campaña a esa localidad pero aclaró que sólo lo hacia por Macri, Pichetto y Vidal. Sus rencores.</description></item><item><title>Dietrich apura cambios en el Puerto para controlarlo aunque pierda Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:18 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo busca normalizar la intervención de la Administración General (AGP) y nombrar un nuevo directorio ante una eventual derrota el domingo.</description></item><item><title>Por la devaluación, septiembre registró el mayor superávit comercial de la era Macri</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:37:20 GMT</pubDate>
			<description>El saldo superó los  USD 1.700 millones y acumula USD 9.500 millones en lo que va del año.</description></item><item><title>El Gobierno extrema el discurso antikirchnerista en el tramo final de la campaña</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:35:03 GMT</pubDate>
			<description>Los funcionarios de Macri vincularon a Alberto con la situación política de Bolivia, Chile y Venezuela.</description></item><item><title>El contado con liqui se acerca a $80 y la brecha con el dólar oficial salta al 30%</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:44:31 GMT</pubDate>
			<description>La cercanía de las elecciones eleva la presión cambiaria y fuerza la intervención del Banco Central.</description></item><item><title>Se derrumbó la venta de campos por el cepo y la incertidumbre electoral</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:01:25 GMT</pubDate>
			<description>En agosto y septiembre se paralizaron las operaciones en el mercado inmobiliario rural. Los tenedores de dólares buscan forzar una baja de precios.</description>
		</item><item><title>Campanella dijo que el periodismo "erosionó" a Macri y lo tildaron de "K"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:55:42 GMT</pubDate>
			<description>"Ocultaron todos los triunfos y subrayaron cada derrota", dijo el cineasta macrista, que justificó las agresiones a periodistas.</description></item><item><title>Clarín cambia al CEO de Telecom, asume Nobile en lugar de Moltini</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:30:17 GMT</pubDate>
			<description>La empresa negó cualquier relación con la coyuntura electoral y destacaron que Moltini se dedicará a los "planes estratégicos a futuro".</description></item><item><title>El Gobierno dice que Maduro es el "articulador" de la violencia en Chile</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:27:45 GMT</pubDate>
			<description>El canciller Faurie sugirió que hay una acción coordinada para desarticular a gobiernos de la región.</description></item><item><title>"Ignoró que Ushuaia es una ciudad turística"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:27:51 GMT</pubDate>
			<description>El intendente Walter Vuoto criticó al secretario de Turismo de la Nación, Gustavo Santos, al considerar que la visita a su ciudad tuvo solamente "fines electorales". Opinó que será recordado por "una gestión mediocre".</description></item><item><title>Patricia defendió la represión en Chile y se quejó por la opinión de Bachelet</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:57 GMT</pubDate>
			<description>"Piñera está en guerra", dijo la ministra para defender la actuación de los militares. "Cuando hay una rebelión, va a haber muertos", minimizó las víctimas.</description></item><item><title>Sica: "Estamos obligados a hacer kirchnerismo"</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:16:54 GMT</pubDate>
			<description>El ministro dijo que la derrota en las PASO los obligó a administrar "una economía kirchnerista".</description></item><item><title>Se retomó el escrutinio de Bolivia y da ganador a Evo Morales en primera vuelta</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:39:54 GMT</pubDate>
			<description>El conteo se reanudó este lunes y con el 95% del escrutinio el presidente evitaría el ballotage. Hay movilizaciones de repudio en todo el país y quejas de la OEA y EEUU. </description>
		</item><item><title>Piñera ahora convoca a la oposición y propone bajar los precios de los medicamentos</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:50:53 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Chile mantuvo el toque de queda y prometió revisar pensiones y salarios.</description></item><item><title>Vidal confirma una multa de $200 millones a Edelap por el apagón en La Plata</title>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:49:01 GMT</pubDate>
			<description>La distribuidora de Rogelio Pagano apelará a la Justicia. La falla afectó a más de 50 mil usuarios.</description></item><item><title>Saintout endurece su discurso y carga contra los vendedores ambulantes</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:28:25 GMT</pubDate>
			<description>También planteó trasladar la zona roja. La provocadora campaña que sugiere googlear el apellido de la candidata.</description></item><item><title>La policía se enfrentó con manifestantes frente al consulado de Chile</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:34 GMT</pubDate>
			<description>Un camarógrafo fue golpeado en medio de destrozos en Diagonal Norte. Quemaron una entrada al subte.</description></item><item><title>AMLO se acerca a Alberto y ratifica sus diferencias con el Grupo de Lima</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:42:32 GMT</pubDate>
			<description>El embajador de México visitó el Congreso y el candidato de Todos recibió al encargado de América Latina. El equilibrio con Estados Unidos y la experiencia de los 80. </description></item><item><title>Un empresario coreano se quedó con los bajo viaductos del Mitre</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:47:05 GMT</pubDate>
			<description>Sang Hak Choe pagará 60 pesos por metro cuadrado y deberá saldar $1.140.840.885 en los próximos 30 años, un precio menor a la base fijada por el Estado.</description></item><item><title>Alberto: "No me llegó una invitación de IDEA"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate>
			<description>El candidato peronista dijo en Bahía Blanca que nunca fue formalmente invitado al máximo encuentro empresario que se llevó a cabo en Mar del Plata la semana pasada.</description></item><item><title>Dos arrepentidos de la Afip complican la situación judicial de Prat Gay</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:19:11 GMT</pubDate>
			<description>Luego de que la Justicia lo absolviera, Echegaray va a la carga contra el ex ministro de Hacienda.</description></item><item><title>Berlín congela los precios de los alquileres hasta 2022</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:46:30 GMT</pubDate>
			<description>La coalición gobernante llegó a un acuerdo y el proyecto se votará el jueves en el senado local.</description></item><item><title>Las petroleras presentaron un amparo contra el congelamiento de combustibles</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:46:10 GMT</pubDate>
			<description>A sólo cinco días para las elecciones, la cámara sectorial pidió que se declare la inconstitucionalidad de la medida. </description></item><item><title>El dólar volvió a subir pese a las ventas del Banco Central </title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:45:00 GMT</pubDate>
			<description>En el segmento minorista cerró a $61, en tanto que el contado con liquidación llegó a $74,71.</description></item><item><title>Johnson tropieza con el Brexit: le impiden votar y lo acusan de desacato</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:14:49 GMT</pubDate>
			<description>El Parlamento británico impide que se vote la propuesta de Brexit. La Justicia escocesa  sigue pendiente de la actuación de Boris Johnson para dictaminar sobre un posible desacato.</description></item><item><title>Análisis: la otra cara del milagro chileno</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:57:17 GMT</pubDate>
			<description>El estallido social visibilizó un descontento que apunta a los pilares de un modelo económico que desde hace años es tomado como ejemplo para toda la región. </description></item><item><title>"Andá a trabajar de periodista", el enojo de Alberto por una pregunta sobre Cristina</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:25 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del Frente de Todos cruzó a un cronista que le dijo que a la ex presidenta "se la ve poco".</description></item><item><title>"Los chilenos no quieren cambiar el modelo económico, quieren ser parte de los beneficios"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:24:44 GMT</pubDate>
			<description>"Las protestas son por inclusión, no para que se vayan todos y se joda todo", afirmó a LPO el analista Patricio Navia. "El gobierno de Piñera está acabado", dice.</description></item><item><title>Santa Fe: Diputado massista amaga con bloque propio y desafía la unidad del peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:21:53 GMT</pubDate>
			<description>Oscar "Cachi" Martínez no descarta conformar un espacio propio en la Legislatura santafesina e interactuar con el PJ en un interbloque.</description></item><item><title>Ya son diez los muertos en Chile y Piñera dice que están "en guerra"</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:00:33 GMT</pubDate>
			<description>La del domingo fue la jornada más violenta del estallido, que el Gobierno considera un ataque organizado. Un jefe militar cruzó a Piñera.</description></item><item><title>Macri anunció que los créditos UVA se ajustarán por salario</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:51:16 GMT</pubDate>
			<description>El presidente dijo que a partir del 1 de enero del año próximo los créditos uva no se ajustarán mas por inflación. </description></item><item><title>Debate: Un Macri más afilado presionó a Alberto con la corrupción</title>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:22:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente logró acorralar a Fernández con la causas del kirchnerismo. Ignoró las denuncias a su Gobierno y planteó un golpe a golpe con pobreza y empleo. </description></item><item><title>Cristina chicaneó a Macri con una parodia del PRO, en la previa del debate presidencial</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Cuando lo veas seguro que te vas a reír. Pero después, por favor, ponete a pensar", dijo al compartir una parodia al Gobierno.</description></item><item><title>Montoya le llevó un Plan a Alberto para hacerse cargo de la AFIP</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo impulsan el presidente de Arcor, Luis Pagani, y su par de Fiat Chrysler, Cristiano Rattazzi. </description></item><item><title>Los intendentes presionan para que Kicillof reviva las policías locales </title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro se debate entre el traspaso a los municipios o incorporarlas de manera plena a la Bonaerense. </description></item><item><title>Apareció muerto el periodista Lucas Carrasco</title>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:39:20 GMT</pubDate>
			<description>Lo encontraron en la puerta de su departamento de Paraná e investigan las causas. Había sido condenado por violación. </description></item><item><title>Macri en la marcha del millón: "No nos vamos a quedar callados viendo cómo nos roban el futuro"</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:30:40 GMT</pubDate>
			<description>El cierre de la campaña presidencial tuvo la convocatoria masiva esperada. Bombos grabados, pañuelos amarillos, etiquetas de "Sí se puede" y un canto que se repite: "¡Que vaya presa!"</description></item><item><title>Arde Chile: Piñera envía tanques a reprimir las protestas y decretan toque de queda</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:56:01 GMT</pubDate>
			<description>Desde la dictadura de Pinochet no se veían tanquetas militares en las calles de Santiago. Segunda jornada de protestas violentas luego de un aumento del 92% del pasaje de subte.</description></item><item><title>Tras un infarto, Bernie regresa a la campaña con el apoyo de Ocasio</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:33:26 GMT</pubDate>
			<description>La congresista más popular de Estados Unidos dio su apoyo oficial a la campaña de su mentor, justo en el momento que más lo necesita. ¿Warren seguirá al frente?</description></item><item><title>En una pelea voto a voto, Larreta suma a Ritondo para descontar en el sur</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:31:45 GMT</pubDate>
			<description>"Estamos cerca pero falta", reconocen en el gobierno porteño, donde evitar el ballotage es la prioridad absoluta.</description></item><item><title>Exclusivo: Manzano empuja a Jorge Sapag para Energía</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:28:45 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro quiere que el ex gobernador neuquino maneje la política del sector. También promociona a Daniel Marx y Diego Bossio.</description></item><item><title>El dólar real se acerca a los $70 y se anticipa más presión sobre el tipo de cambio oficial </title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:19:52 GMT</pubDate>
			<description>Todos los canales alternativos para conseguir divisas dieron anotaron un salto en la cotización esta semana. El pago de bonos y la cobertura de empresas encabezan las razones de la brecha.</description></item><item><title>Revés al acuerdo del Brexit: el Parlamento forzó a Johnson a pedir otra prórroga a la UE</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:49:10 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de los Comunes aprobó una enmienda que fuerza a pedir una nueva suspensión hasta el 31 de enero.</description></item><item><title>Peligra el acuerdo del Brexit en un sábado histórico en el Parlamento británico</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:44:28 GMT</pubDate>
			<description>Es la primera vez en 37 años que la cámara británica convoca una sesión extraordinaria en sábado; lo hace para votar el acuerdo alcanzado con la Unión Europea por Johnson, que no cuenta con los apoyos necesarios.</description></item><item><title>Tras la polémica, Vidal enfría la designación de 42 jueces y fiscales</title>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:18:01 GMT</pubDate>
			<description>El pliego de Francisco Pont Vergés para ocupar Casación Penal es el que mayor ruido hace. Se venció el plazo para sesionar antes de la elección.</description></item><item><title>Condenaron a 4 años de prisión al ex titular de la UIA, Juan Carlos Lascurain</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:32:44 GMT</pubDate>
			<description>Fue encontrado culpable del desvío de 50 millones de pesos destinados a la construcción de una ruta que nunca se realizó</description></item><item><title>Laura Alonso citada a indagatoria por el posible encubrimiento de Aranguren</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:37:50 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro también tendrá que declarar por haber conservado acciones de la petrolera Shell mientras era funcionario.</description></item><item><title>Los gobernadores de la UCR hablan de transición con Alberto y hacen guiños a China</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:35:11 GMT</pubDate>
			<description>En el coloquio de Idea, Morales pidió que Macri viaje con Alberto por "el mundo". Suárez pidió cerrar la grieta.</description></item><item><title>Los evangélicos lograron que Macri rechace el aborto, pero no creen que le sume votos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:28:25 GMT</pubDate>
			<description>"No somos un partido confesional", aclaran los pastores, con candidatos en todas las listas. Planean un acto de fin de año con la Conferencia Episcopal para potenciar la agenda religiosa.

</description></item><item><title>Macri cruzó a los empresarios en Idea: "Yo sé que dieron todo por terminado en las Paso"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:51:28 GMT</pubDate>
			<description>Frente a un salón en el que debieron retirar mesas por la falta de gente, el presidente cuestionó que haya "muchos escépticos en el círculo rojo".</description></item><item><title>Macri: "No se puede vivir con este nivel de inflación que nos mata a todos"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:54:17 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que la Argentina tiene una inflación del 60% desde hace 80 años. "El comentarista más caro de la historia", lo cruzó Espert.</description></item><item><title>Patricia defendió al Presidente: "Macri no es un machirulo"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:36:01 GMT</pubDate>
			<description>La ministra de seguridad salió en auxilio de Macri después de que comparara al kirchnerismo con "una mujer que usa la tarjeta".</description></item><item><title>Investigan a Ducoté por maniobras ilegales en la entrega de microcréditos</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:29:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo acusan de entregarlos a cambio de votos y por desvío de fondos públicos. Hubo allanamientos.</description></item><item><title>Lacunza se diferenció de Sica: "la inflación es uno de los principales pasivos de esta gestión"</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:21:10 GMT</pubDate>
			<description>"La política monetaria y fiscal no fue lo suficientemente consistente", afirmó en un discurso con varios guiños hacia Alberto Fernández.</description></item><item><title>Servini le prohibió al Gobierno darle subsidios a los desocupados</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:19:57 GMT</pubDate>
			<description>Fue tras un pedido del peronismo. Después de la derrota en las PASO, Sica dispuso la entrega de 114.000 planes sociales.</description></item><item><title>El peronismo definió el cronograma para la reforma de la Constitución de Santa Fe</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:04:21 GMT</pubDate>
			<description>En una cumbre de último momento, legisladores del PJ definieron llamar a elección de constituyentes en 2021 y concretar la reforma al año siguiente.</description></item><item><title>Sica dijo que el aumento de la inflación es culpa del pacto social de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:45:09 GMT</pubDate>
			<description>Según el ministro, "las empresas están haciendo un colchón de precios con aumentos abusivos", por miedo a un futuro congelamiento.</description></item><item><title>Alberto descartó la continuidad de Sandleris si llega al Gobierno</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:35:39 GMT</pubDate>
			<description>"No hizo mérito", dijo el candidato de Todos y opinó que es "insólito que hablen del buen funcionamiento del Central". </description></item><item><title>El procesamiento de Blaquier pega en YPF y complica a Pepín Rodríguez Simón</title>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:18:12 GMT</pubDate>
			<description>El ex titular del FGS está acusado de beneficiar a empresas en las que había trabajado. Su rol en el fondo Lone Star y los negocios con la petrolera estatal.</description></item></news>