<news><item><title>La interna de Scioli y Cornide por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>Temen que por la pelea con Alberto ahora Bolsonaro dé de baja las compras masivas de trigo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:20 GMT</pubDate>
			<description>Brasil se había comprometido a comprar 5,5 millones de toneladas de trigo argentino si ganaba Macri. Los otros productos afectados.   </description></item><item><title>Ante bloqueos de la Casa Blanca, Pelosi lanza resolución para blindar el juicio político contra Trump</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:44 GMT</pubDate>
			<description>La Casa Blanca y los republicanos argumentan que la investigación del Ucraniagate no es legal porque la Asamblea no ha votado para aprobarla. Los demócratas anunciaron los siguientes pasos del "impeachment".
</description></item><item><title>Macri analiza presentarse como presidente de Boca</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:51:58 GMT</pubDate>
			<description>Tiene el aval de Angelici y Gribaudo y tiempo hasta el 8 de noviembre para presentar la lista.</description></item><item><title>Anulan los procesamientos de Cristina en las causas de corredores viales y gas licuado</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:24 GMT</pubDate>
			<description>Además confirmaron su procesamiento en el expediente por cartelización de la obra pública.</description></item><item><title>Alberto buscó de contener a los gobernadores luego del ninguneo del domingo</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:56:04 GMT</pubDate>
			<description>Viajó a la asunción de Manzur en Tucumán, rodeado de intendentes y dirigentes de las provincias.</description></item><item><title>Larreta no quiere repetir el "error" de Macri y planea un armado nacional con "todos" adentro</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Con la integración del nuevo gabinete porteño y la elección de autoridades del PRO comenzará a definirse la estrategia para el 2023 del jefe de Gobierno. </description></item><item><title>Carrió presentó la renuncia "irrevocable" a su banca de diputada</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:40:42 GMT</pubDate>
			<description>Un día después de anunciar que se retira de la política, le envió una carta a Monzó.</description></item><item><title>El Gobierno aumentó el presupuesto en 358 mil millones y se financia con organismos públicos</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:18 GMT</pubDate>
			<description>La mayoría se destinará al pago de jubilaciones y aguinaldos. Desde Hacienda sostienen que el DNU no modifica las metas fiscales.</description></item><item><title>Pase de facturas en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>El dólar blue se desplomó a $67 y achicó la brecha cambiaria</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:40 GMT</pubDate>
			<description>Por su parte, el oficial cayó solo unos centavos y cerró a $61,40 por las compras de bancos públicos.</description></item><item><title>El Central deja de remunerar encajes con Leliq y anticipan una baja de tasas</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:13:27 GMT</pubDate>
			<description>Con un cepo tan duro como el actual, ya no hay riesgo de que los bancos destinen esos recursos a la compra de divisas.</description></item><item><title>El triunfo de Cambiemos complica la estrategia anti grieta de Lifschitz para reconstruir el socialismo.</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:02:33 GMT</pubDate>
			<description>Los resultados del domingo pusieron en crisis la posibilidad del socialismo de posicionarse nuevamente como alternativa de poder por afuera de la polarización.</description></item><item><title>Preparan una plaza de despedida a Macri como la de Cristina en 2015</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:02:20 GMT</pubDate>
			<description>Los grupos que organizaron la marcha del 24 de agosto ahora quieren replicar el 9D de Cristina con el lema "hasta luego".</description></item><item><title>El campo le brindó un contundente apoyo a Macri </title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:09:02 GMT</pubDate>
			<description>En las principales zonas rurales Juntos por el Cambio amplió la diferencia e incluso revirtió resultados opuestos respecto a las PASO. Señales del sector a Alberto.</description></item><item><title>Al final, Alberto Fernández saludó a Maduro y lo cruzó el canciller de Brasil </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:54:34 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo le devolvió la felicitación 21 horas después, pero le pidió trabajar  por la "la plena vigencia de la democracia". Un rato antes, el canciller de Brasil lo había acusado de apoyar dictaduras. </description></item><item><title>Alberto intercambió saludos con el Gobierno de Trump y el FMI </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:51:04 GMT</pubDate>
			<description>Pompeo dijo que están listos "para trabajar" con el nuevo presidente. Georgieva prometió colaborar contra la crisis. "Deseo que construyamos una relación de respeto y mutuo entendimiento con los Estados Unidos", escribió Alberto. 
</description></item><item><title>Alberto Fernández prepara su cumbre con AMLO y lo ve como su principal socio regional</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:21:34 GMT</pubDate>
			<description>Hablaron este lunes y se reunirían la semana próxima. El frente con Bolivia y Uruguay y el discurso sobre Venezuela.</description></item><item><title>Macri les avisó a Larreta y Vidal que quiere ser el líder de la oposición</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:00:58 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente recibió a la mesa de acción política y definieron continuar con el frente Cambiemos.</description></item><item><title>El Conurbano sur, clave en la victoria de Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:46:44 GMT</pubDate>
			<description>Entre La Matanza, Almirante Brown, Lomas y Esteban Echeverría aportaron más de un millón de votos al presidente electo.</description></item><item><title>Jorge Macri aprovecha el triunfo y reflota su proyecto para ser gobernador en 2023</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate>
			<description>Reclama que "no le dieron pelota" cuando cuestionó decisiones políticas de Macri y Vidal.</description></item><item><title>Vidal y Kicillof ya diagraman un sistema de transición en la provincia</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:56 GMT</pubDate>
			<description>Los contactos en las últimas horas. El equipo del gobernador electo. El perfil productivo para la provincia. 
</description></item><item><title>Zapatero se postula como mediador entre el peronismo y las empresas españolas</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:15:33 GMT</pubDate>
			<description>El ex presidente de España vino a Argentina para celebrar la victoria de Alberto, por quien hará valer sus contactos en Telefónica, Repsol e Indra
</description></item><item><title>Carrió anunció que se retira de la política</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:48:45 GMT</pubDate>
			<description>Luego de la derrota, Lilita fue a la Rosada a avisarle a Macri que se terminó su "misión". Dijo que renunciará a la banca.</description></item><item><title>Macri deberá emitir al menos 200 mil millones para cubrir el rojo del Tesoro</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:41:23 GMT</pubDate>
			<description>Advierten que la decisión puede espiralizar la inflación y aumentar la brecha cambiaria.</description></item><item><title>Pase de facturas del macrismo a Vidal por la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Mauricio dejó la vida", dicen en el Conurbano. Le reclaman a la gobernadora no haber hecho una campaña para "darla vuelta". </description></item><item><title>Frigerio, el hombre clave en la transición entre Macri y Alberto</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:00:09 GMT</pubDate>
			<description>Es quien tiene el nexo con el presidente electo y con Wado. Lacunza tendrá un papel importante y Peña un rol logístico. Los elegidos del peronismo.</description></item><item><title>El radicalismo también perdió en Río Gallegos y resignó siete capitales en el año</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:08:22 GMT</pubDate>
			<description>El declive territorial del radicalismo contrasta con los triunfos del PRO en ciudades importantes de la provincia de Buenos Aires.</description></item><item><title>El Conurbano fue letal para Macri: Alberto consiguió el 81% de la diferencia total</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate>
			<description>El presidente saliente apenas pudo recortar la distancia respecto de las PASO y en el resto de la provincia ganó por muy poco. </description></item><item><title>El dólar oficial cayó más de un peso y cerró a $63,45 tras la imposición del nuevo cepo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:47:19 GMT</pubDate>
			<description>Hubo una fuerte volatilidad del mercado paralelo, pero siempre con una tendencia de ampliación de la brecha. </description></item><item><title>Los empresarios españoles se resignan ante el regreso del peronismo: "Esto era previsible, el problema es Cristina"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:22:23 GMT</pubDate>
			<description>Mantienen su preocupación por el rol de la vicepresidenta y un posible control al giro de utilidades</description></item><item><title>Sandleris: "Estas medidas son para preservar las reservas y darle grados de libertad a la política económica que viene"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente del BCRA adelantó que se reunirá esta semana con gente de Alberto Fernández: "El presidente electo cuenta con un equipo de economistas muy capaces". La letra chica del nuevo cepo.</description></item><item><title>Bolsonaro dijo que no felicitará a Alberto y aseguró que los argentinos "eligieron mal"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:42:39 GMT</pubDate>
			<description>En Brasilia cayó muy mal el pedido por la libertad de Lula Da Silva que hizo el nuevo presidente argentino apenas se anunció su triunfo.</description></item><item><title>Ganó Iguacel y es el nuevo intendente de Capitan Sarmiento</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:13:45 GMT</pubDate>
			<description>El ex ministro de Energía derrotó al armado de Oscar Ostoich, que lleva cinco mandatos en ese municipio.</description></item><item><title>Radiografía de las PASO a las generales: Macri sumó cuatro veces más votos que Alberto   </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:58:56 GMT</pubDate>
			<description>Estas elecciones votaron casi 1,5 millones más que en las primarias. En cinco provincias Macri logró sumar más de 10 puntos en dos meses.</description></item><item><title>Alberto y Cristina reconocieron a Evo Morales y los felicitaron Maduro y López Obrador</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:53:38 GMT</pubDate>
			<description>El binomio presidencial avaló la reelección del presidente boliviano, objetada por la OEA. Los saludos de los líderes de México y Venezuela.</description></item><item><title>Alberto ganó 74 a 13 en la escuela donde fiscalizó Campanella</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El cineasta lilito, que hizo una furiosa campaña por Macri, no pudo parar el aluvión de votos peronistas en La Matanza.</description></item><item><title>Magario tendrá un Senado adverso y deberá negociar con Vidal</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:19:38 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora tendrá un bloque de 26 senadores y el peronismo 20. La derrota en La Plata profundizó la diferencia.</description></item><item><title>Cristina, Alberto y Kicillof, primeros indicios del nuevo poder</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:48:27 GMT</pubDate>
			<description>En los festejos Cristina recordó que fue dos veces presidenta, reivindicó a Axel y le habló directo a Macri.</description></item><item><title>El PRO logró retener varias intendencias gracias a la estrategia del corte de boleta</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:12:00 GMT</pubDate>
			<description>Grindetti, Valenzuela y Garro dieron vuelta la elección. Ducoté, Martiniano y Tagliaferro perdieron los municipios.  </description></item><item><title>Alivio en la Rosada: "Aterrizamos el Apolo 13"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:33 GMT</pubDate>
			<description>En el Gobierno festejaron los 40 puntos de Macri y que dieron vuelta 4 provincias. Esperan una transición ordenada.</description></item><item><title>Ajustan el cepo al límite: Sólo se podrán comprar 200 dólares por mes </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:03 GMT</pubDate>
			<description>El Banco Central anticipó que desde este lunes no permitirá que los individuos compren más de 200 dólares mensuales por persona. Se prohíbe la extracción con tarjeta de débito en el exterior.</description></item><item><title>Larreta conserva el quorum propio en la Legislatura pero deberá negociar con el peronismo</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:02:50 GMT</pubDate>
			<description> El oficialismo retuvo 17 de las 21 lugares en juego y tendrá 37 escaños. El PJ sumó 6 nuevos escaños y arma un bloque con 17 legisladores.

</description></item><item><title>El peronismo retuvo La Rioja a pesar de la buena elección de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:32:10 GMT</pubDate>
			<description>Ricardo Quintela es el nuevo gobernador. Superó a Julio Martínez y Beder Herrera. El macrismo ganó en la capital riojana.</description></item><item><title>Montenegro se impone en Mar del Plata pero Raverta no reconoce la derrota</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:30:44 GMT</pubDate>
			<description>La diferencia es de 3 puntos pero la candidata de La Cámpora quiere esperar hasta el último conteo.</description></item><item><title>La camporista Mayra Mendoza superó a Martiniano y es la nueva intendenta de Quilmes</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:10:00 GMT</pubDate>
			<description>Se impuso por 6 puntos. Molina propició el corte de boleta, pero no le alcanzó para revertir la derrota de las PASO. </description></item><item><title>Garro dio el batacazo en La Plata y le saca 10 puntos a Saintout</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:37:01 GMT</pubDate>
			<description>El intendente apeló a una fuerte campaña local y logró revertir un magro resultado en las PASO.</description></item><item><title>Macri: "Quiero felicitar al presidente electo Alberto Fernández"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:23:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente felicitó a su rival, que se impuso en primera vuelta. Lo invitó a desayunar en la Rosada.</description></item><item><title>Macri le ganó por 30 puntos al peronismo en Córdoba y se quedó con 6 diputados</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:21:36 GMT</pubDate>
			<description>El presidente superó el 61 por ciento y mejoró su resultado de la primera vuelta de 2015. Schiaretti saludó a Alberto.</description></item><item><title>Héctor Gay le sacó 10 puntos a Susbielles y Vidal retuvo Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:04:14 GMT</pubDate>
			<description>El candidato del kirchnerismo reconoció la derrota. Es un distrito clave del sudoeste bonaerense.</description></item><item><title>Macri remontó más de 10 puntos en Santa Fe y supera al peronismo en una elección histórica </title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:42:11 GMT</pubDate>
			<description>El macrismo dio la sorpresa en Santa Fe y le gana al Frente de Todos por un punto y el socialismo logra colar un diputado</description></item><item><title>El directorio del Banco Central se reúne para analizar nuevo ajuste al cepo y descarta feriado cambiario</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:05 GMT</pubDate>
			<description>La decisión no está tomada y se habla de medidas adicionales al cepo. Marcos Peña pidió acotar el cepo a 2.500 dólares por persona por mes.</description></item><item><title>Larreta superó el 50 por ciento de los votos y ganó en primera vuelta</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:08:08 GMT</pubDate>
			<description>Con el 80% de las mesas escrutadas el alcalde porteño se impone por 55% contra 35% de Matías Lammens, el candidato del Frente de Todos.</description></item><item><title>Alberto Fernández es el nuevo presidente, pero Macri sorprende alcanzando los 40 puntos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:57:15 GMT</pubDate>
			<description>Los primeros datos muestran una recuperación impactante de Macri, que supera los 40 puntos, y muestran a Alberto arriba del 47. Felipe Solá adjudicó el triunfo al peronismo.</description></item><item><title>Dólar: anticipan que siga en alza incluso con un cepo más duro </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:32 GMT</pubDate>
			<description>El dólar a $65 descuenta al peronismo ganador en primera vuelta, pero no un nuevo salto en la inflación. Los mercados piden definiciones para ponerle piso a la caída de la economía.</description></item><item><title>El peronismo se impuso en Catamarca y Jalil es el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:38:48 GMT</pubDate>
			<description>El Frente de Todos superó el 60 por ciento y le saca casi 30 puntos a Juntos por el Cambio.</description></item><item><title>La intimidad de los festejos del albertismo que ya se ve en el poder</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate>
			<description>"Un minuto de silencio, para Macri que está muerto", cantan en el entorno del candidato peronista. </description></item><item><title>Cornejo dio vuelta la elección en Mendoza, donde también ganó Macri</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:21 GMT</pubDate>
			<description>En las PASO el peronismo había ganado por poco margen. Juntos por el Cambio mete tres diputados.</description></item><item><title>Pelea voto a voto y final abierto en La Plata, Mar del Plata y Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:25:43 GMT</pubDate>
			<description>Son las tres ciudades con mayor cantidad de electores del interior y con fuertes pulseadas por la intendencia.</description></item><item><title>Landau denuncia que no lo dejaron votar por tener documento viejo </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:15:24 GMT</pubDate>
			<description>Dietrich pidió que no participen los que no hayan actualizado el DNI. La Cámara Electoral aclaró que sólo valía el documento que figura en el padrón o uno posterior.</description></item><item><title>Carrió: "Yo creo que ganamos en primera vuelta"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:58:02 GMT</pubDate>
			<description>Lilita dijo que no va al búnker de Costa Salguero pero aclaró que "a las 3 de la mañana hay victoria".</description></item><item><title>En el larretismo creen que ganaron en primera vuelta pero piden esperar los cómputos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:51:54 GMT</pubDate>
			<description>En el campamento de Lammens aseguran que Larreta no supera los 50 puntos.</description></item><item><title>Tinelli y Rial festejaron el triunfo de Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:50:10 GMT</pubDate>
			<description>"Enorme felicidad", tuiteó el conductor de Showmatch, que fue insultado por los seguidores de Macri.</description></item><item><title>Marcos Peña se desdice: "Si no hay ballotage se sabrá en un par de horas"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:40:33 GMT</pubDate>
			<description>Dijo que se sobredimensionaron sus declaraciones de la mañana, cuando sugirió esperar al escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Kicillof se impuso a Vidal y es el nuevo gobernador bonaerense</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:20:00 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora reconoció la derrota y adelantó que mañana arranca la transición en la provincia.</description></item><item><title>Alberto gana la elección y Kicillof sería el nuevo gobernador</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:39 GMT</pubDate>
			<description>Las tendencias confirman que el candidato peronista se impone a nivel nacional por amplio margen sobre Macri, mientras que Kicillof gana la provincia.</description></item><item><title>El peronismo y Cambiemos denuncian robo de boletas en el Conurbano</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:40:00 GMT</pubDate>
			<description>Mayra Mendoza dice que hubo amenazas de bomba en escuelas donde va a ganar. El PRO habla de irregularidades en La Matanza.</description></item><item><title>Denuncias cruzadas entre el PRO y el peronismo en La Plata, Mar del Plata y Bahía Blanca</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:16:49 GMT</pubDate>
			<description>Boletas fueron "robadas" o "cambiadas" por las utilizadas en las primarias de agosto fueron las denuncias más comunes.</description></item><item><title>Dietrich pide a los fiscales que no crean en los boca de urna y cuiden hasta el último voto</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:03:29 GMT</pubDate>
			<description>"El único objetivo que tienen es desanimarlos", dijo en un audio a sus militantes.</description></item><item><title>La izquierda y la ultraderecha castigan a Merkel en las elecciones regionales</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:00:45 GMT</pubDate>
			<description>La canciller sufre un nuevo golpe al quedar su partido tercero en los comicios de Turingia. Las formaciones más radicales siguen creciendo imparables en el este de Alemania.</description></item><item><title>Lacunza buscó tranquilizar a los mercados: "estamos preparados para cualquier escenario"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:42:16 GMT</pubDate>
			<description>El ministro de Economía aseguró que estarán atentos a que "la incertidumbre afecte lo menos posible a la población".</description></item><item><title>La Junta Electoral denunció una resolución falsa que prohibe el corte en la categoría intendente</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:56:50 GMT</pubDate>
			<description>El organismo negó la autenticidad de una resolución que circuló en varias mesas de la provincia de Buenos Aires. </description></item><item><title>Macri respaldó a Marcos Peña: "Hay que esperar a las 21 y si el resultado es parejo hay que esperar mucho más"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:08:24 GMT</pubDate>
			<description>En tanto, Alberto Fernández evitó polemizar y transmitió un mensaje anti grieta: "vamos a trabajar todos juntos, se terminaron el nosotros y el ellos".</description></item><item><title>En Santa Fe, Cambiemos perfeccionó la fiscalización y le compite de igual a igual al Frente de Todos</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:44:19 GMT</pubDate>
			<description>El oficialismo garantizó la presencia de fiscales en toda Santa Fe. El peronismo denuncia robo de boletas e intentos de agregar en el padrón a mano alzada a autoridades de mesa.</description></item><item><title>Trump confirmó la caída del líder de ISIS: "Murió como un perro y un cobarde"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:32:25 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de EU informó que Abu Bakr al-Baghdadi, lider y fundador de ISIS, murió luego de un operativo de fuerzas especiales en Siria.
</description></item><item><title>Marcos Peña sugirió que hoy no se podría saber el ganador: "tal vez haya que esperar el escrutinio definitivo"</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:24:36 GMT</pubDate>
			<description>Massa lo acusó de quedar al filo de violar la veda y de poner un manto de duda en vez de transmitir certezas.</description></item><item><title>Frigerio cruzó a Servini y garantizó que a las 21 habrá resultados</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:53:35 GMT</pubDate>
			<description>La jueza ordenó que sólo se difundan resultados una vez que esté cargado al menos el 10% de los votos de Ciudad, Provincia, Córdoba y Santa Fe.</description></item><item><title>El macrismo tendrá mayoría absoluta en la auditoría porteña con Presti a la cabeza</title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:42:36 GMT</pubDate>
			<description>En el organismo de control se quedarían Herrero, Coletta y Rodríguez. En el PJ renovaría Vasques y llega una dirigente de confianza de Mariano Recalde.</description></item><item><title>El crimen de Pimpi Sandoval abrió interrogantes sobre la prisión domiciliaria para presos peligrosos </title>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:31:28 GMT</pubDate>
			<description>La justicia beneficia con prisión morigerada, a través del uso de tobilleras electrónicas, a condenados por delitos graves con acuerdo entre fiscalía y abogados defensores.</description></item><item><title>Piñera pidió la renuncia a todo el gabinete y levanta el toque de queda</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:58:15 GMT</pubDate>
			<description>Aseguró que busca enfrentar las "nuevas demandas" y hacerse "cargo de los nuevos tiempos".</description></item><item><title>Las plataformas online cerraron la venta de dólares hasta el lunes </title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:26:56 GMT</pubDate>
			<description>Ante la incertidumbre cambiaria y para evitar pérdidas como después de las Paso, restringieron el servicio.</description></item><item><title>Alberto y Massa analizaron los riesgos que enfrenta el país desde el lunes</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:13:14 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en un bar de Puerto Madero. Preocupa inestabilidad política en en medio de una corrida. Si gana, Alberto podría anunciar un comité de "transición" liderado por Kulfas, Todesca y Nielsen.</description></item><item><title>Denuncian a YPF por una millonaria licitación para transporte de combustible</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:51:11 GMT</pubDate>
			<description>Adjudicó un contrato para construir barcazas que serán montadas en astilleros paraguayos en lugar de priorizar la industria nacional como exige la ley.

</description></item><item><title>Perotti da por caído el proceso de transición y acusa a Lifschitz de hacer campaña para el 2023</title>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:02:37 GMT</pubDate>
			<description>El socialismo no le cedió la confección del presupuesto al nuevo gobierno como habían acordado y el peronismo da por terminado el diálogo.</description></item><item><title>Un think tank español advierte que el regreso del "populismo" hace peligrar el crecimiento en Chile</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:36 GMT</pubDate>
			<description>Un análisis del Instituto español Coordenadas señaló que si Chile sacrifica la disciplina presupuestaria en un exceso de cortoplacismo, va a terminar sacrificando su futuro.</description></item><item><title>Macri siguió la suba del dólar desde un asado en Olivos</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:51:37 GMT</pubDate>
			<description>Comió en el parque de la residencia con sus ministros. Habló de la fiscalización del domingo y de las chances de un ballotage.</description></item><item><title>Histórica marcha en Santiago contra el gobierno de Piñera</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:22:06 GMT</pubDate>
			<description>Calculan que un millón de personas participaron de la convocatoria lanzada bajo el lema "la marcha más grande de Chile".</description></item><item><title>Vidal refinancia $4.260 millones de deuda con un nuevo bono del Bapro</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:16:33 GMT</pubDate>
			<description>La Gobernadora comunicó al banco un reperfilamiento a través de un nuevo bono a pagar en diciembre del año próximo.</description></item><item><title>Macri y Bolsonaro piden ballotage en Bolivia y abren una nueva grieta en el continente con México</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:11:52 GMT</pubDate>
			<description>Sólo el país azteca, Venezuela y Cuba reconocieron la victoria de Evo Morales. Trump tampoco la legitima. Los diputados de Cristina lo felicitaron y anticiparon un respaldo de Alberto.</description></item><item><title>"Venezuela y Cuba pueden tener intención, pero no capacidad real de influir en Latinoamérica"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:38:57 GMT</pubDate>
			<description>Dan Restrepo, ex asesor de Obama y estratega demócrata, analizó en una entrevista con LPO los conflictos en Latinoamérica y la situación en EEUU.</description></item><item><title>Posse le saca el campo de golf a la Armada y lo convierte en un parque público</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:31:09 GMT</pubDate>
			<description>El municipio ganó la pulseada y obtuvo la concesión del predio de 22 hectáreas ubicado en Villa Adelina.</description></item><item><title>El dólar llegó a 65 pesos pese a la intervención del Central y especulan con un feriado bancario</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:59:35 GMT</pubDate>
			<description>Llegó a venderse a 68 en entidades privadas. Sandleris anunció cuatro subastas pero sólo colocó USD 220 pero no alcanzó a frenar la presión de la divisa. </description></item><item><title>Un dictamen de Di Lello contra los arrepentidos pone en crisis la causa "cuadernos"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:05:24 GMT</pubDate>
			<description>El fiscal declaró nulo el testimonio de José López en una causa anexa. Consideró que no tiene validez porque no fue filmado, el punto crítico de la investigación de Stornelli y Bonadio.</description></item><item><title>Larreta cerró en Barrancas y abrió las puertas a un triunfo en primera vuelta</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:11:43 GMT</pubDate>
			<description>"Vamos a hacer la mejor elección de la historia porque hicimos la mejor campaña de la historia", aseguró el jefe de gobierno porteño.

</description></item><item><title>Vidal abandonó los colores de Juntos por el Cambio y construye el post macrismo</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:05:06 GMT</pubDate>
			<description>De cara al futuro, mostró una cartelería nueva donde predomina el color rojo en claro guiño al radicalismo.</description></item><item><title>Del Caño cerró la campaña frente al consulado de Chile y pidió no pagar la deuda</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:01:32 GMT</pubDate>
			<description>El candidato presidencial dijo que las protestas del país trasandino "marca el camino para enfrentar el ajuste y tiene mucho que ver con lo que pasa en la Argentina".</description></item><item><title>Macri busca liderar la oposición: "El Gato nunca se va a ir"</title>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:57 GMT</pubDate>
			<description>Envalentonado tras el debate y las marchas aspira a liderar un bloque de más de 100 diputados y no descarta un acuerdo parlamentario con Alberto.	</description></item><item><title>Aliados al socialismo empujan la Reforma Constitucional que quiere Perotti</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:51:03 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto que impulsa Perotti desde las sombras aceleró la discusión por el liderazgo del progresismo entre Lifschitz y Javkin.</description></item><item><title>Alberto cerró la campaña con críticas a Macri: "le llenó los bolsillos a los bancos"</title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:26:29 GMT</pubDate>
			<description>En Mar del Plata, el candidato estuvo acompañado por Cristina Kirchner y Axel Kicillof.</description></item><item><title>Incidentes entre facciones del PJ tucumano en el cierre de Manzur </title>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:24 GMT</pubDate>
			<description>Un grupo de personas se trenzó a trompadas y palazos en la disputa por el lugar en el acto del gobernador.</description></item><item><title>Larreta desoye a Peña y elige al candidato de los gremios para el Ministerio de Salud</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:49:55 GMT</pubDate>
			<description>Peña quería a Sergio Wisky que no renovó en Diputados. El preferido de Larreta sería Fernán de Quiros.</description></item><item><title>Vidal reunió a sus diputados y empieza a trabajar en su armado político en la Legislatura</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:55:56 GMT</pubDate>
			<description>Escala la tensión por la presidencia del bloque. La jugada de Posse para liderar el radicalismo.</description></item><item><title>El PJ desconfía del escrutinio y denunciará al Gobierno por "adulteración" de padrones</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:38:57 GMT</pubDate>
			<description>Creen que la diferencia entre Alberto y Macri puede ampliarse en el escrutinio definitivo.</description></item><item><title>Temen que Bolsonaro anule las compras masivas de trigo por la pelea con Alberto</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:20 GMT</pubDate>
			<description>Brasil se había comprometido a comprar 5,5 millones de toneladas de trigo argentino si ganaba Macri. Los otros productos afectados.   </description></item><item><title>Pelosi blinda el juicio político contra Trump, ante las presiones de la Casa Blanca</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:44 GMT</pubDate>
			<description>La Casa Blanca y los republicanos argumentan que la investigación del Ucraniagate no es legal porque la Asamblea no ha votado para aprobarla. Los demócratas anunciaron los siguientes pasos del "impeachment".
</description></item><item><title>Larreta desoye a Peña y elige al ex director del Italiano para el Ministerio de Salud</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:49:55 GMT</pubDate>
			<description>Peña quería a Sergio Wisky que no renovó en Diputados. El preferido de Larreta sería Fernán de Quiros.</description></item><item><title>Reproches en el peronismo por la fuerte derrota de Alberto en Córdoba</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate>
			<description>El resultado golpeó al Chino Navarro, encargado de la provincia. Quejas porque Alberto no hizo campaña. La interna local.</description></item><item><title>Vidal reunió a sus diputados y aspira a liderar la oposición a Kicillof</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:55:56 GMT</pubDate>
			<description>Escala la tensión por la presidencia del bloque. La jugada de Posse para liderar el radicalismo.</description></item><item><title>Moody's anticipa nuevas medidas del Central para frenar el retiro de depósitos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:29:21 GMT</pubDate>
			<description>La calificadora destacó la desconfianza de los depositantes en el peso y la incertidumbre sobre las políticas económicas del nuevo gobierno.</description></item><item><title>Boris Johnson logró que el Parlamento le apruebe las elecciones del 12 de diciembre</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:12:14 GMT</pubDate>
			<description>La Cámara de los Comunes da luz verde al adelanto electoral que pretendía el primer ministro. Se definirá la composición del Gobierno que se encargará de dirigir el desenlace del Brexit.</description></item><item><title>La hacienda subió un 20% en Liniers y ya se traslada al precio de la carne</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:10:14 GMT</pubDate>
			<description>El aumento responde a la devaluación que mejoró el poder de compra de los exportadores y a la incertidumbre por el cambio de gobierno. Radiografía del sector.</description></item><item><title>La tensión con Vidal detrás de la foto de los Macri</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña levanta al primo del Presidente en medio de su enfrentamiento con la gobernadora. </description></item><item><title>Laura Alonso encontró un gato perdido en la Oficina Anticorrupción</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:31:17 GMT</pubDate>
			<description>"Los gatos son estoicos, silenciosos y misteriosos", escribió en su cuenta de Twitter. Apareció el dueño.</description></item><item><title>Massa apuntó a Molinos y Danone por los aumentos de precios y amenazó con la ley de góndolas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:53:10 GMT</pubDate>
			<description>También acusó a los supermercados de financiarse a costa de las pymes. "Vos tenés que decidir si elegís a 30 millones de consumidores o a 30 empresarios", afirmó.</description></item><item><title>En México confirman que López Obrador recibe el lunes a Alberto</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:08 GMT</pubDate>
			<description>El argentino viaja el fin de semana a la Ciudad de México, en un gesto contundente de lo que será su política exterior.</description></item><item><title>Un testigo involucró a Bolsonaro en el asesinato de una dirigente </title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:19:42 GMT</pubDate>
			<description>Uno de los acusados del crimen de Marielle Franco habría estado en la casa del presidente antes del hecho. Furiosa respuesta del ex militar.</description></item><item><title>Perotti espera definiciones de Alberto para anunciar el gabinete e impacienta al peronismo</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:35:55 GMT</pubDate>
			<description>El rafaelino tiene en mente reducir ministerios y que las áreas estratégicas como seguridad estén coordinadas con Nación. Las tensiones internas.</description></item><item><title>En medio de la tensión por la deuda, Vidal y Kicillof se reúnen para iniciar la transición</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:53:44 GMT</pubDate>
			<description>El encuentro será en La Plata. La semana próxima se empezarán a reunir los equipos técnicos.</description></item><item><title>A días de dejar el poder, Vidal autorizó aumento del 25% en la luz</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:13:04 GMT</pubDate>
			<description>La suba ya había sido autorizado pero se postergó en el marco de un paquete anticrisis. Ahora se pagará con intereses.</description></item><item><title>Larreta busca incorporar a Tombolini para fortalecer su armado porteño</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:12:02 GMT</pubDate>
			<description>"En política termina una elección y estás pensando en la siguiente", comentaron en Ciudad.</description></item><item><title>El Central fijó un piso de tasa del 63% para evitar una salida de depósitos al dólar "blue"</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:09 GMT</pubDate>
			<description>A su vez, Sandleris autorizó otro relajamiento del 2,5% en el nivel de base monetaria de noviembre. </description></item><item><title>El gobernador de Neuquén empieza a negociar con Alberto cómo liberar el precio de las naftas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador neuquino viaja a Buenos Aires para reunirse con el equipo del nuevo presidente electo, con quienes también discutirá la política para Vaca Muerta.</description></item><item><title>Alberto visitó una fábrica textil y le regalaron un libro que pide bajar los impuestos </title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:04 GMT</pubDate>
			<description>La maraña impositiva es uno de los problemas para la salida exportadora que propone Matías Kulfas, pero por la urgencia del déficit no tendrá prioridad en la agenda de Alberto.</description></item><item><title>Twitter anuncia que ya no aceptará publicidad política</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:33:34 GMT</pubDate>
			<description>La red social más politizada del mundo anunció a través de su CEO Jack Dorsey que dejará de recibir dinero de la política.
</description></item><item><title>Vuelve a ampliarse la brecha entre el dólar oficial y los paralelos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate>
			<description>La falta de pesos en la economía había hecho caer el blue y el contado con liquidación, que hoy retomaron la suba. Sigue la caída de depósitos.</description></item><item><title>Enrique Estévez: "La figura de Lavagna no le cuajó a ningún votante"</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:07:19 GMT</pubDate>
			<description>El socialista estimó que el candidato de Consenso Federal "quedó inhabilitado por la polarización entre Cambiemos y el Frente de Todos".</description></item><item><title>La Fed bajó la tasa por tercera vez en noventa días</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:05:47 GMT</pubDate>
			<description>El Comité de la Reserva Federal aplicó un recorte de un cuarto de punto porcentual al igual que en las anteriores oportunidades.</description></item><item><title>Golpeado por la crisis, Piñera suspende las cumbres Asia-Pacífico y del cambio climático</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:23:53 GMT</pubDate>
			<description>Los dos encuentros internacionales iban a realizarse en Santiago. En la cumbre de APEC se esperaba el encuentro entre Trump y Xi.</description></item><item><title>La tensión de la Rosada con Vidal detrás de la foto de los Macri</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña levanta al primo del Presidente en medio de su enfrentamiento con la gobernadora. </description></item><item><title>Maturano paralizó los trenes por el fracaso de la paritaria</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:17:24 GMT</pubDate>
			<description>La Fraternidad hizo un sorpresivo paro de cinco horas en todas las líneas. El Gobierno dictó la conciliación a minutos del final de la medida.</description></item><item><title>El socialismo resistió la embestida y aprovechó la interna del PJ para trabar la Reforma Constitucional</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:17:14 GMT</pubDate>
			<description>Los senadores justicialistas se le rebelaron a Perotti, furiosos por no haber sido consultados sobre el proyecto de reforma. El armado del gabinete detrás de la pelea.</description></item><item><title>Kicillof se reunió con intendentes y les pidió austeridad en sus municipios</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:19:08 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo repasó números de la provincia y ponderó la unidad peronista.</description></item><item><title>Un fondo buitre de Aurelius demanda a la Argentina por USD 159 millones del cupón PBI</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:58:38 GMT</pubDate>
			<description>El fondo ACP Master reiteró el reclamo judicial que hizo en enero en Nueva York y pidió que se actualicen los intereses en USD 87 millones.</description></item><item><title>Macri acordó con Vidal que Ritondo sea jefe de bloque y Monzó rompió</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:34:44 GMT</pubDate>
			<description>Se reunieron en la Rosada. La interna de Cambiemos explotó por la definición del interbloque.</description></item><item><title>Tolosa Paz cruzó a Saintout y se profundiza la crisis en el PJ por la derrota en La Plata</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:10:30 GMT</pubDate>
			<description>La caída en una elección que consideraban ganada impactó fuerte. Desconfianzas, sospechas cruzadas y pase de facturas.</description></item><item><title>Lifschitz controlará Salud y Servicios Públicos en el nuevo gabinete de Javkin</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:52:29 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de las dos áreas con mayores recursos. En transporte asumirá una ex funcionaria de Rodríguez Larreta y en Hacienda, un peronista.</description></item><item><title>Limitan a 50 dólares las extracciones con tarjeta de crédito en el exterior</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:48:48 GMT</pubDate>
			<description>También limitó el "dólar bitcoin" y el "dólar casino", que se estaban usando para sortear el límite de compra de USD 200 mensuales.</description></item><item><title>Sturzenegger: "El fracaso económico de Macri es sorprendente" </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:58:27 GMT</pubDate>
			<description>El ex BCRA apuntó al presidente por haber detenido la desinflación de 2017 porque necesitaba inflación para licuar las jubilaciones. Lo responsabilizó de "intimidarlo" para cambiar las metas de inflación y la corrida cambaria de 2018.</description></item><item><title>Jorge Macri dijo que Vidal ya no "representa" a todos los intendentes de Cambiemos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:39:10 GMT</pubDate>
			<description>En el Foro de Intendentes de Cambiemos hubo pase de facturas por el cierre de listas de junio. Vidal tracciona para mantener unificado su armado político.</description></item><item><title>Puenzo, Meritello, Del Pont y Gorgal se suman a la danza de nombres para el gabinete de Alberto</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Se los menciona para el INCAA, la secretaría de Medios Públicos, la AFIP y el Ministerio de Seguridad. </description></item><item><title>En agosto, los salarios perdieron 7,3% de poder de compra y anotaron 18 meses detrás de la inflación</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:24 GMT</pubDate>
			<description>Con una suba nominal del 42,4% respecto de agosto del año pasado, quedaron 11,2 puntos detrás de la inflación. Desde febrero de 2018, 26,5 puntos.</description></item><item><title>Confirmado: el Gobierno autorizó un aumento de naftas del 5% </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:58:39 GMT</pubDate>
			<description>El alza fue negociada con empresas y provincias y entrará en vigencia a partir de esta medianoche. Todavía se espera un nuevo incremento antes del 10 de diciembre.</description></item><item><title>Tensión en Entre Ríos porque el peronismo perdió una banca del Senado por mil votos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:31:26 GMT</pubDate>
			<description>El escrutinio definitivo confirmó dos bancas para Cambiemos. El revuelo en el peronismo.</description></item><item><title>El "contado con liqui" vuelve a superar los $80 y amplía la brecha con el dólar oficial</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:25:18 GMT</pubDate>
			<description>El blue también registró un salto de dos pesos, mientras que el mayorista retrocedió unos cinco centavos.</description></item><item><title>El empleo dejó de caer en agosto, pero los empresarios prevén más despidos</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:37:56 GMT</pubDate>
			<description>La devaluación tras las PASO modificó las expectativas de las empresas y anticipan que septiembre retomará el sendero de caída.</description></item><item><title>La CGT le pide al Papa Francisco que santifique a Eva Perón</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:18:51 GMT</pubDate>
			<description>La central obrera le pidió al Cardenal Poli que inicie el proceso de beatificación.</description></item><item><title>El desarme de las Leliq agrava la situación de los bancos españoles</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:55:00 GMT</pubDate>
			<description>Preocupa que las medidas de la transición se profundicen en el gobierno de Alberto Fernández.</description></item><item><title>Los demócratas aprueban las reglas del impeachment contra Trump</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:17:36 GMT</pubDate>
			<description>El proceso contra el mandatario ya es oficial y los testimonios ahora ocurrirán ante las cámaras. "¡Una cacería de brujas!", protestó Trump.</description></item><item><title>Kicillof se reunió con Vidal y le pidió que retrotaiga el aumento de la luz</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:12:34 GMT</pubDate>
			<description>Fue la primera reunión en el marco de la transición. La suba había sido del 25%.</description></item><item><title>Faurie dijo que no habrá una queja formal contra Bolsonaro por sus ataques a Fernández</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:04:09 GMT</pubDate>
			<description>El canciller reconoció que los dichos del ex militar, su hijo y el canciller de Brasil no son "protocolarmente lo correcto".</description></item><item><title>EEUU dice que espera que Alberto cumpla los compromisos con el FMI</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:09:42 GMT</pubDate>
			<description>El secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, se mostró abierto a negociar cambios en el programa acordado con el Fondo.</description></item><item><title>Fausto Spotorno: "La devaluación está cantada" </title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:26:08 GMT</pubDate>
			<description>Para el economista, el acuerdo social puede comprarle meses a Alberto Fernández, pero puede ser que el cepo como está necesite más ajuste por el lado del turismo y las importaciones.</description></item><item><title>Scioli y Cornide libran una interna por el control de la Came</title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:39:09 GMT</pubDate>
			<description>El ex motonauta impulsa a Marcelo Fernández para la confederación de las pymes, controlada por el macrismo.</description></item><item><title>El campo votó masivamente en favor de Macri </title>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:09:02 GMT</pubDate>
			<description>En las principales zonas rurales Juntos por el Cambio amplió la diferencia e incluso revirtió resultados respecto a las PASO. Señales del sector a Alberto.</description></item><item><title>Empresarios españoles se resignan ante el regreso del peronismo: "Esto era previsible, el problema es Cristina"</title>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:22:23 GMT</pubDate>
			<description>Mantienen su preocupación por el rol de la vicepresidenta y un posible control al giro de utilidades</description></item><item><title>Mercado Libre perdió USD 146 millones y triplicó el rojo acumulado en el año</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:10:27 GMT</pubDate>
			<description>A pesar del apoyó de Galperín a Macri, el Gobierno le aplicó nuevos impuestos e impulsa el ingreso de Amazon.</description></item><item><title>Bolsonaro no cede y avisa que no viene a la asunción de Fernández</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:37 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Brasil aclaró que no pretende aplicar "ninguna represalia" contra el próximo gobierno argentino.</description></item><item><title>Alberto acusó a Marcos Peña de usar trolls para instalar que está enfermo</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:23:25 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo salió al cruce de un rumor que indicaba que se encontraba internado.</description></item><item><title>El hombre que lideró la ofensiva contra Cristóbal arma los equipos de la AFIP para Marcó del Pont</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:18 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Juan Capello, quien responde a la investigada por hacer operaciones de espionaje para el macrismo, Jimena de la Torre.</description></item><item><title>Rozitchner vuelve a las charlas motivacionales en el ámbito privado</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:25:39 GMT</pubDate>
			<description>Tras la derrota de Macri que lo apartará de la Rosada, el filósofo ya retomó su actividad de motivador de empresas.</description></item><item><title>Para analistas, la inflación en octubre se desaceleró debajo del 4%, pero volverá a subir en noviembre </title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:11:22 GMT</pubDate>
			<description>De acuerdo a la consultora Elypsis, el "súper cepo" contuvo los precios los últimos días del mes. Para este mes, ya hay un arrastre de 1,4%.</description></item><item><title>Javkin presentó formalmente su gabinete y advirtió: "tenemos poca plata" </title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:02:25 GMT</pubDate>
			<description>El intendente electo dio a conocer su equipo "plural, joven, diverso, con experiencia" y el primero con paridad de género del país.</description></item><item><title>El Zannini de Macri pelea con Cabrera y Esteban Bullrich por un refugio en la auditoría porteña</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:30:27 GMT</pubDate>
			<description>Pablo Clusellas compite contra los delfines del ex ministro de Producción  del senador por la Provincia.</description></item><item><title>Alberto dijo que los dibujitos "son una forma de control social" y que Bugs Bunny era un "estafador" </title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:23:15 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo dio una charla con Pepe Mujica y cuestionó el mensaje de las animaciones de Disney y Warner Bros.</description></item><item><title>Mencionan a Arias Duval como ministro de Seguridad de Kicillof</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:50:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo se inclina por un técnico antes que un intendente como piden en el Conurbano. </description></item><item><title>Trump llamó a Alberto: "He instruido al FMI para trabajar con usted"</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:43:31 GMT</pubDate>
			<description>"Usted va a hacer un trabajo fantástico", le dijo el norteamericano al peronista. Merkel también lo saludó.</description></item><item><title>Organizan una marcha para despedir a Patricia Bullrich</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:28:52 GMT</pubDate>
			<description>Con el slogan "Gracias Pato", los funcionarios de Seguridad se concentrarán el 28 de noviembre en Recoleta.</description></item><item><title>Gracias al cepo, el Banco Central compró USD 260 millones de reservas esta semana</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:05:26 GMT</pubDate>
			<description>Luego de restringir al extremo la demanda de dólares para atesoramiento, Sandleris busca revertir la pérdida de reservas.</description></item><item><title>Las medidas de campaña agudizaron la caída de la recaudación</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:31:41 GMT</pubDate>
			<description>En octubre, los ingresos fiscales subieron un 42,8% a nivel interanual, mientras que las consultoras proyectan un alza de precios en torno al 51,5%.</description></item><item><title>Un hombre vinculado a la ofensiva contra Cristóbal arma los equipos de la AFIP para Marcó del Pont</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:18 GMT</pubDate>
			<description>Se trata de Juan Capello, cercano a la investigada por hacer operaciones de espionaje para el macrismo, Jimena de la Torre. Durante el kirchnerismo era un hombre de Boudou y fue clave para el contrato con Ciccone.</description></item><item><title>Bolsonaro no cede la pelea y avisa que no viene a la asunción de Alberto</title>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:37 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Brasil aclaró que no pretende aplicar "ninguna represalia" contra el próximo gobierno argentino.</description></item><item><title>Los salarios perdieron 7,3% de poder de compra y anotaron 18 meses detrás de la inflación</title>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:24 GMT</pubDate>
			<description>Con una suba nominal del 42,4% respecto de agosto del año pasado, quedaron 11,2 puntos detrás de la inflación. Desde febrero de 2018, 26,5 puntos.</description></item><item><title>El gobernador de Neuquén negocia con Alberto cómo liberar el precio de las naftas</title>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:40:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador neuquino viaja a Buenos Aires para reunirse con el equipo del nuevo presidente electo, con quienes también discutirá la política para Vaca Muerta.</description></item><item><title>Tomada suena fuerte para ocupar la embajada de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:27:35 GMT</pubDate>
			<description>Su nombre cobró fuerza en medio de la gira de Alberto por el país azteca. El veto a Abal Medina y la influencia de Slim.</description></item><item><title>Massa refuerza el FR en Santa Fe</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:35:25 GMT</pubDate>
			<description>Sergio Massa busca consolidar el Frente Renovador en la provincia de Santa Fe, un distrito clave para su proyecto presidencial. </description>
		</item><item><title>El campo promete reeditar la pelea de la 125 si suben las retenciones</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:42:57 GMT</pubDate>
			<description>En grupos de WhatsApp los productores hablan de salir a las rutas. La victoria de Macri en la franja central del país envalentonó a las bases rurales.
</description></item><item><title>Bergoglio, el actor clave detrás de la reunión entre Slim y Alberto Fernández en CDMX</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:08 GMT</pubDate>
			<description>El Papa le pide al magnate que apoye al presidente electo. Complicidades y fricciones del pasado. La pelea con Clarín y David Martínez de fondo.
</description></item><item><title>Alberto Fernández llegó a México y el lunes se reunirá con AMLO</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:35:21 GMT</pubDate>
			<description>El presidente electo de Argentina mantendrá también un encuentro con Carlos Slim. "Quiero y respeto a López Obrador", declaró días pasados.</description></item><item><title>Ministros de áreas críticas le reclaman a Perotti que defina funcionarios para avanzar en la transición</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:07:03 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo aún no anunció su gabinete y los funcionarios actuales no cuentan con interlocutores para trabajar temas sensibles.</description></item><item><title>Beto O'Rourke abandona la carrera por la nominación presidencial</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:53:46 GMT</pubDate>
			<description>El popular excongresista texano anunció que, por problemas financieros de la campaña, dejará de buscar la presidencia de EU.
</description></item><item><title>Fuerte gesto de Maduro a Kicillof para terminar los petroleros de Astillero Río Santiago</title>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 01:36:50 GMT</pubDate>
			<description>El presidente de Venezuela festejó el triunfo del Frente de Todos. "Llegaron buenos y mejores aires", dijo.</description></item><item><title>Mirtha Legrand ahora dice que va a apoyar a Alberto</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:18:17 GMT</pubDate>
			<description>"Quiero que baje la inflación", dijo la diva y aseguró que invitará a Fernández a su programa.</description></item><item><title>Gira en México: Alberto visitó a la Virgen preferida de López Obrador y del Papa Francisco</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:43:51 GMT</pubDate>
			<description>Estuvo en la basílica de la virgen de Guadalupe en un guiño al presidente mexicano que verá este lunes. "Otro tema para la reunión".</description></item><item><title>Un partido liberal busca captar afiliados con clases de tiro</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:40:00 GMT</pubDate>
			<description>El partido Republicanos convoca clases que incluyen instructor, arma y municiones. Afilian en el acto.</description></item><item><title>Patricia volvería a Israel a comprar drones bajo la sombra de Montoto</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:38:00 GMT</pubDate>
			<description>Inició una gira junto a su marido que también incluye a Estados Unidos. Los vínculos con Netanyahu.</description></item><item><title>Preocupado, David Martínez pidió una silla en la cena de Alberto con los magnates de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:38:07 GMT</pubDate>
			<description>El empresario supo que el presidente electo se reuniría en privado con Carlos Slim, su principal competidor en Argentina. La disputa Clarín-Claro, y los negocios en México.</description></item><item><title>Tomada suena para ocupar la embajada de México</title>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:27:35 GMT</pubDate>
			<description>Su nombre cobró fuerza en medio de la gira de Alberto por el país azteca. El veto a Abal Medina y la influencia de Slim.</description></item><item><title>Bergoglio, el actor clave detrás de la reunión entre Slim y Alberto en México</title>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:52:08 GMT</pubDate>
			<description>El Papa le pide al magnate que apoye al presidente electo. Complicidades y fricciones del pasado. La pelea con Clarín y David Martínez de fondo.
</description></item></news>