<news><item><title>
Cambio climático: qué hacen las empresas para mitigarlo
</title>
			<description>
La lucha contra el cambio climático está más presente que nunca en la agenda internacional. Planes de negocios sustentables, reciclado, protocolos de seguridad y producción de energía verde, son algunas de las acciones que realizan las compañías locales para morigerar el impacto en el ambiente. 

</description>
			<pubDate>2019-10-09T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bancos aceleran el desarrollo de las finanzas sustentables
</title>
			<description>
Las entidades buscan promover iniciativas con una integración entre los factores económicos, sociales y ambientales, con el objetivo de sentar las bases hacia el desarrollo sostenible de la industria financiera.
</description>
			<pubDate>2019-10-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una relación win-win 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidriera sustentable
</title>
			<description>
Las empresas ponen el foco en sus políticas de sustentabilidad a través de acciones relacionadas con alimentación, salud, inclusión financiera, emprendedurismo, cuidado ambiental y otros ejes. Aquí, once postales sustentables.
</description>
			<pubDate>2019-10-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un premio al talento joven
</title>
			<description>
Como parte de su Programa de RSE, Banco Patagonia fue anfitrión de un evento que busca promover la innovación financiera digital en estudiantes universitarios. Se recibieron cerca de 80 proyectos y fueron seleccionados los 10 más disruptivos.
</description>
			<pubDate>2019-10-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inversores: una brújula para revivir del shock financiero
</title>
			<description>
Tras el desplome de los activos argentinos post-PASO, Ámbito BIZ consultó a tres especialistas para intentar trazar algunas certezas y sugerencias de inversión en tiempos de volatilidad y máxima prudencia.
</description>
			<pubDate>2019-09-25T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Compras en mayoristas: un refugio ante la inflación
</title>
			<description>
Cada vez se ven más familias utilizan el canal de supermercados mayoristas para hacer sus compras de alimentos y artículos de limpieza. Claves para aprovechar los descuentos.
</description>
			<pubDate>2019-09-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Poselección: se agrava crisis en inmobiliarias, pero se ilusionan con nuevo gobierno 
</title>
			<description>
El endurecimiento del cepo cambiario perjudica al sector. Creen que el nuevo presidente podría tomar medidas en torno a los créditos hipotecarios que reactiven la compra-venta de inmuebles.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presente y futuro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un emprendimiento para fanáticos del fútbol
</title>
			<description>
Sobre la calle Brandsen, pegado al estadio de Boca, se está construyendo un edificio de departamentos de uno y dos ambientes con amenities.

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una gestión poco positiva
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perspectiva alentadora
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición difícil
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el contexto adverso, cada vez más argentinos invierten en los EE.UU.
</title>
			<description>
La seguridad jurídica y la renta mensual en dólares son dos de los principales atractivos. Detroit es una de las ciudades que más protagonismo tomó por su alto retorno. Miami sigue siendo el clásico.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las empresas se preparan para la transición
</title>
			<description>
El 10 de diciembre cambiará el Gobierno y también la política económica. Pero la crisis, al menos en lo inmediato, continuará. Las empresas esperan medidas que impulsen el consumo y que se reduzcan sus costos, especialmente lo vinculado a la presión tributaria. 

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son las carreras de grado con mayor demanda
</title>
			<description>
Ámbito Biz buscó reconstruir la "foto" actual de las carreras de grado con mayor preferencia entre los jóvenes en las universidades privadas, y de aquellas "revelaciones" que vienen exhibiendo un interés creciente en el último tiempo, a pocos meses de que comience el ciclo lectivo 2020.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La regulación, clave para la confianza en el vapeo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganarle a la inflación, la propuesta de Itaú para atraer nuevos clientes
</title>
			<description>
"Traé tu sueldo" es un programa que tiene como objetivo conservar el valor del salario en un contexto complejo. "De este modo, la remuneración mensual siempre estará actualizada", asegura Alejandro Tschudy, gerente de la Banca Comercial de la entidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sustentabilidad: empresas locales comprometidas con objetivos globales
</title>
			<description>
A cuatro años del lanzamiento de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de la ONU, cinco empresas argentinas realizan su diagnóstico sobre los alcances y lo que falta para cumplir con la Agenda 2030.

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>