<news><item><title>
Con nueva carrocería
</title>
			<description>
El compacto suma la variante con baúl por primera vez. Tres niveles de equipamiento y dos motorizaciones de 163 CV y 224 CV.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despliegue de los autos ecológicos
</title>
			<description>
El autoshow que se lleva a cabo en Japón es una muestra en las que se destacan los desarrollos de movilidad alternativa. Las marcas asiáticas apostaron por los modelos eléctricos y por las nuevas tecnologías. Se presentaron nuevos concept cars.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un sedán con mucho carácter
</title>
			<description>
Es la versión deportiva del mediano de la marca alemana. Con muy buenas prestaciones y la comodidad de tener un baúl amplio.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A rodar
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo proyecto para impulsar los autos eléctricos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-26T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pickup conjunta Ford-VW, más cerca de producirse en la Argentina
</title>
			<description>
Ingenieros australianos de la marca estadounidense están el país definiendo el proyecto.  Es la etapa de certificación de autopartistas, el paso previo al inicio de los pedidos de producción.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gerente general de Audi: "Este fue un año malo para la industria en general"
</title>
			<description>
El gerente general de la marca alemana en la Argentina dijo que en 2019 vendieron 2.000 vehículos contra los 7.000 que colocaron en otros años. Y que el mercado sufre "una dispersión muy grande".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiat Chrysler y PSA blanquearon posible fusión: grupo valdría u$s 50.000 millones 
</title>
			<description>
Crearían el número 4 mundial del sector en número de automóviles vendidos. El nuevo grupo quedaría detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mini "boom" preelectoral en venta de autos por apuesta a la brecha del blue
</title>
			<description>
En el sector estiman que fue una muestra de lo que puede pasar si se dispara el dólar informal. Dicen que con una brecha de más de 20% se consolidará el aumento de demanda.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CEO global de Peugeot : "Lo único que pido es que nos dejen exportar"
</title>
			<description>
El máximo responsable de la marca francesa confirmó la inversión de u$s320 millones para la radicación de una nueva plataforma en el país. "La política no nos va a cambiar nuestro apoyo a la Argentina", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más detalles de la fusión entre Fiat-Chrysler y PSA, el nuevo gigante automotriz
</title>
			<description>
La nueva entidad, con ventas de 8,7 millones de vehículos anuales, tendría la sede en Holanda y se convertiría en el cuarto grupo mundial, por detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misiones: ordenan retrotraer cuotas de autos a valores de abril de 2018
</title>
			<description>
Así lo resolvió el juez federal de Posadas José Luis Casals quien estableció que las cuotas deben ser actualizadas por el índice de la variación del salario y no por la inflación.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En automotrices ya piensan que habrá congelamiento de precios de los 0km en 2020
</title>
			<description>
Prevén que formarán parte del acuerdo social que propone Alberto Fernández. Si también el dólar queda fijo, podrían subir las ventas


</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
SUV de lujo recargado
</title>
			<description>
La marca alemana inició la preventa de su modelo tope de gama. Se ofrece en una única versión con motor diésel V6 3.0 de 258 CV.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Motos: sigue la  financiación 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Octubre, otro mes negro en patentamientos de autos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una caja más eficiente para mantener la vigencia
</title>
			<description>
El exitoso modelo de la marca alemana suma la nueva transmisión Tiptronic en su versión confortline.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sedán más moderno y tecnológico
</title>
			<description>
La renovación del mediano incluye cambios estéticos que le da un perfil más juvenil. Equipamiento superior para el segmento.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nace un nuevo gigante automotor
</title>
			<description>
Se crea el cuarto grupo internacional en materia de producción. Las empresas se comprometieron a no cerrar fábricas. Tensión sindical.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sólo los autos de más de $2.600.000 pagarán los impuestos internos
</title>
			<description>
Pese a haberlo prometido en la campaña del 2015, Mauricio Macri cierra su gobierno sin la eliminación de este tributo. Apunta a los vehículos de alta gama o premium. La nueva escala comenzará a regir a partir del 1 de diciembre hasta el 29 de febrero.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sube hasta 10% precio de autos y reducen descuentos
</title>
			<description>
Como consecuencia de la reducción de los stock, las fábricas endurencen su política comercial. Estiiman que en unos meses, faltarán autos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Automotrices despiden a Macri con reclamo de u$s700 millones
</title>
			<description>
Dicen que hace ya 4 meses que no les liquidan reintegros y piden, antes de finalizar mandato, documentar deuda por el plan Agost0km. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El presidente de Ford fue electo como nuevo titular de Adefa por un año
</title>
			<description>
Gabriel López estará al frente de la entidad que nuclea a una docena de automotrices en el país, tal como anticipó este medio.  Será acompañado en la vicepresidencia por Federico Ovejero, de General Motors de Argentina, y Daniel Herrero, de Toyota Argentina, en calidad de secretario.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para amantes de los autos: la versión eléctrica de un clásico de todos los tiempos
</title>
			<description>
El nuevo modelo Mustang tiene un motor doble núcleo de más de 900 caballos de fuerza y lo último en tecnología.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Autos de más de u$s41.000 pagarán impuesto al "lujo"
</title>
			<description>
En los primeros meses de la gestión de Macri, el tributo afectaba a 0 km de más de u$s80.000. Si bien el Gobierno eliminó escalas, termina castigando a vehículos de valores similares a la gestión de CFK.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Autos usados: conocé cuánto vale tu vehículo hoy
</title>
			<description>
La Cámara del Comercio Automotor (CCA) releva mes a mes los valores "estimativos" de los automotores usados desde el año 2005, que son confeccionados en base a operaciones realizadas y encuestas periódicas al sector comercializador.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El auto que fue líder por ser "económico" cuesta hoy más de un millón de pesos
</title>
			<description>
Se trata del VW Gol. La versión más equipada vale $1.091.150. En 2015, su equivalente costaba $200.800. Es un ejemplo de un modelo icónico pero la "inflación automotriz" se repite en el resto de las marcas.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La venta de autos usados creció 6,71% interanual en octubre
</title>
			<description>
Durante el último mes se vendieron 153.008 unidades, 9.620 más que en octubre de 2018, cuando se transfirieron 143.388 vehículos, de acuerdo con datos difundidos hoy por la Cámara del Comercio Automotor (CCA).
</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupante: será peor noviembre en venta de autos desde 2004
</title>
			<description>
Estiman que el mes cerrará con alrededor de 25.000 operaciones. Hace 15 años se registraron 23.500.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vuelve SUV de 8 plazas
</title>
			<description>
El modelo se había dejado de vender en 2013. Llegará con motor V6 3.5 de 280 CV de potencia. Incluye tres filas de asientos.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lexus redobla la ofensiva en el país
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
SUV premium con sello deportivo
</title>
			<description>
Es la versión de entrada de gama con motor naftero 2.0 turbo de 252 cv. Excelente confort de marcha, urbano o rutero, diseño desafiante y tracción integral que brinda mayor seguridad ante diferentes superficies. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva Sprinter accesible
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Completó la oferta con versión de tracción 4x2
</title>
			<description>
El SUV de la marca coreana introdujo una nueva variante que se posicionará como entrada de gama. Equipa el mismo motor turbo 1.6 de 177 CV con caja de doble embrague que el resto de la familia.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ceo de VW: "Estamos haciendo una planta nueva en plena crisis"
</title>
			<description>
La automotriz planea comenzar la producción preserie del proyecto Tarek en marzo próximo y a fin del 2020 comenzarán la fabricación oficial. Serán una 50.000 unidades anuales, el 70% para exportar.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Volkswagen anunció un plan de inversión por u$s650 millones en el país
</title>
			<description>
El CEO y presidente de Volkswagen Group Argentina Thomas Owsianski dio que el desembolso se destinará a modernizar el Centro Industrial de Pacheco. Asimismo, informó que la planta alcanzó un volumen de 1.5 millones de unidades desde su inauguración en 1995. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Automotrices de todo el mundo, expectantes a una definición de Trump
</title>
			<description>
El presidente de EEUU decide si aplicará aranceles de hasta un 25% a las importaciones de vehículos y autopartes después de que esta semana expiró un período de revisión de 180 días.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La variante más potente del SUV
</title>
			<description>
BMW introdujo la versión con pack M a la oferta del modelo que llegó hace un año al mercado local. Motor 2.0 de 306 CV y ajustes para una experiencia deportiva.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se suma a batalla de las V6
</title>
			<description>
La pickup mediana líder del mercado presentó a la nueva versión GR Sport con propulsor V6 de 238 CV, el más potente que se ofrece en el segmento en el país.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confortable, elegante y potente
</title>
			<description>
La "chata" de la marca japonesa se caracteriza por un diseño llamativo, con calidad de materiales y terminaciones, una buena dotación de seguridad, un andar agradable y un tractor en el offroad, gracias al eficiente y confiable sistema de tracción.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>