<news><item><title>
Con nueva carrocería
</title>
			<description>
El compacto suma la variante con baúl por primera vez. Tres niveles de equipamiento y dos motorizaciones de 163 CV y 224 CV.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despliegue de los autos ecológicos
</title>
			<description>
El autoshow que se lleva a cabo en Japón es una muestra en las que se destacan los desarrollos de movilidad alternativa. Las marcas asiáticas apostaron por los modelos eléctricos y por las nuevas tecnologías. Se presentaron nuevos concept cars.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un sedán con mucho carácter
</title>
			<description>
Es la versión deportiva del mediano de la marca alemana. Con muy buenas prestaciones y la comodidad de tener un baúl amplio.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A rodar
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo proyecto para impulsar los autos eléctricos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-26T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pickup conjunta Ford-VW, más cerca de producirse en la Argentina
</title>
			<description>
Ingenieros australianos de la marca estadounidense están el país definiendo el proyecto.  Es la etapa de certificación de autopartistas, el paso previo al inicio de los pedidos de producción.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gerente general de Audi: "Este fue un año malo para la industria en general"
</title>
			<description>
El gerente general de la marca alemana en la Argentina dijo que en 2019 vendieron 2.000 vehículos contra los 7.000 que colocaron en otros años. Y que el mercado sufre "una dispersión muy grande".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiat Chrysler y PSA blanquearon posible fusión: grupo valdría u$s 50.000 millones 
</title>
			<description>
Crearían el número 4 mundial del sector en número de automóviles vendidos. El nuevo grupo quedaría detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mini "boom" preelectoral en venta de autos por apuesta a la brecha del blue
</title>
			<description>
En el sector estiman que fue una muestra de lo que puede pasar si se dispara el dólar informal. Dicen que con una brecha de más de 20% se consolidará el aumento de demanda.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CEO global de Peugeot : "Lo único que pido es que nos dejen exportar"
</title>
			<description>
El máximo responsable de la marca francesa confirmó la inversión de u$s320 millones para la radicación de una nueva plataforma en el país. "La política no nos va a cambiar nuestro apoyo a la Argentina", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más detalles de la fusión entre Fiat-Chrysler y PSA, el nuevo gigante automotriz
</title>
			<description>
La nueva entidad, con ventas de 8,7 millones de vehículos anuales, tendría la sede en Holanda y se convertiría en el cuarto grupo mundial, por detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misiones: ordenan retrotraer cuotas de autos a valores de abril de 2018
</title>
			<description>
Así lo resolvió el juez federal de Posadas José Luis Casals quien estableció que las cuotas deben ser actualizadas por el índice de la variación del salario y no por la inflación.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En automotrices ya piensan que habrá congelamiento de precios de los 0km en 2020
</title>
			<description>
Prevén que formarán parte del acuerdo social que propone Alberto Fernández. Si también el dólar queda fijo, podrían subir las ventas


</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item></news>