<news><item><title>
La Copa América 2020 dio a conocer su logo
</title>
			<description>
El torneo que se jugará el próximo año en Argentina y Colombia presentó su emblema. Muestra las banderas de ambas naciones unidas por el trofeo.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Messi fue sancionado por la Conmebol con una fecha de suspensión y una multa en dólares
</title>
			<description>
El Comité Disciplinario aplicó una fecha de suspensión y u$s1.500 dólares al capitán de la selección argentina. Aún falta conocer el castigo por sus dichos luego de aquel partido de Copa América por el tercer puesto.
</description>
			<pubDate>2019-07-23T20:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El árbitro de Argentina - Brasil defendió su actuación y disparó contra la Selección
</title>
			<description>
El juez negó no haber cobrado dos penales. "Sabía que el perdedor iba a buscar un culpable", afirmó en declaraciones radiales.
</description>
			<pubDate>2019-07-09T19:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se fue la Copa América: campos "minados", poco fútbol y mucha polémica
</title>
			<description>
Messi quejoso por todo lo alto, pero sin descollar, igual que las otras grandes estrellas de la discreta Copa América 2019. El VAR en el centro de la escena así como los criticados arbitrajes. 

</description>
			<pubDate>2019-07-07T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vergonzoso: el show de Bolsonaro en el Maracaná
</title>
			<description>
La Conmebol, que sanciona a los protagonistas si tienen expresiones políticas, le permitió al presidente de Brasil festejar en el campo con los jugadores. Además, vio la final junto al presidente Alejandro Domínguez quien lo abrazó al término del encuentro.
</description>
			<pubDate>2019-07-07T19:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para todos los gustos: los goles que le dieron la copa a Brasil
</title>
			<description>
Brasil derrota 2-1 a Perú en el Maracaná con goles de Everton y Jesús y consigue su noveno título. Para los dirigidos por Gareca, Guerrero había logrado la igualdad parcial, de penal.
</description>
			<pubDate>2019-07-07T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conmebol tildó de "inaceptables" las declaraciones de Messi
</title>
			<description>
La Confederación Sudamericana de Fútbol envió un comunicado con el cual, sin nombrarlo, le responden al capitán argentino. "Es inaceptable que se hayan lanzado acusaciones infundadas", asevera.
</description>
			<pubDate>2019-07-07T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Gestos ofensivos y humillantes" y "fuerte golpe", el informe del árbitro sobre la expulsión de Messi
</title>
			<description>
El paraguayo Mario Díaz de Vivar escribió en su informe las causas de la expulsión del capitán argentino y del chileno, Gary Medel.
</description>
			<pubDate>2019-07-07T16:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil venció a Perú en la final y ganó su noveno título
</title>
			<description>
Otra vez con polémica por un penal inventado, el dueño de casa se impuso por 3-1 en la final y levantó el trofeo en el Maracaná. Everton, Jesús y Richarlison le dieron la victoria más esperada al dueño de casa.
</description>
			<pubDate>2019-07-07T13:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sin nombrarlo, Conmebol le respondió a Messi y dijo que sus acusaciones son "inaceptables"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T23:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Medel, Argentina fue "bastante perjudicada" por los árbitros
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T21:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Scaloni,conforme por ganar y muy crítico con los árbitros y el VAR
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T21:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFA estudia reclamar ante Conmebol la sanción a Messi: el antecedente que evitaría una dura pena
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Messi subió la apuesta contra Conmebol: "No podemos ser parte de esta corrupción"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T19:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Conmebol le pasó factura? La insólita jugada que terminó en roja para Messi
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Selección superó a Chile en un partido enardecido y lleno de polémicas y llegó al podio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-06T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina-Chile, números, estadísticas y curiosidades de la previa
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-05T18:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Scaloni, entre la bronca por el VAR y la confirmación por su continuidad
</title>
			<description>
El DT de la Selección afirmó que "más pasa el tiempo, más nos damos cuenta que algo nos sacaron". Además, contó que habló con Tapia, presidente de la AFA, quien le anunció que seguirá hasta diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-07-05T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conmebol le contestó a la carta de la AFA por la polémica del VAR
</title>
			<description>
Hugo Figueredo, director de competiciones de la Conmebol, afirmó que es decisión del árbitro utilizar o no la herramienta. Además, aseguró que no se pueden tomar 15 minutos para revisar las jugadas.
</description>
			<pubDate>2019-07-05T15:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estrategia Mundial Copa América: Perú, la gran sorpresa
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-04T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>