<news><item><title>
Al ritmo de Messi: Barcelona goleó y es líder en España
</title>
			<description>
Con dos tantos y dos asistencias del rosarino, el conjunto catalán venció 5-1 a Valladolid y llegó a lo más alto de la Liga, con un partido menos. En otro de los partidos, a Atlético de Madrid se le escapó el triunfo en cancha de Alavés.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato visita a Atlético Tucumán con el objetivo de salir del descenso
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Burdisso habló de todo: Alfaro, Tevez, De Rossi y lo que es jugar en Boca después de una dura derrota
</title>
			<description>
El mánager del club de la Ribera explicó que el entrenador está entero pese a sus declaraciones post River. Además, aclaró que el contrato del capitán se verá en diciembre y aseguró que el italiano seguirá en el equipo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Y un día ganó Godoy Cruz: derrotó a Aldosivi en Mendoza y salió del fondo de la tabla
</title>
			<description>
El elenco mendocino se impuso por 3-2 y cortó una racha de seis derrotas consecutivas. Con dos goles de Santiago García y otro de Tomás Badaloni venció a los marplatenses que siguen al borde del descenso.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes le ganó a Rosario Central, lo hundió en el descenso, y tomó aire antes del duelo con Gimnasia
</title>
			<description>
En La Plata ganó 3-0 un partido clave para no caer en la zona roja. Sumó su segunda victoria consecutiva y llega más aliviado al derbi del próximo fin de semana ante el equipo que dirige Diego Maradona.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pablo "Bebote" Álvarez fue condenado por haber extorsionado a Ariel Holan
</title>
			<description>
El líder de la barra de Independiente le exigió al exentrenador del club u$s50 ara viajar al Mundial de Sudáfrica. No obstante, continuará con la prisión domiciliaria.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿El mejor gol del año o una carambola espectacular?
</title>
			<description>
Un tanto en el duelo de futsal entre Georgia y Polonia genera debate en las redes sociales. La pelota se coló en el ángulo tras un taco que, a priori, parece sin intención.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MMA: luchador se levantó tan desorientado tras una llave que atacó al árbitro
</title>
			<description>
Devin Powell estranguló a Marcus Surin, quien no entendía lo que ocurría tras la toma. Casi sin poder ponerse de pie, intentó derribar al juez.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Newell's y Gimnasia promete fiesta en la vuelta de Maradona a Rosario: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
El encuentro se disputará en el Parque Independencia a partir de las 19.10. Los hinchas del local agotaron todas las localidades.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River quiere subirse a la cima ante Colón: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se enfrentarán en el Monumental desde las 21.20. Los dirigidos por Marcelo Gallardo se encuentran a 3 unidades de los líderes Boca y Argentinos.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rosario Central: Néstor Ortigoza acusó a Diego Cocca de usarlo y tenerlo colgad
</title>
			<description>
El volante aseguró que el entrenador lo "saca a pasear" para que la gente no lo putea. En diciembre, cuando se termina su contrato, abandonaría la institución.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La política policialista no pudo solucionar la violencia en el fútbol
</title>
			<description>
Según un informe de la ONG Salvemos al Fútbol hubo 220 muertos desde el regreso de la democracia.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sub 17 debutó con un empate en el Mundial de Brasil
</title>
			<description>
Argentina y España igualaron sin goles en Vitoria. Los dirigidos por Pablo Aimar tuvieron chances para ganarlo pero fallaron la puntería. El jueves se medirán con Camerún por la segunda fecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maradona llegó a Rosario y revolucionó la ciudad
</title>
			<description>
El entrenador de Gimnasia ya está junto al plantel en la ciudad donde este martes jugará por la fecha 11 de la Superliga. Los hinchas "leprosos", donde el 10 jugó en 1993, lo recibieron con todo el cariño.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiger Woods se coronó en Japón y alcanzó un nuevo récord
</title>
			<description>
El estadounidense ganó el Zozo Champions y consiguió su 82° título en el PGA Tour, igualando la marca que su compatriota Sam Snead ostenta desde 1965. El N°10 del mundo no se detiene y ahora irá intentará ganar tres Grand Slam para empardar a Jack Nicklaus como el más ganador.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entrenador argentino fue despedido en México envuelto en un escándalo de corrupción
</title>
			<description>
Gustavo Matosas, naturalizado uruguayo, está en el ojo de la tormenta luego de la difusión de unos audios donde arregla con un representante la llegada de un jugador. Las escuchas son de 2012.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdieron 9 a 0 y decidieron donar parte de su sueldo 
</title>
			<description>
El plantel y cuerpo técnico del Southampton, que sufrieron una escandalosa goleada el pasado viernes, renunciaron a lo que debían cobrar por esa jornada. Irá a la fundación de la institución inglesa.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Maradona le envió un mensaje a Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner
</title>
			<description>
El entrenador de Gimnasia La Plata les dedicó unas palabras en su cuenta de Instagram. "Bienvenidos, los estábamos esperando. ¡VAMOS ARGENTINA!", posteó.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Simeone tuvo un gesto anti Fair Play que indigna a toda España
</title>
			<description>
Unai Núñez, del Athletic de Bilbao, tomó la pelota con la mano pensando que el juego estaba detenido. El entrenador de Atlético de Madrid le ordenó a sus jugadores que le peguen al arco en vez de devolver la pelota.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UFC: actriz porno sufrió una paliza en su debut y ni siquiera duró un round
</title>
			<description>
Rebecca Bryggman cayó ante Elise Reeden a 13 segundos del final del primer asalto. Sus dos peleas amateur habían terminado con victoria.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Martín Palermo se bajó de la carrera por ser el sucesor de Alfaro en Boca
</title>
			<description>
El entrenador aseguró que está todo "revuelto" en el equipo de la Ribera. Además, aseguró que su futuro está en el Pachuca.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con dos goles en el clásico, Icardi comienza a convertirse en ídolo del PSG
</title>
			<description>
El delantero convirtió el primero y el segundo en el 4-0 a Olympique de Marsella. Lleva cuatro y es uno de los tres goleadores que tiene el campeón francés. 
</description>
			<pubDate>2019-10-27T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hamilton se repuso de un pésimo arranque, ganó en México y quedó a un paso de su sexto título
</title>
			<description>
El piloto de Mercedes se sobrepuso al choque en la primera vuelta con Verstappen y ganó seguido por Sebastien Vettel, con Ferrari, y su compañero de equipo, Valteri Bottas. El británico quedó a un paso de lograr el campeonato mundial por sexta vez en su historia.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Palacio y Correa, los goles argentinos en Italia 
</title>
			<description>
El ex Boca marcó en el triunfo de Bologna sobre Sampdoria por 2-1. Mismo resultado para Lazio, que derrotó como visitante con gol del ex Estudiantes, a Fiorentina. 
</description>
			<pubDate>2019-10-27T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Schwartzman dilapidó la ventaja y perdió la final en Viena
</title>
			<description>
El porteño no pudo con el austríaco Dominic Thiem, quien se impuso por 6-3, 4-6 y 3-6. Tras ganar el primer set, no pudo soportar el ataque del máximo favorito al certamen.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Messi y la Selección: "Siempre sentí amor, pero me tocó vivir muchas cosas que no eran justas"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-26T23:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dybala marcó para Juventus, que empató con Lecce y sigue en la cima
</title>
			<description>
La "Vecchia Signora" igualó 1-1 con el conjunto del sur y el cordobés marcó de penal para su equipo. Los de Turín on líderes con un punto de ventaja sobre Inter, que terminó 2-2 ante Parma.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T21:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
GP de México: una penalización retrasó a Verstappen y Leclerc se quedó con la pole (festeja Hamilton)
</title>
			<description>
El holandés de Red Bull se quedó con la pole en el autódromo Hermanos Rodríguez con un tiempo de 1.14.758. El británico, con Mercedes, partirá cuarto y necesita sumar 14 puntos más que su compañero Bottas, que sufrió un fuerte choque.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El "Peque", gigante en Viena: Schwartzman arrolló a Monfils y es finalista
</title>
			<description>
El número 1 de Argentina derrotó 6-3 y 6-2 al francés y alcanzó la definición del torneo austríaco, que se juega sobre cemento bajo techo. Irá por el título ante el local Thiem, número 1 del certamen y que eliminó en un maratónico partido al italiano Berrettini.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T17:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Final anunciado: a menos de cinco meses de asumir, Beccacece se va de Independiente
</title>
			<description>
Fernando Berón, actual coordinador de las divisiones inferiores, asumirá de manera interina. La intención es que el próximo DT lo elija la futura secretaría técnica
</description>
			<pubDate>2019-10-26T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Expresidente español vino al país como veedor y se hizo hincha de Racing
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-26T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inglaterra dio el golpe ante los All Blacks y se metió en la final 
</title>
			<description>
El seleccionado de Inglaterra avanzó a la final de la IX Copa del Mundo de rugby que se desarrolla en Japón al vencer a Nueva Zelanda, vigente campeón, por 19 a 7.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Independiente y una reunión entre Beccacece y Moyano para decidir el futuro
</title>
			<description>
El entrenador expresó que en las próximas horas mantendrá un encuentro con el presidente del club para decidir cómo continuarán. "Con el grupo tenemos una gran relación", manifestó el DT.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T20:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cimentada en la Copa Libertadores, Conmebol espera aumento en sus ingresos y llegará a una cifra récord
</title>
			<description>
La entidad de Asunción llegaría a sumar u$s 500 millones en el acumulado de los últimos cuatro años, mientras que 2019 sería el de mayor crecimiento económico. El torneo continental fue la clave para el fuerte incremento monetario.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T16:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schwartzman no baja su rendimiento y se metió en semis de Viena con un gran triunfo
</title>
			<description>
El "Peque" superó al ruso Khachanov, segundo preclasificado, por 7-6 (6) y 6-2 en casi dos horas de partido y está entre los cuatro mejores del torneo austríaco. Buscará un lugar en la final ante el francés Monfils.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marcelo Gallardo calificó de "escandaloso" el arbitraje el duelo ante Boca
</title>
			<description>
El entrenador de River aseguró que le cobraron 27 faltas a su equipo de las cuales 13 fueron inexistentes. Aseguró que influyó en el modo de juego.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lionel Messi: "No cambiaría nada de lo que tuve en mi carrera por ser campeón del mundo"
</title>
			<description>
El delantero de Barcelona aseguró que está muy agradecido por lo que le tocó. Además, dijo que cuando comenzó su carrera no soñaba con todo lo que le tocó vivir.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T13:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Neymar se quedó afuera del amistoso frente a Argentina
</title>
			<description>
El delantero de París Saint Germain no fue convocado por Tite para el duelo del 15 de noviembre. La idea es no sobrecargarlo ya que arrastra una lesión en su pierna izquierda.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liverpool le ganó un juicio a la marca que lo viste y se asegura un negocio millonario
</title>
			<description>
El club inglés había sido demandado por New Balance por incumplir el contrato. Ahora podrá firmar con Nike, que le ofrece entre u$s80 y u$s90 millones al año.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mauro Icardi reveló su nuevo, y enorme, tatuaje
</title>
			<description>
El delantero del París Saint Germain se realizó un diseño religioso en su pierna derecha. "Porque el Arte no siempre está plasmado en un lienzo", escribió en su cuenta de Instagram.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Historia repetida para Guillermo Barros Schelotto: eliminado por el clásico rival
</title>
			<description>
Los Angeles Galaxy perdió ante Los Angeles FC por 5 a 3 y se quedó afuera en los playoffs de la MLS. Cristian Pavón marcó uno de los goles del equipo del "Mellizo".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con polémica incluida, Lanús eliminó a Independiente y el futuro de Beccacece está en duda
</title>
			<description>
El "Granate" se impuso 2-0 con goles de Sand, que estaba en offside en el inicio de la jugada, y de Abecasis. Así, clasificó a semis, donde enfrentará a Central Córdoba de Santiago. El DT del "Rojo", cada vez más cuestionado, está cada vez más expuesto y en los próximos días podría haber novedades sobre su continuidad.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marcelo Gallardo superó a Jurgen Klopp y Pep Guardiola entre los mejores entrenadores del mundo
</title>
			<description>
El DT de River figura segundo en el ranking del sitio Football World Ranking. Gustavo Alfaro también aparece en el Top 10.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boca, River y el VAR: ¿qué dijo la terna arbitral en el gol anulado a Salvio?
</title>
			<description>
Wilton Sampaio, y Mauro Vigliano coincidieron en la mano de Emmanuel Mas. También revisaron el tanto de Jan Hurtado.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un extenista italiano experto en marketing deportivo, el próximo presidente de la ATP
</title>
			<description>
Andrea Gaudenzi, de 46 años, asumirá el 1 de enero de 2020 al mando de la entidad que rige el circuito masculino. Fue elegido por unanimidad para reemplazar al británico Chris Kermode.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conmebol ratificó a Chile como sede de la final e informó cuántas entradas tendrá cada club
</title>
			<description>
El presidente Alejandro Domínguez ratificó al Estadio Nacional de Chile como el anfitrión del partido definitorio entre River y Flamengo. Ambos clubes tendrán 12.500 tickets a disposición.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los goles argentinos en la Europa League
</title>
			<description>
En total fueron tres: dos de Franco Vázquez para Sevilla y uno de David Abraham en Frankfurt. Los españoles golearon 3-0 a Dudelange y lidera su grupo con puntaje ideal mientras que los alemanes vencieron 2-1 a Standard Lieja y sigue segundo, detrás de Arsenal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La tensión entre la NBA y China trepó hasta las figuras más altas del poder de EEUU
</title>
			<description>
El vicepresidente Mike Pence acusó a la liga de básquet de ser una "filial" del gigante asiático en relación a las manifestaciones prodemocracia en Hong Kong. Días atrás, el presidente de los Houston Rockets había publicado un tuit en contra del régimen chino en su vecino país e hizo temblar las relaciones de la disciplina con Beijing.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schwartzman se metió en cuartos de Viena con un sacrificado triunfo
</title>
			<description>
El "Peque" se impuso sobre el estadounidense Querrey por 6-7 (5), 6-4 y 7-6 (5) en casi tres horas de partido. Está entre los ocho mejores y buscará un lugar en semis ante el ruso Khachanov. segundo favorito.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: dos hinchas se equivocaron de ciudad y se quedaron sin ver a su equipo
</title>
			<description>
Confundieron Genk, donde jugaba el conjunto inglés, con Gent. Entre ambas ciudades de Bélgica hay 150 kilómetros de diferencia.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conor McGregor anunció su regreso a la UFC
</title>
			<description>
El irlandés peleará el 18 de enero del año en Las Vegas. Su rival será el ganador del duelo entre los estadounidense Jorge Masvidal y Nate Díaz.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River nunca pudo ganarle a Flamengo por Libertadores
</title>
			<description>
El conjunto de Núñez cayó 2 veces ante su par brasileño e igualaron los restantes enfrentamientos. En el historial general los "Millonarios" están arriba.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marco Materazzi se tatuó el escudo de Boca: mirá cómo le quedó
</title>
			<description>
El italiano estuvo presente en el Superclásico copero y luego pasó por las manos del tatuador Nicolás Gobetti. Su hijo también se lo hizo.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rodolfo D'Onofrio quiere dedicarse a la política y sueña con ser presidente
</title>
			<description>
El presidente de River confirmó que se meterá de lleno en la arena nacional y adelantó que tiene altas aspiraciones. "Tenemos un problema terrible con el hambre y la educación", sostuvo.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos conjuntos argentinos, cerca del Mundial de Clubes de 24 equipos: ¿cómo se clasifica?
</title>
			<description>
La Conmebol tendrá 6 plazas. La Libertadores, la Sudamericana y la renovada Supercopa serán las encargadas de repartir los cupos.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mundial de Clubes de 24 equipos ya tiene sede y fecha confirmada
</title>
			<description>
Se disputará en China entre junio y julio de 2021. La FIFA analiza que algunos de los participantes obtengan su lugar por invitación.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River ya tiene rival: Flamengo aplastó a Gremio y está en la final
</title>
			<description>
Ante un Maracaná repleto, el temible equipo de Rio de Janeiro goleó 5 a 0 y cerró un global de 6 a 1 frente al conjunto de Porto Alegre. El 23 de noviembre definirá el ganador del certamen enfrentando a los dirigidos por Gallardo.

</description>
			<pubDate>2019-10-23T23:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Todos los videos de otra noche de 10 para Maradona
</title>
			<description>
El entrenador de Gimnasia recibió todo el cariño de los hinchas de Newell´s en la previa del partido. Otro homenaje más para el futbolista que emocionó a todos los argentinos adentro de la cancha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con gol de Lautaro Martínez, Inter saltó a la punta y le mete presión a Juventus
</title>
			<description>
Derrotó 2-1 como visitante a Brescia y lidera la Serie A, hasta que los de Turín jueguen, este miércoles, ante Genoa. El ex Racing abrió la cuenta y Lukaku amplió la ventaja que luego descontó Skriniar en contra.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atlético Tucumán le ganó a Patronato, que no puede salir de la zona roja
</title>
			<description>
El equipo dirigido por Zielinski venció por 2-0 a los de Paraná y se acerca a los puestos de copas. Por su parte, la visita necesitaba un punto para dejar el descenso.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes le ganó a Rosario Central, lo hundió en el descenso, y tomó aire antes del clásico
</title>
			<description>
En La Plata ganó 3-0 un partido clave para no caer en la zona roja. Sumó su segunda victoria consecutiva y llega más aliviado al partido del próximo fin de semana ante Gimnasia.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia se abraza a la ilusión a puro gol
</title>
			<description>
El equipo que dirige Maradona goleó 4-0 a Newell´s en Rosario y todavía sueña con mantener la categoría. De esta manera, llega entonado al clásico del próximo sábado ante Estudiantes.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River también quiere pelear bien arriba en la Superliga
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insaciable: River venció a Colón y es puntero
</title>
			<description>
En Núñez, derrotó 2-1 al elenco santafesino y quedó en lo más alto del campeonato. Con goles de De La Cruz y Burián, en contra, sumó tres puntos luego de la eliminación a Boca por Copa Libertadores y es líder. Para los dirigidos por Lavallén, que jugarán la final de la Copa Sudamericana, descontó Martínez Quarta, también contra su valla.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué club argentino le abrió oficialmente las puertas a Carlos Tevez?
</title>
			<description>
El manager de Vélez, Pablo Cavallero, sostuvo que le encantaría contar con el delantero. De hecho, confesó que ya se lo dijo personalmente y que hace un año habló con su representante.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing quiere afirmar su buen presente ante Banfield: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se enfrentarán desde las 21.10 en el estadio Presidente Perón de Avellaneda. En caso de ganar, y no hacerlo Boca ni Argentinos, llegará a la cima del torneo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Independiente, ya sin Beccacece, busca recuperarse ante Unión: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Desde la 19.10, se verán las caras en Santa Fe. Los de Avellaneda perdieron los últimos dos partidos y fueron eliminados en la Copa Argentina.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River lucirá este parche en la final de la Libertadores ante Flamengo
</title>
			<description>
Es negro con detalles en dorado. Tiene la leyenda "La gloria eterna" en la parte superior.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Lorenzo enfrenta a Defensa y Justicia con la continuidad de Pizzi en juego: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se medirán desde las 17 en el estadio Pedro Bidegain. El equipo de Boedo viene de perder el clásico ante Huracán y acumula 4 derrotas en sus últimas 5 presentaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentinos quiere mantenerse en lo más alto ante Talleres
</title>
			<description>
Recibe a Talleres en La Paternal. Los dirigidos por Diego Davobe acumulan 21, acumulan 6 victorias como local.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El insólito codazo de Patricio Lousteau a un jugador de Estudiantes
</title>
			<description>
El árbitro le pegó al defensor de Estudiantes para separar. El clima entre los futbolistas del club platense y los de Rosario Central estaban muy caldeados.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
#FelizCumpleDiego: el saludo de los clubes al "10" por sus 59 años
</title>
			<description>
El primero de todos fue Gimnasia La Plata, club que dirige actualmente. Luego llegaron los de Boca, Argentinos y Napoli de Italia.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schwartzman se despidió rápido de París y ya piensa en la Copa Davis
</title>
			<description>
El "Peque", que venía de ser subcampeón en Viena, perdió en primera ronda con el británico Edmund por 7-5 y 6-3. Su objetivo inmediato será el torneo de naciones que se juega en España durante el mes de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:59-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Scaloni estuvo en La Paternal ¿qué futbolistas le gustaron?
</title>
			<description>
El entrenador de la selección argentina estuvo viendo al puntero de la Superliga en su partido contra Talleres. Se fue con buenas impresiones de Elías Gómez y Fernando Navarro.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing y Banfield, con distintos objetivos, se miden en Avellaneda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se fue el técnico, pero Independiente no levanta: Unión le sacó el triunfo en la última jugada
</title>
			<description>
En Santa Fe, los de Avellaneda ganaban 2-0 a falta de cinco minutos para el final, pero el dueño de casa reaccionó y logró empatar en tiempo de descuento. El "Rojo", ya sin Beccacece en el banco, lleva cuatro partidos sin ganar.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensa y Justicia le dio otro cachetazo a un San Lorenzo desconcertado que se fue insultado
</title>
			<description>
De local, los dirigidos por Pizzi perdieron 3-1 y acumula tres derrotas consecutivas. Empezó ganando antes del minuto con un gol en contra, pero luego los de Florencio Varela reaccionaron y revirtieron el marcador con total dominio del juego.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentinos sigue firme y no se baja de la punta
</title>
			<description>
Derrotó 1-0 en La Paternal a Talleres con gol de Gabriel Hauche. De esta manera, supera a River (ya jugó) y a Boca (juega este jueves) por tres unidades en la cima del torneo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing empató con Banfield y dejó escapar una gran oportunidad de seguir bien arriba
</title>
			<description>
Igualaron sin goles en Avellaneda. El local perdió terreno respecto al líder Argentinos y la visita sumó un punto valioso, en una cancha difícil, para tomar un poco más de aire en su lucha por no descender.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri piensa en el regreso y le apunta a la Superliga y la AFA
</title>
			<description>
Las elecciones se llevarán a cabo el 8 de diciembre  y el oficialismo, ya sin Daniel Angelici, busca rearmarse. Varios integrantes del Gobierno que dejarán su cargo podrían sumarse a la lista.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gustavo Alfaro despejó las dudas sobre sus intenciones a futuro en Boca
</title>
			<description>
El entrenador aclaró que si le ofrecen continuar "siempre" habrá un "sí rotundo" de su parte. Además, dijo que se siente más preparado tras este año de experiencia.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Román Riquelme suena para la vicepresidencia de Boca: ¿qué dijo Daniel Angelici?
</title>
			<description>
El mandatario aseguró que "ojalá" acompañe a Christian Gribaudo en la lista oficialista. Además, descartó que Mauricio Macri retorne a la política del club.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lionel Messi y Sergio Agüero vuelven a la Selección: la lista de Scaloni
</title>
			<description>
Ya están los convocados para los duelos del 15 y 19 de noviembre. Los rivales sarán Brasil y Uruguay.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boca no encuentra paz: perdió con Lanús y se bajó de la punta
</title>
			<description>
El "Granate" lo venció 2-1 con goles de Sand y Auzqui y es el único escolta del torneo. Para los de la Ribera había igualado Zárate de tiro libre. Los dirigidos por Alfaro siguen a la deriva.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
NBA: Joel Embiid y Karl Anthony Towns  terminaron a las piñas en el suelo 
</title>
			<description>
Los jugadores de Philadelphia Sixers y Minnesota Timberwolves protagonizaron una bochornosa pelea. Ambos se fueron expulsados.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stephen Curry se fracturó la muñeca y los Warriors sufren
</title>
			<description>
El base cayó mal en la zona pintada y debió abandonar el campo de juego con mucho dolor. Todavía no se sabe si tendrá que ser intervenido quirúrgicamente. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Antonio Pizzi dejó de ser el entrenador de San Lorenzo y ya suenan dos candidatos
</title>
			<description>
El entrenador se reunió con su representante y definió dar un paso al costado. La dirigencia debe moverse rápido para encontrarle sucesor.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ocampos no detiene su racha goleadora
</title>
			<description>
El mediocampista de Sevilla y la selección argentina anotó el gol del equipo andaluz en el empate 1-1 con Valencia. Lleva cuatro en la liga española y dos con Argentina en los amistosos FIFA.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ironman 70.3 Buenos Aires: todo lo que tenés que saber
</title>
			<description>
La competencia se realizará este domingo a partir desde las 7. Mirá el recorrido completo y dónde los 1.600 triatletas deben retirar sus kits.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sergio Ramos está a tiro de un récord que todavía ostenta Daniel Passarella
</title>
			<description>
El defensor lleva 21 goles anotados en la Selección española. Quedó a uno de la marca del "Kaiser".
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jorge Sampaoli amenazó a un hincha del Santos: "Te voy a ir a buscar"
</title>
			<description>
El entrenador se cruzó con un plateista de su mismo equipo. En conferencia de prensa lo acusó de ser hincha del rival.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aldosivi vs River: hora, TV y formaciones
</title>
			<description>
Visitará al alicaído Aldosivi. El encuentro se jugará este sábado a partir de las 20 y será televisado por la señal de cable Fox Sports Premium.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia vs Estudiantes: hora, TV y formaciones
</title>
			<description>
El encuentro, válido por la duodécima fecha de la Superliga, se disputará desde las 15.30 en el estadio Juan Carmelo Zerillo, con el arbitraje de Néstor Pitana y la televisación de Fox Sports Premium.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Silvio Romero fue expulsado de oficio en la Copa Argentina
</title>
			<description>
El delantero de Independiente fue sancionado por sus declaraciones contra el árbitro Néstor Pitana. Lo acusó de perjudicar al equipo de Avellaneda y lo tildó de "soberbio".
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item></news>