<news><item><title>
"El cepo está para quedarse, pero puede mutar en un desdoblamiento cambiario"
</title>
			<description>
Lo afirmó Agustín Etchebarne, economista de Libertad y Progreso, en diálogo con Ámbito. Dijo que los primeros 30 días de Alberto F. como presidente "van a ser cruciales para conseguir un programa de estabilización acordado con el FMI".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno amplió en $684.100 millones el presupuesto: el 45% es para el pago de deuda
</title>
			<description>
Del total ampliado, el 82% irá al pago de  las obligaciones de la deuda pública. "No altera en nada las proyecciones fiscales ni modifica la financiera para este año", aclararon desde el Ministerio de Hacienda.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrino: "El cepo es malísimo para la inversión y conlleva expectativa de devaluación e inflación"
</title>
			<description>
El economista y titular de Iván Carrino y Asociados dialogó con Ámbito y dio cuenta de las consecuencias del cepo hard. Asimismo, cuestionó la decisión del BCRA de acelerar el desarme de Leliq en el contexto actual porque generaría mayor presión sobre el dólar y una mayor brecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congelamiento de precios de combustibles "frenó" la caída de las ventas
</title>
			<description>
Según datos de la Secretaría de Energía, el despacho de nafta y gasoil creció un 4,9% en septiembre frente a igual mes de 2018. En la comparación a agosto, cayó 0,25%. Esperan más demanda por la cosecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: tras el cepo, crecieron un 60% las consultas para comprar viajes al exterior
</title>
			<description>
En las dos semanas previas a las elecciones las búsquedas se incrementaron un 300%. Los destinos más buscados fueron Miami, Río de Janeiro, Cancún, Barcelona y Madrid.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bocco, sobre el primer día del cepo: "Fue un día casi sin mercado" 
</title>
			<description>
El economista Arnaldo Bocco sostuvo además que cuando asuma el gobierno de Alberto Fernández "tendrá que dar certidumbre e iniciar un camino de recuperación del aparato productivo".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inmobiliarios, la situación con el nuevo cepo está "igual de complicada que antes"
</title>
			<description>
El presidente del Colegio Único de Corredores Inmobiliarios de CABA, Armando Pepe, explicó que "ya desde el 1° de septiembre la gente no podía comprar más de u$s 10.000 por mes".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo al dólar: ¿qué tener en cuenta a la hora de viajar?
</title>
			<description>
Pueden hacerse compras con tarjeta sin límite. Pero están restringidos los retiros de moneda extranjera en cajeros.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central acelera el desarme del stock de Leliq y apunta a bajar la tasa
</title>
			<description>
Dispuso que a partir del mes próximo las entidades financieras no podrán integrar con LELIQ y/o NOBAC la exigencia de efectivo mínimo proveniente de los depósitos a la vista.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Merval cedió 3,9% y ADR perdieron hasta 11,4%
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BCRA compró u$s60 M  y dólar bajó a $63,45 (pero subieron brechas)
</title>
			<description>
En el debut del cepo hard, se operó el menor volumen desde comienzos de septiembre, que coincidió con un feriado: u$s255 M. El mercado está "virtualmente paralizado" por la medida de la autoridad monetaria.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los récords golpean la puerta (a cuenta de una promesa de paz)
</title>
			<description>
Mañana la Fed alumbraría la tercera baja de tasas en un contexto diferente, con la economía en el brete pero los mercados flameando en las alturas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la incertidumbre, la  inversión en real state mira otra vez a Uruguay
</title>
			<description>
Tras las restricciones cambiarias y los cambios políticos, surgió un nuevo perfil de inversores que ni siquiera poseen cuentas en el exterior.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Vuelve el "segundo semestre"?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apuntes para entender y encauzar la crisis
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto elecciones: en  una semana suben 20%  los electrodomésticos
</title>
			<description>
Es por la incertidumbre que genera un cambio de gobierno. Además, Alberto Fernández prometió pacto social con congelamiento de precios.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Edesur: facturación cayó 7% en el año por impacto de la crisis
</title>
			<description>
Entre enero y septiembre las ventas de energía se redujeron 12% y eso afectó los ingresos de la distribuidora eléctrica pese a los aumentos de las tarifas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misión conjunta PRO-PJ a Washington, objetivo de máxima de la transición
</title>
			<description>
El cepo hard fue una medida acordada. En Casa Rosada están dispuestos a sumar al equipo económico de Alberto Fernández a próximo encuentro con el FMI.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: impulsan la transformación digital
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Novedades
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
LVMH ofrece pagar u$s14.500 M por  la joyería Tiffany's
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economistas dudan sobre la efectividad del nuevo cepo
</title>
			<description>
Estiman que será menos eficiente que las restricciones del kirchnerismo porque los argentinos ya han aprendido a sortear los controles. Por eso recomiendan acelerar el ordenamiento de la economía.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sandleris justificó el cepo hard
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Menos retiro de dólares y clima más distendido en bancos
</title>
			<description>
La demanda de billetes en los bancos cayó cerca de 50% en comparación con el jueves y viernes. Los efectos del endurecimiento del cepo cambiario.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Moody's, Alberto Fernández tendrá que reestructurar la deuda
</title>
			<description>
Así lo aseguró el vice presidente de Moody's, Gabriel Torres. El analista dijo que Fernández enfrentará las importantes dificultades crediticias que mantienen la calificación soberana del país en Caa2. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten por caída de reservas del BCRA pese a endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
Tras la decisión del Banco Central de endurecer el cepo, economistas consultados por Ámbito pusieron el foco en la salida de depósitos y los vencimientos de deuda. Asimismo, advirtieron por un salto de la brecha entre el dólar oficial y los dólares libres.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza aguarda reunión con el equipo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, dijo que hubo charlas informales con el equipo del presidente electo y que espera comenzar la transición. Descartó nuevas medidas cambiarias.

 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El acercamiento de Sandleris a los equipos técnicos de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El presidente del Banco Central calificó de "muy capaces" a los economistas que acompañan al presidente electo y reconoció que ha hablado regularmente -y continuará haciéndolo- con sus equipos técnicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar Bitcoin se dispara tras el cepo
</title>
			<description>
El tipo de cambio que surge en esta forma de transacción ronda los $92. La moneda virtual surge como una alternativa para los ahorristas para invertir y proteger sus pesos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La directora del FMI felicitó a Fernández y dijo que "espera colaborar con su administración"
</title>
			<description>
"Esperamos colaborar con su administración para enfrentar los desafíos económicos de Argentina y promover un crecimiento inclusivo y sostenible que beneficie a todos los argentinos", escribió Kristalina Georgieva en su cuenta de Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para retirar efectivo en el exterior habrá que tener dólares en la cuenta
</title>
			<description>
La limitación de u$s200 es para aquellas personas que hagan la operación vía homebanking, mientras que para las compras en efectivo sólo se podrán adquirir u$s100.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sandleris, sobre el cepo: "El objetivo es preservar las reservas durante la transición"
</title>
			<description>
El presidente del Banco Central explicó los alcances del cepo. Se dispuso un tope de u$s200 mensuales por persona vía homebanking y de u$s100 en efectivo. Descartaron feriado cambiario y restricciones para pago de deudas y turismo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T06:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
DHL acelera inversiones en el país por auge de ventas online
</title>
			<description>
La multinacional de logística ya destinó este año u$s2 millones para reforzar su flota de vehículos. Y avanza en la ampliación de sus oficinas y su centro de logística. Es parte de una estrategia regional.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA endurece el cepo: se podrán comprar hasta u$s200 por mes
</title>
			<description>
A medianoche el BCRA emitió una comunicación en donde se ajusta más el cepo. La restricción pasa de u$s 10.000 a u$s 200. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lógico: BCRA opta por ajustar más el cepo 
</title>
			<description>
Desde las PASO el ente monetario perdió reservas por u$s22.806 millones. Ahora la voz la tiene el dólar "blue".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Convencer al kirchnerismo de la gravedad de la crisis, primera misión de Alberto Fernández 
</title>
			<description>
El próximo jefe de Estado comenzará, además, a diseñar la estrategia negociadora con los acreedores privados y con el FMI. Intentará una fórmula riesgosa pero con posibilidades de éxito: que un acuerdo con bancos y fondos de inversión esté supeditado a que lo avale el FMI. Será una presión al organismo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué puede pasar ahora con el dólar?
</title>
			<description>
Es evidente que más restricciones para acceder a la divisa significan mayor escasez relativa. Y con ello, precios a la suba. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas e inversores: qué espera el mercado para el 28-O y hasta el 10-D
</title>
			<description>
La victoria de Alberto Fernández en las presidenciales abre hasta la asunción el próximo 10 de diciembre una nueva etapa en la Argentina en el marco de una situación económica y financiera muy deteriorada, con elevados índices de desconfianza en los ahorristas e inversores.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA descarta feriado cambiario para este lunes 
</title>
			<description>
El presidente Guido Sandleris convocó a las autoridades de la entidad para monitorear el resultado electoral. Posibles medidas para el lunes para frenar la sangría de reservas.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pesada herencia que Alberto Fernández recibe de Macri
</title>
			<description>
En 2015, Mauricio Macri se hizo cargo de la Presidencia y apuntó las culpas a los 12 años de kirchnerismo. Cuatro años después, algunos factores económicos son un verdadero déjà vu y hay indicadores en niveles mínimos desde 2001.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T17:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza: "Somos los primeros atentos a que la incertidumbre afecte lo menos posible a la población"
</title>
			<description>
El ministro de Hacienda evitó hablar sobre posibles medidas económicas previendo el resultado de la elección. Los mercados atentos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-27T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mercados expectantes del resultado electoral y a la espera de señales
</title>
			<description>
En caso de ser electo Alberto Fernández, sus palabras serán clave. Si en cambio hay balotaje, lo que haga Mauricio Macri se llevará la atención.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escribanos advierten que "subas histéricas" del dólar "paralizan a todo el mundo"
</title>
			<description>
El presidente del Colegio de Escribanos de la Ciudad de Buenos Aires, Carlos Allende, dijo que "para defender nuestra moneda hace falta grandeza política y que los dirigentes se pongan de acuerdo".
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Pablo: "La señal que necesitamos es la del presidente electo"
</title>
			<description>
"Vamos a saber si hay balotaje, que será una música, o si Alberto Fernández será presidente electo, que será otra música. En este último caso, voy a chequear si el presidente electo actúa como tal", señaló el economista.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Dal Poggetto: "Se necesitan medidas de estabilización urgentes, este esquema no funciona"
</title>
			<description>
"Si no se estabiliza, la economía seguirá derrapando y es probable que la inflación se siga acelerando", advirtió la directora ejecutiva de la consultora Eco Go.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T09:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: refinanciación de bono generó cruces entre los equipos de Vidal y Kicillof
</title>
			<description>
Gobierno bonaerense solicitó al Banco Provincia la refinanciación de un bono. La decisión generó cortocircuitos entre los equipos técnicos de la gobernadora y el exministro de Economía.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La venta de inmuebles en la Ciudad cayó casi 20% en el primer mes del cepo
</title>
			<description>
La compraventa de inmuebles bajó 19% interanual durante septiembre. A su vez, las operaciones también se contrajeron, pero un 2,7% respecto del mes anterior, al registrarse 2.871 actos.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más inflación: los precios de los alimentos llegan con aumentos de hasta 15%
</title>
			<description>
Supermercados y almacenes comenzaron a recibir listas de precios con aumentos que en promedio están entre el 8% y el 12%. ¿Habrá acuerdo de precios y salarios?
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: el Banco Central debería declarar feriado cambiario y bancario el lunes post 27-O
</title>
			<description>
El objetivo es evitar una estampida creciente, que siga perjudicando a los que permanecen inmovilizados con sus ingresos y ahorros en pesos. Es necesario detener esta corrida, hasta que regrese la política el lunes.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFIP extendió un mes la adhesión a las facilidades para cancelar deudas
</title>
			<description>
La resolución se publicará el próximo lunes en el Boletín Oficial, y como medida adicional se podrán regularizar en hasta 36 cuotas, con un pago a cuenta del 5%, las obligaciones incluidas en planes de facilidades de pago cuya caducidad haya operado hasta el 30 de septiembre último.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T09:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar llegó a $63,34 (récord), pese a que el BCRA vendió u$s346 M
</title>
			<description>
La autoridad monetaria volvió a recurrir al mecanismo de subastas (ofreció u$s800 M). Brecha con el "blue" (10,5%) bajó, pero subió con el CCL (33,9%).
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gerente general de Audi: "Este fue un año malo para la industria en general"
</title>
			<description>
El gerente general de la marca alemana en la Argentina dijo que en 2019 vendieron 2.000 vehículos contra los 7.000 que colocaron en otros años. Y que el mercado sufre "una dispersión muy grande".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: ¿cómo seguimos después del 27-O?: "Cepo Recargado", "Mercado Desdoblado" o "Plan Bonex"?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se despidió Draghi del BCE con las tasas sin cambio 
</title>
			<description>
Puerta abierta a incrementar estímulos. La entidad ve un panorama económico debilitado, con baja inflación.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Actividad económica cayó 3,8% en agosto (-2,3% en 2019)
</title>
			<description>
Sólo 5 de los 16 sectores finalizaron en terreno positivo. El agro (+6,5%) está ayudando a contrarrestar las pérdidas de los demás rubros.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alianza Bind-Indigo financiará planes de cultivos sustentables
</title>
			<description>
Los créditos se otorgarán mediante la Sociedad de Garantía Recíproca del grupo financiero. Serán a tasas competitivas y se podrán tramitar online. 
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A la espera de que pase la  política y vuelva la producción
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>