<news><item><title>
"El cepo está para quedarse, pero puede mutar en un desdoblamiento cambiario"
</title>
			<description>
Lo afirmó Agustín Etchebarne, economista de Libertad y Progreso, en diálogo con Ámbito. Dijo que los primeros 30 días de Alberto F. como presidente "van a ser cruciales para conseguir un programa de estabilización acordado con el FMI".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno amplió en $684.100 millones el presupuesto: el 45% es para el pago de deuda
</title>
			<description>
Del total ampliado, el 82% irá al pago de  las obligaciones de la deuda pública. "No altera en nada las proyecciones fiscales ni modifica la financiera para este año", aclararon desde el Ministerio de Hacienda.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrino: "El cepo es malísimo para la inversión y conlleva expectativa de devaluación e inflación"
</title>
			<description>
El economista y titular de Iván Carrino y Asociados dialogó con Ámbito y dio cuenta de las consecuencias del cepo hard. Asimismo, cuestionó la decisión del BCRA de acelerar el desarme de Leliq en el contexto actual porque generaría mayor presión sobre el dólar y una mayor brecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congelamiento de precios de combustibles "frenó" la caída de las ventas
</title>
			<description>
Según datos de la Secretaría de Energía, el despacho de nafta y gasoil creció un 4,9% en septiembre frente a igual mes de 2018. En la comparación a agosto, cayó 0,25%. Esperan más demanda por la cosecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: tras el cepo, crecieron un 60% las consultas para comprar viajes al exterior
</title>
			<description>
En las dos semanas previas a las elecciones las búsquedas se incrementaron un 300%. Los destinos más buscados fueron Miami, Río de Janeiro, Cancún, Barcelona y Madrid.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bocco, sobre el primer día del cepo: "Fue un día casi sin mercado" 
</title>
			<description>
El economista Arnaldo Bocco sostuvo además que cuando asuma el gobierno de Alberto Fernández "tendrá que dar certidumbre e iniciar un camino de recuperación del aparato productivo".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inmobiliarios, la situación con el nuevo cepo está "igual de complicada que antes"
</title>
			<description>
El presidente del Colegio Único de Corredores Inmobiliarios de CABA, Armando Pepe, explicó que "ya desde el 1° de septiembre la gente no podía comprar más de u$s 10.000 por mes".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo al dólar: ¿qué tener en cuenta a la hora de viajar?
</title>
			<description>
Pueden hacerse compras con tarjeta sin límite. Pero están restringidos los retiros de moneda extranjera en cajeros.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central acelera el desarme del stock de Leliq y apunta a bajar la tasa
</title>
			<description>
Dispuso que a partir del mes próximo las entidades financieras no podrán integrar con LELIQ y/o NOBAC la exigencia de efectivo mínimo proveniente de los depósitos a la vista.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Merval cedió 3,9% y ADR perdieron hasta 11,4%
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BCRA compró u$s60 M  y dólar bajó a $63,45 (pero subieron brechas)
</title>
			<description>
En el debut del cepo hard, se operó el menor volumen desde comienzos de septiembre, que coincidió con un feriado: u$s255 M. El mercado está "virtualmente paralizado" por la medida de la autoridad monetaria.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los récords golpean la puerta (a cuenta de una promesa de paz)
</title>
			<description>
Mañana la Fed alumbraría la tercera baja de tasas en un contexto diferente, con la economía en el brete pero los mercados flameando en las alturas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la incertidumbre, la  inversión en real state mira otra vez a Uruguay
</title>
			<description>
Tras las restricciones cambiarias y los cambios políticos, surgió un nuevo perfil de inversores que ni siquiera poseen cuentas en el exterior.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Vuelve el "segundo semestre"?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apuntes para entender y encauzar la crisis
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto elecciones: en  una semana suben 20%  los electrodomésticos
</title>
			<description>
Es por la incertidumbre que genera un cambio de gobierno. Además, Alberto Fernández prometió pacto social con congelamiento de precios.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Edesur: facturación cayó 7% en el año por impacto de la crisis
</title>
			<description>
Entre enero y septiembre las ventas de energía se redujeron 12% y eso afectó los ingresos de la distribuidora eléctrica pese a los aumentos de las tarifas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misión conjunta PRO-PJ a Washington, objetivo de máxima de la transición
</title>
			<description>
El cepo hard fue una medida acordada. En Casa Rosada están dispuestos a sumar al equipo económico de Alberto Fernández a próximo encuentro con el FMI.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: impulsan la transformación digital
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Novedades
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
LVMH ofrece pagar u$s14.500 M por  la joyería Tiffany's
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economistas dudan sobre la efectividad del nuevo cepo
</title>
			<description>
Estiman que será menos eficiente que las restricciones del kirchnerismo porque los argentinos ya han aprendido a sortear los controles. Por eso recomiendan acelerar el ordenamiento de la economía.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sandleris justificó el cepo hard
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Menos retiro de dólares y clima más distendido en bancos
</title>
			<description>
La demanda de billetes en los bancos cayó cerca de 50% en comparación con el jueves y viernes. Los efectos del endurecimiento del cepo cambiario.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Moody's, Alberto Fernández tendrá que reestructurar la deuda
</title>
			<description>
Así lo aseguró el vice presidente de Moody's, Gabriel Torres. El analista dijo que Fernández enfrentará las importantes dificultades crediticias que mantienen la calificación soberana del país en Caa2. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten por caída de reservas del BCRA pese a endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
Tras la decisión del Banco Central de endurecer el cepo, economistas consultados por Ámbito pusieron el foco en la salida de depósitos y los vencimientos de deuda. Asimismo, advirtieron por un salto de la brecha entre el dólar oficial y los dólares libres.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza aguarda reunión con el equipo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, dijo que hubo charlas informales con el equipo del presidente electo y que espera comenzar la transición. Descartó nuevas medidas cambiarias.

 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El acercamiento de Sandleris a los equipos técnicos de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El presidente del Banco Central calificó de "muy capaces" a los economistas que acompañan al presidente electo y reconoció que ha hablado regularmente -y continuará haciéndolo- con sus equipos técnicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar Bitcoin se dispara tras el cepo
</title>
			<description>
El tipo de cambio que surge en esta forma de transacción ronda los $92. La moneda virtual surge como una alternativa para los ahorristas para invertir y proteger sus pesos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La directora del FMI felicitó a Fernández y dijo que "espera colaborar con su administración"
</title>
			<description>
"Esperamos colaborar con su administración para enfrentar los desafíos económicos de Argentina y promover un crecimiento inclusivo y sostenible que beneficie a todos los argentinos", escribió Kristalina Georgieva en su cuenta de Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para retirar efectivo en el exterior habrá que tener dólares en la cuenta
</title>
			<description>
La limitación de u$s200 es para aquellas personas que hagan la operación vía homebanking, mientras que para las compras en efectivo sólo se podrán adquirir u$s100.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sandleris, sobre el cepo: "El objetivo es preservar las reservas durante la transición"
</title>
			<description>
El presidente del Banco Central explicó los alcances del cepo. Se dispuso un tope de u$s200 mensuales por persona vía homebanking y de u$s100 en efectivo. Descartaron feriado cambiario y restricciones para pago de deudas y turismo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T06:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
DHL acelera inversiones en el país por auge de ventas online
</title>
			<description>
La multinacional de logística ya destinó este año u$s2 millones para reforzar su flota de vehículos. Y avanza en la ampliación de sus oficinas y su centro de logística. Es parte de una estrategia regional.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA endurece el cepo: se podrán comprar hasta u$s200 por mes
</title>
			<description>
A medianoche el BCRA emitió una comunicación en donde se ajusta más el cepo. La restricción pasa de u$s 10.000 a u$s 200. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lógico: BCRA opta por ajustar más el cepo 
</title>
			<description>
Desde las PASO el ente monetario perdió reservas por u$s22.806 millones. Ahora la voz la tiene el dólar "blue".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Convencer al kirchnerismo de la gravedad de la crisis, primera misión de Alberto Fernández 
</title>
			<description>
El próximo jefe de Estado comenzará, además, a diseñar la estrategia negociadora con los acreedores privados y con el FMI. Intentará una fórmula riesgosa pero con posibilidades de éxito: que un acuerdo con bancos y fondos de inversión esté supeditado a que lo avale el FMI. Será una presión al organismo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué puede pasar ahora con el dólar?
</title>
			<description>
Es evidente que más restricciones para acceder a la divisa significan mayor escasez relativa. Y con ello, precios a la suba. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas e inversores: qué espera el mercado para el 28-O y hasta el 10-D
</title>
			<description>
La victoria de Alberto Fernández en las presidenciales abre hasta la asunción el próximo 10 de diciembre una nueva etapa en la Argentina en el marco de una situación económica y financiera muy deteriorada, con elevados índices de desconfianza en los ahorristas e inversores.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA descarta feriado cambiario para este lunes 
</title>
			<description>
El presidente Guido Sandleris convocó a las autoridades de la entidad para monitorear el resultado electoral. Posibles medidas para el lunes para frenar la sangría de reservas.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pesada herencia que Alberto Fernández recibe de Macri
</title>
			<description>
En 2015, Mauricio Macri se hizo cargo de la Presidencia y apuntó las culpas a los 12 años de kirchnerismo. Cuatro años después, algunos factores económicos son un verdadero déjà vu y hay indicadores en niveles mínimos desde 2001.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T17:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza: "Somos los primeros atentos a que la incertidumbre afecte lo menos posible a la población"
</title>
			<description>
El ministro de Hacienda evitó hablar sobre posibles medidas económicas previendo el resultado de la elección. Los mercados atentos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-27T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mercados expectantes del resultado electoral y a la espera de señales
</title>
			<description>
En caso de ser electo Alberto Fernández, sus palabras serán clave. Si en cambio hay balotaje, lo que haga Mauricio Macri se llevará la atención.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escribanos advierten que "subas histéricas" del dólar "paralizan a todo el mundo"
</title>
			<description>
El presidente del Colegio de Escribanos de la Ciudad de Buenos Aires, Carlos Allende, dijo que "para defender nuestra moneda hace falta grandeza política y que los dirigentes se pongan de acuerdo".
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Pablo: "La señal que necesitamos es la del presidente electo"
</title>
			<description>
"Vamos a saber si hay balotaje, que será una música, o si Alberto Fernández será presidente electo, que será otra música. En este último caso, voy a chequear si el presidente electo actúa como tal", señaló el economista.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Dal Poggetto: "Se necesitan medidas de estabilización urgentes, este esquema no funciona"
</title>
			<description>
"Si no se estabiliza, la economía seguirá derrapando y es probable que la inflación se siga acelerando", advirtió la directora ejecutiva de la consultora Eco Go.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T09:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: refinanciación de bono generó cruces entre los equipos de Vidal y Kicillof
</title>
			<description>
Gobierno bonaerense solicitó al Banco Provincia la refinanciación de un bono. La decisión generó cortocircuitos entre los equipos técnicos de la gobernadora y el exministro de Economía.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La venta de inmuebles en la Ciudad cayó casi 20% en el primer mes del cepo
</title>
			<description>
La compraventa de inmuebles bajó 19% interanual durante septiembre. A su vez, las operaciones también se contrajeron, pero un 2,7% respecto del mes anterior, al registrarse 2.871 actos.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más inflación: los precios de los alimentos llegan con aumentos de hasta 15%
</title>
			<description>
Supermercados y almacenes comenzaron a recibir listas de precios con aumentos que en promedio están entre el 8% y el 12%. ¿Habrá acuerdo de precios y salarios?
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: el Banco Central debería declarar feriado cambiario y bancario el lunes post 27-O
</title>
			<description>
El objetivo es evitar una estampida creciente, que siga perjudicando a los que permanecen inmovilizados con sus ingresos y ahorros en pesos. Es necesario detener esta corrida, hasta que regrese la política el lunes.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFIP extendió un mes la adhesión a las facilidades para cancelar deudas
</title>
			<description>
La resolución se publicará el próximo lunes en el Boletín Oficial, y como medida adicional se podrán regularizar en hasta 36 cuotas, con un pago a cuenta del 5%, las obligaciones incluidas en planes de facilidades de pago cuya caducidad haya operado hasta el 30 de septiembre último.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T09:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar llegó a $63,34 (récord), pese a que el BCRA vendió u$s346 M
</title>
			<description>
La autoridad monetaria volvió a recurrir al mecanismo de subastas (ofreció u$s800 M). Brecha con el "blue" (10,5%) bajó, pero subió con el CCL (33,9%).
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gerente general de Audi: "Este fue un año malo para la industria en general"
</title>
			<description>
El gerente general de la marca alemana en la Argentina dijo que en 2019 vendieron 2.000 vehículos contra los 7.000 que colocaron en otros años. Y que el mercado sufre "una dispersión muy grande".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: ¿cómo seguimos después del 27-O?: "Cepo Recargado", "Mercado Desdoblado" o "Plan Bonex"?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se despidió Draghi del BCE con las tasas sin cambio 
</title>
			<description>
Puerta abierta a incrementar estímulos. La entidad ve un panorama económico debilitado, con baja inflación.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Actividad económica cayó 3,8% en agosto (-2,3% en 2019)
</title>
			<description>
Sólo 5 de los 16 sectores finalizaron en terreno positivo. El agro (+6,5%) está ayudando a contrarrestar las pérdidas de los demás rubros.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alianza Bind-Indigo financiará planes de cultivos sustentables
</title>
			<description>
Los créditos se otorgarán mediante la Sociedad de Garantía Recíproca del grupo financiero. Serán a tasas competitivas y se podrán tramitar online. 
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A la espera de que pase la  política y vuelva la producción
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UIA esperará al nuevo gabinete para sumarse al eventual acuerdo
</title>
			<description>
Los industriales declinaron ir al primer acto público del mandatario electo en Tucumán. Habrá menos expresiones públicas de acercamiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Prevén que expansión monetaria se acelerará en los próximos meses
</title>
			<description>
Será en un contexto de desarme de Leliq y de baja en la tasa, en medio de la transición presidencial. Desde las PASO, el alza se explica por necesidades del Tesoro, baja de stock de Letras de Liquidez y emisión endógena.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Déficit primario de 2019 se  concentrará todo en diciembre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Líneas aéreas: este año ganancias no alcanzan "ni para pagar el café" 
</title>
			<description>
El promedio para las compañías de la región será de u$s0,50 por pasajero. Es el más bajo del último lustro. Quejas por los impuestos y el combustible.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mayor rigor para definir si las ventas son a consumidor final
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La inversión bruta se redujo 3,6% 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Prevén que Fed baje tasas hoy y las mantenga hasta junio
</title>
			<description>
Sería el tercer recorte de tasas de interés en el año de la Reserva Federal de EEUU. Busca impulsar una economía debilitada.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil aplicaría otro recorte en la Selic, dejándola en 5%
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Multinacional Unilever cerró su fábrica alimenticia Arisco
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Latam ya vende tickets para nueva ruta a Malvinas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aerolíneas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
IVA: más presión de la AFIP a pequeños comercios  
</title>
			<description>
El organismo fijará parámetros para evitar que mercadería que se vende en canales mayoristas se comercie en negro en el segmento minorista. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonistas italianos ahora piden embargo de  bienes de Aerolíneas 
</title>
			<description>
Deberá decidir Loretta Preska, la jueza que heredó los casos residuales luego de la salida del default de 2016 negociada con los fondos buitre. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amplían Presupuesto en $684.100 M (pagarán deuda)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tasas de Leliq y peligro inflacionario:  nace primer conflicto de la transición 
</title>
			<description>
Malestar en el equipo del presidente electo por el avance en la reducción de los intereses a un nivel inferior a la inflación real. Se califica a la medida como "aventurera" y "peligrosa". 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por falta de pesos, el blue bajó 10%, a $67 (brecha cayó al 5,6%)
</title>
			<description>
El dólar avanzó ligeramente a $63,42, con ventas de bancos oficiales por u$s100 M. Volumen negociado en el MULC sigue planchado (u$s243 M).
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mini "boom" preelectoral en venta de autos por apuesta a la brecha del blue
</title>
			<description>
En el sector estiman que fue una muestra de lo que puede pasar si se dispara el dólar informal. Dicen que con una brecha de más de 20% se consolidará el aumento de demanda.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provincia de Buenos Aires tiene la deuda más pesada del país
</title>
			<description>
Según un informe de la consultora Ficonomics, la provincia de Buenos Aires posee una deuda de $505.418 millones, casi la mitad de la suma de todas las provincias. Alertan por la dependencia fiscal de algunos distritos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Terminó Precios Esenciales: sus productos podrían integrarse a Precios Cuidados
</title>
			<description>
Fuentes de Gobierno señalaron a Ámbito que por estas horas se está negociando con empresas para que los productos continúen teniendo un precio de referencia hasta enero. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abram: "No veo a Alberto pudiendo salir del cepo después de diciembre"
</title>
			<description>
En declaraciones a Ámbito, el economista sostuvo que el comportamiento que tuvo el mercado en los primeros días post elecciones es "lógico" y que no ve al presidente electo pudiendo salir del cepo en diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian especulación con el precio de la harina: el kilo de pan llega a $140 en panaderías
</title>
			<description>
Los panaderos alertaron por la falta de entrega de harina luego de las elecciones y tras la imposición del cepo hard. "Usan el dólar blue para cotizar el trigo", dijo el presidente de la cámara porteña. Advirtieron que en los próximos días se viene otro aumento del precio del pan que rondará el 17%.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fijan nuevas condiciones para beneficios fiscales a inversiones en energías renovables
</title>
			<description>
Entre ellos se encuentra la emisión de un certificado fiscal, que se otorgará en función de la integración de componente nacional en las instalaciones electromecánicas de las centrales de generación.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La AFIP aplicará IVA y Ganancias a las operaciones con billetera electrónica
</title>
			<description>
El organismo estableció un régimen de retención similar al de las tarjetas de crédito y débito. Desde el 19 de noviembre se recargan entre 0,5% y 1% las operaciones digitales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU espera que el gobierno de Alberto Fernández "cumpla con sus compromisos con el FMI"
</title>
			<description>
El secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, aseguró: "Argentina tiene un compromiso con el FMI. Nuestra expectativa es que este gobierno cumpla con ese compromiso".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los aumentos que se vienen en las próximas semanas
</title>
			<description>
Medicina prepaga, combustibles y gas aparecen primeros en la lista de próximas subas. Como es de esperarse, estos incrementos se trasladarán al costo de los alimentos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las prepagas aumentarán un 12% en diciembre
</title>
			<description>
Se trata de la octava suba en lo que va del año. La medida golpeará el bolsillo a unas 7 millones de personas en todo el país.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Productos "esenciales" se suman a Precios Cuidados
</title>
			<description>
Más de 500 productos formarán parte del programa y estarán disponibles en unos 2.500 puntos de venta de todo el país.


</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos productoras de aceite de oliva argentinas, en el top 10 del mundo
</title>
			<description>
El ranking mundial de productoras de aceite de oliva, elaborado por el EVOO World Ranking destacó a una empresa mendocina y otra sanjuanina.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde el 1° enero, la tarifa de luz en Provincia aumentará un 25%
</title>
			<description>
El aumento que debía aplicarse en agosto de este año, pero que se postergó por decisión de la gobernadora María Eugenia Vidal. La actualización tarifaria alcanza a  Edelap, Edea, Eden y Edes y las 200 cooperativas que operan en el territorio bonaerense.

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fintech: medida de AFIP "incentiva el efectivo" y "no ayuda a la bancarización"
</title>
			<description>
Referentes del sector fintech advirtieron que la decisión de aplicar retenciones de IVA y ganancias a los medios de pago digitales. Destacaron que no ayuda a fomentar el pago electrónico aunque reconocieron que iguala las condiciones con pagos con tarjeta.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Fitch, un plan económico "creíble" de Alberto F. debe incluir medidas "difíciles" e "impopulares"
</title>
			<description>
La calificadora de riesgos dijo que la claridad política sobre los desafíos urgentes que enfrenta Argentina son claves para el nuevo gobierno.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto puede durar el control de cambios versión "cepo hard"?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fed redujo tasa por tercera vez en fila
</title>
			<description>
El rendimiento de referencia bajó 0,25 p. p. y se ubicó entre 1,5% y 1,75%. Powell estimó que la política monetaria se encuentra "en el nivel correcto".
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Vuelve el peronismo a la Argentina?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ledesma cerró fábrica de papel en San Luis
</title>
			<description>
La planta tenía 70 empleados y había sido comprada por el grupo hace 11 años. Su especialidad eran los papeles encapados para revistas y libros. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anuncian inversiones en visita de Alberto Fernández a textil
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Central baja la tasa de Leliq menos de lo que quería (por transición)
</title>
			<description>
Los primeros cortocircuitos dentro de la transición entre los equipos macristas y albertistas frenaron el ímpetu de la entidad monetaria.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otra lectura del impacto de las medidas del BCRA
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sin verano: prevén duros primeros meses de gestión para 2020
</title>
			<description>
En el primer trimestre, la actividad seguirá cayendo, la inflación estará por encima del 3% mensual y el déficit financiero será del 4% del PBI.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitch: Fernández debe dar claridad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bienes Esenciales suben 13% y se suman a Precios Cuidados
</title>
			<description>
Si bien a lo largo de su vigencia se respetaron los valores acordados con las empresas, no fue sencillo conseguirlos en los supermercados.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Retendrán IVA  y Ganancias en pagos electrónicos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CEO global de Peugeot : "Lo único que pido es que nos dejen exportar"
</title>
			<description>
El máximo responsable de la marca francesa confirmó la inversión de u$s320 millones para la radicación de una nueva plataforma en el país. "La política no nos va a cambiar nuestro apoyo a la Argentina", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiat encara fusión con PSA, tras el fracaso con Renault
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diálogos de Wall Street
</title>
			<description>
La Fed bajó las tasas y cerró el marcador. Con Gordon Gekko analizamos los entretelones de la decisión. ¿Cómo lo tomaron los mercados?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P, sin rumbo definido. Subió 4,1%, por alza del "CCL"
</title>
			<description>
El índice de referencia viene de acumular dos caídas consecutivas. Desde las PASO, la Bolsa porteña no ha mantenido una tendencia fija. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar estable, con más compras del BCRA en futuros
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué el vino más caro en un hotel de lujo de Corea es argentino?
</title>
			<description>
Además de la calidad y posicionamiento, cuesta lo mismo transportar un contenedor desde Mendoza a Bs. As. que de Bs. As. a Europa, el 15% del valor de exportación son impuestos y no hay libre comercio.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde el 1 enero, la tarifa de luz en Provincia aumentará un 25%
</title>
			<description>
El aumento que debía aplicarse en agosto de este año, pero que se postergó por decisión de la gobernadora María Eugenia Vidal. La actualización tarifaria alcanza a  Edelap, Edea, Eden y Edes y las 200 cooperativas que operan en el territorio bonaerense.

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lagarde asumió en el Banco Central Europeo y promete iniciar una nueva era
</title>
			<description>
Reemplaza al italiano Mario Draghi. Impulsará una mayor presencia de mujeres, más compromiso en la lucha contra el cambio climático y una comunicación menos tecnocrática.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Naftas: suben 5 % ahora y otro 10% en diciembre
</title>
			<description>
El congelamiento de los combustibles vencía el 13 de noviembre. Las cámaras negociaban una suba del 6%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BBVA: ganancia global creció 6,1%, hasta u$s1.370 M
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ABAPPRA cumplió 60 años
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es más importante: equilibrio fiscal o externo?
</title>
			<description>
Ante el fracaso de la política económica de estos años y del programa de ajuste del FMI se plantean con más fuerza cuáles deben ser hoy las prioridades.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CAF se reúne en medio de la crisis social en la región 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acciones subieron en octubre hasta 65,6%, al ritmo del CCL 
</title>
			<description>
El segmento extendió así el rebote comenzado en septiembre, cuando rebotaron  hasta 87%, tras la  caída post-PASO. S&amp;P Merval avanzó 20,4%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quedó confirmado el acuerdo para la fusión entre Fiat y Peugeot
</title>
			<description>
Las automotrices emitieron un comunicado conjunto, donde aclararon que todavía queda camino por recorrer hasta concretar la iniciativa.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boeing: otro avión con problemas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mayorista Diarco sella alianza con PedidosYa
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los Grobo redujo su deuda y logró mejora de calificación de Fix
</title>
			<description>
Meses atrás concretó una inyección de capital de u$s100 millones y obtuvo un préstamo de u$s44 millones. Y pasó de perspectiva Negativa a Estable.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La soja ya paga hasta  45% de retenciones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Envíos de carne suman u$s2.000 M
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayeron 33% patentamientos de autos
</title>
			<description>
Es en la comparación interanual. Contra septiembre, la baja fue de 10,2%. En el acumulado de los primeros 10 meses del año el retroceso es de 43,9%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oficial: salarios pierden 29,4% en el año contra la inflación 
</title>
			<description>
Es una de las peores variables del Gobierno de Mauricio Macri. En lo que va de 2019, subieron 26,5% frente al 42,4% del alza de los precios. Los sueldos públicos y los no registrados, los que más sufrieron. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva presentación de Aurelius por Cupón PBI 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Exhiben documental sobre el Fondo  
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto comienza el 6-N transición "sin cogobierno" 
</title>
			<description>
Se le reclamará a Macri no aumentar tarifas de servicios públicos, no se negociará la deuda de manera conjunta y se seguirá la evolución de reservas. Críticas por el ingreso de personal  a "planta permanente". 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lo que se dice en las mesas
</title>
			<description>
 Sandleris celebró su Halloween monetario.  ¿Qué están haciendo los grandes inversores tras la movida de la Fed? La ruta de la negociación de la deuda. Atención al Bonar 24.  Ticket to Santiago vs. transición. ¿Se activó la Leliq? Pese al supercepo, el billete para arriba y brecha inquietante.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: vuelven a subir las brechas (blue, MEP y CCL)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BCRA, celoso contra picardías para sortear el cepo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para analistas la medida era "previsible" y no descartan más restricciones
</title>
			<description>
El anuncio del Gobierno de expander el cepo cambiario generó reacciones diversas entre los especialistas, que no descartan nuevas medidas antes de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 7 restricciones del cepo cambiario
</title>
			<description>
En el conjunto de los tres pasos que, hasta ahora, tiene el cepo cambiario, se pueden identificar 7 restricciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Súper cepo: ahora limitan el uso de tarjetas en el exterior y la extracción de adelantos
</title>
			<description>
El BCRA dispuso limitaciones para el uso de tarjetas en el extranjero en una forma de ajustar una vez más el cepo cambiario. Además se restringieron los adelantos en efectivo a u$s 50 por operación. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vaca Muerta en declive espera por el descongelamiento total del precio del petróleo
</title>
			<description>
Las etapas de fractura bajaron un 40% en octubre. Solo YPF mantiene niveles elevados de actividad. Tres compañías dejaron de sumar fracturas. La paritaria sigue estancada: por ahora sigue la "paz social". Analizan prorrogar los DNU de congelamientos y liberar dos aumentos más. Alberto Fernández está al tanto de todo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Producción de pymes industriales cayó 5,9% en septiembre
</title>
			<description>
Las empresas con menos de 50 empleados redujeron 8,3% interanual su producción en septiembre, las que tienen más de 50 empleados crecieron 3,3%.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salarios subieron 26,5% en los primeros 8 meses del año, pero perdieron contra la inflación
</title>
			<description>
Los datos surgen del acumulado anual. En agosto, el índice subió un 2,4% con respecto al mes anterior. En la comparación interanual, se registra un incremento del 2,4%. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde medianoche suben 5% las naftas y el gasoil
</title>
			<description>
El congelamiento de los combustibles vencía el 13 de noviembre. Las cámaras negociaban una suba del 6%.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo cuento del tío en comercio online: te hice una transferencia "por error"
</title>
			<description>
La víctima quería vender unos frascos por $2.000 y termino teniendo que pagar un préstamo por $15.000, que un estafador había solicitado con su CBU y DNI.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fábrica textil anunció inversiones por u$s4 millones y contratación de 200 trabajadores
</title>
			<description>
El empresario Teddy Karagozian reactivará una planta en La Rioja. Lo anunció durante una visita del presidente electo, Alberto Fernández, la mayor planta hilandera del país TN Platex en la localidad bonaerense de San Martín.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Organismos públicos suscribieron Letes por otros $ 5.000 millones
</title>
			<description>
Originalmente Hacienda emitió Letes por $ 5.000 millones a mediados de este mes, también colocadas entre organismos públicos. Las mismas devengan intereses a la tasa Badlar para bancos públicos, que el miércoles cerró en 53,13% anual.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno cerró la Representación Financiera de Argentina en EEUU
</title>
			<description>
A través del decreto 745/2019, el Gobierno también precisó que el gasto ocasionado por la presente medida se imputará a los créditos presupuestarios correspondientes a la Jurisdicción 50 de Hacienda.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto puede durar el control de cambios versión cepo hard?
</title>
			<description>
Yendo directamente al punto del refuerzo del control de cambios es normal y hasta lógico que haya una "tregua" en los mercados. ¿Cuánto durará?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son las subas de precios y tarifas que se vienen en las próximas semanas
</title>
			<description>
Medicina prepaga, combustibles y gas aparecen primeros en la lista de próximas subas. Como es de esperarse, estos incrementos se trasladarán al costo de los alimentos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corrigen el cuadro tarifario del gas: los cambios tendrán mínimo impacto en las facturas
</title>
			<description>
El Enargas aprobó una modificación a los cuadros tarifarios del gas de Naturgy S.A. y Metrogas S.A., que implicarán una baja en las tarifas de hasta 1,5% en promedio para usuarios residenciales, según el área.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misiones: ordenan retrotraer cuotas de autos a valores de abril de 2018
</title>
			<description>
Así lo resolvió el juez federal de Posadas José Luis Casals quien estableció que las cuotas deben ser actualizadas por el índice de la variación del salario y no por la inflación.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así quedaron los precios de los combustibles desde noviembre de 2019
</title>
			<description>
A dos semanas del vencimiento del DNU 566/2019 de agosto pasado, que congeló los precios por 90 días, el Gobierno nacional volvió a liberar parcialmente los valores en los surtidores de las estaciones de servicio.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En automotrices ya piensan que habrá congelamiento de precios de los 0km en 2020
</title>
			<description>
Prevén que formarán parte del acuerdo social que propone Alberto Fernández. Si también el dólar queda fijo, podrían subir las ventas


</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Súper cepo: para analistas la medida era "previsible" y no descartan más restricciones
</title>
			<description>
El anuncio del Gobierno de expander el cepo cambiario generó reacciones diversas entre los especialistas, que no descartan nuevas medidas antes de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una contradicción que puede ser letal
</title>
			<description>
Recurrir a estrategias del pasado para reactivar la economía y el consumo puede ser un cocktail muy peligrosos bajo las circunstancias actuales.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Puntapié inicial para el reordenamiento de las leyes impositivas
</title>
			<description>
En la página web del Ministerio de Hacienda, se pusieron a disposición del público los proyectos de decretos que ordenan los textos de la Ley de Impuesto a las Ganancias y su decreto reglamentario, a los efectos de su consulta y eventuales observaciones. El último texto ordenado de este tributo data de 1997 y pese a las reformas que sufrió desde aquel entonces nunca más fue ordenado.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La recaudación subió 42,8% en octubre, muy por debajo de la inflación
</title>
			<description>
Alcanzó los $ 446.172 millones. Los ingresos por IVA subieron 32% mientras que en el caso de Ganancias crecieron 25,4%. A su vez, la recaudación por Seguridad social subió 27,3% mientras que por el impuesto al Cheque avanzó 58%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:49:00-03:00</pubDate>
		</item></news>