<news><item><title>
EEUU: en 12 años, los abonos al streaming superan a los del cable
</title>
			<description>
La llegada de nuevos actores (Disney +, Comcast y WarnerMedia), activará una competencia feroz en la que Netflix intentará mantener el liderazgo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Semana con abundancia de muestras y festivales de cine
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Crónicas de Nueva York": la Gran Manzana según Macció
</title>
			<description>
Mientras el mundo del arte espera la gran exposición antológica de este nombre clave en la pintura argentina, este museo privado viene a suplir su inexplicable ausencia en Bellas Artes o en el MAMBA.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió a los 89 el legendario productor Robert Evans
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guasón superó los 2 millones de espectadores y es la película para adultos más taquillera de la historia
</title>
			<description>
A nivel local, la película protagonizada por Joaquin Phoenix convocó a 2.161.059 personas. En el plano internacional, pasó los 800 millones de dólares y es la más vista en la categoría de mayores de 18 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Figuras del teatro y la TV despidieron a Silvia Montanari  en las redes sociales
</title>
			<description>
 La actriz falleció a los 76 años. Ostentó una intensa trayectoria en televisión, cine y teatro donde se lució como una intérprete dúctil y dueña de una personal sensualidad.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Margaret Atwood fue condecorada por la reina Isabel
</title>
			<description>
La autora de "El cuento de la criada" recibió emocionada la Orden de Compañeros de Honor en el castillo de Windsor.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Tu parte del trato": el retorno del thriller clásico a la TV
</title>
			<description>
Es la historia de venganza de un hombre que se alía con una mujer. Como gran parte de las ficciones actuales, su producción tiene más de una ventana de difusión (televisión abierta, cable, streaming).
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las correctas herederas de Bridget Jones
</title>
			<description>
Antes del maratón, el film tiene buenos momentos de comedia.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"¿Yo te gusto?": otro policial en ambientes marginales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fabian Zitta, protagonista de la cuarta edición de Fashion Insider
</title>
			<description>
El diseñador realizó un desfile para anticipar su colección primavera verano. Prendas inspiradas en el mítico STUDIO 54 de Nueva York y en el corazón de la música disco.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Noviembre en Netflix: qué series, películas y documentales se estrenan
</title>
			<description>
La plataforma de streaming anunció nuevas producciones tanto para adultos como para niños. Entre las más esperadas, la temporada tres de "The Crown".
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La más inmanejable de las discriminaciones, la belleza
</title>
			<description>
Para la protagonista, el dramaturgo es uno de los mejores filósofos contemporáneos por su forma de plantear la tragedia, casi siempre a través del humor. La obra se representa ahora en El Picadero.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Apocalipisis zombie  se reinstala en un film
</title>
			<description>
Hay buenos gags y trabajo visual, pero el guión es pobre
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los agrotóxicos, villanos de un drama criollo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
África mía: exiliados argentinos en original historia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó AGS, la expo de la industria gamer más importante del país
</title>
			<description>
En un año que plantea desafíos, Argentina Game Show Coca-Cola For Me Deluxe Edition (AGS) volvió a sorprender con una megamuestra anual reunió a más de 35 mil personas y allí se unieron novedades del sector, gamers, youtubers e instagramers.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Charly García cumple 68 años
</title>
			<description>
El músico celebra un nuevo aniversario y las redes sociales destacan lo mejor de su carrera. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con 240.000 visitantes, la muestra de Leandro Erlich ya es la más vista en la historia del Malba
</title>
			<description>
La exposición Liminal se convirtió en la más visitada en la historia del museo. Destronó a la muestra de la japonesa Yayoi Kusama, que tuvo lugar en 2013. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a Henry Thomas, el actor de "ET"
</title>
			<description>
El protagonista de la película de Steven Spielberg estaba desmayado sobre el volante de su auto. Se lo acusa de acusado de conducir bajo la influencia del alcohol.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El camino" y "La lavandería", lejos de las expectativas
</title>
			<description>
La secuela de la famosa serie carece del suspenso, la emoción y hasta del humor negro que la caracterizaron, en tanto que el largometraje con Meryl Streep desperdicia un tema muy rico.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Show business
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lamberti: "Nuestra generación no escribe más para la academia"
</title>
			<description>
Su nueva obra imagina una rara epidemia criminal que ataca a una ciudad, donde se empiezan a cometer asesinatos sangrientos sin móvil alguno".
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Art Week End Buenos Aires" en noviembre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buenos Aires es la cuarta ciudad que más reggaetón escucha en Spotify
</title>
			<description>
La ciudad se posiciona como la cuarta que más escucha reggaetón después de Santiago de Chile, Ciudad de México y Lima, de acuerdo a un ranking difundido por Spotify en base a las escuchas en su plataforma.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más allá de James Bond: salen a la luz los mapas de Fleming
</title>
			<description>
El escritor comandó varias operaciones, entre ellas la de controlar el
frente español en el caso de que Franco se aliara a Hitler y Mussolini.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las mariposas de Paredes se apoderan de la ciudad
</title>
			<description>
La naturaleza, pero en su función de ornamento, es el núcleo estético de sus creaciones actuales.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Taquilla: Guasón se quedó con la pelea de villanos
</title>
			<description>
La película de Todd Phillips volvió a liderar el ranking por tercera semana seguida. "Maléfica: Dueña del mal" consiguió el segundo puesto en su estreno. Cuatro filmes concentraron el 80 por ciento de las pantallas disponibles.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T11:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tarantino musical
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tributo a Motown
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Joan Brossa: el arte siempre está ante los ojos, pero no se ve
</title>
			<description>
Poeta, dramaturgo, escritor, guionista y plástico, fue famoso por su poesía visual.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adiós a Vitillo, el último de los Hermanos Ábalos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Encandilan luces" ganó en Entre Ríos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix y Disney ahora compiten con "Pinocho"
</title>
			<description>
A Hollywood le resulta difícil escaparle a las nuevas versiones de cuentos infantiles o a las enésimas versiones de las películas de superhéroes.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Francis Ford Coppola y Martin Scorsese le declaran la guerra a Marvel
</title>
			<description>
Scorsese había dicho días atrás que esas películas "no son cine". El director de "El Padrino" no solo lo respaldó, sino que fue aún más allá en su crítica.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T16:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vuelve Barney en versión cinematográfica
</title>
			<description>
El protagonista de "Barney y sus amigos" que fue furor entre 1992 y 2009 tendrá su película. El personaje se hizo famoso con mensajes educativos mediante canciones y rutinas de baile.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hijo del actor que interpretó a Tarzán mató a su madre y fue abatido por la policía
</title>
			<description>
Se trata de Ron Ely, quien se puso en la piel del famoso personaje en cine y televisión durante los años sesenta. Tras asesinar a Valerie Lundeen Ely, de 62 años, fue muerto a balazos por la policía.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lady Gaga se cayó del escenario en brazos de un fan
</title>
			<description>
La cantante brindaba un show en Las Vegas y subió a un fan al escenario. Se montó sobre él y ambos cayeron. 
</description>
			<pubDate>2019-10-18T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El teatro Cervantes con nueva obra sobre familia en conflicto
</title>
			<description>
Ganadora del concurso organizado por la sala nacional y Argentores, la pieza se ocupa de los vínculos frágiles entre padres e hijos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió Alicia Alonso, una de las mayores bailarinas del siglo XX
</title>
			<description>
Dirigió el Ballet Nacional de su país durante décadas, abrazó la revolución y fue amiga de Fidel Castro. El Gran Teatro de La Habana lleva su nombre.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Duro drama alemán sobre femicidio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anunciaron Mar del Plata con homenajes a Martínez Suárez
</title>
			<description>
Con foco en un target cinéfilo, y películas y directores poco conocidos por el gran público, el festival tendrá numerosos invitados aunque ninguno de fama. Las secciones paralelas ofrecen interés.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abre hoy el Festival de Roma con "El hombre sin gravedad"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Demandan a Netflix por "El lavadero"
</title>
			<description>
Los abogados de los millonarios, cuyos nombres son usados en el film, quieren impedir el estreno
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Innecesaria "Maléfica 2"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Rosita": sobre el dolor y la ira
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amigos y seguidores dieron el último adiós a Cacho Castaña
</title>
			<description>
Por el palacio legislativo pasaron amigos y familiares del artista en un primer término. Luego se abrió para los fanáticos que llegaron desde temprano. Fue sepultado en un cementerio privado de Pilar.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T15:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un clásico de los 80 superó por primera vez las 1.000 millones de vistas en YouTube
</title>
			<description>
"Sweet Child O' Mine", uno de los temas más emblemáticos de Guns N' Roses, es el primero de esa década que cruza la frontera de los 1.000 millones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Demandan a Netflix por u$s10.000 millones por la película sobre los Panama Papers
</title>
			<description>
El filme protagonizado por Gary Oldman y Antonio Banderas se estrenará este viernes. Jürgen Mossack y Ramón Fonseca, directores de la extinta firma panameña, realizaron la denuncia. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió ayer Cacho Castaña, el último "porteño de ley"
</title>
			<description>
Surgido en los 70, el autor de "Café la Humedad" obtuvo fama inmediata y se convirtió en ídolo popular. Su humor del siglo XX, sin embargo, le jugó malas pasadas en una época como la actual.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Berlín y Buenos Aires, unidos en la cultura
</title>
			<description>
El hermanamiento entre ambas ciudades celebrado con un plan.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jennifer Aniston debutó en Instagram con una foto de Friends y "rompió" las redes sociales
</title>
			<description>
La actriz abrió una cuenta y subió una foto junto a sus excompañeros de la exitosa serie Friends.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T19:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cacho Castaña: una vida dedicada al tango
</title>
			<description>
De larga trayectoria, el cantautor murió a los 77 años. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T13:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los grandes éxitos de Cacho Castaña
</title>
			<description>
El cantautor falleció a los 77 años. Un repaso de su carrera.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T12:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A los 77 años, falleció Cacho Castaña
</title>
			<description>
El cantautor sufría el deterioro de su salud desde hace varios años. Falleció en un sanatorio porteño tras una infección pulmonar.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Roba un Dalí original y escapa a pie
</title>
			<description>
El ladrón sustrajo la obra valuada en u$s20.000 de una galería de arte. Fue captado por las cámaras de seguridad pero aún no lo localizaron.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T11:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guasón arrasa en taquilla y ya está entre las seis más vistas del año
</title>
			<description>
La película protagonizada por Joaquin Phoenix convocó a tres de cada cuatro personas que se acercaron al cine y se ubicó al tope por segundo fin de semana seguido.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cameron recupera la franquicia y estrena la sexta "Terminator"
</title>
			<description>
El director de las dos primeras partes, ahora como productor, se propone que ésta sea la auténtica tercera, ya que ignora las que se hicieron sin él.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Feria del Libro Antiguo, desde hoy en el CCK
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Badea: concebir el teatro como si fuera una novela o un film
</title>
			<description>
Autora de "Conexión Europa", su dramaturgia se ocupa de temas como las intimidades de la política global y los cauces entre la guerra y la ciencia.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Game of Thrones" tendrá su precuela
</title>
			<description>
La cadena informó la realización de "House of the Dragon", primera serie derivada de la exitosa saga. La misma centrará su historia en la Casa Targaryen.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El afiche de cine, con la mirada cubana en los años de  Castro
</title>
			<description>
Una exposición en París recoge cientos de carteles hechos en la isla, con conceptos propios para cada film.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Desertor": magias parciales de un film
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hasta Terminator tiene ahora conciencia social
</title>
			<description>
A Schwarzenegger, robot humanizado y deconstruido, le gana en interés el malvado.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La crisis aguza la imaginación en ciertos oficios
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Historia sensible bien narrada
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se hará mañana la 16a edición de La Noche de los Museos
</title>
			<description>
En esta edición, los ejes convocantes son el cuidado del medio ambiente, la diversidad cultural y el concepto de museo participativo. En todas las sedes la entrada es gratuita, al igual que el transporte y los peajes durante ese horario. El Obelisco recibirá el arte de Julio Le Parc en muestra audiovisual.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los Addams vuelven a la vida en la animación
</title>
			<description>
Diseño y excelentes gags contrastan con una trama general algo incoherente.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Singular retrato de la obesidad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Pachamama", corto de Juan Antín, va a los Oscar
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix lanzó una nueva función que indigna a actores y directores
</title>
			<description>
Ahora los usuarios pueden acelerar o ralentizar la reproducción del contenido. "Están tomando el control del arte y lo están destruyendo " aseguró Aaron Paul, alias Jesse Pinkman en "Breaking Bad".
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"No se inunda más": la frase de Charly García en el reencuentro de Serú Girán
</title>
			<description>
El músico se reunió con David Lebón y Pedro Aznar para escuchar el disco. Reemplazó el fragmento "no se banca más" por la célebre frase del presidente Macri.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Belvis vuelve más sólida una tradición musical familiar
</title>
			<description>
Al frente de su octeto, compuesto por cuartetos de rock y vientos, grabó un nuevo trabajo, "8 II", que presentará el próximo jueves en La Tangente.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adiós a la cantante Marie  Laforêt
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lady Gaga y Lady Gucci
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Civilización y barbarie con mirada conceptual
</title>
			<description>
"La herencia indócil de los espectros" tiene una cruda aproximación estética a algunos episodios violentos de la historia argentina.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aubeyzón
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La utopía musical de David Byrne
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Taquilla: Terminator no pudo con el fenómeno de Guasón
</title>
			<description>
La sexta entrega de la franquicia no tuvo la recepción esperada y terminó en el tercer lugar a nivel local. Los responsables del film, preocupados por fracaso mundial. La máquina, esta vez, podría no volver.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El teatro afianza alternativas  "on demand" y a bajos precios 
</title>
			<description>
Surgida en Madrid, Microteatro es una licencia que se replica en diferentes ciudades. Con 30 obras de 15 minutos, en salas de 15 metros cuadrados, la temática de este mes es sexo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Film sobre el asesino de Rabin divide a Israel
</title>
			<description>
La película, que representará al país en los Oscar, muestra un controvertido retrato de Netanyahu en el que se sugiere que  promovía la violencia.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevos festivales se suman a la agenda del cine
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres escritoras argentinas fueron premiadas en certámenes internacionales
</title>
			<description>
Las autoras Mariana Enriquez, Selva Almada y María Gainza obtuvieron sendos reconocimientos.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lollapalooza Argentina: lineup día por día
</title>
			<description>
Travis Scott, The Strokes y Guns N' Roses encabezan cada jornada. La séptima edición del festival se llevará a cabo en el Hipódromo de San Isidro.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Axel Rose cayó de espaldas en medio de un concierto de Guns N 'Roses
</title>
			<description>
El cantante perdió el equilibrio y se fue al suelo en medio de la canción "Knockin' at Heaven's Door". Luego, agarró una toalla y la pasó por ese sector.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix: cuáles son las series internacionales favoritas de los argentinos
</title>
			<description>
Entre las preferidas figuran "Dark", de Alemania; "The Forest", de Francia y "La Casa de Papel", de España. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apareció la primera imagen de Banksy 
</title>
			<description>
Las imágenes fueron tomadas por el fotógrafo Steve Lazarides y saldrán a la luz en el libro "Banksy Captured". Lo muestran siempre de espaldas o con el rostro tapado. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué se celebra hoy el Stranger Things Day?
</title>
			<description>
Los fanáticos recuerdan la desaparición de Will Byers, sucedida el 6 de noviembre de 1983. El caso desata toda la trama de la serie. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stephen King odió "El resplandor", pero hoy aplaude su secuela
</title>
			<description>
El novelista jamás habló bien del film de Stanley Kubrick sobre su novela, por eso el director de "El Doctor Sueño" debió refinar las negociaciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vanoli: "La idea de vanguardia es hoy ingenua, conservadora"
</title>
			<description>
Sociólogo y novelista, sostiene en su trabajo que la lectura de un libro es una forma de resistencia, porque "suspende el multitasking" digital.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leila Guerriero obtuvo ayer el premio Vázquez Montalbán
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adiós al "padrone" Antonutti
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Terminator, en baja
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La curiosidad será el eje de una nueva edición del festival Filbita
</title>
			<description>
El Festival de Literatura Infantil Filbita tendrá su novena edición del 15 al 17 de noviembre en la Ciudad  con talleres, lecturas y charlas de la mano de autores, bibliotecarios, mediadores e ilustradores que trabajan en el universo de los libros para niños y adolescentes.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vivaldi en el Colón: gala a beneficio de la Escuela de Enfermería del Hospital Británico
</title>
			<description>
Los fondos recaudados en el evento por el 175° Aniversario del Hospital Británico se destinarán a financiar la capacitación de nuevos enfermeros.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:21:00-03:00</pubDate>
		</item></news>