<news><item><title>
Litto Nebbia: "Hay una contradicción en los negocios de la música"
</title>
			<description>
El artista advierte sobre los movimientos de un mercado que elimina formatos para luego reciclarlos a mayor valor. El rock como tercer escalón en la idiosincrasia musical argentina y su relación con Alberto Fernández: "Es un tipo muy culto, muy preparado", sostiene.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El ayudante robótico de Francis Mallmann
</title>
			<description>
Compartimos una linda experiencia con el reconocido chef, actualmente dueño de tres restaurantes, en Buenos Aires, Mendoza y Uruguay. Al igual que sus colegas Donato de Santis, Dolli Irigoyen y Fernando Trocca, tiene un ayudante de cocina robótico desde 1999. 
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un viaje sensorial al universo sonoro de Woody Allen
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Winograd y su pasión por Discépolo: "Parimos una interpretación propia"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una relación a distancia que terminó en un fallo increíble
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Astillero y un encuentro a la  orilla del río con Palo Pandolfo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Argentina también tiene un destino all inclusive
</title>
			<description>
Siempre quise ir a un lugar en el que pudiese relajarme de verdad, sin pensar en nada, y a la vez disfrutar de todo. Lo encontré acá, en Termas de Río Hondo, con todo lo que necesitaba y un poco más.

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Disneyworld: la eficiencia llevada al grado de perfección
</title>
			<description>
Tecnología asombrosa, estabilidad de precios, abuelos laboriosos, tabaquismo erradicado y ambiente internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nace XPL: una liga de polo con idéntico formato que la NBA, la Fórmula 1 y la NFL
</title>
			<description>
Con un sistema de franquicias deportivas, el torneo tendrá expansión a EE.UU. y Europa. El proyecto contempla una inversión de alrededor de u$s20 millones en los próximos 3 años.

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bienestar y relax del otro lado de la cordillera
</title>
			<description>
Sumergirse en piscinas naturales de agua caliente, ricas en minerales y enclavadas en medio de bosques nativos, con montañas nevadas como telón de fondo, es uno de los placeres que regalan las fuentes termales en Chile.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El lado B de  Las Vegas: un destino para comprar de todo
</title>
			<description>
La capital mundial del entretenimiento tiene un costado menos conocido, pero igualmente potente. La oferta de centros comerciales puede conformar a los compradores más variados y exigentes.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Osaka invita a cocinar en el ciclo "Guest Chef 2019"
</title>
			<description>
Una noche al mes, un referente internacional fusionará su cocina con la nikkei para realizar un menú irrepetible. Muchos de los invitados recibieron estrellas Michelin.   

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Gastronomía, gran protagonista  de la nueva edición de Ciudad Emergente
</title>
			<description>
El evento llega a La Usina del Arte y sus alrededores con una renovada programación, totalmente gratuita, para disfrutar en familia y con amigos.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega la IV Edición Semana del Diseño
</title>
			<description>
Del 7 al 13 de octubre, la Ciudad presenta una agenda cargada de actividades que celebran lo mejor del diseño y exponen la creatividad y talento local.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oktoberfest: el abc de las cervezas alemanas
</title>
			<description>
En la jornada de inicio de la Fiesta Nacional de la Cerveza, en Villa General Belgrano, expertos de la aplicación alemana para el aprendizaje de idiomas Babbel, analizan los conceptos cerveceros más comunes.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los perros de Barak Obama y Miley Cirus tienen "problemas psicológicos" 
</title>
			<description>
Lo aseguró el creador de la raza, una cruza entre labrador y toy poodle que fue bautizada como labradoodle.

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inconcebible: una cruda historia real que conmueve
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los puesta musical de Quentin Tarantino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los desafíos  de la niñez
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Veracruz: el tiburón por la boca muere
</title>
			<description>
Veracruz, un equipo mexicano que logró dos títulos locales, pagó 6 millones de dólares para seguir en primera. Pese a esto no puede quebrar una racha de 38 partidos sin ganar.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A veinte años del spoiler más grande de la historia del cine
</title>
			<description>
Un 7 de octubre de 1999 se estrenó "Sexto sentido", el filme que generó un quiebre narrativo y que se consolidó como uno de los efecto sorpresa más grandes de la industria.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La tecnología fuerza un sistema donde la distorsión es la norma"
</title>
			<description>
En "No somos cazafantasmas", el escritor peruano Juan Manuel Robles reflexiona a través de cuentos sobre el rol de la memoria en la construcción de la identidad y la forma en que la memoria puede ser manipulada por el sistema.

</description>
			<pubDate>2019-10-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salta: una provincia de altura que ayuda a elevarse
</title>
			<description>
Viajar en el Tren a las Nubes es, sin duda, una experiencia única. Pero entre sus cerros se albergan múltiples opciones para sentir, confiar y aprender. Sobran los motivos para llamarla "La linda".
</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Viajes low cost para sortear la suba del dólar 
</title>
			<description>
Colombia y Brasil se destacan entre los destinos internacionales. A nivel local, El Calafate y Las Cataratas del Iguazú son dos joyas que nunca fallan. 
</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La familia que dejó todo y decidió viajar por el mundo
</title>
			<description>
Durante una cena, los Rodríguez decidieron que pasarían un año diferente. Ya llevan 8 meses de travesía que registran en sus redes. Conocieron 29 países y van por más.
</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Eclosión, o cómo tallar  todo aquello que estalla
</title>
			<description>
En su primer libro de poesía, Vera Spinetta recorre seis estados de su vida desede una mirada que atraviesa sombras y la lleva hacia la luz.
</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Drexler y su lado más íntimo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rubén Patagonia: "La canción tiene el poder de congregar" 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
The Boys: la corrupción  de los superhumanos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Puerta del Inca: sabores peruanos en San Telmo
</title>
			<description>
Una propuesta que recorre los más destacados sabores de la gastronomía peruana, en un ambiente con 400 años de historia arquitectónica.
</description>
			<pubDate>2019-09-20T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>