<news><item><title>
Dólar hoy: ¿por qué el blue se derrumbó $7?
</title>
			<description>
El billete paralelo se hundió un 9,5% hasta los $67, con lo que la brecha cambiaria se achicó al 5,6%, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonistas italianos piden embargar bienes de Aerolíneas
</title>
			<description>
El reclamo deriva de la causa por el pago de bonos iniciada en 2004. Gobierno exige a los bonistas que confirmen si aún mantienen los títulos en su poder.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval sufrió su segunda caía post electoral, pero los bonos rebotaron hasta 6%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA fue arrastrado por la fuerte caída del tipo de cambio implícito. Los descensos más relevantes del día las anotaron las acciones de Galicia (-6,1%); Telecom (-5,8%); y Edenor (-4,8%). El riesgo país argentino cedía a 2.223 puntos básicos, en medio de un repunte de los principales bonos soberanos, después de varias ruedas consecutivas de cerrar con bajas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: alternativas para dolarizarse y hacerle frente al cepo cambiario "hard"
</title>
			<description>
Si bien los especialistas del mercado sugieren mantener máxima cautela dada la transición política, destacan algunas alternativas del mercado para aquellos ahorristas que buscan dolarizarse, y hacerle frente a los límites impuestos por la autoridad monetaria para la compra de divisas estadounidenses.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó a $ 63,42 pese a compras de bancos oficiales 
</title>
			<description>
El billete verde cayó tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. Operadores aseguraron que entidades públicas aprovecharon a recuperar reservas. El blue se derrumbó a $67. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue cayó a $74; CCL subió a $81,53
</title>
			<description>
Tras tocar los $77 en el comienzo de la jornada, el billete paralelo bajó $1,75, de acuerdo al relevamiento efectuado por Ámbito en cuevas del microcentro porteño.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto 27-O: acciones argentinas en Wall Street se hundieron hasta 11,4% 
</title>
			<description>
Los papeles de empresas argentinas en la Bolsa de Nueva York se desplomaron un día después de la derrota del oficialismo en las elecciones presidenciales del domingo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cayó un 2,4% a $63,45 en el debut del nuevo cepo y en un mercado acotado
</title>
			<description>
El billete verde descendió $1,55 y cortó una racha de 13 alzas consecutivas en bancos y agencias de la city porteña, según el promedio de Ámbito. La jornada presentó el segundo volumen más bajo de octubre y contó con ventas de bancos oficiales en el MULC.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reacción negativa del mercado pero sin pánico, tras las elecciones
</title>
			<description>
Alimentados por un cóctel mixto de esperanzas de una transición ordenada pero también de incertidumbre sobre las futuras políticas del nuevo Gobierno, las acciones mostraron una inicial tendencia alcista, para luego con el correr de las horas pasar, casi sin escalas, a  números decididamente rojos, con un riesgo país en alza y un dólar en baja, anestesiado por el cepo hard.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar a diciembre descendió un 5,6% 
</title>
			<description>
El tipo de cambio cayó un 3,2% a $60 para este mes. Son datos del Mercado a término del Rofex. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con fuerte volatilidad, el S&amp;P Merval cedió casi 4% y el riesgo país saltó 5,4%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cayó hasta las 33.177,16 unidades, un día después de que el oficialismo fuera derrotado por el opositor Alberto Fernández en los comicios presidenciales y que comenzara a regir un fuerte cepo en el mercado c
ambiario. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo cepo cambiario: todo lo que tenés que saber sobre la compra de dólares
</title>
			<description>
Martín Kalos, economista de Elypsis, aclara todas las dudas sobre las nuevas restricciones en el mercado cambiario. Uso de tarjetas de crédito y débito, límite de compra y posibilidades de extracción, ¿qué permite la normativa?
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiénes quedan exceptuados del cepo cambiario
</title>
			<description>
El Banco Central explicó los alcances de las nuevas restricciones para la compra de dólares. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas e inversores: qué espera el mercado para el 28-O y hasta el 10-D
</title>
			<description>
La victoria de Alberto Fernández en las presidenciales abre hasta la asunción el próximo 10 de diciembre una nueva etapa en la Argentina en el marco de una situación económica y financiera muy deteriorada, con elevados índices de desconfianza en los ahorristas e inversores.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA adelantó dólares a bancos para satisfacer demanda post elección
</title>
			<description>
Con la medida -confirmada por fuentes de la autoridad monetaria a Ámbito-, las tenencias del BCRA anotaron una merma diaria de u$s1.755 millones, producto además de las ventas efectuadas por la entidad en el mercado de cambios.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas cayeron u$s1.755 millones y el drenaje post PASO llegó a u$s 22.805 millones
</title>
			<description>
Los activos internacionales del BCRA terminaron en u$s43.503 millones, el menor nivel desde enero de 2017, como consecuencia de la intervención oficial en el mercado de cambios, el pago de vencimientos de Letes no reperfiladas, el retiro de depósitos, y el adelantamiento de dólares físicos a bancos.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acciones y bonos saltaron hasta 6,5% por coberturas previo a los comicios del domingo
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA avanzó un 3,1% a 34.522 unidades. Las principales subas se dieron en papeles de empresas ligadas a la exportación de bienes, como Aluar (+6,5%), o Ternium (+4,6%); aunque los bancos también registraron fuertes avances (de hasta 4,1%), por algunas especulaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue voló casi $6 y alcanzó el récord de $75,75
</title>
			<description>
El billete paralelo saltó $5,75 (+8,2%) a los inéditos $75,75, de acuerdo al relevamiento efectuado por Ámbito en cuevas del microcentro porteño. Por su parte, el CCL subió $1,46 (+1,8%) a $81,08.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tenedores de bonos de Argentina forman comité de acreedores antes de elecciones
</title>
			<description>
Los acreedores se estarían preparando para negociaciones de deuda después de las elecciones. Prevén una victoria de Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Máxima tensión cambiaria en la previa electoral: el dólar trepó a $65 pese a fuertes ventas del BCRA
</title>
			<description>
El billete avanzó un 2,6% en en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de ámbito.com. En el MULC, el mayorista se disparó 55 centavos a $60. El Banco Central realizó cuatro subastas por u$s220 millones en total. Operadores especularon con que la autoridad monetaria determinará feriado bancario y cambiario en los primeros días de la próxima semana.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clave: 13 variables que explican el (mal) momento del mercado antes del 27-0
</title>
			<description>
Para el mercado local llegar al 27-0 se ha convertido en una proeza, dado el grave deterioro que sufrieron casi todas las variables financieras y económicas post PASO. Por mencionar solo algunas: fuerte devaluación del peso, derrumbe de bonos y acciones, disparada del riesgo país y los seguros contra default, aceleración inflacionaria, salida de depósitos en dólares, abrupta caída de reservas.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval rebotó 2,1%, y el riesgo país bajó a menos de 2.100 puntos
</title>
			<description>
El panel líder subió a 33.476,16 unidades, luego de caer un 1,5% en la sesión anterior. Entre las acciones que más subieron figuran las de Ternium (+7,5%); las de Aluar (+6,9%); y las de YPF (+4,7%).
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerraron el blue, los futuros y el minorista en cada banco
</title>
			<description>
En una city recalentada por la permanente dolarización de carteras previo a las elecciones presidenciales del domingo, el blue cerró estable a $69,75, aunque durante la jornada llegó a sobrepasar el nivel de los $70, de acuerdo al relevamiento efectuado por Ámbito en cuevas del microcentro porteño.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar saltó casi un peso a $63,34 pese a subastas del Banco Central por u$s346 millones
</title>
			<description>
El billete encadenó su decimotercera suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, según promedio de Ámbito. En el MULC, avanzó 45 centavos a $59,45. La autoridad monetaria realizó cuatro colocaciones en un intento por frenar la disparada. El blue, en tanto, opera estable. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitch advierte que los desafíos de la deuda argentina van más allá de la liquidez
</title>
			<description>
La calificadora de riesgos dijo que los débiles fundamentos crediticios de la Argentina, tanto en términos de liquidez como de solvencia, limitan el alcance de un intercambio de deuda que minimice las pérdidas para los inversores más allá de las extensiones de vencimiento.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas ya cayeron más de u$s20.000 millones desde las PASO
</title>
			<description>
La baja de este miércoles se produjo por la intervención de la autoridad monetaria en el mercado de cambios. Se trata de un retroceso del 30% desde el 9 de agosto.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar futuro: BCRA vendió contratos por u$s250 millones y revirtió fuertes subas
</title>
			<description>
Bajo la tutela del Central, que vendió unos u$s250 millones en contratos de futuros, el dólar para fines de octubre cedió un 1,8% a $60,09, mientras que para finales de noviembre perdió un 5,2% a $64,20. Tras marcar un máximo intradiario de $84,30, la divisa para fin año retrocedió un 3,9% a $76,35.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval bajó un 1,5%, mientras el riesgo país cayó a 2.154 puntos
</title>
			<description>
La plaza bursátil cortó una miniracha de dos subas consecutivas en medio de la incertidumbre política. El indicador de JP Morgan tocó los 2.227 puntos en el inicio de la rueda. Los bonos en dólares (que cotizan en pesos) descendieron hasta 3,4%. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval tocó máximo post PASO; pero bonos se hundieron hasta 5,3%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA ascendió 2,3% hasta las 33.303,35 unidades. Entre las principales subas del día, aparecieron las acciones de Cresud (+6%); de Telecom (+5,2%); y Aluar (+5,2%). La baja más pronunciada la anotaron los papeles de BYMA (-3,3%).
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar futuro: a cuánto saltó para fines de octubre, noviembre y diciembre
</title>
			<description>
En una plaza con acotado volumen operado, la cotización de la divisa para fines de diciembre trepó 5% a $79,20, frente a un precio mayorista de contado (spot), que solo subió este martes un 0,2% a $58,65, producto de la constante intervención del Banco Central con venta de reservas.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar trepó a $61,33 pese a que el Central vendió u$s300 millones; CCL voló 6% a $79,59
</title>
			<description>
El billete anotó su onceava suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito, pese a la intervención del Banco Central. En el MULC, la divisa subió 14 centavos a $58,65. Por su parte, el "liqui" saltó $4 (+5,9%) a $79,59.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T15:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar se disparó 1,6% a $62,37 y el Central tuvo que vender unos u$s600 millones
</title>
			<description>
El billete verde rozó su récord histórico de $62,45 alcanzado tras las PASO y de esta manera anotó su duodécimo avance en fila en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. Sucedió por una combinación de incertidumbre de cara a las elecciones presidenciales del domingo y la cercanía de fin de mes, señalaron operadores.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T15:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caja de Valores lanzó su app para facilitar la gestión de trámites online
</title>
			<description>
La aplicación permite realizar la apertura y cierre de cuentas digitalmente con la validación de Renaper, AFIP e Interbanking.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T11:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sangría de reservas obliga al Gobierno a evaluar un endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
Desde las PASO se perdieron casi u$s20.000 millones. Analizan bajar el límite de u$s10.000 mensuales. Lacunza lo descartó la semana pasada.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía de Chile siente ya el impacto de la violencia: la Bolsa cayó 4,61% y el peso, 2%
</title>
			<description>
La de este lunes fue la primera rueda financiera desde el estallido social del fin de semana. Anuncian para este martes una huelga en la principal mina de cobre del mundo. El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, dijo que las protestas tendrán un "efecto significativo".
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escala salarial de las empleadas domésticas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T21:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo tramitar el CUIT de manera online
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué diferencia hay entre CUIL y CUIT
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 El S&amp;P Merval ganó 1,8%, pero el riesgo país argentino volvió a superar los 2.100 puntos
</title>
			<description>
El panel líder de Bolsas y Mercados Argentinos (BYMA) subió a 32.550,73 unidades. A su vez, el índice medido por el banco JP.Morgan trepaba casi 4% a 2.127 unidades, con lo que retornó a niveles similares a los anotados hace dos semanas.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue trepó $1 y la brecha con el oficial se acercó al 10%
</title>
			<description>
La distancia entre el dólar minorista y el informal se amplió con respecto a la semana pasada. En tanto, el "contado con liqui" trepó $1,34 a $75,17.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Plazos fijos hoy: qué tasa paga cada banco a 30 días
</title>
			<description>
A seis días para las elecciones presidenciales, las tasas de los plazos fijos que ofrecen los bancos del sistema financiero muestran un máximo de 61% anual a 30 días para depósitos de hasta $100.000, tras tocar el 64% de tope a principios de mes.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T15:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar rozó los $61 y anotó su décima suba en fila, pese a ventas del Central
</title>
			<description>
De cara a la elección presidencial del próximo domingo, el billete verde ascendió 26 centavos en bancos y agencias de la city porteña, según el promedio de Ámbito. En el Banco Nación, el billete verde sumó 50 centavos a $60,50, mientras que en el canal electrónico se consiguió a $60,45.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T15:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía de Chile siente ya el impacto de la violencia: la Bolsa cayó 4,61% y el peso, 2%
</title>
			<description>
La de este lunes fue la primera rueda financiera desde el estallido social del fin de semana. Anuncian para este martes una huelga en la principal mina de cobre del mundo. El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, dijo que las protestas tendrán un "efecto significativo".
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hacienda reasignó u$s40.000 millones para el pago de deuda
</title>
			<description>
Lo hizo mediante la resolución 766/2019 publicada este lunes en el Boletín Oficial. La medida tiene por finalidad el pago de los vencimientos de la deuda pública en moneda nacional, la adquisición de equipos para el transporte ferroviario y para la compra de naves para la defensa nacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T11:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la semana, el S&amp;P Merval ganó 0,5%, pero bonos cayeron hasta 7%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cedió este viernes un leve 0,1% a 31.968,47 unidades. Las caídas de este viernes fueron lideradas por las acciones de Transener (-4,8%); Transportadora de Gas del Norte (-3,8%); y Edenor (-2,5%).
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerraron el CCL, el MEP y el blue (brechas rozaron el 30%)
</title>
			<description>
El dólar CCL -que surge de compra de bonos o acciones, y su posterior venta en el exterior para hacerse de divisas- cerró casi estable después superar en el inicio de la jornada los $75.


</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar subió 14 centavos a $60,73, mientras que el puré frenó escalada del blue
</title>
			<description>
El billete avanzó en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El blue, en tanto, retrocedió $2,25 a $65,25, por una ola vendedora de dólares.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BYMA y S&amp;P Dow Jones Indices presentan dos nuevos índices sectoriales
</title>
			<description>
Uno de ellos representará al sector de Construcción y el otro a los sectores de Energía y Servicios Públicos de Argentina. El desarrollo se suma a los nueve índices sectoriales que la bolsa de valores ya tiene disponibles.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colocan dos series de Letes por $5.000 millones y u$s1.000 millones 
</title>
			<description>
Las emisiones son con vencimiento a abril de 2020. En pesos devengará intereses a la tasa Badlar para bancos públicos, que cerró en 52,25% anual. La versión en dólares se realizará con cupón cero, a descuento.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T10:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué son las "Cuevas" y los "Arbolitos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué es el dólar puré
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval avanzó 4% apuntalado por el CCL
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA subió a 31.995 unidades. YPF lideró los ascensos, con un alza del 7,2%. Además, Banco Macro subió 5,9%, Edenor trepó 5,8%, Transportadora de Gas del Sur ganó 5,4% y Central Puerto ascendió 4,7%.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar blue saltó $3 y la brecha con el oficial es la más alta desde 2015: alienta la vuelta del puré
</title>
			<description>
En la plaza informal, el dólar paralelo se disparó un 4,6% a su nuevo récord de $67,50, impulsado por la creciente demanda como cobertura a solo 10 días de las elecciones presidenciales, la escasez de la oferta y temor a mayores controles. Aprovechando la brecha con el oficial, algunos ahorristas activaron el puré: compran en el oficial y venden en el paralelo, para obtener interesantes ganancias en pesos.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T16:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró con leve alza a $60,59, pero se disparó a casi $74 el CCL
</title>
			<description>
El billete avanzó seis centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo a Ámbito. En el MULC, cayó tres centavos a $58,32. El blue, en tanto, se disparó un 4,6% a $67,50. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grupo Supervielle se suma al Panel de Gobierno Corporativo de BYMA
</title>
			<description>
El Grupo Supervielle será parte del panel diferencial que incluye acciones de empresas ya listadas que cumplen voluntariamente con prácticas de buen gobierno y transparencia adicionales a las requeridas por la regulación argentina. 


</description>
			<pubDate>2019-10-16T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo puedo reconocer un billete falso y qué debo hacer?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-16T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cedió 1,8% por desplomes de energéticas; riesgo país volvió a superar los 2.000 puntos
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cayó un 1,8%, a 30.759,21 unidades.Los mayores descensos fueron registrados por las acciones de Transportadora de Gas del Norte (-6,1%), Transener (-4,1%), y Aluar (-4,1%).
</description>
			<pubDate>2019-10-16T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es un cheque electrónico (ECHEQ)?
</title>
			<description>
Un ECHEQ es un cheque electrónico con las mismas funcionalidades que un cheque físico.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar opera estable a $63,42 con el mercado virtualmente paralizado por el cepo
</title>
			<description>
El billete verde asciende y corta una racha de dos descensos en fila en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. El dólar blue cae 50 centavos a $66,50.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Fed recortó tasas de interés por tercera vez en el año
</title>
			<description>
El interés quedó en el rango de 1,5% y 1,75%. Las anteriores subas habían sido en septiembre y julio. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval sube 1% impulsado por un repunte del CCL 
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA se ubica en las 32.864 unidades, luego de finalizar en la sesión previa con baja del 1,9%. El "Contado con Liqui" trepa un 2,2%.  
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue revierte baja inicial y el CCL rebota más de $1,50
</title>
			<description>
El billete paralelo opera sin cambios a $67, después de caer hasta $66 promediando la jornada, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. El martes se había derrumbado casi 10%.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aparecen nuevas vías de escape al cepo cambiario: crece la dolarización de ahorros vía tarjeta de crédito
</title>
			<description>
Algunas sociedades de bolsa aceptan el fondeo a través de las tarjetas de crédito o débito, convirtiendo a este medio de pago en una herramienta de inversión, en tiempos de cepo cambiario "hard".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo cambiario: cómo comprar dólares sin límites a través de la Bolsa
</title>
			<description>
La mayoría de los argentinos desconoce que abriendo una cuenta de inversión (comitente) en una sociedad de bolsa hoy puede adquirir dólares sin límites. Esta operación se conoce como "dólar bolsa" o "dólar MEP" (Mercado Electrónico de Pagos), y se desarrolla entre privados por lo que no afecta las arcas del Banco Central.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: alternativas para dolarizarse y hacerle frente al cepo cambiario hard
</title>
			<description>
Si bien los especialistas del mercado sugieren mantener máxima cautela dada la transición política, destacan algunas alternativas del mercado para aquellos ahorristas que buscan dolarizarse, y hacerle frente a los límites impuestos por la autoridad monetaria para la compra de divisas estadounidenses.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval trepó un 4,1% impulsado por un repunte del CCL 
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA terminó en las 33.889 unidades. Sucedió en una rueda donde el "Contado con Liqui" trepó un 3,75%. La Reserva Federal de EEUU recortó la tasa en 25 unidades. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA bajó piso de tasa de Leliq al 63% porque prevé desaceleración de la inflación
</title>
			<description>
Así lo anunció la entidad monetaria este miércoles. Según el BCRA, de esta forma "se garantiza un rendimiento positivo en términos reales al ahorrista".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar mayorista anotó su primera suba tras implementación del cepo cambiario; Central intervino en futuros
</title>
			<description>
El dólar oficial cerro estable en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. En el MULC la divisa aumentó 25 centavos a $59,72, en una rueda que contó con compras del BCRA en futuros.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerró el blue tras sufrir desplome de $7
</title>
			<description>
El billete paralelo terminó sin cambios a $67, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. En la jornada, marcó un mínimo de $66, y un máximo de $67,50. El martes se había derrumbado casi 10%.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el cepo recargado, el dólar opera estable a $63,22
</title>
			<description>
El billete verde se mantiene sin variantes en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inversiones del mes: las acciones escalaron hasta 65,6% al ritmo del CCL
</title>
			<description>
Por segundo mes consecutivo, las acciones argentinas mostraron un nuevo repunte y algunos casos saltaron hasta 65,6% (en pesos), al ritmo de la suba del tipo de cambio implícito, tratando de dejar atrás el colapso bursátil ocurrido en agosto tras la dura derrota del oficialismo en las PASO.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo queda el cepo con la nueva medida del BCRA
</title>
			<description>
Se estableció en u$s 50 el monto máximo por operación que podrán otorgar los bancos como adelantos en efectivo a tarjetas en el exterior. La decisión se suma a otras medias lanzada en los últimos días 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Plazos fijos: comenzaron a bajar las tasas; cuánto paga cada banco
</title>
			<description>
Los bancos del sistema financiero comenzaron a ajustar a la baja las tasas ofrecidas para los depósitos a plazo fijo, como respuesta a las medidas adoptadas por el BCRA para acelerar el recorte en intereses que pagan en las Leliq.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto cepo cambiario: el "contado con liqui" saltó 26,3% en octubre y la brecha se amplió al 34%
</title>
			<description>
El tipo de cambio implícito -que surge de la compraventa de acciones o bonos para hacerse de divisas fuera del país- subió $1,43 y rozó los $80 , por lo que la brecha con la cotización mayorista se extendió al 34%.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval ganó 3,3% y tocó el mayor nivel desde las PASO: en el mes trepó 20,4%
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval creció un 2,2% a 34.622 unidades, ayudado por el avance del tipo de cambio implícito, ya que la mayoría de los ADRs se muestran más flojos.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró octubre con un salto de 5,6% a $63,22, aunque contenido por ventas del Central y el cepo
</title>
			<description>
El Banco Central intervino hasta los días previos a los comicios con fuertes ventas en contado y futuros que sirvieron para evitar una disparada mayor, a lo que se sumó un cepo cambiario que se endureció en las últimas cuatro ruedas dejando virtualmente paralizado al mercado.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las formas de saltar el cepo
</title>
			<description>
El límite de compra por mes es de u$s200 si lo hace online y u$s100 de manera física en bancos. Pero existen formas de eludir esta restricción dispuesta por el Banco Central.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto opera en bancos y en la bolsa porteña
</title>
			<description>
El tipo de cambio implícito -que surge de la compraventa de acciones o bonos para hacerse de divisas fuera del país- sube $1,16 y supera los $80, por lo que la brecha con la cotización mayorista se extiende al 35,9%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar sube 14 centavos a $63,36 en el reinicio del cupo de compra de hasta u$s200
</title>
			<description>
El billete verde avanza en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El alza coincide con el inicio de noviembre, momento en el que se renueva cupo para la compra de hasta u$s200 para las personas físicas impuestas por el Banco Central. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto se vende en cuevas de la city porteña
</title>
			<description>
Pese a un nuevo endurecimiento del cepo cambiario, el billete paralelo cede $1,50 y cotiza a $67,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval avanza un 1,8% por coberturas
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval se ubica en las 35.615 unidades. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto trepó en las cuevas de la city porteña
</title>
			<description>
El billete paralelo retomó la marcha alcista y avanzó $2 a $69, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: por qué baja pese a nuevo endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
A pesar de mayores controles cambiarios, el billete paralelo cede $1,50 y cotiza a $67,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inversores: creciente sensibilidad en la transición hacia el ¨10-D¨
</title>
			<description>
La estrategia oficial en el contexto actual no está exenta de riesgos como acelerar la inflación y/o ampliar las brechas cambiarias, que actúan como "termómetro", especialmente cuando la demanda por pesos sigue alicaída. 
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto cepo cambiario: reservas del BCRA moderaron su caída
</title>
			<description>
Finalizaron la semana en u$s 43.289 millones al registrar un leve avance de u$s 34 millones. El viernes previo a las elecciones habían disminuido u$s 1.755 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerró en cada banco y en la bolsa porteña
</title>
			<description>
El tipo de cambio implícito -que surge de la compraventa de acciones o bonos para hacerse de divisas fuera del país- cerró casi estable a $80, por lo que la brecha con la cotización mayorista se ubicó en el 33,9%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval avanzó 2,1% y superó los 35.000 puntos 
</title>
			<description>
El índice líder de BYMA anotó la tercera suba consecutiva y cerró en las 35.743,04 unidades. Los avances fueron liderados por las acciones de Aluar (+10,3%); Cablevisión (10%); y Grupo Financiero Valores (+7,5%).
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: por qué bajó pese a nuevo endurecimiento del cepo cambiario
</title>
			<description>
A pesar de mayores controles cambiarios, el billete paralelo cedió $1,50 y cerró a $67,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la primera semana del cepo hard, el dólar cayó $1,65 a $63,35 y el BCRA compró u$s260 millones
</title>
			<description>
El billete verde avanzó 13 centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El alza coincidió con el inicio de noviembre, momento en el que se renueva cupo para la compra de hasta u$s200 para las personas físicas impuestas por el Banco Central. Asimismo, fuentes del mercado aseguraron que la autoridad monetaria compró cerca de u$s100 millones. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar opera estable a $63,35, en el arranque de la segunda semana del cepo hard
</title>
			<description>
El billete verde cotiza sin cambios en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. En el Banco Nación, el billete verde se vende a $63,50 mientras que en el canal eletrónico se consigue a $63,45.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar opera casi estable a $63,33, en el arranque de la segunda semana del cepo hard
</title>
			<description>
El billete verde desciende dos centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El dólar blue, en tanto, cae $2 a $65,50 y la brecha con el oficial alcanza el 6,6%.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué esperan los analistas económicos para esta semana
</title>
			<description>
La atención seguirá estando sobre la necesidad de definiciones del equipo económico del presidente electo Alberto Fernández. En tanto, las variables a seguir de cerca son las brechas entre los tipos de cambio, el goteo de reservas del BCRA, la salida de depósitos en dólares y la tasa de política monetaria.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto opera en cada banco y en la bolsa porteña
</title>
			<description>
El tipo de cambio implícito -que surge de la compraventa de acciones o bonos para hacerse de divisas fuera del país- baja a $79,46, por lo que la brecha con la cotización mayorista se ubicó en el 32,98%.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete informal mantiene tendencia a la baja y cede un 3%
</title>
			<description>
El billete paralelo cae $2 y opera a $65,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Bolsa sube casi 3% y el mercado espera señales del próximo gobierno
</title>
			<description>
Los operadores toman posiciones en acciones a modo de cobertura ante la continua depreciación del peso frente al dólar, en momentos en que se esperan señales políticas y económicas del nuevo presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar abre estable a $63,32
</title>
			<description>
El billete verde opera son cambios en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. En el Banco Nación, el billete verde se vende a $63,50 mientras que en el canal electrónico se consigue a $63,45.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wall Street batió nuevos récords: cómo impactó en Cedears y ADRs argentinos
</title>
			<description>
Ocurrió por un avance de las acciones tecnológicas ante las expectativas de que Estados Unidos y China lleguen a un acuerdo comercial. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval y los bonos treparon hasta 5% por coberturas a la espera de señales políticas
</title>
			<description>
Los operadores tomaron posiciones en acciones a modo de cobertura ante la continua depreciación del peso frente al dólar, en momentos en que se esperan señales políticas y económicas del nuevo presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete informal mantuvo tendencia a la baja y cedió un 3%
</title>
			<description>
El billete paralelo cayó $2 a $65,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó a $63,32 por oferta de bancos y el agro; BCRA compró otros u$s100 millones
</title>
			<description>
El billete verde descendió tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El dólar blue, en tanto, cayó $2 a $65,50 y la brecha con el oficial alcanzó el 6,6%.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto operó en cada banco y en la bolsa porteña
</title>
			<description>
El tipo de cambio implícito -que surge de la compraventa de acciones o bonos para hacerse de divisas fuera del país- baja 64 centavos a $78,39, por lo que la brecha con la cotización mayorista se ubicó en el 31%.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cedió sólo 6 centavos a $63,26 sostenido por compras de bancos oficiales
</title>
			<description>
El billete verde cortó miniracha de dos subas consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. Operadores indicaron que demanda de entidades públicas evitan que la caída sea mayor. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue: por qué desapareció la brecha y qué se espera para las próximas semanas
</title>
			<description>
El billete paralelo no para de caer y se acercó a poco más de $1 (hoy en  $64,50) al precio del dólar que se consigue en bancos y agencias de cambios, llevando a la brecha cambiaria a tocar el menor nivel en un mes.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bancos aumentarán hasta 40% sus comisiones
</title>
			<description>
Las entidades ya comenzaron a informar a sus clientes los nuevos cargos que regirán desde enero. Incluye costos por mantención de cuentas, cajas de seguridad y renovación de tarjetas, entre otros servicios y productos.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval frena su marcha alcista; cae 2,4% por toma de utilidades entre acciones líderes
</title>
			<description>
El índice S&amp;P Merval de la bolsa de Buenos Aires revierte la suba inicial y alcanza la zona de las 36.363,12 unidades.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriado bancario: qué operaciones se podrán hacer y cuáles no
</title>
			<description>
No se podrán realizar depósitos ni extracciones. Desde BYMA subrayaron que habrá operaciones pero sin liquidación. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cortó racha de cuatro subas y cayó 1,1% por previsible toma de ganancias
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cedió a 36.870 unidades.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cayó casi 4% en plaza acotada por inactividad bancaria
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval bajó a 35.500 unidades, luego de cerrar en la víspera con baja del 1,1% ante toma de utilidades.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto operó en medio del feriado bancario
</title>
			<description>
El billete paralelo corta una racha de tres bajas al hilo y aumenta por primera vez en lo que va del mes, a $65, pese a un contexto de mayor necesidad de pesos, que había obligado a los ahorristas a desprenderse de sus divisas, propiciando una fuerte baja en los últimos días.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Riesgo país argentino supera los 2.300 puntos y toca máximo de 9 semanas
</title>
			<description>
Sube 34 puntos básicos a 2.316 unidades, niveles similares a los anotados a inicios de septiembre y lejos de los 600 puntos registrados hace un año.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Plazos fijos: cómo quedaron las tasas en cada banco tras las recientes bajas
</title>
			<description>
Las tasas de los plazos fijos en pesos que ofrecen los bancos a 30 días vienen recortando posiciones en los últimos días.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué operaciones se pueden hacer y cuáles no por el feriado bancario
</title>
			<description>
No se pueden realizar depósitos ni extracciones. Desde BYMA subrayaron que habrá operaciones pero sin liquidación. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Riesgo país superó los 2.300 puntos y toca máximo de 9 semanas
</title>
			<description>
Subió 49 puntos básicos a 2.331 unidades, niveles similares a los anotados a inicios de septiembre y lejos de los 600 puntos registrados hace un año.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval rebotó 1%, pero volvió a subir el riesgo país en un mercado que espera señales
</title>
			<description>
El índice líder de BYMA repuntó a 35.869,21 unidades, luego de perder un 3,7% el miércoles. Los principales ascensos del día los protagonizaron las acciones del Grupo Financiero Valores (+5,1%); Transener (+5%); y Holcim (+4,7%).
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: pese al cepo hard el paralelo volvió caer $1
</title>
			<description>
Presionado por la oferta, el billete paralelo bajó $1 a y cerró a $64, según el relevamiento de Ambito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial es de apenas 1,2%,  la más baja desde que se implementó el cepo hard.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró casi estable a $63,22; sostenido por el Banco Central, que compró más de u$s200 millones
</title>
			<description>
El billete verde cedió cuatro centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. En el Banco Nación, el billete verde cayó 50 centavos a $63, mientras que en el canal electrónico bajó a $62,95. El BCRA aprovechó la ausencia de la demanda para comprar algo más de u$s200 millones, por lo que desde la implementación del cepo hard ya sumó a sus reservas más u$s700 millones, de acuerdo a cifras del mercado.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El financiamiento pyme aumentó un 113% interanual en los primeros 9 meses del año
</title>
			<description>
El financiamiento obtenido por las pymes en el mercado de capitales durante los primeros nueve meses del año alcanzó los $58.106 millones. El monto financiado es el mayor de historia, aun cuando se lo mide en dólares, señalaron desde la Comisión Nacional de Valores (CNV).
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno toma $5 mil millones de áreas del sector público para financiarse
</title>
			<description>
Vencerán durante la gestión de Alberto Fernández. La medida se formalizó por medio de una resolución conjunta de las Secretarías de Finanzas y de Hacienda, publicada este jueves en el Boletín Oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MSCI removió a 3 acciones argentinas del índice de emergentes y sus cotizaciones cayeron hasta 10% 
</title>
			<description>
La decisión se tomó sobre los títulos de BBVA, Transportadora de Gas del Sur y Pampa Energía, que fueron removidos de ese indicador.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval se hundió casi 5% tras decisión del MSCI de quitar 3 acciones del índice de emergentes
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA se derrumbó como respuesta a la decisión del Morgan Stanley Capital Investment (MSCI) de quitar tres acciones argentinas del índice Emergente, mientras los inversores aguardan señales políticas y económicas del nuevo presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: reapareció la demanda y el billete paralelo rebotó $1,25
</title>
			<description>
El dólar blue trepó a $65,25, según el relevamiento de Ambito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial avanzó al 3,5%.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar sufrió su cuarta caída al hilo pese a que el Banco Central compró u$s330 millones
</title>
			<description>
El billete verde descendió un 17 centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito.  De acuerdo a fuentes del mercado, la autoridad monetaria compró más de u$s1.000 desde que se implementó el cepo hard, hace dos semanas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El riesgo país argentino superó los 2.400 puntos por mayor temor sobre la deuda
</title>
			<description>
El indicador referencial del banco JP.Morgan trepó 71 unidades, a 2.413 puntos básicos, como reacción a las dudas que genera una prevista reestructuración de deuda por parte del nuevo Gobierno a partir del 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval perdió 1,4% presionado por bajas de hasta el 6% en energéticas
</title>
			<description>
El índice líder de BYMA retrocedió a 33.656,80 unidades. Los descensos más pronunciados los anotaron las acciones de Pampa Energía (-5,7%); Cresud (-5,3%); y Transener (-4,1%).
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete paralelo bajó y brecha con el oficial se achicó al 2,3%
</title>
			<description>
El dólar blue retrocede 75 centavos a $64,50, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial cae al 2,3%.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró casi estable a $63,07, con el mercado reducido por feriado en EEUU
</title>
			<description>
La divisa ascendió dos centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. La referencia de Leliq, equivalente a la tasa de política monetaria, se ubicó en un 63,047%, tras la absorción de $138.110 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete paralelo sube y brecha cambiaria supera los $4
</title>
			<description>
La divisa informal aumenta 25 centavos a $67, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial se ubica en el 6,3%.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar desciende y vuelve a perforar los $63, condicionado por el cepo hard
</title>
			<description>
El billete verde retrocede tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El dólar blue, en tanto, avanza 25 centavos a $67.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cae un 0,5% y anota su quinto retroceso en fila
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval desciende a 32.158,92 unidades luego de un arranque en alza.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval se hundió 3,3% y acumuló un descenso de casi 10% en 4 jornadas
</title>
			<description>
Con un volumen muy limitado, y la presión bajista de acciones energéticas, el índice líder de BYMA cayó a 32.340,70 puntos. Los retrocesos más importantes del día fueron para los papeles de Edenor (-6,4%); Central Puerto (-5,2%); Pampa Energía (-5%); y Transener (-4,6%).
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete paralelo trepó $1,25 y alcanzó su máximo en casi dos semanas
</title>
			<description>
La divisa informal aumentó a $66,75, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial se amplió al 5,9%.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T15:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró casi estable a $63, sostenido por el BCRA (compró otros u$s80 millones)
</title>
			<description>
Con renovada participación oficial comprando divisas en el MULC, el billete verde avanzó dos centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El dólar blue, en tanto, sube $1,25 centavos a $66,75.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Cómo tramitar el subsidio por desempleo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T22:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bonos se hundieron hasta 7,1% por creciente incertidumbre local y regional
</title>
			<description>
Los principales bonos argentinos sufrieron un fuerte castigo y en algunos casos se desplomaron hasta más de 7%, llevando al riesgo país a ubicarse cerca de los 2.500 puntos básicos. Ocurrió ante una renovada aversión por las tensiones regionales, sumado a la impaciencia de los inversores sobre la ausencia de definiciones del nuevo Gobierno electo de Alberto Fernández, en cuestiones políticas, económicas, y financieras.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El riesgo país se acercó a los 2.500 puntos y alcanzó su máximo desde principios de septiembre
</title>
			<description>
Se disparó ante una renovada aversión por tensiones regionales y expectativas sobre el accionar del nuevo Gobierno electo de Alberto Fernández, en cuestiones políticas y económicas.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete paralelo se despertó a media rueda y trepó $1
</title>
			<description>
La divisa informal avanzó $1 centavos a $65,50, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. En el comienzo de la jornada, llegó a bajar hasta los $64. De esta forma, la brecha con el oficial se amplió al 4%.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:05:32-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos fallos a favor de la Argentina por demandas de holdouts
</title>
			<description>
La Corte de Apelaciones del Segundo Circuito de Nueva York rechazó dos reclamos por u$s76 millones impulsados por seis fondos especulativos.


</description>
			<pubDate>2019-11-12T17:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar perforó los $63 y anotó su menor valor en el mes; el Central compró u$s200 millones para frenar caída
</title>
			<description>
El billete verde descendió nueve centavos a $62,98 en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. Sucedió en una rueda en la que el Banco Central morigeró la caída de la cotización con compras por u$s200 millones, según fuentes del mercado. El blue, en tanto, revierte la tendencia a la baja y sube $1 a $65,50.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El peso chileno se desploma y toca su mínimo histórico frente al dólar en medio de la crisis social
</title>
			<description>
El peso chileno caía con fuerza este martes (-5,3%) y se transaba en 800 unidades por dólar en las casas de cambio de Santiago, alcanzando su mínimo valor histórico, en medio de las masivas protestas sociales que se encaminan a cumplir cuatro semanas.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T14:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central acercó la tasa promedio de letras Leliq al 63%
</title>
			<description>
El Banco Central registró una referencia de las Leliq (Letras de Liquidez), equivalente a la tasa de política monetaria, al 63,009% anual, tras la absorción de 183.328 millones de pesos.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T14:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval no encuentra piso: se derrumbó otro 4,1% y ya acumula 7 bajas en 8 jornadas
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval descendió 4,1% a 31.019,69 unidades luego de un arranque en alza. En un panel prácticamente teñido todo de rojo, las bajas fueron lideradas por las acciones de BYMA (-8,8%); Transportadora de Gas del Norte (-8,2%); y Edenor (-7,7%).
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cedió tres centavos a $62,97; compras oficiales volvieron a justificar la estabilidad
</title>
			<description>
El billete verde retrocedió en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El dólar blue, en tanto, cerró sin cambios a $66,75 mientras que en el Banco Nación la divisa se vendió a $62,75 y en el canal electrónico se consiguió a $62,70.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto cerró el billete paralelo en la city
</title>
			<description>
La divisa informal cerró sin cambios a $66,75, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial se ubicó en el 6%.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval revivió tras cinco bajas al hilo y rebotó 2,7%
</title>
			<description>
El índice líder de BYMA repuntó a 31.851,61 unidades, luego de acumular una merma de un 13,5% en las previas cinco sesiones. Las subas fueron encabezadas por las acciones de Grupo Financiero Valores (+11,3%); BYMA (+4,9%); Grupo financiero Galicia (+4,9%).
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar ya bajó más de $3 y el BCRA compró más de u$s 1.500 millones desde la implementación del cepo hard
</title>
			<description>
El billete verde descendió cuatro centavos este viernes a $62,93 en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. En consecuencia, completó tres semanas de caídas, después de registrar en las últimas cinco jornadas una merma de 12 centavos, producto del estricto control de cambios implementado por el BCRA a principios de septiembre, y potenciado a fines de octubre tras las elecciones presidenciales.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto se vendió en las cuevas del microcentro porteño
</title>
			<description>
La divisa informal cerró estable por segundo día consecutivo a $66,75, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. En el inicio de la jornada, llegó a subir a $67. De esta forma, la brecha con el oficial se mantuvo en el 6,1%.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T15:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los ADRs argentinos operaron mixtos, con Wall Street en zona récord
</title>
			<description>
Los principales índices de Wall Street volvieron a operar en alza y los ADRs de empresas argentinas que cotizan en Nueva York presentaron resultados mixtos con bajas en el sector financiero y energético.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>