<news><item><title>
Dólar hoy: ¿por qué el blue se derrumbó $7?
</title>
			<description>
El billete paralelo se hundió un 9,5% hasta los $67, con lo que la brecha cambiaria se achicó al 5,6%, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonistas italianos piden embargar bienes de Aerolíneas
</title>
			<description>
El reclamo deriva de la causa por el pago de bonos iniciada en 2004. Gobierno exige a los bonistas que confirmen si aún mantienen los títulos en su poder.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval sufrió su segunda caía post electoral, pero los bonos rebotaron hasta 6%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA fue arrastrado por la fuerte caída del tipo de cambio implícito. Los descensos más relevantes del día las anotaron las acciones de Galicia (-6,1%); Telecom (-5,8%); y Edenor (-4,8%). El riesgo país argentino cedía a 2.223 puntos básicos, en medio de un repunte de los principales bonos soberanos, después de varias ruedas consecutivas de cerrar con bajas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: alternativas para dolarizarse y hacerle frente al cepo cambiario "hard"
</title>
			<description>
Si bien los especialistas del mercado sugieren mantener máxima cautela dada la transición política, destacan algunas alternativas del mercado para aquellos ahorristas que buscan dolarizarse, y hacerle frente a los límites impuestos por la autoridad monetaria para la compra de divisas estadounidenses.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó a $ 63,42 pese a compras de bancos oficiales 
</title>
			<description>
El billete verde cayó tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. Operadores aseguraron que entidades públicas aprovecharon a recuperar reservas. El blue se derrumbó a $67. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue cayó a $74; CCL subió a $81,53
</title>
			<description>
Tras tocar los $77 en el comienzo de la jornada, el billete paralelo bajó $1,75, de acuerdo al relevamiento efectuado por Ámbito en cuevas del microcentro porteño.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto 27-O: acciones argentinas en Wall Street se hundieron hasta 11,4% 
</title>
			<description>
Los papeles de empresas argentinas en la Bolsa de Nueva York se desplomaron un día después de la derrota del oficialismo en las elecciones presidenciales del domingo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cayó un 2,4% a $63,45 en el debut del nuevo cepo y en un mercado acotado
</title>
			<description>
El billete verde descendió $1,55 y cortó una racha de 13 alzas consecutivas en bancos y agencias de la city porteña, según el promedio de Ámbito. La jornada presentó el segundo volumen más bajo de octubre y contó con ventas de bancos oficiales en el MULC.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reacción negativa del mercado pero sin pánico, tras las elecciones
</title>
			<description>
Alimentados por un cóctel mixto de esperanzas de una transición ordenada pero también de incertidumbre sobre las futuras políticas del nuevo Gobierno, las acciones mostraron una inicial tendencia alcista, para luego con el correr de las horas pasar, casi sin escalas, a  números decididamente rojos, con un riesgo país en alza y un dólar en baja, anestesiado por el cepo hard.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar a diciembre descendió un 5,6% 
</title>
			<description>
El tipo de cambio cayó un 3,2% a $60 para este mes. Son datos del Mercado a término del Rofex. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con fuerte volatilidad, el S&amp;P Merval cedió casi 4% y el riesgo país saltó 5,4%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cayó hasta las 33.177,16 unidades, un día después de que el oficialismo fuera derrotado por el opositor Alberto Fernández en los comicios presidenciales y que comenzara a regir un fuerte cepo en el mercado c
ambiario. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo cepo cambiario: todo lo que tenés que saber sobre la compra de dólares
</title>
			<description>
Martín Kalos, economista de Elypsis, aclara todas las dudas sobre las nuevas restricciones en el mercado cambiario. Uso de tarjetas de crédito y débito, límite de compra y posibilidades de extracción, ¿qué permite la normativa?
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiénes quedan exceptuados del cepo cambiario
</title>
			<description>
El Banco Central explicó los alcances de las nuevas restricciones para la compra de dólares. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas e inversores: qué espera el mercado para el 28-O y hasta el 10-D
</title>
			<description>
La victoria de Alberto Fernández en las presidenciales abre hasta la asunción el próximo 10 de diciembre una nueva etapa en la Argentina en el marco de una situación económica y financiera muy deteriorada, con elevados índices de desconfianza en los ahorristas e inversores.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA adelantó dólares a bancos para satisfacer demanda post elección
</title>
			<description>
Con la medida -confirmada por fuentes de la autoridad monetaria a Ámbito-, las tenencias del BCRA anotaron una merma diaria de u$s1.755 millones, producto además de las ventas efectuadas por la entidad en el mercado de cambios.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas cayeron u$s1.755 millones y el drenaje post PASO llegó a u$s 22.805 millones
</title>
			<description>
Los activos internacionales del BCRA terminaron en u$s43.503 millones, el menor nivel desde enero de 2017, como consecuencia de la intervención oficial en el mercado de cambios, el pago de vencimientos de Letes no reperfiladas, el retiro de depósitos, y el adelantamiento de dólares físicos a bancos.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acciones y bonos saltaron hasta 6,5% por coberturas previo a los comicios del domingo
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA avanzó un 3,1% a 34.522 unidades. Las principales subas se dieron en papeles de empresas ligadas a la exportación de bienes, como Aluar (+6,5%), o Ternium (+4,6%); aunque los bancos también registraron fuertes avances (de hasta 4,1%), por algunas especulaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue voló casi $6 y alcanzó el récord de $75,75
</title>
			<description>
El billete paralelo saltó $5,75 (+8,2%) a los inéditos $75,75, de acuerdo al relevamiento efectuado por Ámbito en cuevas del microcentro porteño. Por su parte, el CCL subió $1,46 (+1,8%) a $81,08.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tenedores de bonos de Argentina forman comité de acreedores antes de elecciones
</title>
			<description>
Los acreedores se estarían preparando para negociaciones de deuda después de las elecciones. Prevén una victoria de Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Máxima tensión cambiaria en la previa electoral: el dólar trepó a $65 pese a fuertes ventas del BCRA
</title>
			<description>
El billete avanzó un 2,6% en en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de ámbito.com. En el MULC, el mayorista se disparó 55 centavos a $60. El Banco Central realizó cuatro subastas por u$s220 millones en total. Operadores especularon con que la autoridad monetaria determinará feriado bancario y cambiario en los primeros días de la próxima semana.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clave: 13 variables que explican el (mal) momento del mercado antes del 27-0
</title>
			<description>
Para el mercado local llegar al 27-0 se ha convertido en una proeza, dado el grave deterioro que sufrieron casi todas las variables financieras y económicas post PASO. Por mencionar solo algunas: fuerte devaluación del peso, derrumbe de bonos y acciones, disparada del riesgo país y los seguros contra default, aceleración inflacionaria, salida de depósitos en dólares, abrupta caída de reservas.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval rebotó 2,1%, y el riesgo país bajó a menos de 2.100 puntos
</title>
			<description>
El panel líder subió a 33.476,16 unidades, luego de caer un 1,5% en la sesión anterior. Entre las acciones que más subieron figuran las de Ternium (+7,5%); las de Aluar (+6,9%); y las de YPF (+4,7%).
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerraron el blue, los futuros y el minorista en cada banco
</title>
			<description>
En una city recalentada por la permanente dolarización de carteras previo a las elecciones presidenciales del domingo, el blue cerró estable a $69,75, aunque durante la jornada llegó a sobrepasar el nivel de los $70, de acuerdo al relevamiento efectuado por Ámbito en cuevas del microcentro porteño.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar saltó casi un peso a $63,34 pese a subastas del Banco Central por u$s346 millones
</title>
			<description>
El billete encadenó su decimotercera suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, según promedio de Ámbito. En el MULC, avanzó 45 centavos a $59,45. La autoridad monetaria realizó cuatro colocaciones en un intento por frenar la disparada. El blue, en tanto, opera estable. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitch advierte que los desafíos de la deuda argentina van más allá de la liquidez
</title>
			<description>
La calificadora de riesgos dijo que los débiles fundamentos crediticios de la Argentina, tanto en términos de liquidez como de solvencia, limitan el alcance de un intercambio de deuda que minimice las pérdidas para los inversores más allá de las extensiones de vencimiento.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas ya cayeron más de u$s20.000 millones desde las PASO
</title>
			<description>
La baja de este miércoles se produjo por la intervención de la autoridad monetaria en el mercado de cambios. Se trata de un retroceso del 30% desde el 9 de agosto.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar futuro: BCRA vendió contratos por u$s250 millones y revirtió fuertes subas
</title>
			<description>
Bajo la tutela del Central, que vendió unos u$s250 millones en contratos de futuros, el dólar para fines de octubre cedió un 1,8% a $60,09, mientras que para finales de noviembre perdió un 5,2% a $64,20. Tras marcar un máximo intradiario de $84,30, la divisa para fin año retrocedió un 3,9% a $76,35.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval bajó un 1,5%, mientras el riesgo país cayó a 2.154 puntos
</title>
			<description>
La plaza bursátil cortó una miniracha de dos subas consecutivas en medio de la incertidumbre política. El indicador de JP Morgan tocó los 2.227 puntos en el inicio de la rueda. Los bonos en dólares (que cotizan en pesos) descendieron hasta 3,4%. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval tocó máximo post PASO; pero bonos se hundieron hasta 5,3%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA ascendió 2,3% hasta las 33.303,35 unidades. Entre las principales subas del día, aparecieron las acciones de Cresud (+6%); de Telecom (+5,2%); y Aluar (+5,2%). La baja más pronunciada la anotaron los papeles de BYMA (-3,3%).
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar futuro: a cuánto saltó para fines de octubre, noviembre y diciembre
</title>
			<description>
En una plaza con acotado volumen operado, la cotización de la divisa para fines de diciembre trepó 5% a $79,20, frente a un precio mayorista de contado (spot), que solo subió este martes un 0,2% a $58,65, producto de la constante intervención del Banco Central con venta de reservas.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar trepó a $61,33 pese a que el Central vendió u$s300 millones; CCL voló 6% a $79,59
</title>
			<description>
El billete anotó su onceava suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito, pese a la intervención del Banco Central. En el MULC, la divisa subió 14 centavos a $58,65. Por su parte, el "liqui" saltó $4 (+5,9%) a $79,59.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T15:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar se disparó 1,6% a $62,37 y el Central tuvo que vender unos u$s600 millones
</title>
			<description>
El billete verde rozó su récord histórico de $62,45 alcanzado tras las PASO y de esta manera anotó su duodécimo avance en fila en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. Sucedió por una combinación de incertidumbre de cara a las elecciones presidenciales del domingo y la cercanía de fin de mes, señalaron operadores.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T15:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caja de Valores lanzó su app para facilitar la gestión de trámites online
</title>
			<description>
La aplicación permite realizar la apertura y cierre de cuentas digitalmente con la validación de Renaper, AFIP e Interbanking.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T11:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sangría de reservas obliga al Gobierno a evaluar un endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
Desde las PASO se perdieron casi u$s20.000 millones. Analizan bajar el límite de u$s10.000 mensuales. Lacunza lo descartó la semana pasada.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía de Chile siente ya el impacto de la violencia: la Bolsa cayó 4,61% y el peso, 2%
</title>
			<description>
La de este lunes fue la primera rueda financiera desde el estallido social del fin de semana. Anuncian para este martes una huelga en la principal mina de cobre del mundo. El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, dijo que las protestas tendrán un "efecto significativo".
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escala salarial de las empleadas domésticas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T21:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo tramitar el CUIT de manera online
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué diferencia hay entre CUIL y CUIT
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 El S&amp;P Merval ganó 1,8%, pero el riesgo país argentino volvió a superar los 2.100 puntos
</title>
			<description>
El panel líder de Bolsas y Mercados Argentinos (BYMA) subió a 32.550,73 unidades. A su vez, el índice medido por el banco JP.Morgan trepaba casi 4% a 2.127 unidades, con lo que retornó a niveles similares a los anotados hace dos semanas.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue trepó $1 y la brecha con el oficial se acercó al 10%
</title>
			<description>
La distancia entre el dólar minorista y el informal se amplió con respecto a la semana pasada. En tanto, el "contado con liqui" trepó $1,34 a $75,17.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Plazos fijos hoy: qué tasa paga cada banco a 30 días
</title>
			<description>
A seis días para las elecciones presidenciales, las tasas de los plazos fijos que ofrecen los bancos del sistema financiero muestran un máximo de 61% anual a 30 días para depósitos de hasta $100.000, tras tocar el 64% de tope a principios de mes.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T15:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar rozó los $61 y anotó su décima suba en fila, pese a ventas del Central
</title>
			<description>
De cara a la elección presidencial del próximo domingo, el billete verde ascendió 26 centavos en bancos y agencias de la city porteña, según el promedio de Ámbito. En el Banco Nación, el billete verde sumó 50 centavos a $60,50, mientras que en el canal electrónico se consiguió a $60,45.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T15:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía de Chile siente ya el impacto de la violencia: la Bolsa cayó 4,61% y el peso, 2%
</title>
			<description>
La de este lunes fue la primera rueda financiera desde el estallido social del fin de semana. Anuncian para este martes una huelga en la principal mina de cobre del mundo. El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, dijo que las protestas tendrán un "efecto significativo".
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hacienda reasignó u$s40.000 millones para el pago de deuda
</title>
			<description>
Lo hizo mediante la resolución 766/2019 publicada este lunes en el Boletín Oficial. La medida tiene por finalidad el pago de los vencimientos de la deuda pública en moneda nacional, la adquisición de equipos para el transporte ferroviario y para la compra de naves para la defensa nacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T11:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la semana, el S&amp;P Merval ganó 0,5%, pero bonos cayeron hasta 7%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cedió este viernes un leve 0,1% a 31.968,47 unidades. Las caídas de este viernes fueron lideradas por las acciones de Transener (-4,8%); Transportadora de Gas del Norte (-3,8%); y Edenor (-2,5%).
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerraron el CCL, el MEP y el blue (brechas rozaron el 30%)
</title>
			<description>
El dólar CCL -que surge de compra de bonos o acciones, y su posterior venta en el exterior para hacerse de divisas- cerró casi estable después superar en el inicio de la jornada los $75.


</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar subió 14 centavos a $60,73, mientras que el puré frenó escalada del blue
</title>
			<description>
El billete avanzó en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El blue, en tanto, retrocedió $2,25 a $65,25, por una ola vendedora de dólares.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BYMA y S&amp;P Dow Jones Indices presentan dos nuevos índices sectoriales
</title>
			<description>
Uno de ellos representará al sector de Construcción y el otro a los sectores de Energía y Servicios Públicos de Argentina. El desarrollo se suma a los nueve índices sectoriales que la bolsa de valores ya tiene disponibles.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colocan dos series de Letes por $5.000 millones y u$s1.000 millones 
</title>
			<description>
Las emisiones son con vencimiento a abril de 2020. En pesos devengará intereses a la tasa Badlar para bancos públicos, que cerró en 52,25% anual. La versión en dólares se realizará con cupón cero, a descuento.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T10:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué son las "Cuevas" y los "Arbolitos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué es el dólar puré
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval avanzó 4% apuntalado por el CCL
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA subió a 31.995 unidades. YPF lideró los ascensos, con un alza del 7,2%. Además, Banco Macro subió 5,9%, Edenor trepó 5,8%, Transportadora de Gas del Sur ganó 5,4% y Central Puerto ascendió 4,7%.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar blue saltó $3 y la brecha con el oficial es la más alta desde 2015: alienta la vuelta del puré
</title>
			<description>
En la plaza informal, el dólar paralelo se disparó un 4,6% a su nuevo récord de $67,50, impulsado por la creciente demanda como cobertura a solo 10 días de las elecciones presidenciales, la escasez de la oferta y temor a mayores controles. Aprovechando la brecha con el oficial, algunos ahorristas activaron el puré: compran en el oficial y venden en el paralelo, para obtener interesantes ganancias en pesos.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T16:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró con leve alza a $60,59, pero se disparó a casi $74 el CCL
</title>
			<description>
El billete avanzó seis centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo a Ámbito. En el MULC, cayó tres centavos a $58,32. El blue, en tanto, se disparó un 4,6% a $67,50. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grupo Supervielle se suma al Panel de Gobierno Corporativo de BYMA
</title>
			<description>
El Grupo Supervielle será parte del panel diferencial que incluye acciones de empresas ya listadas que cumplen voluntariamente con prácticas de buen gobierno y transparencia adicionales a las requeridas por la regulación argentina. 


</description>
			<pubDate>2019-10-16T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo puedo reconocer un billete falso y qué debo hacer?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-16T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cedió 1,8% por desplomes de energéticas; riesgo país volvió a superar los 2.000 puntos
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cayó un 1,8%, a 30.759,21 unidades.Los mayores descensos fueron registrados por las acciones de Transportadora de Gas del Norte (-6,1%), Transener (-4,1%), y Aluar (-4,1%).
</description>
			<pubDate>2019-10-16T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item></news>