<news><item><title>
Hubo un incendio en la sede central del Banco Nación
</title>
			<description>
Fue combatido por tres dotaciones de Bomberos y contó, además, con la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME. Afectó el tercer subsuelo, la planta baja y cinco pisos de la entidad financiera.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avión se estrelló contra una casa en Estados Unidos
</title>
			<description>
Un Cessna 414 cayó sobre un domicilio en Colonia, una comunidad en el municipio de Woodbridge, Nueva Jersey. Las llamas alcanzaron a múltiples casas de la manzana.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron supuesta obra maestra de Leonardo Da Vinci que confirmaría momento clave de la historia
</title>
			<description>
Se trata de un retrato de Nicolás Maquiavelo, que demostraría que se conocieron en persona. Lo encontraron en un castillo ubicado en el centro de Francia.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuándo cobro: calendario de pago Anses de noviembre 2019
</title>
			<description>
Éstas son las fechas de pago de jubilaciones y pensiones, asignaciones y otros beneficios sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un tiburón le arrancó un pie a un turista en Australia
</title>
			<description>
El hombre de 28 años sufrió el ataque cuando estaba realizando una excursión en el archipiélago de Whitsundays. Otra persona también sufrió heridas graves.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guía para el pasajero de avión: qué hacer ante retrasos, cancelaciones, pérdidas de equipaje o paros
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror en San Fernando: matan a un mago y a su novia para robarles u$s150.000
</title>
			<description>
Dos hermanos son los sospechosos de asesinar a golpes y puñaladas a Leonardo Fernández, conocido como "Alex Ilusionista", y a Jessica Alberti Cigola. Uno fue apresado, junto a otro acusado de robar en la casa de las víctimas, y otro está prófugo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asesinan a balazos a un financista a metros de la municipalidad de Quilmes
</title>
			<description>
Se trata de Diego Xavier Guastini, quien era amigo y exsocio del financista Hugo Díaz, desaparecido desde 2015. Apuntan a un ajuste de cuentas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pronóstico 28 de octubre: alerta meteorológico por tormentas en la Ciudad y el GBA
</title>
			<description>
El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un alerta para la Ciudad y el Gran Buenos Aires para este lunes 28 de octubre por tormentas fuertes, que irán cediendo con el transcurso del día.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T05:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo internacional por los objetos nazis secuestrados en Buenos Aires
</title>
			<description>
Un perito alemán aseguró que de los 63 artículos decomisados en 2017 la mayoría son réplicas, algunas con errores de ortografía. Desde el Museo del Holocausto rechazaron esta afirmación.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T08:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontró a su desaparecida hija de 15 años al verla en un video porno
</title>
			<description>
La madre de la joven la reconoció y llamó a la policía. El secuestrador está preso acusado de agresión lasciva y obscena.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se esperan lluvias en Ciudad y alrededores durante las horas de votación
</title>
			<description>
El Servicio Meteorológico anunció posibilidades de precipitaciones al menos hasta las 18. La máxima, en tanto, alcanzará los 27 grados. 
</description>
			<pubDate>2019-10-27T06:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo proyecto para impulsar los autos eléctricos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-26T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un maniquí muestra cómo nos deteriora trabajar 20 años en una oficina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T11:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo renovar el DNI
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T21:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo tramitar la visa a EEUU
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sangriento robo en Longchamps: se defendió a los tiros y mató a un ladrón
</title>
			<description>
Dos delincuentes intentaron asaltar a una pareja en la puerta de su casa. El tío del joven vio la secuencia y abrió fuego contra los malvivientes. Las imágenes quedaron registradas en una cámara de seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Campaña en redes invita a cambiar la mirada sobre el síndrome de Down
</title>
			<description>
La organiza el movimiento Cambiando la Mirada, formado por de padres de personas con síndrome de Down. "Si vos lo miraras como yo, verías su capacidad y no su discapacidad", dice el eslogan. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carteles en vía pública: el ocaso de una forma de hacer campaña
</title>
			<description>
Pautar en una columna en ruta puede implicar el desembolso de unos $80.000 por mes, más impuestos. El precio final depende de la ubicación del mismo y su tamaño.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Ciudad demandó a Madrid por la venta de vagones con asbesto
</title>
			<description>
Pide 15 millones de euros. Los vagones comprados en 2011 fueron destinados a la línea B, una de las más utilizadas, con 240.000 pasajeros diarios.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las calles de la Ciudad donde se corren picadas ilegales
</title>
			<description>
Un informe elaborado por la Secretaría de Transporte porteña afirma que hoy "no existen denuncias masivas", pero recalcó los barrios donde más se corren carreras de autos.  Figuran Pompeya, Villa Urquiza, Caballito, Liniers, Devoto, Mataderos, Flores y Villa Pueyrredón.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El increíble caso de la camioneta blanca, el auto rojo, los tres presos y un robo que no se investigó
</title>
			<description>
En febrero pasado 4 delincuentes armados robaron una camioneta blanca en Villa Soldati. Dos horas después tres hombres fueron detenidos, a bordo de un auto rojo, parecido al que describió la víctima. Pero las pericias no coinciden, las pruebas no confirman los hechos y las cámaras de seguridad plantean una hipótesis que nunca se investigó.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió marcas de cerveza, galletitas, aceite de oliva y condimentos 
</title>
			<description>
Algunos es por estar mal rotulados, y en otros se detectó que se trataba de "alimentos adulterados", con elementos ajenos a su composición.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En 2018 la tasa de femicidios bajó más del 12%, según el Gobierno
</title>
			<description>
El documento señala que el año pasado hubo 275 víctimas de femicidio, mientras que en el 2017 hubo 313 casos. La mayoría de las víctimas es asesinada en sus casas (74,9%).
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto dólar poselectoral: se adelantan compras de turismo
</title>
			<description>
Muchos viajeros quieren asegurarse el tipo de cambio actual y pagar pesos. Quienes ya tienen dólares, abonan con tarjeta bajo la apuesta de que la moneda suba y les resulte más barato cancelar deudas.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 17 años, la Fragata Libertad regresará a Londres
</title>
			<description>
El buque escuela de la Armada  amarrará en la capital británica el próximo viernes. Es su 48º viaje de instrucción.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incidentes, detenidos y heridos en protesta frente al Consulado de Chile
</title>
			<description>
Partidos de izquierda y residentes chilenos se movilizaron al edificio diplomático. La Policía disparó balas de goma y gases lacrimógenos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestran en España 340.000 dosis de éxtasis que iban a ser ingresadas a Argentina
</title>
			<description>
La droga fue incautada en el aeropuerto madrileño de Barajas, en un operativo conjunto entre las fuerzas de seguridad argentinas y españolas. Hay dos ciudadanos argentinos detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Descarriló una formación y el tren Mitre funcionó con servicio limitado
</title>
			<description>
Ocurrió en el ramal Tigre, que funcionó con servicio limitado. El hecho no dejó heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subastarán 130 objetos "extraterrestres"
</title>
			<description>
Entre los artículos que saldrán a subasta hay un meteorito de 364 kilos.  
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó semana de protestas en las líneas B y D de subte
</title>
			<description>
Piden retirar el material considerado cancerígeno de los vagones. Este lunes levantan molinetes en la B. El martes protestarán en la D. Para el miércoles anunciaron una huelga al inicio del servicio en ambas líneas.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel sumó más acusaciones de "situaciones no deseadas"
</title>
			<description>
Lo reveló el abogado que representa a la mujer que lo denunció por abuso sexual simple. Aclaró que no sabe si se concretarán o no las denuncias.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerto al periodista Lucas Carrasco, condenado por abuso sexual
</title>
			<description>
Había sido condenado el 11 de septiembre pasado a nueve años de prisión por "abuso sexual con acceso carnal" a Sofía Otero, hecho ocurrido en 2013.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya suman 38 los casos de sarampión en todo el país
</title>
			<description>
El informe señala que de los 36 casos confirmados en el país, 7 son importados o relacionados a la importación. Para prevenirla hay que aplicar la vacuna triple viral, o la doble viral.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T10:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los cortes de tránsito por la "marcha del millón" en el Obelisco
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-19T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La científica que asesora la cumbre del cambio climático: "Se puede frenar, pero es urgente"
</title>
			<description>
La climatóloga chilena Maisa Rojas tendrá a su cargo la coordinación científica de la COP 25. Doctora en Física de la Atmósfera de la Universidad de Oxford, su investigación intenta comprender la dinámica del sistema climático en el hemisferio sur durante los últimos 25.000 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: metrodelegados anunciaron paro por presencia de asbesto en línea B
</title>
			<description>
La Asociación Gremial de Trabajadores del Subte y Premetro comenzarán una serie de medidas de fuerza la semana próxima ante la falta de respuestas del Gobierno de la Ciudad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T16:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nahir Galarza dijo que estaba embarazada, pero el Servicio Penintenciario lo desmintió
</title>
			<description>
La joven condenada por el crimen de su novio Fernando Pastorizzo dio una entrevista donde afirmó que estaba embarazada. Tras realizarse los exámenes correspondientes, el jefe del Servicio Penitenciario de Entre Ríos desestimó sus declaraciones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro, con 720 sexos y se cura a sí mismo 
</title>
			<description>
El organismo también tiene casi 720 sexos, puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriados 2020: ¿cuáles serán los "puente"?
</title>
			<description>
Quedaron fijados tres feriados "puente" para el año próximo, con fines turísticos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T07:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpe a la pornografía infantil: desbaratan megared con rastreo de bitcoins
</title>
			<description>
Más de 300 personas fueron detenidas en el marco de un operativo internacional acusadas de intercambiar material de pedofilia en la "Dark Web". 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reportan avistamientos de animal que se creía extinto hace 80 años
</title>
			<description>
Se trata del tigre de Tasmania, un animal del que no se registraban reportes desde 1936. La noticia fue confirmada por el gobierno de Australia.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habló la mujer que evitó el accidente en subte D: "Gracias a Dios el tren respondió bien"
</title>
			<description>
Se trata de Roxana, la conductora del tren que casi a embiste a una persona que cayó a las vías empujada involuntariamente.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel fue denunciado por abuso sexual 
</title>
			<description>
El caso lo dio a conocer el Ministerio Público Fiscal de Río Negro. "Según el relato de la víctima, se trataría de un abuso sexual simple", dice el comunicado oficial. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ranking: Mabel Bianco, única argentina entre las 100 mujeres más influyentes del mundo
</title>
			<description>
La presidenta de la Fundación para Estudio e Investigación de la Mujer (FEIM) fue distinguida en la categoría "Liderazgo" dentro de la lista elaborada por la BBC. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan desmantelar barrio privado en Entre Ríos: las obras provocaron inundaciones
</title>
			<description>
La Justicia dispuso la "demolición y desmantelamiento" del barrio náutico "Amarras", ya que las obras de elevación de la tierra que se hicieron para construirlo provocaron "la crecida del río e inundaciones".
</description>
			<pubDate>2019-10-17T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Thelma Fardín habló tras el pedido de captura a Juan Darthés
</title>
			<description>
La actriz aseguró que "romper el silencio tiene costos caros para las víctimas". Destacó la importancia de un marco legal adecuado para los niños que trabajan en ese ámbito. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T08:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En 10 años se podrá comprar un ticket para viajar al espacio"
</title>
			<description>
Jon McBride ingresó a la NASA en 1978 y fue uno de los primeros pilotos de transbordadores espaciales. En la actualidad es el jefe del programa de astronautas del Kennedy Space Center.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer salvó su vida de milagro tras caer a las vías del subte
</title>
			<description>
Un hombre se desmayó y empujó involuntariamente a una persona que esperaba el tren en la estación Pueyrredón de la línea D. El motorman logró frenar la formación a tiempo.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T22:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que creció la cantidad de madres que cuidan solas a sus hijos
</title>
			<description>
El estudio elaborado por el Cippec también destaca que descendió de forma abrupta la denominada "familia tradicional". 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman procesamiento del periodista Eugenio Veppo, que seguirá preso
</title>
			<description>
La Cámara del Crimen porteña ratificó el fallo contra el hombre acusado de atropellar y matar a Cinthia Choque, y de dejar en grave estado a otro agente de tránsito.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Thelma Fardín: Nicaragua acusó a Juan Darthés por violación y ordenó su captura
</title>
			<description>
La Justicia de ese país finalmente hizo lugar a la denuncia de la actriz. La víctima lo acusó de abuso sexual cuando ella tenía 16 años. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a tres jefes de la Armada por la tragedia del ARA San Juan
</title>
			<description>
El capitán de Corbeta, Jorge Sulia; el jefe de Operaciones, capitán de Fragata, Hugo Miguel Correa, y jefe de estado mayor del Comando de la fuerza Submarinos, capitán de Navío, Héctor Aníbal Alonso fueron llamados a indagatoria por la jueza federal de Caleta Olivia, Marta Yañez.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asesinaron a la tía de un futbolista de Argentinos Jrs. cuando volvía del supermercado
</title>
			<description>
Se trata de Gabriel Hauche, con pasado en Racing Club. La mujer fue atacada por tres asaltantes que la apuñalaron y robaron el celular. Un menor fue detenido.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atropellaron a un policía de tránsito en un intento de fuga en Floresta
</title>
			<description>
A las 6.50 el agente José Mahona de la ex comisaría 50 fue embestido por Matías Joaquín Albarracín, de 20 años, en el cruce de la Avenida Rivadavia y Quirno. Sufrió lesiones, pero su vida no corre peligro.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La criminal maniobra de un camionero en la Cordillera: un motociclista se salvó de milagro
</title>
			<description>
El motociclista captó con la cámara que llevaba en su casco el momento en que el camionero toma una curva en contramano y en un tramo montañoso en subida, lo que además imposibilita a quienes circulan correctamente ver que se aproxima.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T11:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por altas temperaturas, hubo cortes de luz masivos en cuatro provincias del noreste
</title>
			<description>
Los cortes de energía se extendieron durante tres horas cuando las temperaturas rondaban los 40° y térmicas de más de 47°.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crimen del mago y su novia: autopsia reveló escalofriantes detalles
</title>
			<description>
La data de muerte de Leonardo Fernández y Jéssica Alberti Cigola es de casi un día después desde el momento en que entraron al departamento donde fueron hallados asesinados. A ella la mataron a puñaladas y a él, a golpes. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuándo cobro ANSES: calendario de pago de noviembre 2019
</title>
			<description>
Éstas son las fechas de pago de jubilaciones y pensiones, asignaciones y otros beneficios sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un niño de once años murió tras una pelea en un colegio de Zárate
</title>
			<description>
El nene falleció de un paro cardíaco en un hospital y la madre denunció que desde la escuela nunca le informaron sobre los golpes. Se aguardan los resultados de la autopsia. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos le apuntaron con un arma de juguete a un profesor en plena clase
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en el Colegio Privado Emaus de la localidad bonaerense de El Palomar. La institución decidió no renovarle la matrícula a los implicados.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron Prometea, la inteligencia artificial porteña que es vanguardia mundial
</title>
			<description>
Autoridades de modernización del Ministerio de Justicia español se reunieron en el Ministerio Público Fiscal de CABA para la presentación del programa de Inteligencia Artificial (IA) que promete ser "el futuro de la Justicia".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con descuentos y promociones, llega la Semana de la Gastronomía Porteña
</title>
			<description>
Las jornadas contarán con un menú especial que ofrecerán más de 50 cincuenta locales de la Ciudad. Se extenderá entre el 4 y el 10 de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incendios: cómo colaborar en la prevención contra el fuego
</title>
			<description>
En los últimos años cada vez se registran más este tipo de siniestros y su poder destructivo aumenta tanto en las ciudades como en las zonas agrestes.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos le apuntaron con un arma de réplica a un profesor en plena clase
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en el Colegio Privado Emaus de la localidad bonaerense de El Palomar. La institución decidió no renovarle la matrícula a los implicados.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió la venta de un puré para bebés
</title>
			<description>
Se trata del producto del Baby Natural, marca Finca Isis. Por no tener autorización fue declarado "ilegal".
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asalto a carnicería en González Catán termina en tiroteo entre policía y ladrones
</title>
			<description>
Un uniformado evitó el robo y, a los tiros, puso en fuga a cinco delincuentes. Se estima que uno de los sospechosos resultó herido. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La línea 60 reducirá sus recorridos y quedarán ocho en total
</title>
			<description>
La medida ya fue publicada en el Boletín Oficial. Según se explicó, el objetivo es "adecuar la prestación del servicio a las necesidades actuales del sistema de transporte público".
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuándo cobro Anses: calendario de pago de noviembre 2019
</title>
			<description>
Éstas son las fechas de pago de jubilaciones y pensiones, asignaciones y otros beneficios sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Típico de machirulo", el mensaje oculto de una jueza en un fallo
</title>
			<description>
La magistrada incluyó un acróstico en una resolución de una condena por abuso.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió la venta de un aceite de oliva
</title>
			<description>
Se trata de la marca "El Sanjuanino". "Se observa en el perfil de ácidos grasos mezcla con otro aceite vegetal", aseguró el organismo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clausuran farmacia y detienen a su dueño por vender psicofármacos a jóvenes en situación de calle
</title>
			<description>
El acusado comercializaba alprazolam y clonazepam de manera fraccionada, sin receta y a bajo costo a jóvenes que se encontraban en situación de vulnerabilidad. El local estaba ubicado en la intersección de las calles Gallo y Paraguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se estrelló una avioneta en Santa Fe: dos muertos
</title>
			<description>
La aeronave se dirigía a la zona de Vaca Muerta. Entre las víctimas fatales se encontraba un empresario, dueño de una firma que vende viviendas prefabricadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los drones se preparan para invadir el mundo y la NASA ya tiene un plan
</title>
			<description>
Se espera que millones de aparatos surquen los cielos durante la próxima década. El objetivo es crear un sistema que pueda integrarlos de manera segura en el tráfico aéreo, para que no colisionen ni interfieran con helicópteros o el movimiento de los aeropuertos.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Multitudinaria Marcha del Orgullo de Plaza de Mayo a Congreso
</title>
			<description>
Entre los principales reclamos del colectivo LGTBQ+ se encuentran el aborto legal, la actualización de la Ley de VIH yotras ITS, la falta de hormonas, una nueva Ley Antidiscriminatoria contra el machismo, la xenofobia y el racismo y la aplicación de la Educación Sexual Integral (ESI).
</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
McDonalds despidió a su CEO por mantener una relación con una empleada
</title>
			<description>
Steve Easterbrook se desempeñaba como director ejecutivo de la compañía estadounidense. Será reemplazado por Chris Kempczinski. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan la captura internacional de Juan Darthés
</title>
			<description>
La justicia nicaragüense ordenó la medida a raíz de la denuncia que en su contra hizo la actriz Thelma Fardín, en diciembre de 2018.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Regresó al país la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en la Guerra de Malvinas
</title>
			<description>
La imagen había sido llevada a Londres tras la finalización del conflicto bélico. La recibieron en Ezeiza veteranos y miembros de la Iglesia local. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quini 6: un apostador neuquino ganó más de $92 millones 
</title>
			<description>
Acertó los seis números y se convirtió en el único ganador. El cartón llevaba la serie 4, 5, 11, 23, 28 y 31.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quilmes: ya son cuatro los muertos por el choque de un auto contra una palmera
</title>
			<description>
El accidente ocurrió en la localidad de Don Bosco. Al parecer el conductor rozó el cordón al intentar esquivar una alcantarilla sin tapa y perdió el control del vehículo. Hay otras dos personas internadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apuestan a las cuotas para reactivar consumo en el Cyber Monday
</title>
			<description>
A diferencia del Hot Sale de agosto, el escenario es más propicio para las ventas. Más empresas participan y vuelve la financiación en hasta 18 pagos. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La defensa de Thelma Fardin confía en que Darthés será detenido en Brasil
</title>
			<description>
La abogada de la actriz en Nicaragua, Elyn Cruz Rojas, dijo que "la no extradición no es sinónimo de impunidad".
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inundaciones, calles anegadas y vuelos cancelados por la tormenta 
</title>
			<description>
Las fuertes lluvias que azotaron a la Ciudad causaron diversos contratiempos en distintos barrios porteños. En Aeroparque hubo problemas con algunas operaciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El registro SUBE llegó a Mendoza y ya funciona en 38 localidades de todo el país
</title>
			<description>
Se equiparon 1.400 colectivos con máquinas validadoras y se instalaron más de 61 Terminales Automáticas para que los usuarios del transporte público puedan acreditar las cargas electrónicas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El regreso al mar de siete pingüinos
</title>
			<description>
Fueron rehabilitados por la Fundación Mundo Marino por presentar distintos cuadros de empetrolamiento y desnutrición. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Macarena Mendizábal: 3 años de prisión al piloto que la dejó en estado vegetativo
</title>
			<description>
Santiago Silvoso, quien también es empresario, fue sentenciado por el delito de "lesiones culposas en concurso con lesiones gravísimas". Al momento del choque superaba tres veces el límite de alcohol en sangre permitido para manejar.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos autos chocaron de frente en la esquina de San Juan y Paseo Colón
</title>
			<description>
El accidente fue protagonizado por un taxi y un vehículo particular que circulaban en sentido contrario por la avenida Colón. No hubo víctimas fatales pero sí heridos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Tratamos de incentivar en todas las áreas de gobierno la cultura del dato"
</title>
			<description>
Pablo Mlynkiewicz, es un apasionado por los datos y las matemáticas. Como director de la Dirección General de Ciencias de la información busca con su trabajo mejorar la vida de los vecinos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condenaron a 10 años de prisión al pediatra del Garrahan acusado de distribuir pornografía infantil  
</title>
			<description>
La Justicia culpabilizó al médico Ricardo Russo por los delitos de "tenencia, producción y distribución de pornografía infantil". Su defensa había pedido la absolución.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desalojaron un terreno que había sido tomado en la localidad de Pontevedra
</title>
			<description>
La Policía Bonaerense recuperó el mobiliario ubicado en el partido de Merlo sin que se produzcan hechos de violencia.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El médico del Garrahan acusado de poseer pornografía infantil afirmó que "eran fotos médicas"
</title>
			<description>
El pediatra Ricardo Russo asistió a una nueva jornada del juicio y calificó el proceso en su contra de "demencial".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriados 2020 de Argentina
</title>
			<description>
Estos son todos los feriados inamovibles y trasladables, y días no laborables de 2020. Además de las festividades religiosas. ¿Cuándo es fin de semana largo? Calendario completo con todas las fechas patrias de la Argentina.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:26:00-03:00</pubDate>
		</item></news>