<news><item><title>
Campaña en redes invita a cambiar la mirada sobre el síndrome de Down
</title>
			<description>
La organiza el movimiento Cambiando la Mirada, formado por de padres de personas con síndrome de Down. "Si vos lo miraras como yo, verías su capacidad y no su discapacidad", dice el eslogan. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carteles en vía pública: el ocaso de una forma de hacer campaña
</title>
			<description>
Pautar en una columna en ruta puede implicar el desembolso de unos $80.000 por mes, más impuestos. El precio final depende de la ubicación del mismo y su tamaño.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Ciudad demandó a Madrid por la venta de vagones con asbesto
</title>
			<description>
Pide 15 millones de euros. Los vagones comprados en 2011 fueron destinados a la línea B, una de las más utilizadas, con 240.000 pasajeros diarios.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las calles de la Ciudad donde se corren picadas ilegales
</title>
			<description>
Un informe elaborado por la Secretaría de Transporte porteña afirma que hoy "no existen denuncias masivas", pero recalcó los barrios donde más se corren carreras de autos.  Figuran Pompeya, Villa Urquiza, Caballito, Liniers, Devoto, Mataderos, Flores y Villa Pueyrredón.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El increíble caso de la camioneta blanca, el auto rojo, los tres presos y un robo que no se investigó
</title>
			<description>
En febrero pasado 4 delincuentes armados robaron una camioneta blanca en Villa Soldati. Dos horas después tres hombres fueron detenidos, a bordo de un auto rojo, parecido al que describió la víctima. Pero las pericias no coinciden, las pruebas no confirman los hechos y las cámaras de seguridad plantean una hipótesis que nunca se investigó.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió marcas de cerveza, galletitas, aceite de oliva y condimentos 
</title>
			<description>
Algunos es por estar mal rotulados, y en otros se detectó que se trataba de "alimentos adulterados", con elementos ajenos a su composición.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En 2018 la tasa de femicidios bajó más del 12%, según el Gobierno
</title>
			<description>
El documento señala que el año pasado hubo 275 víctimas de femicidio, mientras que en el 2017 hubo 313 casos. La mayoría de las víctimas es asesinada en sus casas (74,9%).
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto dólar poselectoral: se adelantan compras de turismo
</title>
			<description>
Muchos viajeros quieren asegurarse el tipo de cambio actual y pagar pesos. Quienes ya tienen dólares, abonan con tarjeta bajo la apuesta de que la moneda suba y les resulte más barato cancelar deudas.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 17 años, la Fragata Libertad regresará a Londres
</title>
			<description>
El buque escuela de la Armada  amarrará en la capital británica el próximo viernes. Es su 48º viaje de instrucción.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incidentes, detenidos y heridos en protesta frente al Consulado de Chile
</title>
			<description>
Partidos de izquierda y residentes chilenos se movilizaron al edificio diplomático. La Policía disparó balas de goma y gases lacrimógenos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestran en España 340.000 dosis de éxtasis que iban a ser ingresadas a Argentina
</title>
			<description>
La droga fue incautada en el aeropuerto madrileño de Barajas, en un operativo conjunto entre las fuerzas de seguridad argentinas y españolas. Hay dos ciudadanos argentinos detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Descarriló una formación y el tren Mitre funcionó con servicio limitado
</title>
			<description>
Ocurrió en el ramal Tigre, que funcionó con servicio limitado. El hecho no dejó heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subastarán 130 objetos "extraterrestres"
</title>
			<description>
Entre los artículos que saldrán a subasta hay un meteorito de 364 kilos.  
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó semana de protestas en las líneas B y D de subte
</title>
			<description>
Piden retirar el material considerado cancerígeno de los vagones. Este lunes levantan molinetes en la B. El martes protestarán en la D. Para el miércoles anunciaron una huelga al inicio del servicio en ambas líneas.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel sumó más acusaciones de "situaciones no deseadas"
</title>
			<description>
Lo reveló el abogado que representa a la mujer que lo denunció por abuso sexual simple. Aclaró que no sabe si se concretarán o no las denuncias.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerto al periodista Lucas Carrasco, condenado por abuso sexual
</title>
			<description>
Había sido condenado el 11 de septiembre pasado a nueve años de prisión por "abuso sexual con acceso carnal" a Sofía Otero, hecho ocurrido en 2013.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya suman 38 los casos de sarampión en todo el país
</title>
			<description>
El informe señala que de los 36 casos confirmados en el país, 7 son importados o relacionados a la importación. Para prevenirla hay que aplicar la vacuna triple viral, o la doble viral.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T10:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los cortes de tránsito por la "marcha del millón" en el Obelisco
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-19T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La científica que asesora la cumbre del cambio climático: "Se puede frenar, pero es urgente"
</title>
			<description>
La climatóloga chilena Maisa Rojas tendrá a su cargo la coordinación científica de la COP 25. Doctora en Física de la Atmósfera de la Universidad de Oxford, su investigación intenta comprender la dinámica del sistema climático en el hemisferio sur durante los últimos 25.000 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: metrodelegados anunciaron paro por presencia de asbesto en línea B
</title>
			<description>
La Asociación Gremial de Trabajadores del Subte y Premetro comenzarán una serie de medidas de fuerza la semana próxima ante la falta de respuestas del Gobierno de la Ciudad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T16:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nahir Galarza dijo que estaba embarazada, pero el Servicio Penintenciario lo desmintió
</title>
			<description>
La joven condenada por el crimen de su novio Fernando Pastorizzo dio una entrevista donde afirmó que estaba embarazada. Tras realizarse los exámenes correspondientes, el jefe del Servicio Penitenciario de Entre Ríos desestimó sus declaraciones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro, con 720 sexos y se cura a sí mismo 
</title>
			<description>
El organismo también tiene casi 720 sexos, puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriados 2020: ¿cuáles serán los "puente"?
</title>
			<description>
Quedaron fijados tres feriados "puente" para el año próximo, con fines turísticos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T07:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpe a la pornografía infantil: desbaratan megared con rastreo de bitcoins
</title>
			<description>
Más de 300 personas fueron detenidas en el marco de un operativo internacional acusadas de intercambiar material de pedofilia en la "Dark Web". 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reportan avistamientos de animal que se creía extinto hace 80 años
</title>
			<description>
Se trata del tigre de Tasmania, un animal del que no se registraban reportes desde 1936. La noticia fue confirmada por el gobierno de Australia.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habló la mujer que evitó el accidente en subte D: "Gracias a Dios el tren respondió bien"
</title>
			<description>
Se trata de Roxana, la conductora del tren que casi a embiste a una persona que cayó a las vías empujada involuntariamente.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel fue denunciado por abuso sexual 
</title>
			<description>
El caso lo dio a conocer el Ministerio Público Fiscal de Río Negro. "Según el relato de la víctima, se trataría de un abuso sexual simple", dice el comunicado oficial. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ranking: Mabel Bianco, única argentina entre las 100 mujeres más influyentes del mundo
</title>
			<description>
La presidenta de la Fundación para Estudio e Investigación de la Mujer (FEIM) fue distinguida en la categoría "Liderazgo" dentro de la lista elaborada por la BBC. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan desmantelar barrio privado en Entre Ríos: las obras provocaron inundaciones
</title>
			<description>
La Justicia dispuso la "demolición y desmantelamiento" del barrio náutico "Amarras", ya que las obras de elevación de la tierra que se hicieron para construirlo provocaron "la crecida del río e inundaciones".
</description>
			<pubDate>2019-10-17T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Thelma Fardín habló tras el pedido de captura a Juan Darthés
</title>
			<description>
La actriz aseguró que "romper el silencio tiene costos caros para las víctimas". Destacó la importancia de un marco legal adecuado para los niños que trabajan en ese ámbito. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T08:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En 10 años se podrá comprar un ticket para viajar al espacio"
</title>
			<description>
Jon McBride ingresó a la NASA en 1978 y fue uno de los primeros pilotos de transbordadores espaciales. En la actualidad es el jefe del programa de astronautas del Kennedy Space Center.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer salvó su vida de milagro tras caer a las vías del subte
</title>
			<description>
Un hombre se desmayó y empujó involuntariamente a una persona que esperaba el tren en la estación Pueyrredón de la línea D. El motorman logró frenar la formación a tiempo.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T22:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que creció la cantidad de madres que cuidan solas a sus hijos
</title>
			<description>
El estudio elaborado por el Cippec también destaca que descendió de forma abrupta la denominada "familia tradicional". 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman procesamiento del periodista Eugenio Veppo, que seguirá preso
</title>
			<description>
La Cámara del Crimen porteña ratificó el fallo contra el hombre acusado de atropellar y matar a Cinthia Choque, y de dejar en grave estado a otro agente de tránsito.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Thelma Fardín: Nicaragua acusó a Juan Darthés por violación y ordenó su captura
</title>
			<description>
La Justicia de ese país finalmente hizo lugar a la denuncia de la actriz. La víctima lo acusó de abuso sexual cuando ella tenía 16 años. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a tres jefes de la Armada por la tragedia del ARA San Juan
</title>
			<description>
El capitán de Corbeta, Jorge Sulia; el jefe de Operaciones, capitán de Fragata, Hugo Miguel Correa, y jefe de estado mayor del Comando de la fuerza Submarinos, capitán de Navío, Héctor Aníbal Alonso fueron llamados a indagatoria por la jueza federal de Caleta Olivia, Marta Yañez.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asesinaron a la tía de un futbolista de Argentinos Jrs. cuando volvía del supermercado
</title>
			<description>
Se trata de Gabriel Hauche, con pasado en Racing Club. La mujer fue atacada por tres asaltantes que la apuñalaron y robaron el celular. Un menor fue detenido.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atropellaron a un policía de tránsito en un intento de fuga en Floresta
</title>
			<description>
A las 6.50 el agente José Mahona de la ex comisaría 50 fue embestido por Matías Joaquín Albarracín, de 20 años, en el cruce de la Avenida Rivadavia y Quirno. Sufrió lesiones, pero su vida no corre peligro.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La criminal maniobra de un camionero en la Cordillera: un motociclista se salvó de milagro
</title>
			<description>
El motociclista captó con la cámara que llevaba en su casco el momento en que el camionero toma una curva en contramano y en un tramo montañoso en subida, lo que además imposibilita a quienes circulan correctamente ver que se aproxima.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T11:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despliegaron "supervalla" en Puente Pueyrredón para contener protesta de trabajadores 
</title>
			<description>
Bajo el lema "en defensa de los 200 puestos de trabajo" de la planta de Bernal, cuyo cierre fue anunciado días atrás.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pronóstico 16 de octubre: ¿hasta cuándo seguirán las lluvias?
</title>
			<description>
Las lluvias y el tiempo inestable continuarán hasta la semana que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los taxis porteños marchan a la jefatura de Gobierno porteña
</title>
			<description>
Exigen al jefe de gobierno Horacio Rodríguez Larreta "el cese de actividades de Uber así como la intimación a la empresa Cabify a que dejen de circular vehículos no habilitados en el ámbito de la ciudad".
</description>
			<pubDate>2019-10-16T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el periodista Marcelo Zlotogwiazda
</title>
			<description>
Falleció a los 61 años tras batallar contra una larga enfermedad. También era economista. Escribió en Ámbito Financiero y conducía "Desafío 2019" en C5N.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T22:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colapsó parte de una ruta y un auto fue "tragado" por la tierra
</title>
			<description>
Dos hombres que circulaban en un Volkswagen Gol por Neuquén sufrieron un insólito accidente cuando cedió el pavimento y quedaron atrapados en un pozo. No sufrieron heridas.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T19:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerta en su casa a la viuda del "Momo" Venegas
</title>
			<description>
Nélida Rosa Andino fue encontrada ahorcada en su domicilio de Necochea. Tenía 75 años y cinco hijas con el sindicalista fallecido.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T18:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subtes: la empresa reconoció que "hay documentación" que confirma la presencia de asbesto
</title>
			<description>
"Compramos los trenes asumiendo que estaban en condiciones", dijo el titular de SBASE, Eduardo de Montmollin. "No puedo garantizar que se hayan leído absolutamente toda (la documentación)", reconoció. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incendio en un teatro durante recital de Diego Torres
</title>
			<description>
El siniestro se dio al tocar una tela parte de la iluminación. El show se suspendió y no hubo heridos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T10:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abril: cronología del caso
</title>
			<description>
La niña había sido vista por última vez cuando fue a buscar una muñeca a una zona de playa a metros de su casa. Apareció casi una semana después en la vivienda de una vecina.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T09:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Punta Indio: detuvieron a los dos vecinos por la desaparición de Abril
</title>
			<description>
Victoria Agüero y Emanuel Rivarola ya habían sido demorados por contradicciones en su testimonio. La niña de 10 años apareció sana en la vivienda de los acusados. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ofrecen $2 millones de recompensa para encontrar a Abril Caballe
</title>
			<description>
La policía intensificó los rastrillajes, pero no lograron dar con la pequeña, que es buscada desde el miércoles pasado en los alrededores de Punta Indio.


</description>
			<pubDate>2019-10-14T10:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el robo a su departamento, Moreno lamentó que le tomaran el champagne
</title>
			<description>
El delincuente de 48 años forzó la cerradura para ingresar al domicilio ubicado en Constitución. Se llevó 41 mil pesos, alhajas y joyas que tras ser detenido fueron devueltos al exsecretario de Comercio. 
</description>
			<pubDate>2019-10-13T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voraz incendio destruyó fábrica de productos químicos en Benavídez
</title>
			<description>
Varias dotaciones de bomberos combaten las llamas en la planta "Destilería Bronco". Por el momento no hay heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T17:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Unesco galardonó al colegio Norbridge por su alto impacto académico
</title>
			<description>
El Colegio Norbridge participará con carácter permanente de las reuniones de las Naciones Unidas en la Ciudad de Nueva York y en París.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzan alertas meteorológicos por tormentas para 10 provincias
</title>
			<description>
Según el Servicio Meteorológico Nacional, "se espera que el área de cobertura sea afectada por tormentas, algunas localmente fuertes que pueden provocar abundante caída de agua en cortos periodos, fuerte actividad eléctrica, ráfagas intensas y caída de granizo".
</description>
			<pubDate>2019-10-13T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de mujeres se pronunciaron contra el ajuste y a favor del aborto legal, seguro y gratuito 
</title>
			<description>
Además, se manifestaron por la "plurinacionalidad" y el reconocimiento de disidencias sexuales. Se aguarda la asistencia de más de 200.000 mujeres de todo el país.
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En Argentina, 9 de cada 10 víctimas de violencia sexual son mujeres
</title>
			<description>
La Unidad Fiscal Especializada de Violencia contra las Mujeres (UFEM) elaboró un informe que determinó que las denuncias policiales por violencia sexual crecieron un 57% durante la última década.
</description>
			<pubDate>2019-10-12T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sangriento robo en Longchamps: se defendió a los tiros y mató a un ladrón
</title>
			<description>
Dos delincuentes intentaron asaltar a una pareja en la puerta de su casa. El tío del joven vio la secuencia y abrió fuego contra los malvivientes. Las imágenes quedaron registradas en una cámara de seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Campaña en redes invita a cambiar la mirada sobre el síndrome de Down
</title>
			<description>
La organiza el movimiento Cambiando la Mirada, formado por de padres de personas con síndrome de Down. "Si vos lo miraras como yo, verías su capacidad y no su discapacidad", dice el eslogan. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carteles en vía pública: el ocaso de una forma de hacer campaña
</title>
			<description>
Pautar en una columna en ruta puede implicar el desembolso de unos $80.000 por mes, más impuestos. El precio final depende de la ubicación del mismo y su tamaño.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Ciudad demandó a Madrid por la venta de vagones con asbesto
</title>
			<description>
Pide 15 millones de euros. Los vagones comprados en 2011 fueron destinados a la línea B, una de las más utilizadas, con 240.000 pasajeros diarios.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las calles de la Ciudad donde se corren picadas ilegales
</title>
			<description>
Un informe elaborado por la Secretaría de Transporte porteña afirma que hoy "no existen denuncias masivas", pero recalcó los barrios donde más se corren carreras de autos.  Figuran Pompeya, Villa Urquiza, Caballito, Liniers, Devoto, Mataderos, Flores y Villa Pueyrredón.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El increíble caso de la camioneta blanca, el auto rojo, los tres presos y un robo que no se investigó
</title>
			<description>
En febrero pasado 4 delincuentes armados robaron una camioneta blanca en Villa Soldati. Dos horas después tres hombres fueron detenidos, a bordo de un auto rojo, parecido al que describió la víctima. Pero las pericias no coinciden, las pruebas no confirman los hechos y las cámaras de seguridad plantean una hipótesis que nunca se investigó.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió marcas de cerveza, galletitas, aceite de oliva y condimentos 
</title>
			<description>
Algunos es por estar mal rotulados, y en otros se detectó que se trataba de "alimentos adulterados", con elementos ajenos a su composición.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En 2018 la tasa de femicidios bajó más del 12%, según el Gobierno
</title>
			<description>
El documento señala que el año pasado hubo 275 víctimas de femicidio, mientras que en el 2017 hubo 313 casos. La mayoría de las víctimas es asesinada en sus casas (74,9%).
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto dólar poselectoral: se adelantan compras de turismo
</title>
			<description>
Muchos viajeros quieren asegurarse el tipo de cambio actual y pagar pesos. Quienes ya tienen dólares, abonan con tarjeta bajo la apuesta de que la moneda suba y les resulte más barato cancelar deudas.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 17 años, la Fragata Libertad regresará a Londres
</title>
			<description>
El buque escuela de la Armada  amarrará en la capital británica el próximo viernes. Es su 48º viaje de instrucción.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incidentes, detenidos y heridos en protesta frente al Consulado de Chile
</title>
			<description>
Partidos de izquierda y residentes chilenos se movilizaron al edificio diplomático. La Policía disparó balas de goma y gases lacrimógenos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestran en España 340.000 dosis de éxtasis que iban a ser ingresadas a Argentina
</title>
			<description>
La droga fue incautada en el aeropuerto madrileño de Barajas, en un operativo conjunto entre las fuerzas de seguridad argentinas y españolas. Hay dos ciudadanos argentinos detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Descarriló una formación y el tren Mitre funcionó con servicio limitado
</title>
			<description>
Ocurrió en el ramal Tigre, que funcionó con servicio limitado. El hecho no dejó heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subastarán 130 objetos "extraterrestres"
</title>
			<description>
Entre los artículos que saldrán a subasta hay un meteorito de 364 kilos.  
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó semana de protestas en las líneas B y D de subte
</title>
			<description>
Piden retirar el material considerado cancerígeno de los vagones. Este lunes levantan molinetes en la B. El martes protestarán en la D. Para el miércoles anunciaron una huelga al inicio del servicio en ambas líneas.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel sumó más acusaciones de "situaciones no deseadas"
</title>
			<description>
Lo reveló el abogado que representa a la mujer que lo denunció por abuso sexual simple. Aclaró que no sabe si se concretarán o no las denuncias.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerto al periodista Lucas Carrasco, condenado por abuso sexual
</title>
			<description>
Había sido condenado el 11 de septiembre pasado a nueve años de prisión por "abuso sexual con acceso carnal" a Sofía Otero, hecho ocurrido en 2013.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya suman 38 los casos de sarampión en todo el país
</title>
			<description>
El informe señala que de los 36 casos confirmados en el país, 7 son importados o relacionados a la importación. Para prevenirla hay que aplicar la vacuna triple viral, o la doble viral.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T10:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los cortes de tránsito por la "marcha del millón" en el Obelisco
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-19T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La científica que asesora la cumbre del cambio climático: "Se puede frenar, pero es urgente"
</title>
			<description>
La climatóloga chilena Maisa Rojas tendrá a su cargo la coordinación científica de la COP 25. Doctora en Física de la Atmósfera de la Universidad de Oxford, su investigación intenta comprender la dinámica del sistema climático en el hemisferio sur durante los últimos 25.000 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: metrodelegados anunciaron paro por presencia de asbesto en línea B
</title>
			<description>
La Asociación Gremial de Trabajadores del Subte y Premetro comenzarán una serie de medidas de fuerza la semana próxima ante la falta de respuestas del Gobierno de la Ciudad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T16:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nahir Galarza dijo que estaba embarazada, pero el Servicio Penintenciario lo desmintió
</title>
			<description>
La joven condenada por el crimen de su novio Fernando Pastorizzo dio una entrevista donde afirmó que estaba embarazada. Tras realizarse los exámenes correspondientes, el jefe del Servicio Penitenciario de Entre Ríos desestimó sus declaraciones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro, con 720 sexos y se cura a sí mismo 
</title>
			<description>
El organismo también tiene casi 720 sexos, puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriados 2020: ¿cuáles serán los "puente"?
</title>
			<description>
Quedaron fijados tres feriados "puente" para el año próximo, con fines turísticos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T07:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpe a la pornografía infantil: desbaratan megared con rastreo de bitcoins
</title>
			<description>
Más de 300 personas fueron detenidas en el marco de un operativo internacional acusadas de intercambiar material de pedofilia en la "Dark Web". 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reportan avistamientos de animal que se creía extinto hace 80 años
</title>
			<description>
Se trata del tigre de Tasmania, un animal del que no se registraban reportes desde 1936. La noticia fue confirmada por el gobierno de Australia.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habló la mujer que evitó el accidente en subte D: "Gracias a Dios el tren respondió bien"
</title>
			<description>
Se trata de Roxana, la conductora del tren que casi a embiste a una persona que cayó a las vías empujada involuntariamente.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel fue denunciado por abuso sexual 
</title>
			<description>
El caso lo dio a conocer el Ministerio Público Fiscal de Río Negro. "Según el relato de la víctima, se trataría de un abuso sexual simple", dice el comunicado oficial. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ranking: Mabel Bianco, única argentina entre las 100 mujeres más influyentes del mundo
</title>
			<description>
La presidenta de la Fundación para Estudio e Investigación de la Mujer (FEIM) fue distinguida en la categoría "Liderazgo" dentro de la lista elaborada por la BBC. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan desmantelar barrio privado en Entre Ríos: las obras provocaron inundaciones
</title>
			<description>
La Justicia dispuso la "demolición y desmantelamiento" del barrio náutico "Amarras", ya que las obras de elevación de la tierra que se hicieron para construirlo provocaron "la crecida del río e inundaciones".
</description>
			<pubDate>2019-10-17T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Thelma Fardín habló tras el pedido de captura a Juan Darthés
</title>
			<description>
La actriz aseguró que "romper el silencio tiene costos caros para las víctimas". Destacó la importancia de un marco legal adecuado para los niños que trabajan en ese ámbito. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T08:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En 10 años se podrá comprar un ticket para viajar al espacio"
</title>
			<description>
Jon McBride ingresó a la NASA en 1978 y fue uno de los primeros pilotos de transbordadores espaciales. En la actualidad es el jefe del programa de astronautas del Kennedy Space Center.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer salvó su vida de milagro tras caer a las vías del subte
</title>
			<description>
Un hombre se desmayó y empujó involuntariamente a una persona que esperaba el tren en la estación Pueyrredón de la línea D. El motorman logró frenar la formación a tiempo.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T22:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que creció la cantidad de madres que cuidan solas a sus hijos
</title>
			<description>
El estudio elaborado por el Cippec también destaca que descendió de forma abrupta la denominada "familia tradicional". 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman procesamiento del periodista Eugenio Veppo, que seguirá preso
</title>
			<description>
La Cámara del Crimen porteña ratificó el fallo contra el hombre acusado de atropellar y matar a Cinthia Choque, y de dejar en grave estado a otro agente de tránsito.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Thelma Fardín: Nicaragua acusó a Juan Darthés por violación y ordenó su captura
</title>
			<description>
La Justicia de ese país finalmente hizo lugar a la denuncia de la actriz. La víctima lo acusó de abuso sexual cuando ella tenía 16 años. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a tres jefes de la Armada por la tragedia del ARA San Juan
</title>
			<description>
El capitán de Corbeta, Jorge Sulia; el jefe de Operaciones, capitán de Fragata, Hugo Miguel Correa, y jefe de estado mayor del Comando de la fuerza Submarinos, capitán de Navío, Héctor Aníbal Alonso fueron llamados a indagatoria por la jueza federal de Caleta Olivia, Marta Yañez.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asesinaron a la tía de un futbolista de Argentinos Jrs. cuando volvía del supermercado
</title>
			<description>
Se trata de Gabriel Hauche, con pasado en Racing Club. La mujer fue atacada por tres asaltantes que la apuñalaron y robaron el celular. Un menor fue detenido.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atropellaron a un policía de tránsito en un intento de fuga en Floresta
</title>
			<description>
A las 6.50 el agente José Mahona de la ex comisaría 50 fue embestido por Matías Joaquín Albarracín, de 20 años, en el cruce de la Avenida Rivadavia y Quirno. Sufrió lesiones, pero su vida no corre peligro.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La criminal maniobra de un camionero en la Cordillera: un motociclista se salvó de milagro
</title>
			<description>
El motociclista captó con la cámara que llevaba en su casco el momento en que el camionero toma una curva en contramano y en un tramo montañoso en subida, lo que además imposibilita a quienes circulan correctamente ver que se aproxima.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T11:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despliegaron "supervalla" en Puente Pueyrredón para contener protesta de trabajadores 
</title>
			<description>
Bajo el lema "en defensa de los 200 puestos de trabajo" de la planta de Bernal, cuyo cierre fue anunciado días atrás.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pronóstico 16 de octubre: ¿hasta cuándo seguirán las lluvias?
</title>
			<description>
Las lluvias y el tiempo inestable continuarán hasta la semana que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los taxis porteños marchan a la jefatura de Gobierno porteña
</title>
			<description>
Exigen al jefe de gobierno Horacio Rodríguez Larreta "el cese de actividades de Uber así como la intimación a la empresa Cabify a que dejen de circular vehículos no habilitados en el ámbito de la ciudad".
</description>
			<pubDate>2019-10-16T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el periodista Marcelo Zlotogwiazda
</title>
			<description>
Falleció a los 61 años tras batallar contra una larga enfermedad. También era economista. Escribió en Ámbito Financiero y conducía "Desafío 2019" en C5N.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T22:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colapsó parte de una ruta y un auto fue "tragado" por la tierra
</title>
			<description>
Dos hombres que circulaban en un Volkswagen Gol por Neuquén sufrieron un insólito accidente cuando cedió el pavimento y quedaron atrapados en un pozo. No sufrieron heridas.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T19:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerta en su casa a la viuda del "Momo" Venegas
</title>
			<description>
Nélida Rosa Andino fue encontrada ahorcada en su domicilio de Necochea. Tenía 75 años y cinco hijas con el sindicalista fallecido.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T18:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subtes: la empresa reconoció que "hay documentación" que confirma la presencia de asbesto
</title>
			<description>
"Compramos los trenes asumiendo que estaban en condiciones", dijo el titular de SBASE, Eduardo de Montmollin. "No puedo garantizar que se hayan leído absolutamente toda (la documentación)", reconoció. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incendio en un teatro durante recital de Diego Torres
</title>
			<description>
El siniestro se dio al tocar una tela parte de la iluminación. El show se suspendió y no hubo heridos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T10:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abril: cronología del caso
</title>
			<description>
La niña había sido vista por última vez cuando fue a buscar una muñeca a una zona de playa a metros de su casa. Apareció casi una semana después en la vivienda de una vecina.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T09:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Punta Indio: detuvieron a los dos vecinos por la desaparición de Abril
</title>
			<description>
Victoria Agüero y Emanuel Rivarola ya habían sido demorados por contradicciones en su testimonio. La niña de 10 años apareció sana en la vivienda de los acusados. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ofrecen $2 millones de recompensa para encontrar a Abril Caballe
</title>
			<description>
La policía intensificó los rastrillajes, pero no lograron dar con la pequeña, que es buscada desde el miércoles pasado en los alrededores de Punta Indio.


</description>
			<pubDate>2019-10-14T10:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el robo a su departamento, Moreno lamentó que le tomaran el champagne
</title>
			<description>
El delincuente de 48 años forzó la cerradura para ingresar al domicilio ubicado en Constitución. Se llevó 41 mil pesos, alhajas y joyas que tras ser detenido fueron devueltos al exsecretario de Comercio. 
</description>
			<pubDate>2019-10-13T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voraz incendio destruyó fábrica de productos químicos en Benavídez
</title>
			<description>
Varias dotaciones de bomberos combaten las llamas en la planta "Destilería Bronco". Por el momento no hay heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T17:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Unesco galardonó al colegio Norbridge por su alto impacto académico
</title>
			<description>
El Colegio Norbridge participará con carácter permanente de las reuniones de las Naciones Unidas en la Ciudad de Nueva York y en París.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzan alertas meteorológicos por tormentas para 10 provincias
</title>
			<description>
Según el Servicio Meteorológico Nacional, "se espera que el área de cobertura sea afectada por tormentas, algunas localmente fuertes que pueden provocar abundante caída de agua en cortos periodos, fuerte actividad eléctrica, ráfagas intensas y caída de granizo".
</description>
			<pubDate>2019-10-13T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de mujeres se pronunciaron contra el ajuste y a favor del aborto legal, seguro y gratuito 
</title>
			<description>
Además, se manifestaron por la "plurinacionalidad" y el reconocimiento de disidencias sexuales. Se aguarda la asistencia de más de 200.000 mujeres de todo el país.
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sangriento robo en Longchamps: se defendió a los tiros y mató a un ladrón
</title>
			<description>
Dos delincuentes intentaron asaltar a una pareja en la puerta de su casa. El tío del joven vio la secuencia y abrió fuego contra los malvivientes. Las imágenes quedaron registradas en una cámara de seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Campaña en redes invita a cambiar la mirada sobre el síndrome de Down
</title>
			<description>
La organiza el movimiento Cambiando la Mirada, formado por de padres de personas con síndrome de Down. "Si vos lo miraras como yo, verías su capacidad y no su discapacidad", dice el eslogan. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carteles en vía pública: el ocaso de una forma de hacer campaña
</title>
			<description>
Pautar en una columna en ruta puede implicar el desembolso de unos $80.000 por mes, más impuestos. El precio final depende de la ubicación del mismo y su tamaño.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Ciudad demandó a Madrid por la venta de vagones con asbesto
</title>
			<description>
Pide 15 millones de euros. Los vagones comprados en 2011 fueron destinados a la línea B, una de las más utilizadas, con 240.000 pasajeros diarios.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las calles de la Ciudad donde se corren picadas ilegales
</title>
			<description>
Un informe elaborado por la Secretaría de Transporte porteña afirma que hoy "no existen denuncias masivas", pero recalcó los barrios donde más se corren carreras de autos.  Figuran Pompeya, Villa Urquiza, Caballito, Liniers, Devoto, Mataderos, Flores y Villa Pueyrredón.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El increíble caso de la camioneta blanca, el auto rojo, los tres presos y un robo que no se investigó
</title>
			<description>
En febrero pasado 4 delincuentes armados robaron una camioneta blanca en Villa Soldati. Dos horas después tres hombres fueron detenidos, a bordo de un auto rojo, parecido al que describió la víctima. Pero las pericias no coinciden, las pruebas no confirman los hechos y las cámaras de seguridad plantean una hipótesis que nunca se investigó.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió marcas de cerveza, galletitas, aceite de oliva y condimentos 
</title>
			<description>
Algunos es por estar mal rotulados, y en otros se detectó que se trataba de "alimentos adulterados", con elementos ajenos a su composición.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En 2018 la tasa de femicidios bajó más del 12%, según el Gobierno
</title>
			<description>
El documento señala que el año pasado hubo 275 víctimas de femicidio, mientras que en el 2017 hubo 313 casos. La mayoría de las víctimas es asesinada en sus casas (74,9%).
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto dólar poselectoral: se adelantan compras de turismo
</title>
			<description>
Muchos viajeros quieren asegurarse el tipo de cambio actual y pagar pesos. Quienes ya tienen dólares, abonan con tarjeta bajo la apuesta de que la moneda suba y les resulte más barato cancelar deudas.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 17 años, la Fragata Libertad regresará a Londres
</title>
			<description>
El buque escuela de la Armada  amarrará en la capital británica el próximo viernes. Es su 48º viaje de instrucción.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incidentes, detenidos y heridos en protesta frente al Consulado de Chile
</title>
			<description>
Partidos de izquierda y residentes chilenos se movilizaron al edificio diplomático. La Policía disparó balas de goma y gases lacrimógenos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestran en España 340.000 dosis de éxtasis que iban a ser ingresadas a Argentina
</title>
			<description>
La droga fue incautada en el aeropuerto madrileño de Barajas, en un operativo conjunto entre las fuerzas de seguridad argentinas y españolas. Hay dos ciudadanos argentinos detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Descarriló una formación y el tren Mitre funcionó con servicio limitado
</title>
			<description>
Ocurrió en el ramal Tigre, que funcionó con servicio limitado. El hecho no dejó heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subastarán 130 objetos "extraterrestres"
</title>
			<description>
Entre los artículos que saldrán a subasta hay un meteorito de 364 kilos.  
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó semana de protestas en las líneas B y D de subte
</title>
			<description>
Piden retirar el material considerado cancerígeno de los vagones. Este lunes levantan molinetes en la B. El martes protestarán en la D. Para el miércoles anunciaron una huelga al inicio del servicio en ambas líneas.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel sumó más acusaciones de "situaciones no deseadas"
</title>
			<description>
Lo reveló el abogado que representa a la mujer que lo denunció por abuso sexual simple. Aclaró que no sabe si se concretarán o no las denuncias.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerto al periodista Lucas Carrasco, condenado por abuso sexual
</title>
			<description>
Había sido condenado el 11 de septiembre pasado a nueve años de prisión por "abuso sexual con acceso carnal" a Sofía Otero, hecho ocurrido en 2013.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya suman 38 los casos de sarampión en todo el país
</title>
			<description>
El informe señala que de los 36 casos confirmados en el país, 7 son importados o relacionados a la importación. Para prevenirla hay que aplicar la vacuna triple viral, o la doble viral.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T10:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los cortes de tránsito por la "marcha del millón" en el Obelisco
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-19T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La científica que asesora la cumbre del cambio climático: "Se puede frenar, pero es urgente"
</title>
			<description>
La climatóloga chilena Maisa Rojas tendrá a su cargo la coordinación científica de la COP 25. Doctora en Física de la Atmósfera de la Universidad de Oxford, su investigación intenta comprender la dinámica del sistema climático en el hemisferio sur durante los últimos 25.000 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: metrodelegados anunciaron paro por presencia de asbesto en línea B
</title>
			<description>
La Asociación Gremial de Trabajadores del Subte y Premetro comenzarán una serie de medidas de fuerza la semana próxima ante la falta de respuestas del Gobierno de la Ciudad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T16:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nahir Galarza dijo que estaba embarazada, pero el Servicio Penintenciario lo desmintió
</title>
			<description>
La joven condenada por el crimen de su novio Fernando Pastorizzo dio una entrevista donde afirmó que estaba embarazada. Tras realizarse los exámenes correspondientes, el jefe del Servicio Penitenciario de Entre Ríos desestimó sus declaraciones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro, con 720 sexos y se cura a sí mismo 
</title>
			<description>
El organismo también tiene casi 720 sexos, puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriados 2020: ¿cuáles serán los "puente"?
</title>
			<description>
Quedaron fijados tres feriados "puente" para el año próximo, con fines turísticos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T07:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpe a la pornografía infantil: desbaratan megared con rastreo de bitcoins
</title>
			<description>
Más de 300 personas fueron detenidas en el marco de un operativo internacional acusadas de intercambiar material de pedofilia en la "Dark Web". 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reportan avistamientos de animal que se creía extinto hace 80 años
</title>
			<description>
Se trata del tigre de Tasmania, un animal del que no se registraban reportes desde 1936. La noticia fue confirmada por el gobierno de Australia.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habló la mujer que evitó el accidente en subte D: "Gracias a Dios el tren respondió bien"
</title>
			<description>
Se trata de Roxana, la conductora del tren que casi a embiste a una persona que cayó a las vías empujada involuntariamente.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cantante Axel fue denunciado por abuso sexual 
</title>
			<description>
El caso lo dio a conocer el Ministerio Público Fiscal de Río Negro. "Según el relato de la víctima, se trataría de un abuso sexual simple", dice el comunicado oficial. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ranking: Mabel Bianco, única argentina entre las 100 mujeres más influyentes del mundo
</title>
			<description>
La presidenta de la Fundación para Estudio e Investigación de la Mujer (FEIM) fue distinguida en la categoría "Liderazgo" dentro de la lista elaborada por la BBC. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan desmantelar barrio privado en Entre Ríos: las obras provocaron inundaciones
</title>
			<description>
La Justicia dispuso la "demolición y desmantelamiento" del barrio náutico "Amarras", ya que las obras de elevación de la tierra que se hicieron para construirlo provocaron "la crecida del río e inundaciones".
</description>
			<pubDate>2019-10-17T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Thelma Fardín habló tras el pedido de captura a Juan Darthés
</title>
			<description>
La actriz aseguró que "romper el silencio tiene costos caros para las víctimas". Destacó la importancia de un marco legal adecuado para los niños que trabajan en ese ámbito. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T08:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En 10 años se podrá comprar un ticket para viajar al espacio"
</title>
			<description>
Jon McBride ingresó a la NASA en 1978 y fue uno de los primeros pilotos de transbordadores espaciales. En la actualidad es el jefe del programa de astronautas del Kennedy Space Center.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer salvó su vida de milagro tras caer a las vías del subte
</title>
			<description>
Un hombre se desmayó y empujó involuntariamente a una persona que esperaba el tren en la estación Pueyrredón de la línea D. El motorman logró frenar la formación a tiempo.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T22:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que creció la cantidad de madres que cuidan solas a sus hijos
</title>
			<description>
El estudio elaborado por el Cippec también destaca que descendió de forma abrupta la denominada "familia tradicional". 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman procesamiento del periodista Eugenio Veppo, que seguirá preso
</title>
			<description>
La Cámara del Crimen porteña ratificó el fallo contra el hombre acusado de atropellar y matar a Cinthia Choque, y de dejar en grave estado a otro agente de tránsito.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Thelma Fardín: Nicaragua acusó a Juan Darthés por violación y ordenó su captura
</title>
			<description>
La Justicia de ese país finalmente hizo lugar a la denuncia de la actriz. La víctima lo acusó de abuso sexual cuando ella tenía 16 años. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a tres jefes de la Armada por la tragedia del ARA San Juan
</title>
			<description>
El capitán de Corbeta, Jorge Sulia; el jefe de Operaciones, capitán de Fragata, Hugo Miguel Correa, y jefe de estado mayor del Comando de la fuerza Submarinos, capitán de Navío, Héctor Aníbal Alonso fueron llamados a indagatoria por la jueza federal de Caleta Olivia, Marta Yañez.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asesinaron a la tía de un futbolista de Argentinos Jrs. cuando volvía del supermercado
</title>
			<description>
Se trata de Gabriel Hauche, con pasado en Racing Club. La mujer fue atacada por tres asaltantes que la apuñalaron y robaron el celular. Un menor fue detenido.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atropellaron a un policía de tránsito en un intento de fuga en Floresta
</title>
			<description>
A las 6.50 el agente José Mahona de la ex comisaría 50 fue embestido por Matías Joaquín Albarracín, de 20 años, en el cruce de la Avenida Rivadavia y Quirno. Sufrió lesiones, pero su vida no corre peligro.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La criminal maniobra de un camionero en la Cordillera: un motociclista se salvó de milagro
</title>
			<description>
El motociclista captó con la cámara que llevaba en su casco el momento en que el camionero toma una curva en contramano y en un tramo montañoso en subida, lo que además imposibilita a quienes circulan correctamente ver que se aproxima.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T11:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despliegaron "supervalla" en Puente Pueyrredón para contener protesta de trabajadores 
</title>
			<description>
Bajo el lema "en defensa de los 200 puestos de trabajo" de la planta de Bernal, cuyo cierre fue anunciado días atrás.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pronóstico 16 de octubre: ¿hasta cuándo seguirán las lluvias?
</title>
			<description>
Las lluvias y el tiempo inestable continuarán hasta la semana que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los taxis porteños marchan a la jefatura de Gobierno porteña
</title>
			<description>
Exigen al jefe de gobierno Horacio Rodríguez Larreta "el cese de actividades de Uber así como la intimación a la empresa Cabify a que dejen de circular vehículos no habilitados en el ámbito de la ciudad".
</description>
			<pubDate>2019-10-16T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el periodista Marcelo Zlotogwiazda
</title>
			<description>
Falleció a los 61 años tras batallar contra una larga enfermedad. También era economista. Escribió en Ámbito Financiero y conducía "Desafío 2019" en C5N.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T22:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colapsó parte de una ruta y un auto fue "tragado" por la tierra
</title>
			<description>
Dos hombres que circulaban en un Volkswagen Gol por Neuquén sufrieron un insólito accidente cuando cedió el pavimento y quedaron atrapados en un pozo. No sufrieron heridas.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T19:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron muerta en su casa a la viuda del "Momo" Venegas
</title>
			<description>
Nélida Rosa Andino fue encontrada ahorcada en su domicilio de Necochea. Tenía 75 años y cinco hijas con el sindicalista fallecido.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T18:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subtes: la empresa reconoció que "hay documentación" que confirma la presencia de asbesto
</title>
			<description>
"Compramos los trenes asumiendo que estaban en condiciones", dijo el titular de SBASE, Eduardo de Montmollin. "No puedo garantizar que se hayan leído absolutamente toda (la documentación)", reconoció. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incendio en un teatro durante recital de Diego Torres
</title>
			<description>
El siniestro se dio al tocar una tela parte de la iluminación. El show se suspendió y no hubo heridos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T10:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abril: cronología del caso
</title>
			<description>
La niña había sido vista por última vez cuando fue a buscar una muñeca a una zona de playa a metros de su casa. Apareció casi una semana después en la vivienda de una vecina.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T09:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Punta Indio: detuvieron a los dos vecinos por la desaparición de Abril
</title>
			<description>
Victoria Agüero y Emanuel Rivarola ya habían sido demorados por contradicciones en su testimonio. La niña de 10 años apareció sana en la vivienda de los acusados. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ofrecen $2 millones de recompensa para encontrar a Abril Caballe
</title>
			<description>
La policía intensificó los rastrillajes, pero no lograron dar con la pequeña, que es buscada desde el miércoles pasado en los alrededores de Punta Indio.


</description>
			<pubDate>2019-10-14T10:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el robo a su departamento, Moreno lamentó que le tomaran el champagne
</title>
			<description>
El delincuente de 48 años forzó la cerradura para ingresar al domicilio ubicado en Constitución. Se llevó 41 mil pesos, alhajas y joyas que tras ser detenido fueron devueltos al exsecretario de Comercio. 
</description>
			<pubDate>2019-10-13T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voraz incendio destruyó fábrica de productos químicos en Benavídez
</title>
			<description>
Varias dotaciones de bomberos combaten las llamas en la planta "Destilería Bronco". Por el momento no hay heridos.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T17:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Unesco galardonó al colegio Norbridge por su alto impacto académico
</title>
			<description>
El Colegio Norbridge participará con carácter permanente de las reuniones de las Naciones Unidas en la Ciudad de Nueva York y en París.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzan alertas meteorológicos por tormentas para 10 provincias
</title>
			<description>
Según el Servicio Meteorológico Nacional, "se espera que el área de cobertura sea afectada por tormentas, algunas localmente fuertes que pueden provocar abundante caída de agua en cortos periodos, fuerte actividad eléctrica, ráfagas intensas y caída de granizo".
</description>
			<pubDate>2019-10-13T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de mujeres se pronunciaron contra el ajuste y a favor del aborto legal, seguro y gratuito 
</title>
			<description>
Además, se manifestaron por la "plurinacionalidad" y el reconocimiento de disidencias sexuales. Se aguarda la asistencia de más de 200.000 mujeres de todo el país.
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:30:00-03:00</pubDate>
		</item></news>