<news><item><title>
Acúfenos, cómo habituarse al ruido interior
</title>
			<description>
Un 10% de la población mundial padece tinnitus o acúfenos y, según estudios del CONICET, se estima que en Argentina la cifra es similar. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cada año ocurren entre 50.000 y 60.000 casos nuevos de ACV en Argentina
</title>
			<description>
Los datos surgen de un estudio epidemiológico del centro de rehabilitación neurológica Fleni. Alrededor de 340.000 personas que viven en el país tuvieron un accidente cerebrovascular.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Calafate recibe al turista con la calidez del sur argentino
</title>
			<description>
En un lugar soñado el hospedaje tiene que estar a la altura para generar una experiencia basada en el disfrute de la naturaleza y lo autóctono.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto se pagó por la botella de whisky más cara del mundo?
</title>
			<description>
Un comprador pagó u$s1,9 millones por el "Santo Grial" de los whiskies. La bebida, de la firma Macallan, fue destilada hace más de 90 años y envejecida en roble europeo durante 60.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Todos quieren ser el "Joker": crece el número de turistas que visita las escaleras del Bronx
</title>
			<description>
El sitio se volvió un paseo obligado desde que Joaquin Phoenix bailó en el lugar para una escena de la película. Los vecinos ya mostraron su molestia por la presencia de tanta cantidad de gente. 
</description>
			<pubDate>2019-10-25T10:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué menú ofrece el mejor restaurante de Washington, fundado por un argentino?
</title>
			<description>
Se trata del "Seven Reasons", que ocupa el primer lugar del ranking de "The Washington Post". Ofrece platos latinos con una vuelta de tueca.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T09:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo tramitar la visa a EEUU
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ratas al volante: conducir reduce el estrés de los roedores
</title>
			<description>
Científicos estadounidenses entrenaron a los animales para que pudieran manejar mini autos. Los resultados de la investigación podrían ayudar a crear alternativas no farmacéuticas para tratar enfermedades mentales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Películas de Disney, Pixar y Marvel tendrán subtítulos especiales para hipoacúsicos
</title>
			<description>
Las franquicias de Disney ofrecerán diversas funciones en castellano con subtítulos descriptivos "Open Caption". Incluirán no sólo el diálogo de los personajes sino también información interpretativa adicional sobre otros sonidos del filme.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los "perros panda", éxito y debate en China
</title>
			<description>
Un café para mascotas propone pintar de blanco y negro a los canes. Defensores de animales alertaron por el peligro de los químicos para las mascotas. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la oveja más lanuda del mundo
</title>
			<description>
El animal llegó a tener más de 40 kilos de lana, tras no ser esquilado en más de cinco años. Falleció en un santuario, de modo natural. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Científicos recomiendan consumir alimentos fermentados todos los días
</title>
			<description>
Un encuentro de investigadores, médicos y científicos determinó la importancia de sumarlos a la dieta diaria para inducir beneficios a la matriz nutricional.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crean un "superbisturí" que corrige errores en el ADN y en neuronas
</title>
			<description>
Aseguran que podría corregir "casi todas las mutaciones" y prevenir enfermedades. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Descubren un misterioso virus que desafía todo lo que sabe la ciencia
</title>
			<description>
Su comportamiento y existencia no se condicen con nada de lo que la ciencia conoce hasta ahora de estos agentes infecciosos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Récord Guinness para el mural más grande del mundo en Posadas
</title>
			<description>
Se trata de una obra ubicada en la frontera entra esa ciudad misionera y Encarnación, Paraguay. Cuenta la historia de la zona desde los guaraníes y los jesuitas hasta la actualidad.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T11:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Cine Cocina, el festival que reunirá lo mejor del séptimo arte y la gastronomía
</title>
			<description>
El evento, que se realizará del 21 al 25 de octubre, reunirá películas documentales y de ficción, junto a talleres, degustaciones y charlas.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maternidad y políticas de género: el desafío de las corporaciones
</title>
			<description>
Es fundamental el acompañamiento de las empresas hasta los primeros años de escolarización de los hijos. El mundo del trabajo aún tiene necesidades por resolver en la agenda familiar.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día de la madre: una guía para comer, beber y disfrutar en familia
</title>
			<description>
Un completo circuito con propuestas gastronómicas, datos útiles y pecios para tener en cuenta de cara al próximo domingo. Se trata de una de las celebraciones más hermosas que tradicionalmente se festeja en casi todos los países del mundo.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un corazón rosa se multiplica en WhatsApp contra el Cáncer de Mama
</title>
			<description>
La imagen aparece en los estados de los usuarios. En Argentina se diagnostican cada año 18.000 casos nuevos de esta enfermedad. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que aumentan las muertes por diabetes, obesidad y sedentarismo
</title>
			<description>
Así se desprendió del estudio IMPACT, un modelo epidemiológico que, incorporando las modificaciones en los principales factores de riesgo poblacionales y el avance de los tratamientos médicos y quirúrgicos con eficacia demostrada, analizó el comportamiento de la mortalidad cardiovascular de origen coronario de los argentinos.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El alto costo que provocan las dietas de mala calidad
</title>
			<description>
Lo revela un informe de la FAO, en el Día Mundial de la Alimentación.

</description>
			<pubDate>2019-10-16T09:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres sitios turísticos para revivir el amor de María Eva Duarte y Juan Domingo Perón
</title>
			<description>
Pocas parejas de la historia han trascendido el tiempo y las fronteras como lo hicieron Juan Domingo Perón y Eva Duarte, aunque muchos desconocen los lugares donde se forjó este amor. El Museo Evita en la Ciudad de Buenos Aires, la Quinta "17 de octubre" en San Vicente y la Biblioteca Nacional son algunos de los puntos emblemáticos para conocer los detalles de dicha relación.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T19:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la alimentación de las mascotas las búsquedas priorizan calidad y precio
</title>
			<description>
Un informe de Google revela que los argentinos hacen más de 200.000 búsquedas mensuales por alimentos para perros y gatos.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las grandes contraindicaciones de la obesidad
</title>
			<description>
Es una enfermedad crónica generada por múltiples causas. En nuestro país muchos profesionales lo niegan. No hay que disparar contra la víctima.
</description>
			<pubDate>2019-10-13T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: las diez claves para abaratar costos en Uruguay
</title>
			<description>
Tips "de bolsillo" para que la estadía en el país vecino sea más accesible. Dólares no, tarjeta de débito sí. Quita del IVA y cuotas en pesos sin intereses
</description>
			<pubDate>2019-10-12T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oktoberfest 2019: diez sitios imperdibles para festejar con la mejor cerveza
</title>
			<description>
El atractivo que ofrece esta festividad, radica en las actividades que se realizan y que guardan estrecha similitud con la celebración original germana, en el que se aprecian desfiles, presentación de trajes típicos, degustación y comidas tradicionales
</description>
			<pubDate>2019-10-12T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uruguay realizó el lanzamiento de la temporada de verano
</title>
			<description>
Con una fiesta y un marco multitudinario, el Ministerio de Turismo de Uruguay realizó en Buenos Aires la presentación de la temporada turística 2019-2020.
</description>
			<pubDate>2019-10-11T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay 8 restaurantes argentinos entre los mejores de América Latina 
</title>
			<description>
Se llevó a cabo la 7ma. edición de los premios Latin America 50 Best Restaurants. Maido, de Perú, lidera el ranking.
</description>
			<pubDate>2019-10-11T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sobrepeso y la obesidad reducen un 3,3% el PBI de los países 
</title>
			<description>
la epidemia ya afecta a un 60% de las personas en los 36 países miembros de la organización. 
</description>
			<pubDate>2019-10-10T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día Mundial del Dulce de Leche: la mejor receta de alfajores para hacer en casa
</title>
			<description>
Para conmemorar su día, San Ignacio y el instituto Ott Educación Superior realizarán una clase demostrativa de repostería a cargo de Luciano García, Director de Pastelería de la institución y autor del libro Dulce de Leche, quien aquí adelanta su mejor receta de alfajores de chocolate y dulce de leche.
</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuál es la historia del dulce de leche
</title>
			<description>
Esta delicia nacional es reconocida como "Patrimonio Cultural Alimentario y Gastronómico de la Argentina". La historia popular cuenta que se creó en 1929 en Cañuelas, casi por casualidad. 
</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fin de semana largo: ¿cuáles son los destinos más elegidos?
</title>
			<description>
La Ciudad Autónoma de Buenos Aires se posiciona como la más elegida entre los argentinos. Le siguen Córdoba, Mar del Plata, Rosario y Salta.
</description>
			<pubDate>2019-10-09T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entrenamiento con pesas: qué hacer y qué no hacer para lograr la técnica adecuada
</title>
			<description>
Especialistas detallaron el modo correcto de realizar estos ejercicios. Cómo evitar esguinces, torceduras, fracturas y otras lesiones dolorosas.
</description>
			<pubDate>2019-10-09T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estar en espacios cerrados afecta la visión
</title>
			<description>
Un informe sobre visión de la OMS vincula la miopía al tiempo que se pasa en espacios interiores. Pero no establece un vínculo directo entre esa enfermedad y los dispositivos tecnológicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que aumenta el riesgo de contraer dengue
</title>
			<description>
El cambio climático y las migraciones incrementan los riesgos de que se propaguen las enfermedades trasmitidas por mosquitos. Piden tomar precauciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Científicos lograron retrasar la aparición del Alzheimer con un anticoagulante
</title>
			<description>
También se observó que esta terapia disminuía la inflamación cerebral, el daño vascular y reducía los depósitos del péptido amiloide, signos típicos del Alzheimer.
</description>
			<pubDate>2019-10-08T12:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Novia inglesa usó las cenizas de su padre para hacerse uñas esculpidas 
</title>
			<description>
El hombre murió poco antes del casamiento. La creadora de las uñas sostuvo que ésta era una manera de que el padre ingrese a la ceremonia de la mano de su hija. 
</description>
			<pubDate>2019-10-07T15:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué le pasa al cuerpo cuando dejamos de tener sexo?
</title>
			<description>
La falta de actividad sexual trae consecuencias negativas tanto física como psicológicamente. 
</description>
			<pubDate>2019-10-07T09:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Blend de carnes: la técnica que reformula el concepto de la hamburguesa porteña
</title>
			<description>
Cada chef tiene su receta y ninguno de los procesos de selección de los ingredientes es un tema al azar: desde los condimentos hasta los acompañantes, los porcentajes o las texturas
</description>
			<pubDate>2019-10-05T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los candidatos más insólitos al Nobel de la Paz: de Hitler a Michael Jackson
</title>
			<description>
Los expertos aseguran que es muy fácil ser nominado, pero no tanto ganarlo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-04T09:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo elegir la mascota ideal para cada familia
</title>
			<description>
Un animal doméstico puede brindar cariño pero también enseñar a los niños sobre responsabilidad. Un punto importante es averiguar sobre posibles alergias antes de elegirlo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-04T09:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinder K: el amor en los tiempos de grieta
</title>
			<description>
Se trata de grupos cerrados de Facebook. Tienen más de 11.000 suscriptores y una sola premisa: ser soltero, peronista y kirchnerista.
</description>
			<pubDate>2019-10-04T08:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Festival de vinos para las nuevas generaciones
</title>
			<description>
El encuentro, que culmina mañana, apuesta a cautivar a los jóvenes con una serie de degustaciones y experiencias de la mano de las bodegas más reconocidas del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-03T19:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una encuesta reveló que los argentinos prefieren viajar con compañía
</title>
			<description>
A diferencia de colombianos y mexicanos que se animan a viajar solos, argentinos y brasileños prefieren conocer nuevos destinos junto a algún acompañante.
</description>
			<pubDate>2019-10-03T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abrió el primer bar de cannabis de EEUU: un porro, u$s18
</title>
			<description>
Se trata de un local como los típicos de Ámsterdam. En el menú aparecen todo tipo de productos, desde cigarrillos de marihuana hasta comestibles y bebidas.
</description>
			<pubDate>2019-10-02T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo se las ingenian los argentinos para viajar a pesar de la crisis
</title>
			<description>
Siguen priorizando las experiencias, pero adaptan sus búsquedas online. ¿Ganan los destinos domésticos? ¿Qué pasa con los alojamientos y las low cost?
</description>
			<pubDate>2019-10-01T15:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Embarazadas vegetarianas y veganas necesitan suplir una vitamina
</title>
			<description>
Un estudio del hospital demostró que los lactantes de madres que no consumen proteína animal tienen un mayor riesgo de deficiencia grave y compromiso neurológico por falta de vitamina B12. 
</description>
			<pubDate>2019-10-01T14:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: más de la mitad de los argentinos quiere viajar con sus mascotas
</title>
			<description>
Un estudio reveló que el 73% de los argentinos dueños de mascotas considera que sus animales son miembros plenos de la familia. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Halloween: la tenebrosa historia detrás de la icónica calabaza iluminada
</title>
			<description>
La festividad viene de la cultura celta, donde utilizaban las frutas de estación con velas como ofrenda. Con la llegada del cristianismo a Gran Bretaña la historia se readaptó.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adultos mayores, el segmento turístico que más crece en Argentina
</title>
			<description>
Las personas de más de 65 años se convirtieron en un objetivo fuerte de la industria. Permanecen en el exterior por lapsos cercanos a 20 días y eligen mayormente la modalidad crucero.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo es la jerga de la comunidad gay en Argentina y en el mundo
</title>
			<description>
Lingüistas especializados en historia y género analizaron ciertas expresiones y significados ocultos. De "paqui" a "chongo", un grupo de formas de comunicación específicas.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Consejos sobre cómo integrar bebés, niños y perros
</title>
			<description>
Cuidados necesarios para garantizar la tranquilidad en el hogar cuando llegan los bebés a la vida de los perros.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiebre amarilla: dónde y por qué vacunarse
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El verdadero amor se encuentra entre los 27 y 35 años, según las matemáticas
</title>
			<description>
La inglesa Hannah Fry explica que las relaciones anteriores a ese rango etario sirven como experiencia. Según la matemática de la Universidad de Londres, mejoran la capacidad para distinguir a las personas.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lo confirmó la ciencia: el "lavado de cerebro" existe
</title>
			<description>
Investigadores descubrieron que durante el sueño la sangre presente en el cerebro deja espacio al líquido cerebroespinal, regulando la presencia de la sangre en el encéfalo. El hallazgo puede beneficiar a pacientes con autismo y Mal de Alzheimer.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los gondoleros de Venecia se transforman en buzos para sacar basura de los canales
</title>
			<description>
Los trabajadores lo hacen de modo gratuito para limpiar el lugar. Aseguran que se puede encontrar de todo: bicicletas, lavarropas e incluso televisores.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mitos y verdades de la donación de óvulos
</title>
			<description>
Algunas mujeres mayores de 40 años, con fallas ováricas, portadoras de enfermedades hereditarias y con menopausia precoz acceden al tratamiento. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Copa Libertadores: qué vacunas son necesarias para viajar a Perú
</title>
			<description>
En el marco del partido entre River y Flamengo los hinchas que viajen deberán tomar algunas precauciones. Aquí, una guía básica para los argentinos que ya tienen su ticket. 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los aspectos negativos de los viajes de negocios
</title>
			<description>
Según un estudio encargado por CWT, las dos mayores preocupaciones que afectan a este segmento son el deterioro de la vida familiar y la presión sobre los compañeros de trabajo.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Copa Libertadores: boom de ventas a Lima para ver a River
</title>
			<description>
Los viajes a la capital peruana para asistir a la final del torneo de fútbol más importante de Latinoamérica se incrementaron más de 1.000% en Argentina y más de 2.000% en Brasil.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 80% de la población necesitará recibir sangre en algún momento de su vida
</title>
			<description>
Cada dos minutos se realiza una transfusión en el país, según datos de la Asociación Argentina de Hemoterapia, Inmunohematología y Terapia Celuar (Aahitc). Una sola donación pueden salvar hasta tres vidas.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los cuatro vinos argentinos elegidos entre los mejores 100 de 2019
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tarifas increíbles para que este verano 2020 la Costa Este no deje de ser el destino preferido
</title>
			<description>
Llega el calor y las ganas de sol y playa. Como cada año, Miami es uno de los destinos más deseados por sus cálidas playas, gigantescos malls, arte, música, atracciones para todas las edades e intensa noche. Este verano no va a ser la excepción, New Point Miami lo hace posible con tarifas super promocionales durante todo enero y febrero.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiénes son las costureras a cargo de la ropa del Papa
</title>
			<description>
Las monjas del Convento Praharuthai de Bangkok realizan las dos casullas con las que Francisco celebrará las misas en ese país. Realizarán en las prendas un motivo complejo de inspiración tailandesa, el "Kanok", cosido con hilos de oro en el pecho.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo llevar una dieta sana sin realizar grandes gastos
</title>
			<description>
Una emergencia alimentaria latente, una transición gubernamental en marcha y una economía enrarecida repercuten no solo en el bolsillo de cada argentino sino también y, sobre todo, en su salud.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un argentino, el mejor bartender de América Latina
</title>
			<description>
Se trata del bartender de Mito Mercato, Maximiliano Salomón, quien representó a la Argentina en World Class, la competencia internacional de coctelería organizada por Diageo.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día mundial de la diabetes: el camino de la cura se transita junto a la sociedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Energías negativas: diez tips para protegerse de las malas vibras en el trabajo
</title>
			<description>
A veces pasa que en el trabajo hay una atmósfera pesada, densa, que nos afecta negativa e inexplicablemente. Aquí algunos objetos y consejos para combatir las malas vibras en el lugar de trabajo. No hace falta implementar todos, con dos o tres ya se verán los efectos.

</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mar del Plata y Colonia, entre los principales destinos de los argentinos para el próximo fin de semana largo.
</title>
			<description>
Mar del Plata, la ciudad de Buenos Aires y Córdoba se encuentran en el top 3 para el fin de semana en el cual se conmemora el Día de la Soberanía Nacional. En los destacados internacionales, Colonia, Montevideo y Madrid.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Científicos crearon "piel humana" que se imprime en segundos
</title>
			<description>
La piel in-vitro tiene las mismas propiedades químicas y biológicas que la piel humana. Cada pequeño trozo de piel tarda menos de un minuto en imprimirse.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cocina italiana en la Usina del Arte
</title>
			<description>
Se trata de un evento gratuito para celebrar en familia la cultura de Italia y sumergirse en los sabores que la hacen única. Charlas, música, degustaciones y más.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Turismo y vinos, un combo con sello argentino
</title>
			<description>
Más de 200 bodegas integran el circuito de enoturismo, distribuidas en 9 provincias. Mendoza es el gran anfitrión. Allí, Vicentín Sottano invita a descubrir los secretos de una de las bodegas más reconocidas del país.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apple lanza una aplicación para hacerse estudios médicos desde el iPhone
</title>
			<description>
Se llama "Research App". La misma busca recopilar datos a través de iPhone y la Apple Watch para mejorar la calidad de vida de sus usuarios.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T12:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google lanzó nueva función para practicar pronunciación
</title>
			<description>
Por ahora está disponible en inglés, pero pronto también funcionará en español. También se están agregando imágenes al diccionario para dar a las personas un contexto visual de lo que significa una palabra.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los mejores nombres de redes wifi
</title>
			<description>
Existen dos tipos de personas respecto a su red wifi: las que prefieren personalizarlas con un nombre original y aquellas que dejan el definido por el proveedor de Internet. Para éstas últimas, se destacan las denominaciones divertidas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: el 63% de los argentinos comprará viajes de modo online
</title>
			<description>
Sólo 1 de cada 4 (25%) lo hará de forma presencial en oficinas comerciales y un 20% vía telefónica". Los datos corresponden a un informe de Kantar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Etiquetas para el mercado chino: ¿Cuál es el secreto?
</title>
			<description>
En el próximo encuentro organizado por Wines of Argentina, Sebastián Yañez, Socio Fundador de YG Design, expondrá acerca de las preferencias de los consumidores y presentará casos de estudio en el mercado chino.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robert De Niro abrió su hotel en México
</title>
			<description>
El actor y empresario estadounidense, junto al chef, Nobu Matsuhisa y el productor de Hollywood,  Meir Teper, celebraron el lanzamiento del Nobu Hotel Los Cabos.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 30% de los casos de hipertensión se explican por el consumo elevado de sal
</title>
			<description>
Ante la estrecha relación entre el consumo de sodio y la hipertensión arterial2,3, recomiendan sazonar las comidas sin recurrir a la sal de mesa o 'solo una pizca'.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Madres y padres pierden entre 400 y 750 horas de sueño el primer año de vida de sus hijos
</title>
			<description>
Lo afirmaron especialistas que precisaron que un 37% de los niños argentinos padece algún trastorno o problema para dormir.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día del Vino Argentino: las voces y la música juntos en el CCK
</title>
			<description>
Gustavo "Poppi" Spatocco junto a 25 músicos deleitarán una velada con Pedro Aznar, Kevin Johansen, Hilda Lizarazu, Manu Sija, Ariel Ardit, Ligia Piro, entre otros.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>