<news><item><title>
Chile: se multiplican las denuncias por violaciones de DDHH y la ONU envía misión 
</title>
			<description>
"He decidido enviar una misión de verificación para examinar las denuncias de violaciones a los Derechos Humanos en Chile", dijo la Alta Comisionada de las Naciones Unidas. En tanto, Piñera envió hoy el primer proyecto de reforma de ley.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo se declaró reelecto y calificó de "delincuente" a su rival
</title>
			<description>
"Ganamos en primera vuelta", afirmó el mandatario. Aseguró que el escrutinio le da una ventaja de más de 10 puntos por sobre el opositor Carlos Mena, con lo que eludiría el balotaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España: tras larga batalla judicial, exhumaron y trasladaron los restos de Franco 
</title>
			<description>
Los nietos del dictador desafiaron la Ley de Memoria Histórica sobre no enaltecer la figura de Franco y lo vivaron durante todo el procedimiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 39 muertos hallados en un camión en el Reino Unido eran chinos
</title>
			<description>
El conductor del vehículo sigue detenido, acusado de asesinato. Investigan la trayectoria del camión. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las medidas de Piñera no calmaron el descontento y crecía la ebullición social
</title>
			<description>
Los muertos ya eran 18 y había 5.400 personas detenidas. Ante el fortalecimiento de las protestas, el Gobierno convocó a reservistas.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aprobó Brasil la madre de todas las reformas: la previsional
</title>
			<description>
Permitirá ahorrar casi u$s200.000 millones en la próxima década. Favorece la solvencia fiscal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horroriza a Reino Unido el hallazgo de  39 migrantes muertos en un camión
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grandes empresarios de Chile prometen ahora subir salarios 
</title>
			<description>
Espantados ante la situación en el país, determinaron un piso de 700 dólares, lo que equivale a un incremento de cerca del 60%. 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de uruguayos marcharon en Montevideo contra polémico proyecto sobre seguridad
</title>
			<description>
Una nutrida movilización dio a conocer su repudio contra "Vivir Sin Miedo", un plebiscito que se votará este domingo junto con las elecciones presidenciales, y que busca que los militares participen en la seguridad pública.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo denunció un intento de "golpe" y la oposición permanece en las calles
</title>
			<description>
El presidente boliviano dijo estar "casi segurísimo" de ganar en primera vuelta. La huelga contra el recuento oficial crecía en varias regiones del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la tensión en Chile pese al pedido de disculpas de Piñera: ya hay 18 muertos
</title>
			<description>
Miles de personas se movilizaron en paz por la capital del país. Este jueves habrá huelga general y una nueva jornada de protestas.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera pidió perdón, pero los sindicatos alientan protestas y arranca huelga general
</title>
			<description>
El paro fue convocado por una veintena de organizaciones de trabajadores y estudiantes que repudian la decisión de Piñera de poner al país en estado de emergencia y toque de queda.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror en Reino Unido: hallan 39 cadáveres en el contenedor de un camión 
</title>
			<description>
La policía británica encontró los cuerpos sin vida de 38 adultos y un adolescente. Detuvieron al conductor como sospechoso de asesinato.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La oposición desairó a Piñera  y los sindicatos se suman  a la revuelta popular
</title>
			<description>
Pararon ayer mineros y portuarios, mientras que la Central Unitaria de Trabajadores convocó a huelgas y manifestaciones para hoy y mañana. Persisten los hechos de violencia.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Johnson congeló su plan para el brexit tras una nueva embestida del Parlamento
</title>
			<description>
El primer ministro británico aguardaba una respuesta de los 27 socios europeos sobre el pedido de una nueva prórroga para evitar una salida desordenada del bloque. Crece la posibilidad de elecciones anticipadas.

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémico: Trump se comparó con víctimas de odio racial
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ávida de divisas, Cuba habilita la compra de productos con dólares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: ¿llegó la hora del 'que se vayan todos'?
</title>
			<description>
La sociedad transita su  deconstrucción sin un líder que aúne el sentimiento de hartazgo. Y se teme que la crisis sirva de tierra fértil para la antipolítica. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se multiplicaban las protestas contra Evo Morales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
15 muertos: 4, a balazos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso de Brasil logró la aprobación de la reforma previsional de Bolsonaro
</title>
			<description>
El Senado sancionó con 60 votos a favor y 19 en contra. Establece un tiempo mínimo de aportes al sistema previsional para poder jubilarse, de 15 años para las mujeres y 20 para los hombres.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La OEA aceptó el pedido de Bolivia y auditará los comicios tras denuncias de fraude
</title>
			<description>
El gobierno boliviano solicitó al organismo que envíe "a la brevedad posible" una misión técnica a La Paz, luego de las denuncias internacionales por presunto fraude en favor de Evo Morales.  El mandatario logró el 46,85% y superó por más de diez puntos al expresidente Carlos Mesa.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Parlamento británico rechazó plan de Johnson y el brexit quedó en suspenso 
</title>
			<description>
Los parlamentarios brindaron apoyo parcial al acuerdo en primer término. Sin embargo, el primer ministro recibió un revés al pedido de aprobación contrarreloj en tres días. Ahora el plan de Johnson quedó suspendido hasta que la Unión Europea defina si otorga una extensión en el plazo.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T18:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: batalla campal en Santiago, amplían toque de queda y ya son 15 los muertos
</title>
			<description>
La mayoría de los fallecidos son de Santiago. El presidente Piñera se reunió con opositores. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian a carabineros por abusos sexuales durante las protestas en Chile
</title>
			<description>
El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó este martes un nuevo balance en el cual informó de la presentación de distintas querellas por violencia sexual. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en Chile al viralizarse audio de la esposa de Piñera: "Es como una invasión alienígena"
</title>
			<description>
El audio de la primera dama chilena pertenece a una conversación con sus amigas. "Vamos a tener que disminuir nuestros privilegios y compartir con los demás", dijo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pánico en Noruega: robó una ambulancia y embistió a varias personas
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en Oslo. Se investiga si fue un ataque terrorista.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece la tensión en Bolivia con marchas oficialistas y paro opositor tras los comicios
</title>
			<description>
El Comité Cívico que reúne a organizaciones de la sociedad civil y que supo liderar las protestas opositoras más fuertes contra el gobierno en esta última década, convocó a un paro por tiempo indefinido. La Central Obrera Boliviana (COB) y la Coordinadora Nacional para el Cambio, afines a Morales, convocaron a una movilización para este miércoles.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bachelet puso la mira en los abusos policiales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago vivió otra  noche de toque de queda  y no cede la revuelta
</title>
			<description>
Multitudes desafiaron el estado de excepción y colmaron plazas en varias ciudades. Se repiten las refriegas y persiste el temor a saqueos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La desigualdad social, el motor de la indignación
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El escrutinio dio a Evo Morales ganador y estallaron las protestas en Bolivia
</title>
			<description>
El ente oficial había dejado de difundir las cifras preliminares  y las retomó anoche tras la presión internacional. Graves disturbios en La Paz, Sucre y Oruro.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya son once los muertos en Chile y miles de personas desafiaron nuevo toque de queda
</title>
			<description>
De acuerdo a cifras oficiales, hay más de 200 heridos y un centenar de supermercados saqueados. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T23:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ahora conteo pone a Evo al borde de evitar balotaje y oposición denunció fraude
</title>
			<description>
El Tribunal Superior Electoral retomó el conteo de las mesas y con el 95,63% escrutado le otorgó una diferencia mayor a diez puntos al mandatario boliviano, quien obtiene 46,86%, sobre Carlos Mesa, que alcanza 36,72%. El expresidente, que se postuló por el partido Comunidad Ciudadana, sostuvo que no reconocerá el resultado. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T22:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Vaticano en default?: un libro asegura que está al borde de la insolvencia
</title>
			<description>
La investigación realizada por el periodista italiano Gianluisi Nuzzi se expuso en "Juicio universal", publicado esta semana. Aseguran que la Santa Sede se encuentra en crisis financiera y hay contabilidad paralela. Desde el Vaticano lo negaron. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El príncipe Harry admite dificultades con William: "Seguimos por caminos diferentes"
</title>
			<description>
El menor de los hermanos reales británicos sostuvo que "inevitablemente, pasan cosas" y agregó que la relación tiene "buenos y malos días". 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desastre ambiental en Brasil: ya recogieron 600 toneladas petróleo
</title>
			<description>
La recolección fue realizada por voluntarios y empleados de los gobiernos nacional, estaduales y municipales, reportó el comandante de Operaciones Navales de la Marina, Leonarto Puntel.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera dijo que Chile "está en guerra"
</title>
			<description>
El presidente trasandino aseguró que los responsables de los disturbios están dispuestos "a usar la violencia y la delincuencia sin ningún límite". Añadió que se encuentran en estado de emergencia bajo el resguardo de unos 9.500 militares y policías.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Morales se impuso en los comicios de Bolivia, pero habrá un inédito balotaje
</title>
			<description>
Su rival será Carlos Mesa, quien lo seguía con el 38,16%. El presidente se enfrenta a un escenario complicado dado que el resto de la oposición sumada obtenía cerca de trece puntos porcentuales. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fin de la bonanza hace temer en Bolivia una etapa de ajuste
</title>
			<description>
La declinación de los precios internacionales de las materias primas y la perspectiva de que el gobierno deba aplicar medidas correctivas, sobre todo sin mayoría absoluta en el Congreso, abre el temor de que se desencadene una crisis económica.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brexit: Boris Johnson insistirá con su plan ante el Parlamento
</title>
			<description>
El premier británico quedó descolocado tras el revés del sábado. Cumplió de mala gana con la orden legislativa de pedir otra prórroga y ni siquiera firmó la carta pertinente. Más miedo a una salida brusca de la UE.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El impactante estallido de un modelo exitoso pero que deja una legión de decepcionados
</title>
			<description>
La crisis va mucho más allá del 3,75% de aumento de la tarifa de subterráneo. Ingresos insuficientes, altos niveles de endeudamiento privado y acceso caro y difícil a los servicios públicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: ganó Evo Morales pero no logró evitar la segunda vuelta con Mesa
</title>
			<description>
Con el  83% de los votos escrutados, el mandatario logra el 45,28% de los votos pero no le alcanza para ganar en primera vuelta. El partido del expresidente Carlos Mesa se ubica segundo con el 38,16%.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T22:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Barcelona vive su séptimo día de protestas para exigir la libertad de los líderes catalanes 
</title>
			<description>
El movimiento independentista realizó una concentración que reunió a cerca de un millar de personas bajo el lema "Basta ya, justicia y convivencia". Partidos de derecha exigen al presidente español que intervenga.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fin de la bonanza hace temer en Bolivia una etapa de ajuste
</title>
			<description>
La declinación de los precios internacionales de las materias primas y la perspectiva de que el gobierno deba aplicar medidas correctivas, sobre todo sin mayoría absoluta en el Congreso, abre el temor de que se desencadene una crisis económica.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brexit: Boris Johnson insistirá con su plan ante el Parlamento 
</title>
			<description>
El premier británico quedó descolocado tras el revés del sábado. Cumplió de mala gana con la orden legislativa de pedir otra prórroga y ni siquiera firmó la carta pertinente. Más miedo a una salida brusca de la UE.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vaticano investiga la compra de lujosos departamentos en Londres con dinero de donaciones
</title>
			<description>
La investigación habla de "indicios serios de malversación, fraude, abuso de función y lavado de dinero". Hay funcionarios de la iglesia suspendidos por las sospechas.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T17:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ecuador reinició sus exportaciones de crudo 
</title>
			<description>
Tras más de 10 días, el país retomó las exportaciones que habían sido suspendidas en medio de las protestas sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la tensión en Chile: siete muertos y más de 800 detenidos
</title>
			<description>
Las protestas no ceden en el país vecino. El presidente Piñera suspendió el aumento de transportes que detonó el conflicto.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno británico pide una prórroga del Brexit a la UE, pero le aclara que no la quiere
</title>
			<description>
La UE tiene que decidir si otorga la prórroga pedida por el gobierno británico -la tercera- o si escucha al primer ministro Boris Johnson y mantiene la fecha de finales de mes.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La perla más antigua del mundo se exhibirá al público por primera vez
</title>
			<description>
Llamada "perla de Abu Dabi" y descubierta por arqueólogos en la isla de Marawah, será expuesta al público por primera vez a partir del 30 de octubre en el museo Louvre Abu Dabi.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T10:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: en medio de ola de protestas, Piñera frenó suba en el transporte
</title>
			<description>
La libertad de movimiento en Santiago de Chile y en otras dos ciudades del país quedará suspendida hasta este domingo a las 7 (hora local). 
</description>
			<pubDate>2019-10-19T16:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así son los increíbles sarcófagos de madera pintada hallados en Egipto
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-19T14:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La UE instó a Reino Unido a definir "lo más rápido posible" la ruta del Brexit
</title>
			<description>
Los diputados aprobaron por 322 votos contra 306 una enmienda según la cual el acuerdo no será adoptado hasta que se haya aprobado toda la legislación necesaria para implementarlo.
</description>
			<pubDate>2019-10-19T08:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago de Chile: masivas protestas por el aumento de la tarifa del subte
</title>
			<description>
Las manifestaciones en más de 164 estaciones del transporte urbano dejaron 133 detenidos. Por la noche, en tanto, se incendiaba el edificio corporativo de la italiana ENEL –que abastece de energía eléctrica a la capital chilena.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T23:05:00-03:00</pubDate>
		</item></news>