<news><item><title>
Una guerra de facciones en el clan Bolsonaro dirime la posible salida de Brasil del Mercosur
</title>
			<description>
"Nos preparamos para lo peor" en la relación con Alberto Fernández, volvió a disparar. Sus hijos y los jefes de su diplomacia alientan ese choque, la ruptura del bloque y el libre comercio con EE.UU. El ala militar, en cambio, aliada a la industria, busca sostenerlo.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El argentino Rafael Grossi dirigirá el máximo organismo para controlar la energía nuclear
</title>
			<description>
Rafael Grossi, diplomático de carrera con más de 35 años de experiencia profesional en el campo de la no proliferación y el desarme, ha ocupado las posiciones más relevantes en la temática a nivel internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro embistió de nuevo contra Alberto Fernández, pero está cada vez más solo
</title>
			<description>
"No pretendo felicitarlo por su triunfo. Los argentinos eligieron mal", disparó el presidente de Brasil. Sigue así socavando el Mercosur, pero no lo respaldan ni los otros miembros del bloque ni los industriales y los militares de su país. Un gesto del peronista a favor de Lula sumó a su irritación.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sólo recuperar a los desencantados puede salvar al Frente Amplio
</title>
			<description>
Aunque quedó detrás de Daniel Martínez, el candidato del Partido Nacional (Blanco) Luis Lacalle Pou parece favorito para el balotaje del mes que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya venden electrodomésticos en dólares en Cuba
</title>
			<description>
El Estado acumula divisas en base a su red de comercios. Para quienes tienen acceso a la moneda estadounidense, los precios resultan mucho más convenientes.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: Piñera renovó gabinete pero se intensificaron las protestas y ardió Santiago
</title>
			<description>
El presidente removió a ocho ministros, incluido el cuestionado titular de la cartera de Interior, Andrés Chadwick. Pese a ello, las manifestaciones continuaron y hubo represión en la capital. Este martes se esperas más movilizaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voraz incendio afectó a centro comercial de Santiago en otro día de protestas 
</title>
			<description>
El fuego afectó al edificio en el cual se ubican varios locales comerciales y un hotel. Dotaciones de bomberos trabajaron en el lugar y lograron controlar las llamas. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya venden electrodomésticos en dólares en Cuba
</title>
			<description>
El Estado acumula divisas en base a su red de comercios. Para quienes tienen acceso a la moneda estadounidense, los precios resultan mucho más convenientes.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provocación del hijo de Bolsonaro respecto a la situación del dólar en Argentina
</title>
			<description>
Eduardo Bolsonaro recibió miles de respuestas, retuits y favoritos a su tuit. Se burló del valor de la moneda estadounidense en Argentina. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump fue abucheado en un partido de béisbol: "¡Enciérrenlo!"
</title>
			<description>
El presidente de estados unidos recibió la reprobación de los asistentes de un partido de las World Series disputado en Washington. La reprobación terminó cuando las cámaras enfocaron a soldados.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habrá segunda vuelta en Uruguay:  Lacalle Pou arranca como favorito
</title>
			<description>
 De acuerdo con bocas de urna, el candidato del Partido Blanco lograba cerca del 30% de los sufragios.  Lo respaldaron los aspirantes del Partido Colorado y Cabildo Abierto, ambos de derecha, que sumaban más de veinte puntos.  El balotaje será el 24 de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Al Bagdadi hizo explotar su chaleco" al verse acorralado 
</title>
			<description>
El yihadista dirigió la organización terrorista que cobró notoriedad por la brutalidad de sus matanzas y su propaganda en internet, caldo de cultivo para la ejecución de decenas de atentados en todo el mundo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La muerte del fundador del  Estado Islámico reconcilia  a Trump con los republicanos
</title>
			<description>
El cambio de percepción fortalece al mandatario frente a los intentos de impeachment por parte de la oposición demócrata.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uruguay: ganó Martinez pero no evitó el balotaje y Lacalle Pou ya aparece como favorito
</title>
			<description>
El Frente Amplio, en el poder desde hace 14 años, alcanzó el 38% mientras que el Partido Nacional logró el 31%.  Sin embargo, el partido de Lacalle Pou ya comienza a cosechar aliados para vencer a Daniel Martínez.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T23:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ISIS: Donald Trump confirmó la muerte de su líder, Al Baghdadi
</title>
			<description>
El presidente de Estados Unidos aseguró que la cabeza del Estado Islámico detonó un chaleco explosivo. Además, dijo que ya tienen identificado a su sucesor.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Al menos tres detenidos y varios heridos en una nueva manifestación masiva en Barcelona
</title>
			<description>
Unas 350 mil personas, según estimaciones de la Guardia Urbana de Barcelona, asistieron a la marcha convocada por las principales organizaciones independentistas.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera le pidió la renuncia a todos sus ministros para diseñar un nuevo gabinete
</title>
			<description>
El mandatario reconoció que "el país no es el mismo al de una semana atrás". se levantó el toque de queda que regía en Santiago desde el sábado pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Filtran documento sobre los planes reservados de Johnson si se consuma el Brexit
</title>
			<description>
El texto indica que Reino Unido estaría abierto a una separación significativa frente al bloque comunitario en cuanto a normativa laboral y protección del medioambiente.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU y China, cerca de escribir el primer capítulo del esperado acuerdo comercial
</title>
			<description>
Estados Unidos y China se encuentran "cerca de concluir algunas secciones" del acuerdo con el que buscan poner fin a la guerra comercial entre ambos países, tras la imposición recíproca de varias rondas de aranceles.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la multitudinaria movilización, Piñera dijo que "escuchó el mensaje" de los chilenos
</title>
			<description>
El mandatario sostuvo que "los chilenos piden un Chile más justo y solidario" y señaló: "recorreremos el camino a ese Chile mejor para  todos".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T22:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de un millón de personas marcharon en Chile en medio del estallido social
</title>
			<description>
La movilización que recibió el nombre de la "Marcha más grande de Chile" partió desde varios puntos de Santiago para confluir en la céntrica Plaza Italia.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La canción que se convirtió en hit en las marchas de Chile
</title>
			<description>
"El Baile de los que Sobran", de Los Prisioneros fue uno de los temas más coreados en las movilizaciones y pasó de 12 mil a 37 mil reproducciones en Spotify en los últimos días.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Papa, atento y preocupado por los estallidos sociales, el Amazonas y las elecciones en América Latina
</title>
			<description>
Jorge Bergoglio expresó su preocupación por las protestas en Ecuador y Chile. Abogó por un diálogo que garantice la paz y llamó a evitar más derramamientos de sangre. Los obispos de Bolivia y Uruguay se metieron de lleno en los comicios. En Argentina la expectativa es otra. Documento final por el Amazonas.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T13:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ONU investigará la violación a los derechos humanos cometida en Chile
</title>
			<description>
Denuncian asesinatos a sangre fría, torturas, manoseos y amenazas de violación a mujeres y niños. Contra pruebas que circulan en las redes, para Defensa los carabineros "actuaron con prudencia".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la revuelta social, pero el Gobierno dice que cede
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El escrutinio dio ganador a Evo Morales pero la región exigió un recuento de la OEA
</title>
			<description>
Argentina, Brasil, Colombia y Estados Unidos exhortaron a Bolivia a trabajar en conjunto con la organización para garantizar resultados transparentes y también sugirió la celebración de una segunda vuelta. La Unión Europea también compartió esa posición.

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fin de la controversia: restos de Franco ya no están en su mausoleo
</title>
			<description>
Fueron trasladados del Valle de los Caídos a un discreto cementerio en Madrid. Se buscaba evitar que su tumba fuera un lugar de homenaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: se multiplican las denuncias por violaciones de DDHH y la ONU envía misión 
</title>
			<description>
"He decidido enviar una misión de verificación para examinar las denuncias de violaciones a los Derechos Humanos en Chile", dijo la Alta Comisionada de las Naciones Unidas. En tanto, Piñera envió hoy el primer proyecto de reforma de ley.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo se declaró reelecto y calificó de "delincuente" a su rival
</title>
			<description>
"Ganamos en primera vuelta", afirmó el mandatario. Aseguró que el escrutinio le da una ventaja de más de 10 puntos por sobre el opositor Carlos Mena, con lo que eludiría el balotaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España: tras larga batalla judicial, exhumaron y trasladaron los restos de Franco 
</title>
			<description>
Los nietos del dictador desafiaron la Ley de Memoria Histórica sobre no enaltecer la figura de Franco y lo vivaron durante todo el procedimiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 39 muertos hallados en un camión en el Reino Unido eran chinos
</title>
			<description>
El conductor del vehículo sigue detenido, acusado de asesinato. Investigan la trayectoria del camión. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las medidas de Piñera no calmaron el descontento y crecía la ebullición social
</title>
			<description>
Los muertos ya eran 18 y había 5.400 personas detenidas. Ante el fortalecimiento de las protestas, el Gobierno convocó a reservistas.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aprobó Brasil la madre de todas las reformas: la previsional
</title>
			<description>
Permitirá ahorrar casi u$s200.000 millones en la próxima década. Favorece la solvencia fiscal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horroriza a Reino Unido el hallazgo de  39 migrantes muertos en un camión
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grandes empresarios de Chile prometen ahora subir salarios 
</title>
			<description>
Espantados ante la situación en el país, determinaron un piso de 700 dólares, lo que equivale a un incremento de cerca del 60%. 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de uruguayos marcharon en Montevideo contra polémico proyecto sobre seguridad
</title>
			<description>
Una nutrida movilización dio a conocer su repudio contra "Vivir Sin Miedo", un plebiscito que se votará este domingo junto con las elecciones presidenciales, y que busca que los militares participen en la seguridad pública.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo denunció un intento de "golpe" y la oposición permanece en las calles
</title>
			<description>
El presidente boliviano dijo estar "casi segurísimo" de ganar en primera vuelta. La huelga contra el recuento oficial crecía en varias regiones del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la tensión en Chile pese al pedido de disculpas de Piñera: ya hay 18 muertos
</title>
			<description>
Miles de personas se movilizaron en paz por la capital del país. Este jueves habrá huelga general y una nueva jornada de protestas.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera pidió perdón, pero los sindicatos alientan protestas y arranca huelga general
</title>
			<description>
El paro fue convocado por una veintena de organizaciones de trabajadores y estudiantes que repudian la decisión de Piñera de poner al país en estado de emergencia y toque de queda.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror en Reino Unido: hallan 39 cadáveres en el contenedor de un camión 
</title>
			<description>
La policía británica encontró los cuerpos sin vida de 38 adultos y un adolescente. Detuvieron al conductor como sospechoso de asesinato.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La oposición desairó a Piñera  y los sindicatos se suman  a la revuelta popular
</title>
			<description>
Pararon ayer mineros y portuarios, mientras que la Central Unitaria de Trabajadores convocó a huelgas y manifestaciones para hoy y mañana. Persisten los hechos de violencia.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Johnson congeló su plan para el brexit tras una nueva embestida del Parlamento
</title>
			<description>
El primer ministro británico aguardaba una respuesta de los 27 socios europeos sobre el pedido de una nueva prórroga para evitar una salida desordenada del bloque. Crece la posibilidad de elecciones anticipadas.

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémico: Trump se comparó con víctimas de odio racial
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ávida de divisas, Cuba habilita la compra de productos con dólares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: ¿llegó la hora del 'que se vayan todos'?
</title>
			<description>
La sociedad transita su  deconstrucción sin un líder que aúne el sentimiento de hartazgo. Y se teme que la crisis sirva de tierra fértil para la antipolítica. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se multiplicaban las protestas contra Evo Morales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
15 muertos: 4, a balazos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso de Brasil logró la aprobación de la reforma previsional de Bolsonaro
</title>
			<description>
El Senado sancionó con 60 votos a favor y 19 en contra. Establece un tiempo mínimo de aportes al sistema previsional para poder jubilarse, de 15 años para las mujeres y 20 para los hombres.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La OEA aceptó el pedido de Bolivia y auditará los comicios tras denuncias de fraude
</title>
			<description>
El gobierno boliviano solicitó al organismo que envíe "a la brevedad posible" una misión técnica a La Paz, luego de las denuncias internacionales por presunto fraude en favor de Evo Morales.  El mandatario logró el 46,85% y superó por más de diez puntos al expresidente Carlos Mesa.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Parlamento británico rechazó plan de Johnson y el brexit quedó en suspenso 
</title>
			<description>
Los parlamentarios brindaron apoyo parcial al acuerdo en primer término. Sin embargo, el primer ministro recibió un revés al pedido de aprobación contrarreloj en tres días. Ahora el plan de Johnson quedó suspendido hasta que la Unión Europea defina si otorga una extensión en el plazo.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T18:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: batalla campal en Santiago, amplían toque de queda y ya son 15 los muertos
</title>
			<description>
La mayoría de los fallecidos son de Santiago. El presidente Piñera se reunió con opositores. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian a carabineros por abusos sexuales durante las protestas en Chile
</title>
			<description>
El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó este martes un nuevo balance en el cual informó de la presentación de distintas querellas por violencia sexual. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en Chile al viralizarse audio de la esposa de Piñera: "Es como una invasión alienígena"
</title>
			<description>
El audio de la primera dama chilena pertenece a una conversación con sus amigas. "Vamos a tener que disminuir nuestros privilegios y compartir con los demás", dijo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pánico en Noruega: robó una ambulancia y embistió a varias personas
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en Oslo. Se investiga si fue un ataque terrorista.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece la tensión en Bolivia con marchas oficialistas y paro opositor tras los comicios
</title>
			<description>
El Comité Cívico que reúne a organizaciones de la sociedad civil y que supo liderar las protestas opositoras más fuertes contra el gobierno en esta última década, convocó a un paro por tiempo indefinido. La Central Obrera Boliviana (COB) y la Coordinadora Nacional para el Cambio, afines a Morales, convocaron a una movilización para este miércoles.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crisis en Chile: en medio de nuevas protestas, balearon a un veedor de Derechos Humanos
</title>
			<description>
Miles de manifestantes se autoconvocaron en varias ciudades del país vecino para continuar exigiendo mejoras sociales. En ese contexto, un integrante del Instituto Nacional de Derechos Humanos de dicho país recibió siete balinazos por parte de la policía. En las próximas horas llegará una misión de la ONU ante las denuncias de tortura y violaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reino Unido adelantó elecciones para diciembre, cruciales para el brexit de Johnson
</title>
			<description>
Los diputados británicos aprobaron la convocatoria para el 12 del último mes del año. Con ellas el primer ministro, que se ubica arriba en los sondeos, espera sacar al brexit del bloqueo en el que se encuentra.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno chileno advirtió un fin de año "muy malo" para la economía por las protestas
</title>
			<description>
El recién asumido Ignacio Briones afirmó que la imagen del país en el exterior quedó dañada. Las marchas mantenían el pulso en el centro de Santiago.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mesa pone condiciones a la auditoría que ofrece Evo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la crisis social, Chile canceló dos cumbres internacionales: la APEC y la COP25
</title>
			<description>
La cumbre APEC estaba prevista en Santiago el 16 y el 17 de noviembre próximo, y la conferencia contra el cambio climático COP25 se iba a realizar a comienzos de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enfurecido, Bolsonaro rechazó vinculación con el crimen de Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño publicó un video donde notablemente exaltado niega tener responsabilidad en el asesinato de la concejal izquierdista. Un testigo afirmó que un policía implicado en el homicidio visitó la casa del presidente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un asesor de la Casa Blanca reconoció que Trump presionó a Ucrania para beneficiarse
</title>
			<description>
Declaró que el republicano solicitó una investigación de su principal rival electoral, Joe Biden y su hijo Hunter y lo consideró un riesgo para la seguridad nacional. 

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro, un hombre aislado en un círculo cada día más pequeño
</title>
			<description>
El presidente de Brasil amenazó a la cadena Globo de no renovarle su licencia para transmitir en 2022. Recuerda la acción Chávez en 2007 contra RCTV.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La TV Globo se hizo eco de una grave acusación y Bolsonaro le declaró una guerra sin cuartel
</title>
			<description>
El noticiero más visto de Brasil lo implicó en el asesinato de la concejala Marielle Franco, pero el testimonio clave fue luego puesto en duda.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El impeachment contra  Trump, puntapié para una campaña cruenta
</title>
			<description>
La investigación encabezada por el Partido Demócrata coincidirá con los meses previos a las elecciones, lo que tendrá una influencia en el voto. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: la OEA acordó con Evo auditar los comicios 
</title>
			<description>
Mesa, segundo en los comicios, se manifestó en contra porque la oposición no participó de la negociación.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump se muda de Nueva York a Florida porque lo trataron "muy mal"
</title>
			<description>
El presidente de Estados Unidos anunció que cambiará su residencia permanente. "Será lo mejor para todos los interesados", aseguró. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes dio el primer paso formal para el juicio político contra Trump
</title>
			<description>
La mayoría demócrata impuso las normas para las audiencias e interrogatorios públicos. El resultado de la ofensiva es más que incierto dada la mayoría republicana en el Senado. Pero la divulgación de detalles del Ucrania-gate puede complicar al presidente de EE.UU. en el 2020 electoral. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Estado Islámico tiene nuevo líder y amenaza
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El hijo de Bolsonaro amenazó con imponer una dictadura en Brasil
</title>
			<description>
Aludió a la norma de 1968 conocida AI-5, que permitió cerrar el Congreso, intervenir estados, aplicar la censura y ordenar detenciones indefinidas.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía chilena tiene con qué responder a las nuevas demandas sociales 
</title>
			<description>
El aumento de los impuestos a las grandes fortunas o la utlilización de los fondos soberanos surgen como alternativas para recortar la desigualdad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes dio el primer paso formal para el juicio político contra Trump
</title>
			<description>
La mayoría demócrata impuso las normas para las audiencias e interrogatorios públicos. El resultado de la ofensiva es más que incierto dada la mayoría republicana en el Senado. Pero la divulgación de detalles del Ucrania-gate puede complicar al presidente de EE.UU. en el 2020 electoral. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estado Islámico nombró nuevo líder y dejó un inquietante mensaje a EEUU
</title>
			<description>
El grupo extremista distribuyó un audio en el que confirmó la muerte de Abu Bakr al Baghdadi y anunció el nombramiento de Abu Ibrahim al Qurayshi.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump respaldó a Piñera: "Extranjeros quieren minar la democracia chilena"
</title>
			<description>
El presidente estadounidense se comunicó por teléfono con Sebastián Piñera para brindar su apoyo, tras la cancelación de dos cumbres internacionales en Chile.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las primeras imágenes del operativo en el que murió el líder de Estado Islámico
</title>
			<description>
El video muestra el operativo en la granja, rodeada por un muro, en la que se escondía Al Bagdadi, en la localidad siria de Barisha.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:33:00-03:00</pubDate>
		</item></news>