<news><item><title>
Una guerra de facciones en el clan Bolsonaro dirime la posible salida de Brasil del Mercosur
</title>
			<description>
"Nos preparamos para lo peor" en la relación con Alberto Fernández, volvió a disparar. Sus hijos y los jefes de su diplomacia alientan ese choque, la ruptura del bloque y el libre comercio con EE.UU. El ala militar, en cambio, aliada a la industria, busca sostenerlo.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El argentino Rafael Grossi dirigirá el máximo organismo para controlar la energía nuclear
</title>
			<description>
Rafael Grossi, diplomático de carrera con más de 35 años de experiencia profesional en el campo de la no proliferación y el desarme, ha ocupado las posiciones más relevantes en la temática a nivel internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro embistió de nuevo contra Alberto Fernández, pero está cada vez más solo
</title>
			<description>
"No pretendo felicitarlo por su triunfo. Los argentinos eligieron mal", disparó el presidente de Brasil. Sigue así socavando el Mercosur, pero no lo respaldan ni los otros miembros del bloque ni los industriales y los militares de su país. Un gesto del peronista a favor de Lula sumó a su irritación.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sólo recuperar a los desencantados puede salvar al Frente Amplio
</title>
			<description>
Aunque quedó detrás de Daniel Martínez, el candidato del Partido Nacional (Blanco) Luis Lacalle Pou parece favorito para el balotaje del mes que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya venden electrodomésticos en dólares en Cuba
</title>
			<description>
El Estado acumula divisas en base a su red de comercios. Para quienes tienen acceso a la moneda estadounidense, los precios resultan mucho más convenientes.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: Piñera renovó gabinete pero se intensificaron las protestas y ardió Santiago
</title>
			<description>
El presidente removió a ocho ministros, incluido el cuestionado titular de la cartera de Interior, Andrés Chadwick. Pese a ello, las manifestaciones continuaron y hubo represión en la capital. Este martes se esperas más movilizaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voraz incendio afectó a centro comercial de Santiago en otro día de protestas 
</title>
			<description>
El fuego afectó al edificio en el cual se ubican varios locales comerciales y un hotel. Dotaciones de bomberos trabajaron en el lugar y lograron controlar las llamas. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya venden electrodomésticos en dólares en Cuba
</title>
			<description>
El Estado acumula divisas en base a su red de comercios. Para quienes tienen acceso a la moneda estadounidense, los precios resultan mucho más convenientes.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provocación del hijo de Bolsonaro respecto a la situación del dólar en Argentina
</title>
			<description>
Eduardo Bolsonaro recibió miles de respuestas, retuits y favoritos a su tuit. Se burló del valor de la moneda estadounidense en Argentina. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump fue abucheado en un partido de béisbol: "¡Enciérrenlo!"
</title>
			<description>
El presidente de estados unidos recibió la reprobación de los asistentes de un partido de las World Series disputado en Washington. La reprobación terminó cuando las cámaras enfocaron a soldados.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habrá segunda vuelta en Uruguay:  Lacalle Pou arranca como favorito
</title>
			<description>
 De acuerdo con bocas de urna, el candidato del Partido Blanco lograba cerca del 30% de los sufragios.  Lo respaldaron los aspirantes del Partido Colorado y Cabildo Abierto, ambos de derecha, que sumaban más de veinte puntos.  El balotaje será el 24 de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Al Bagdadi hizo explotar su chaleco" al verse acorralado 
</title>
			<description>
El yihadista dirigió la organización terrorista que cobró notoriedad por la brutalidad de sus matanzas y su propaganda en internet, caldo de cultivo para la ejecución de decenas de atentados en todo el mundo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La muerte del fundador del  Estado Islámico reconcilia  a Trump con los republicanos
</title>
			<description>
El cambio de percepción fortalece al mandatario frente a los intentos de impeachment por parte de la oposición demócrata.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uruguay: ganó Martinez pero no evitó el balotaje y Lacalle Pou ya aparece como favorito
</title>
			<description>
El Frente Amplio, en el poder desde hace 14 años, alcanzó el 38% mientras que el Partido Nacional logró el 31%.  Sin embargo, el partido de Lacalle Pou ya comienza a cosechar aliados para vencer a Daniel Martínez.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T23:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ISIS: Donald Trump confirmó la muerte de su líder, Al Baghdadi
</title>
			<description>
El presidente de Estados Unidos aseguró que la cabeza del Estado Islámico detonó un chaleco explosivo. Además, dijo que ya tienen identificado a su sucesor.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Al menos tres detenidos y varios heridos en una nueva manifestación masiva en Barcelona
</title>
			<description>
Unas 350 mil personas, según estimaciones de la Guardia Urbana de Barcelona, asistieron a la marcha convocada por las principales organizaciones independentistas.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera le pidió la renuncia a todos sus ministros para diseñar un nuevo gabinete
</title>
			<description>
El mandatario reconoció que "el país no es el mismo al de una semana atrás". se levantó el toque de queda que regía en Santiago desde el sábado pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Filtran documento sobre los planes reservados de Johnson si se consuma el Brexit
</title>
			<description>
El texto indica que Reino Unido estaría abierto a una separación significativa frente al bloque comunitario en cuanto a normativa laboral y protección del medioambiente.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU y China, cerca de escribir el primer capítulo del esperado acuerdo comercial
</title>
			<description>
Estados Unidos y China se encuentran "cerca de concluir algunas secciones" del acuerdo con el que buscan poner fin a la guerra comercial entre ambos países, tras la imposición recíproca de varias rondas de aranceles.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la multitudinaria movilización, Piñera dijo que "escuchó el mensaje" de los chilenos
</title>
			<description>
El mandatario sostuvo que "los chilenos piden un Chile más justo y solidario" y señaló: "recorreremos el camino a ese Chile mejor para  todos".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T22:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de un millón de personas marcharon en Chile en medio del estallido social
</title>
			<description>
La movilización que recibió el nombre de la "Marcha más grande de Chile" partió desde varios puntos de Santiago para confluir en la céntrica Plaza Italia.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La canción que se convirtió en hit en las marchas de Chile
</title>
			<description>
"El Baile de los que Sobran", de Los Prisioneros fue uno de los temas más coreados en las movilizaciones y pasó de 12 mil a 37 mil reproducciones en Spotify en los últimos días.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Papa, atento y preocupado por los estallidos sociales, el Amazonas y las elecciones en América Latina
</title>
			<description>
Jorge Bergoglio expresó su preocupación por las protestas en Ecuador y Chile. Abogó por un diálogo que garantice la paz y llamó a evitar más derramamientos de sangre. Los obispos de Bolivia y Uruguay se metieron de lleno en los comicios. En Argentina la expectativa es otra. Documento final por el Amazonas.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T13:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ONU investigará la violación a los derechos humanos cometida en Chile
</title>
			<description>
Denuncian asesinatos a sangre fría, torturas, manoseos y amenazas de violación a mujeres y niños. Contra pruebas que circulan en las redes, para Defensa los carabineros "actuaron con prudencia".
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la revuelta social, pero el Gobierno dice que cede
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El escrutinio dio ganador a Evo Morales pero la región exigió un recuento de la OEA
</title>
			<description>
Argentina, Brasil, Colombia y Estados Unidos exhortaron a Bolivia a trabajar en conjunto con la organización para garantizar resultados transparentes y también sugirió la celebración de una segunda vuelta. La Unión Europea también compartió esa posición.

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fin de la controversia: restos de Franco ya no están en su mausoleo
</title>
			<description>
Fueron trasladados del Valle de los Caídos a un discreto cementerio en Madrid. Se buscaba evitar que su tumba fuera un lugar de homenaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: se multiplican las denuncias por violaciones de DDHH y la ONU envía misión 
</title>
			<description>
"He decidido enviar una misión de verificación para examinar las denuncias de violaciones a los Derechos Humanos en Chile", dijo la Alta Comisionada de las Naciones Unidas. En tanto, Piñera envió hoy el primer proyecto de reforma de ley.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo se declaró reelecto y calificó de "delincuente" a su rival
</title>
			<description>
"Ganamos en primera vuelta", afirmó el mandatario. Aseguró que el escrutinio le da una ventaja de más de 10 puntos por sobre el opositor Carlos Mena, con lo que eludiría el balotaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España: tras larga batalla judicial, exhumaron y trasladaron los restos de Franco 
</title>
			<description>
Los nietos del dictador desafiaron la Ley de Memoria Histórica sobre no enaltecer la figura de Franco y lo vivaron durante todo el procedimiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 39 muertos hallados en un camión en el Reino Unido eran chinos
</title>
			<description>
El conductor del vehículo sigue detenido, acusado de asesinato. Investigan la trayectoria del camión. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las medidas de Piñera no calmaron el descontento y crecía la ebullición social
</title>
			<description>
Los muertos ya eran 18 y había 5.400 personas detenidas. Ante el fortalecimiento de las protestas, el Gobierno convocó a reservistas.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aprobó Brasil la madre de todas las reformas: la previsional
</title>
			<description>
Permitirá ahorrar casi u$s200.000 millones en la próxima década. Favorece la solvencia fiscal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horroriza a Reino Unido el hallazgo de  39 migrantes muertos en un camión
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grandes empresarios de Chile prometen ahora subir salarios 
</title>
			<description>
Espantados ante la situación en el país, determinaron un piso de 700 dólares, lo que equivale a un incremento de cerca del 60%. 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de uruguayos marcharon en Montevideo contra polémico proyecto sobre seguridad
</title>
			<description>
Una nutrida movilización dio a conocer su repudio contra "Vivir Sin Miedo", un plebiscito que se votará este domingo junto con las elecciones presidenciales, y que busca que los militares participen en la seguridad pública.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo denunció un intento de "golpe" y la oposición permanece en las calles
</title>
			<description>
El presidente boliviano dijo estar "casi segurísimo" de ganar en primera vuelta. La huelga contra el recuento oficial crecía en varias regiones del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la tensión en Chile pese al pedido de disculpas de Piñera: ya hay 18 muertos
</title>
			<description>
Miles de personas se movilizaron en paz por la capital del país. Este jueves habrá huelga general y una nueva jornada de protestas.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera pidió perdón, pero los sindicatos alientan protestas y arranca huelga general
</title>
			<description>
El paro fue convocado por una veintena de organizaciones de trabajadores y estudiantes que repudian la decisión de Piñera de poner al país en estado de emergencia y toque de queda.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror en Reino Unido: hallan 39 cadáveres en el contenedor de un camión 
</title>
			<description>
La policía británica encontró los cuerpos sin vida de 38 adultos y un adolescente. Detuvieron al conductor como sospechoso de asesinato.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La oposición desairó a Piñera  y los sindicatos se suman  a la revuelta popular
</title>
			<description>
Pararon ayer mineros y portuarios, mientras que la Central Unitaria de Trabajadores convocó a huelgas y manifestaciones para hoy y mañana. Persisten los hechos de violencia.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Johnson congeló su plan para el brexit tras una nueva embestida del Parlamento
</title>
			<description>
El primer ministro británico aguardaba una respuesta de los 27 socios europeos sobre el pedido de una nueva prórroga para evitar una salida desordenada del bloque. Crece la posibilidad de elecciones anticipadas.

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémico: Trump se comparó con víctimas de odio racial
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ávida de divisas, Cuba habilita la compra de productos con dólares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: ¿llegó la hora del 'que se vayan todos'?
</title>
			<description>
La sociedad transita su  deconstrucción sin un líder que aúne el sentimiento de hartazgo. Y se teme que la crisis sirva de tierra fértil para la antipolítica. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se multiplicaban las protestas contra Evo Morales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
15 muertos: 4, a balazos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso de Brasil logró la aprobación de la reforma previsional de Bolsonaro
</title>
			<description>
El Senado sancionó con 60 votos a favor y 19 en contra. Establece un tiempo mínimo de aportes al sistema previsional para poder jubilarse, de 15 años para las mujeres y 20 para los hombres.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La OEA aceptó el pedido de Bolivia y auditará los comicios tras denuncias de fraude
</title>
			<description>
El gobierno boliviano solicitó al organismo que envíe "a la brevedad posible" una misión técnica a La Paz, luego de las denuncias internacionales por presunto fraude en favor de Evo Morales.  El mandatario logró el 46,85% y superó por más de diez puntos al expresidente Carlos Mesa.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Parlamento británico rechazó plan de Johnson y el brexit quedó en suspenso 
</title>
			<description>
Los parlamentarios brindaron apoyo parcial al acuerdo en primer término. Sin embargo, el primer ministro recibió un revés al pedido de aprobación contrarreloj en tres días. Ahora el plan de Johnson quedó suspendido hasta que la Unión Europea defina si otorga una extensión en el plazo.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T18:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: batalla campal en Santiago, amplían toque de queda y ya son 15 los muertos
</title>
			<description>
La mayoría de los fallecidos son de Santiago. El presidente Piñera se reunió con opositores. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian a carabineros por abusos sexuales durante las protestas en Chile
</title>
			<description>
El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó este martes un nuevo balance en el cual informó de la presentación de distintas querellas por violencia sexual. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en Chile al viralizarse audio de la esposa de Piñera: "Es como una invasión alienígena"
</title>
			<description>
El audio de la primera dama chilena pertenece a una conversación con sus amigas. "Vamos a tener que disminuir nuestros privilegios y compartir con los demás", dijo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pánico en Noruega: robó una ambulancia y embistió a varias personas
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en Oslo. Se investiga si fue un ataque terrorista.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece la tensión en Bolivia con marchas oficialistas y paro opositor tras los comicios
</title>
			<description>
El Comité Cívico que reúne a organizaciones de la sociedad civil y que supo liderar las protestas opositoras más fuertes contra el gobierno en esta última década, convocó a un paro por tiempo indefinido. La Central Obrera Boliviana (COB) y la Coordinadora Nacional para el Cambio, afines a Morales, convocaron a una movilización para este miércoles.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crisis en Chile: en medio de nuevas protestas, balearon a un veedor de Derechos Humanos
</title>
			<description>
Miles de manifestantes se autoconvocaron en varias ciudades del país vecino para continuar exigiendo mejoras sociales. En ese contexto, un integrante del Instituto Nacional de Derechos Humanos de dicho país recibió siete balinazos por parte de la policía. En las próximas horas llegará una misión de la ONU ante las denuncias de tortura y violaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reino Unido adelantó elecciones para diciembre, cruciales para el brexit de Johnson
</title>
			<description>
Los diputados británicos aprobaron la convocatoria para el 12 del último mes del año. Con ellas el primer ministro, que se ubica arriba en los sondeos, espera sacar al brexit del bloqueo en el que se encuentra.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno chileno advirtió un fin de año "muy malo" para la economía por las protestas
</title>
			<description>
El recién asumido Ignacio Briones afirmó que la imagen del país en el exterior quedó dañada. Las marchas mantenían el pulso en el centro de Santiago.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mesa pone condiciones a la auditoría que ofrece Evo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la crisis social, Chile canceló dos cumbres internacionales: la APEC y la COP25
</title>
			<description>
La cumbre APEC estaba prevista en Santiago el 16 y el 17 de noviembre próximo, y la conferencia contra el cambio climático COP25 se iba a realizar a comienzos de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enfurecido, Bolsonaro rechazó vinculación con el crimen de Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño publicó un video donde notablemente exaltado niega tener responsabilidad en el asesinato de la concejal izquierdista. Un testigo afirmó que un policía implicado en el homicidio visitó la casa del presidente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un asesor de la Casa Blanca reconoció que Trump presionó a Ucrania para beneficiarse
</title>
			<description>
Declaró que el republicano solicitó una investigación de su principal rival electoral, Joe Biden y su hijo Hunter y lo consideró un riesgo para la seguridad nacional. 

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro, un hombre aislado en un círculo cada día más pequeño
</title>
			<description>
El presidente de Brasil amenazó a la cadena Globo de no renovarle su licencia para transmitir en 2022. Recuerda la acción Chávez en 2007 contra RCTV.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La TV Globo se hizo eco de una grave acusación y Bolsonaro le declaró una guerra sin cuartel
</title>
			<description>
El noticiero más visto de Brasil lo implicó en el asesinato de la concejala Marielle Franco, pero el testimonio clave fue luego puesto en duda.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El impeachment contra  Trump, puntapié para una campaña cruenta
</title>
			<description>
La investigación encabezada por el Partido Demócrata coincidirá con los meses previos a las elecciones, lo que tendrá una influencia en el voto. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: la OEA acordó con Evo auditar los comicios 
</title>
			<description>
Mesa, segundo en los comicios, se manifestó en contra porque la oposición no participó de la negociación.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump se muda de Nueva York a Florida porque lo trataron "muy mal"
</title>
			<description>
El presidente de Estados Unidos anunció que cambiará su residencia permanente. "Será lo mejor para todos los interesados", aseguró. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes dio el primer paso formal para el juicio político contra Trump
</title>
			<description>
La mayoría demócrata impuso las normas para las audiencias e interrogatorios públicos. El resultado de la ofensiva es más que incierto dada la mayoría republicana en el Senado. Pero la divulgación de detalles del Ucrania-gate puede complicar al presidente de EE.UU. en el 2020 electoral. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Estado Islámico tiene nuevo líder y amenaza
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El hijo de Bolsonaro amenazó con imponer una dictadura en Brasil
</title>
			<description>
Aludió a la norma de 1968 conocida AI-5, que permitió cerrar el Congreso, intervenir estados, aplicar la censura y ordenar detenciones indefinidas.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía chilena tiene con qué responder a las nuevas demandas sociales 
</title>
			<description>
El aumento de los impuestos a las grandes fortunas o la utlilización de los fondos soberanos surgen como alternativas para recortar la desigualdad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes dio el primer paso formal para el juicio político contra Trump
</title>
			<description>
La mayoría demócrata impuso las normas para las audiencias e interrogatorios públicos. El resultado de la ofensiva es más que incierto dada la mayoría republicana en el Senado. Pero la divulgación de detalles del Ucrania-gate puede complicar al presidente de EE.UU. en el 2020 electoral. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estado Islámico nombró nuevo líder y dejó un inquietante mensaje a EEUU
</title>
			<description>
El grupo extremista distribuyó un audio en el que confirmó la muerte de Abu Bakr al Baghdadi y anunció el nombramiento de Abu Ibrahim al Qurayshi.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump respaldó a Piñera: "Extranjeros quieren minar la democracia chilena"
</title>
			<description>
El presidente estadounidense se comunicó por teléfono con Sebastián Piñera para brindar su apoyo, tras la cancelación de dos cumbres internacionales en Chile.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las primeras imágenes del operativo en el que murió el líder de Estado Islámico
</title>
			<description>
El video muestra el operativo en la granja, rodeada por un muro, en la que se escondía Al Bagdadi, en la localidad siria de Barisha.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La deuda pública de EEUU llegó a un nuevo récord histórico
</title>
			<description>
El Departamento de Estado reveló que el déficit presupuestario se disparó un 26% en el año fiscal 2019 hasta los u$s984.000 millones, la cifra más alta en siete años.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Policías acusaron a Bolsonaro de intimidar al comisario que investiga el crimen de Marielle
</title>
			<description>
El presidente culpa a la gente de seguir órdenes del gobernador de Río de Janeiro, pero los uniformados sostienen que su objetivo es entorpecer los avances del caso.

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece en Bolivia el clamor  por el "que se vayan todos"
</title>
			<description>
Las organizaciones ciudadanas canalizan el descontento por las elecciones del 20 de octubre. Parte de la población quiere una salida por fuera del marco institucional, señalaron analistas.

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo moviliza a sus bases ante el ultimátum opositor
</title>
			<description>
Convocó a la poderosa Central Obrera y a otros sectores sociales. Acusó a dirigentes de Santa Cruz de "pedir sangre" a los militares.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amistad peligrosa
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asesinaron a balazos a un guardián indígena del Amazonas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crecen las dudas sobre la muerte de cinco calcinados en las protestas en Chile
</title>
			<description>
El Servicio Médico Legal (SML) no informó acerca de los orificios a la altura del torso de Joshua Osorio, de 17 años, y adjudicó su muerte a asfixia por incendio. El organismo oficial reconoció que no hizo ningún peritaje balístico a los otros cuatro cuerpos.

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Venezuela perdió otro aliado 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignante: soldados israelíes balearon a un joven palestino por la espalda
</title>
			<description>
Los cuatro militares están siendo investigados por las heridas por el proyectil de goma que sufrió el ciudadano en un puesto de ingreso a Jerusalén. Una de ellas envió un mensaje de texto a una amiga en la que se jactaba del hecho. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hong Kong: apuñaló a cuatro personas y le arrancó parte de la oreja a otra a mordidas durante las protestas
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en el centro comercial Cityplaza, en el distrito de Tai Koo. Uno de los heridos está grave.  
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cruz Roja chilena denunció que hay más de 2.500 heridos por la represión en las protestas
</title>
			<description>
Patricio Acosta, presidente de la Cruz Roja chilena, argumentó que muchos heridos no van a los centros asistenciales por miedo a ser detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leonardo DiCaprio y Greta Thunberg: reunión cumbre contra el cambio climático 
</title>
			<description>
El artista y la joven sueca se comprometieron a trabajar juntos a favor del planeta. "Greta Thunberg se ha transformado en una líder de nuestro tiempo", dijo DiCaprio.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ciudad de Alemania se declaró en "estado de emergencia por nazismo"
</title>
			<description>
Se trata de Dresde, capital de la región de Sajonia.  Las ideas de corte neonazi y la violencia están en constante crecimiento, lo que preocupa a las autoridades.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiesta swinger terminó con 300 evacuados en Alemania
</title>
			<description>
Los asistentes al evento debieron salir rápidamente envueltos en toallas y batas. Sucedió al sonar la alarma de monóxido de carbono. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A días de las nuevas elecciones en España, así se cruzaron los candidatos en el debate
</title>
			<description>
Los cinco principales aspirantes no dieron pistas sobre cómo desbloquearán la formación de un gobierno, ya que según las encuestas ninguno de ellos obtendría mayoría absoluta.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brutal ataque contra mujeres policía en Chile: las prendieron fuego con bombas molotov
</title>
			<description>
Sufrieron graves quemaduras y debieron ser trasladadas de urgencia a la unidad de terapia intensiva del hospital.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
China alinea a Asia-Pacífico y avanza hacia una zona de libre comercio gigantesca
</title>
			<description>
La deserción, a última hora, de India le quitó algo de potencia al anuncio. Estados Unidos se retira de esa región y facilita la extensión de la influencia de su gran rival.

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sobre llovido, mojado: Trump deberá hacer públicos sus impuestos
</title>
			<description>
El presidente de Estados Unidos puede recurrir a una última instancia para evitarlo: la Corte Suprema. El tema fue sensible en la campaña electoral de 2016 y podría ser un dolor de cabeza para su reelección.

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ucrania-gate: una  exembajadora  complica más  al republicano
</title>
			<description>
Lo reconoció ante la Cámara de Representantes, encargada de iniciar el proceso de impeachment.


</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro desplegó  la Marina para contener el derrame de crudo  en el norte de Brasil
</title>
			<description>
La "inédita" expansión de la mancha continuaba y ya había llegado a una reserva de ballenas. El Gobierno acusa a un carguero griego que transportaba petróleo venezolano. 

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile inició su tercera semana de protestas en reclamo por una nueva Constitución y la salida de Piñera
</title>
			<description>
Las manifestaciones se reproducen por todo el país exigiendo una modificación del modelo económico para eliminar la desigualdad que afecta a la sociedad. Asimismo, el Gobierno pidió un informe a Carabineros por el espionaje ilegal a referentes de organizaciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T22:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sismo de magnitud 6.1 sacudió a Chile y se sintió en San Juan y Mendoza
</title>
			<description>
El epicentro se registró cerca de la ciudad de Illapel, a unos 200 kilómetros al norte de Santiago. La Oficina Nacional de Emergencia chilena informó que el temblor no reúne las condiciones para provocar un tsunami.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: en medio de la tensión social, una falla en el helicóptero de Evo casi termina en tragedia
</title>
			<description>
La aeronave que trasladaba al mandatario sufrió un desperfecto en el rotor de cola segundos después del despegue. La Fuerza Aérea Boliviana informó que no hubo heridos. El hecho ocurrió en pleno clima de tensión luego de la denuncia del Gobierno por un intento de golpe de Estado tras el llamado al alzamiento militar realizado por el opositor Luis Camacho. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las dudas tras la masacre de una familia mormona en la frontera entre EEUU y México
</title>
			<description>
Ocurrió entre el estado fronterizo mexicano  de Sonora y el estadounidense Arizona. Pertenecían una rama de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Ultimos Días.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Papelón de Bolsonaro: dijo que tres empresas se iban de Argentina a Brasil, lo desmintieron y borró el tuit
</title>
			<description>
El presidente brasileño escribió que Honda, MWM y L'Oreal se establecerían en Brasil. Pero ante las versiones de que las mismas firmas habían desmentido en privado tal afirmación, borró su mensaje de la red social.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los informes que omitió la minera Vale para evitar la tragedia con 270 muertos en Brasil
</title>
			<description>
El colapso del dique, el 25 de enero, liberó millones de toneladas de residuos mineros. Desde entonces, Brasil ha prohibido la construcción de nuevos diques corriente arriba.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro refuerza el ajuste: permitirá que los estados y municipios bajen salarios
</title>
			<description>
El proyecto irá al Congreso, donde deberá ser votado por una mayoría de tres quintos en cada cámara. El jefe de Estado de Brasil tendría votos suficientes para sacarlo adelante. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera descartó renunciar a su cargo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump, peor: cercano colaborador reconoció la extorsión a Ucrania
</title>
			<description>
El embajador estadounidense ante la UE dijo que sabía que fue "incorrecto" condicionar la ayuda militar a una investigación contra Joe Biden.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Parlamento acusa a Johnson de  ocultar injerencia rusa en el brexit
</title>
			<description>
Legisladores afirman que lo retrasa para verse beneficiado en la campaña electoral. El material, basado en datos de los servicios de inteligencia, demostraría que Moscú trabajó a favor del divorcio.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España se encierra más en su bloqueo político
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Que el presidente no se meta más en la investigación"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro refuerza el ajuste: permitirá que los estados y municipios bajen salarios
</title>
			<description>
El proyecto irá al Congreso, donde deberá ser votado por una mayoría de tres quintos en cada cámara. El jefe de Estado de Brasil tendría votos suficientes para sacarlo adelante. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión en Bolivia: manifestantes opositores quemaron municipalidad y secuestraron a alcaldesa
</title>
			<description>
Los hechos de violencia ocurrieron en la localidad de Vinto, en Cochabamba. Tras obligarla a marchar entre insultos y agresiones, la funcionaria fue liberada por la Policía. En tanto que Limbert Guzmán, de 20 años, murió de un paro cardíaco tras ser herido en los enfrentamientos ocurridos este mediodía en Huayculi.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T23:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en Colombia: ministro renunció tras ocultar bombardeo que mató a ocho menores
</title>
			<description>
Guillermo Botero presentó su dimisión al cargo luego de que saliera a la luz un ataque aéreo contra guerrilleros disidentes de las disueltas FARC que terminó con la vida de ocho menores de entre 12 y 17 años. Ocurrió en septiembre en el departamento sureño Caquetá. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El chavismo investigará a Guaidó por administrar Citgo
</title>
			<description>
La justicia recibió un pedido de la Contraloría. Acusan al opositor autoproclamado presidente de apropiarse de recursos públicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro enviaría a su ministro de Ciudadanía a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El presidente de Brasil enviará a Buenos Aires una representación oficial degradada para asistir a la toma de posesión de Alberto Fernández el próximo 10 de diciembre. Descartada por él mismo su presencia, también bajó del avión al vicepresidente y quitó de la nómina al canciller.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los informes que omitió la minera Vale hubieran podido evitar la tragedia en Brasil
</title>
			<description>
El colapso del dique, el 25 de enero, liberó millones de toneladas de residuos mineros. Desde entonces, Brasil ha prohibido la construcción de nuevos diques corriente arriba.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Como Xipolitakis: investigan en Rusia a pilotos que cedieron mando de avión a pasajera
</title>
			<description>
El video del viaje se viralizó en redes sociales. Sospechan que pusieron en peligro la vida de los pasajeros.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Francia privatizó su lotería nacional, la cuarta más grande a nivel mundial
</title>
			<description>
Vendió el 52% del capital de la Française des Jeux (FDJ), la segunda mayor lotería europea. El Estado obtendrá entre 1.600 y 1.900 millones de euros con esta operación.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A 30 años de la caída del Muro, Merkel pidió "defender la libertad y la democracia"
</title>
			<description>
"Los valores fundadores de Europa (...) deben ser siempre defendidos. En el futuro hay que comprometerse con la democracia, la libertad, los derechos humanos y la tolerancia", dijo en la capilla de la Reconciliación.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El embajador argentino en Chile relató el ataque a la sede: "Sentimos que la seguridad estaba superada"
</title>
			<description>
"No fue un ataque contra la Argentina, no hubo pintadas en contra del país y no hay peligro para los argentinos", aclaró José Octavio Bordón.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Saqueos, incidentes e incendios tras una nueva marcha multitudinaria en Santiago de Chile
</title>
			<description>
La sede de la Universidad privada Pedro de Valdivia se prendió fuego en medio de un enfrentamiento entre manifestantes y fuerzas de seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T23:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maia: "Lula no tiene ningún impedimento legal para acompañar a Alberto Fernández en diciembre"
</title>
			<description>
Marco Maia, expresidente del Bloque de diputados en PT habló sobre la posible visita de Lula al país para la asunción de Alberto Fernández. Además cargó contra Bolsonaro y Moro.


</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula: "No detuvieron a un hombre, intentaron matar una idea y una idea no se mata"
</title>
			<description>
El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva fue liberado este viernes tras pasar 580 días en el penal de Curitiba y dirigió unas breves palabras a los miles de seguidores que aguardaron por su salida.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil: liberaron a Lula luego de 580 días en prisión 
</title>
			<description>
El exmandatario dejó el penal de Curitiba este mismo viernes. Una multitudinaria vigilia lo recibió a su salida. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula celebró su liberación a lo Rocky Balboa
</title>
			<description>
El expresidente de Brasil compartió un video en el que se lo ve haciendo ejercicio con la canción "Eye of Tiger", canción de la popular película protagonizada por Sylvester Stallone.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el fallo de la Corte, Lula pidió su liberación inmediata
</title>
			<description>
El expresidente de Brasil solicitó mediante sus abogados su inmediata liberación, en virtud del fallo de la Corte Suprema que impide detener a un condenado sin haber agotado toda las instancias judiciales.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: el espectacular escape de un manifestante que elude a los carabineros
</title>
			<description>
Se viralizó un video en el que un hombre esquiva varias motos de la policía y evita ser detenido tras saltar una reja. Siguen las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El día que cambió el mundo: la caída del Muro de Berlín
</title>
			<description>
El 9 de noviembre de 1989 se derrumbó la barrera física y política que dividió al mundo en dos. Causas y consecuencias de la reunificación alemana. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un recorrido virtual por el Muro de Berlín
</title>
			<description>
YouTube recordó los 30 años de la caída del Muro de Berlín con un especial de realidad virtual


</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Galería: el Muro de Berlín, hoy
</title>
			<description>
A 30 años de la caída del Muro de Berlín, así está hoy el lugar que fue el símbolo de la división del mundo y de la Guerra Fría.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula quedó a un paso de salir de prisión
</title>
			<description>
La defensa del expresidente anunció que hoy pedirá su "liberación inmediata". La decisión cambia todo el contexto político y es un golpe para Jair Bolsonaro.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera les dio más poder a las fuerzas del orden para controlar las protestas
</title>
			<description>
Enviará proyectos para agravar la penalización de actos vandálicos y dotará a los uniformados de más herramientas, como drones. Quienes se concentran en las calles denuncian que la policía se infiltra para generar desmanes y hay investigaciones por violaciones a los derechos humanos. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estupor por la escalada de violencia en Bolivia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El exasesor Bolton desafía a Trump y analiza testificar en el proceso de impeachment
</title>
			<description>
El exfuncionario de Seguridad Nacional ratificaría la versión de que el presidente estadounidense presionó a Ucrania por Joe Biden. De hacerlo, se convertiría en un testimonio clave para la oposición.

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EE.UU. y China dan un paso para finalizar la guerra comercial: revertirán aranceles
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El inesperado retorno de la nación
</title>
			<description>
Con la caída del Muro de Berlín el 9 de noviembre de 1989 comenzó una nueva era. Se sabía que estaba colapsando, a la vista de todos, un orden odioso y totalitario, pero se ignoraba qué era lo que sobrevendría.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corte Suprema de Brasil derrumbó la prisión en segunda instancia y Lula podría ser liberado
</title>
			<description>
El presidente del máximo tribunal Antonio Dias Tóffoli desempató  la votación del fallo que puede permitir la liberación de aquellos encarcelados que no tengan prisión efectiva. El exmandatario, junto a otros cinco mil detenidos, podrían ser liberados en las próximas horas. La reacción de los fiscales del Lava Jato y los principales argumentos de los jueces.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T23:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil: un freno al populismo judicial y un regreso a la Constitución
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T22:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
México concedió asilo político a Evo Morales tras el golpe de Estado
</title>
			<description>
El ahora exmandatario boliviano pidió finalmente resguardo al gobierno de Andrés Manuel López Obrador. Marcelo Ebrard, titular de la cancillería de dicho país, confirmó que ya dieron curso a la solicitud y se encuentra en trámite el salvoconducto para que pueda salir del país.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump elogió a militares de Bolivia por "proteger" la Constitución
</title>
			<description>
La salida de la presidencia de Evo Morales es una partida que "preserva la democracia y allana el camino para que el pueblo boliviano haga oír su voz", dijo el presidente de EEUU.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perfil de  la opositora Jeanine Añez, posible presidenta de Bolivia 
</title>
			<description>
La nueva mandataria de Bolivia podría ser esta senadora de la oposición, aunque ella misma condicionó su asunción a tener "el acompañamiento necesario" para "la transición".
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La OEA pidió que se reúna cuanto antes el parlamento boliviano para "garantizar el funcionamiento institucional"
</title>
			<description>
El Secretaría General de la OEA, encabezada por Luis Almagro, rechazó "cualquier salida inconstitucional" a la crisis. Evo ya presentó la renuncia tras el golpe de Estado que lo obligó a dimitir.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T15:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo Morales presentó oficialmente su renuncia y volvió a denunciar un golpe 
</title>
			<description>
El depuesto presidente boliviano entregó al Parlamento su dimisión y pidió el retorno a la "paz social". "Mi responsabilidad como presidente indígena y de todos los bolivianos es evitar que los golpistas sigan persiguiendo a mis hermanos y hermanas dirigentes sindicales", expresó.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senadora opositora se prepara para asumir el poder en Bolivia y convocar a elecciones
</title>
			<description>
Se trata de la vicepresidente 2° del Senado boliviano Jeanine Áñez Chávez. La legisladora ya viajó a La Paz para reunir a la Asamblea Legislativa, tras el Golpe de Estado.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Giro en Chile: Piñera accede a cambiar la Constitución
</title>
			<description>
Lo anunció el presidente como respuesta a las protestas que azotan a Chile. El texto no establece, sin embargo, como responsabilidad del Estado el ofrecer como un derecho la Educación y la Salud, dos de los pilares que reclaman los millones de chilenos que están en las calles manifestándose desde el pasado 18 de octubre.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales denunció que saquearon su casa y que ordenaron detenerlo
</title>
			<description>
El destituido mandatario, que debió renunciar en medio de un golpe de Estado, sufrió un saqueo en su domicilio. La policía desmiente orden de captura. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T08:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Embajador argentino en Bolivia: "Para nuestro gobierno no hay golpe de Estado"
</title>
			<description>
"Nuestro Gobierno hizo esa declaración porque en realidad no hubo un golpe como estamos acostumbrados", aseguró. Comparó la situación de Bolivia con la renuncia de De la Rúa, durante el año 2001. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las FF.AA. de Bolivia forzaron la salida de Evo Morales y consumaron un golpe
</title>
			<description>
La interrupción del orden constitucional provocó conmoción y opiniones encontradas en los países de la región. El futuro es una  enorme incógnita dada la ausencia de toda la línea sucesoria.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un intuitivo de la política que tensó a fondo la cuerda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España votó y no logró superar el bloqueo; significativa alza de la extrema derecha
</title>
			<description>
La lista del ultra Santiago Abascal ganó 29 escaños en relación con abril. El izquierdista Podemos volvió a proponer al presidente interino, el socialista Pedro Sánchez, una coalición, aunque no alcanza.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía ya padece el largo impasse político
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Un sucesor del Congreso o un Gobierno de notables?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un retroceso grave para la democracia regional
</title>
			<description>
La renuncia que presentó Evo Morales a la presidencia de Bolivia, acaba de actualizar en Sudamérica la práctica del golpe de Estado con participación decisiva de las Fuerzas Armadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo Morales renunció forzado por un golpe cívico-militar
</title>
			<description>
"Estoy renunciando para que mis hermanas y hermanos y dirigentes del Movimiento al Socialismo no sigan siendo perseguidos. Lamento mucho este golpe cívico y de algún sector de la Policía", dijo Morales. Horas antes, los comandantes en Jefe de las Fuerzas Armadas y la Policía le habían exigido la dimisión. En tanto que México le ofreció asilo al ahora exmandatario y ciudadanos de El Alto salieron a la calle por la noche a repudiar el golpe.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T23:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Grupo de Puebla repudió el "golpe de Estado" en Bolivia
</title>
			<description>
El grupo integrado por dirigentes y mandatarios de países de América Latina responsabilizó a "la oposición que optó por la intransigencia, la radicalización y la ruptura democrática", y expresó su "solidaridad con el pueblo boliviano" y con Evo Morales.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia acéfala: cómo será la sucesión presidencial tras el golpe de Estado
</title>
			<description>
La renuncia de Evo Morales, de su vice, y los titulares de Diputados y el Senado deja al país en una situación inédita. Qué dice la Constitución. 
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Golpe en Bolivia: un retroceso grave para la democracia regional
</title>
			<description>
La renuncia que presentó Evo Morales a la presidencia de Bolivia, acaba de actualizar en Sudamérica la práctica del golpe de Estado con participación decisiva de las Fuerzas Armadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condena internacional luego del golpe de Estado a Evo Morales en Bolivia
</title>
			<description>
El presidente y la vicepresidenta electa se pronunciaron a través de redes sociales, al igual que distintos referentes del peronismo. También habló el Papa Francisco, Nicolás Maduro, Miguel Díaz-Canel y el gobierno de Colombia.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Antes de renunciar, opositores, Fuerzas Armadas y Policía le habían exigido a Evo su salida
</title>
			<description>
El ahora exmandatario boliviano perdió el apoyo clave del ejército en las últimas horas. La oposición amenazó a dirigentes y funcionarios oficialistas con quema de casas y secuestros con el fin de quitarle poder a Morales.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España: ganó el PSOE pero creció la ultraderecha y se complica escenario para formar gobierno
</title>
			<description>
España votó para presidente por cuarta vez en cuatro años. El socialismo se impuso pero perdió diputados y aumentan las dificultades para formar gobierno. 
</description>
			<pubDate>2019-11-10T19:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así anunció Evo Morales su renuncia tras denunciar un golpe de Estado 
</title>
			<description>
El mandatario boliviano dimitió al cargo luego de las fuertes protestas opositoras que tuvieron como foco el ataque a dirigentes y manifestantes del Movimiento al Socialismo. En ese marco, Morales denunció un golpe cívico-policial y apuntó contra los opositores Carlos Mesa y Luis Camacho.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: cronología de la crisis que terminó con la renuncia de Evo y denuncia de golpe
</title>
			<description>
"He decidido convocar a nuevas elecciones nacionales que mediante el voto permitan al pueblo boliviano elegir democráticamente a sus autoridades", señaló Morales en conferencia de prensa. Sucede luego de que la Organización de los Estados Americanos (OEA) encontrara "irregularidades" al auditar los comicios.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones en Bolivia: OEA encontró "irregularidades" en auditoría y recomendó repetir comicios
</title>
			<description>
En un informe preliminar del domingo, la Organización de los Estados Americanos destacó que "se encontraron irregularidades, que varían desde muy graves hasta indicativa" y agregó que "esto lleva al equipo técnico auditor a cuestionar la integridad de los resultados de la elección del 20 de octubre pasado".
</description>
			<pubDate>2019-11-10T08:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: opositores ocuparon medios estatales y tomaron de rehén al presidente de la Cámara de Diputados
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-09T21:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo denunció un intento de golpe de Estado y convocó al diálogo 
</title>
			<description>
Para el presidente boliviano, hay un golpe de Estado "en marcha". La oposición rechazó el llamado al diálogo. Respaldo de Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-11-09T18:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro, duro contra Lula: lo tildó de "canalla" y aseguró que "es culpable"
</title>
			<description>
"No den munición al canalla, que momentáneamente está libre, pero cargado de culpa", escribió el presidente brasileño en Twitter.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T10:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alertan que podría abrirse una fosa con desechos radiactivos que EEUU construyó hace 40 años
</title>
			<description>
Está ubicada en las Islas Marshall, en el océano Pacífico. Su cúpula está desgastada por las subas y bajas de la marea, que aumentaron como consecuencia del deshielo de los glaciares.

 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impiden que el Congreso sesione y se profundiza el golpe en Bolivia
</title>
			<description>
El oficialismo buscaba rechazar la renuncia de la líder del Senado, Adriana Salvatierra. En caso de tener éxito podrían proclamarla como sucesora legítima del presidente destituido. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un explosivo testimonio acorrala a Trump en la primera audiencia del impeachment
</title>
			<description>
Donald Taylor lo declaró en la Cámara Baja. Mencionó a testigos que pueden confirmar el deseo presidencial de sacarse de encima a un rival.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya hay 26 palestinos muertos por las represalias de Israel
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Morales no descartó volver para "pacificar" al país
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piñera se queda sólo  en su plan de reformar  la Constitución chilena
</title>
			<description>
Renovación Nacional se inclina por respaldar la convocatoria a una asamblea en vez de que la modificación quede en manos del Congreso. La conservadora UDI exige el fin de la violencia para siquiera analizar la propuesta.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enviados de Guaidó invadieron la embajada de Venezuela en Brasil
</title>
			<description>
Funcionarios del autoproclamado presidente venezolano ocuparon por 13 horas la sede en Brasilia. Errático, el gobierno de Bolsonaro primero apoyó la medida y luego medió para poner fin a la toma.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: otros dos muertos a manos de la Policía en protestas a favor de Evo Morales
</title>
			<description>
Mientras la autoproclamada presidenta tomaba juramento a su mando militar, una manifestación se enfrentó con efectivos policiales y militares. Las víctimas perdieron la vida en Santa Cruz, luego de recibir sendos impactos de bala por parte de la Policía en Santa Cruz. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T21:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Nunca en mi vida le he pedido a las instituciones que hagan cosas ilegales"
</title>
			<description>
Desde México, donde recibió asilo, el depuesto presidente de Bolivia renovó sus denuncias en torno al golpe de Estado que lo derrocó, rechazó las acusaciones de fraude electoral, y lanzó fuertes críticas contra la Organización de Estados Americanos (OEA).
</description>
			<pubDate>2019-11-13T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro, el primero en reconocer a la autoproclamada Áñez como presidenta de Bolivia
</title>
			<description>
El presidente brasileño se apresuró a reconocer a la senadora como mandataria en lugar del destituido Evo Morales. Bolsonaro volvió así a desmarcarse del resto de la región y priorizar su lazo con el estadounidense Donald Trump.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron al fundador del Cirque du Soleil en su atolón privado en la Polinesia 
</title>
			<description>
Hace algunas semanas, gendarmes ya habían detenido a un allegado del millonario canadiense por posesión de droga y encontraron fotos de las plantaciones en su teléfono móvil.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un artista argentino pintó un mural gigante de Greta Thunberg en San Francisco
</title>
			<description>
La obra tiene 18 metros de largo por 9 de alto. El pintor dijo que se siente identificado con la causa de la activista. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump convoca a dictadores: "Vengan, cualquiera es bueno para EEUU"
</title>
			<description>
El presidente de ese país realizó las declaraciones en tono jocoso. "Cuando me reúno con líderes de países que vienen -reyes, reinas y primeros ministros, presidentes y dictadores- me reúno con todos", aseguró.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Venecia bajo el agua: así está tras sufrir una de las mareas más altas de su historia
</title>
			<description>
La Plaza de San Marcos fue sumergida por más de un metro de agua, mientras que la adyacente Basílica resultó inundada por sexta ocasión en 1.200 años.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maduro desplazó la "Milicia Bolivariana" por las calles de Venezuela
</title>
			<description>
Es un ejército informal formado por más de 3 millones de civiles chavistas. Fueron desplegados hasta el 31 de diciembre para "garantizar la paz y las navidades felices".


</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tampoco en 2020: el Papa volvió a descartar una visita a la Argentina 
</title>
			<description>
El viaje de Francisco a nuestro país no podría concretarse por los compromisos ya asumidos para el año próximo.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sin quorum, la número dos del Senado se autoproclamó presidenta en Bolivia
</title>
			<description>
Con la Biblia en la mano, Jeanine Áñez, prometió devolver la institucionalidad. Los militares seguían desplegados en medio de un escenario de máxima tensión. 

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vox desbloqueó España:  Sánchez e Iglesias acordaron un gobierno de coalición
</title>
			<description>
En 48 horas, los líderes superaron las diferencias que condujeron a la repetición de los comicios. No obstante, la investidura depende de partidos minoritarios, entre ellos los independentistas catalanes.

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cataluña insiste con la autodeterminación
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Israel abatió a un jefe de Yihad Islámica,  que respondió con 200 cohetes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tambalea el futuro de los "dreamers" en EE.UU.
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desplomó el peso  en Chile, que vivió una multitudinaria marcha contra Piñera
</title>
			<description>
Se devaluó un 3,1%. Desde el Gobierno advirtieron que tendrá un impacto negativo en la inflación y llamaron a cesar las protestas. 

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tambalea el futuro de los "dreamers" en EE.UU.
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo llegó a México tras una odisea aérea
</title>
			<description>
Algunos países anunciaron in extremis que no autorizaban el paso del avión que lo trasladaba y el vuelo duró 15 horas, 8 más de lo estipulado. Las Fuerzas Armadas estuvieron a punto de no permitir su despegue.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúan las protestas en Chile y Piñera convocó a policías y carabineros retirados
</title>
			<description>
Un centenar de organizaciones se agruparon en medio del paro para presionar al gobierno para que profundice las reformas sociales. Asimismo, más de 80.000 personas se movilizaron por la capital. 

</description>
			<pubDate>2019-11-12T23:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales:  "Se ha consumado el golpe más artero y nefasto de la historia"
</title>
			<description>
El exmandatario derrocado se expresó desde México, donde se encuentra exiliado.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T21:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quién es Jeanine Añez, la autoproclamada presidenta de Bolivia 
</title>
			<description>
Tiene 52 años y es abogada. Desde 2010 es senadora. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T21:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el golpe en Bolivia, la senadora Jeanine Añez se autoproclamó como presidenta
</title>
			<description>
A pesar de no conseguir el quórum en la Asamblea Legislativa, la legisladora opositora asumió como nueva mandataria. La legisladora autoproclamada como nueva mandataria considero que en el país vecino se produjo una situación de "vacancia" por la salida de Evo Morales del poder.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 La OEA pidió el llamado a elecciones "lo más pronto posible" en Bolivia
</title>
			<description>
Argentina, Brasil, Canadá, Chile, Colombia, Costa Rica, Ecuador, Estados Unidos, Guatemala, Guyana, Honduras, Panamá, Paraguay, Perú y Venezuela (representada por un delegado de líder opositor, Juan Guaidó), hicieron este llamado durante una reunión extraordinaria del Consejo Permanente. Ocurre luego del golpe de Estado llevado a cabo contra el exmandatario Evo Morales

</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La insólita justificación de Almagro sobre Bolivia: "Hubo golpe de Estado cuando se cometió fraude"
</title>
			<description>
El secretario general del organismo multilateral se refirió a la situación que atraviesa dicho país, rechazó considerar golpe de Estado a la renuncia de Evo Morales forzada por las Fuerzas Armadas y sostuvo que el exmandatario intentó perpetuarse en el poder. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales llegó a México para recibir asilo político: "Mientras tenga la vida, sigue la lucha"
</title>
			<description>
El depuesto mandatario boliviano viajó a México donde López Obrador le dará asilo. "Quiero pedir a nuestras Fuerzas Armadas no mancharse con la sangre del pueblo", fueron sus últimas palabras antes de partir.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T16:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PSOE y Podemos alcanzaron un acuerdo para gobernar España, con Iglesias como vice
</title>
			<description>
El acuerdo fue alcanzado después de las elecciones del pasado domingo, ganadas por el socialismo sin mayoría absoluta.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro insiste con la minería en la Amazonia: "En EEUU los indios son socios de casinos"
</title>
			<description>
El presidente brasileño explicó por qué quiere que las comunidades de la Amazonia participen en la explotación minera.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
México le concedió el asilo a Morales, mientras el caos se esparcía por el país
</title>
			<description>
Un día después de la renuncia forzada, grupos oficialistas y opositores se enfrentaban en las calles. Al cierre de esta edición las Fuerzas Armadas amenazaban con intervenir.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El golpe en Bolivia aleja a la Argentina post 10-D de la región
</title>
			<description>
La mayoría de los países se niega a condenar el desenlace de la crisis. México y Uruguay, dos islas. Curiosidades de la doctrina Faurie sobre la democracia.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump opta por la línea más dura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jeanine Añez, la senadora  que ocupará la vacante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo dejó Bolivia tras el golpe de Estado y partió rumbo a México: "Volveré con más fuerza"
</title>
			<description>
El ahora exmandatario boliviano subió al avión que envió el gobierno de Andrés Manuel López Obrador. Marcelo Ebrard, titular de la cancillería de dicho país, confirmó que la partida de Morales rumbo a tierras mexicanas.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T23:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras ejecutar el golpe, las FFAA de Bolivia salen a las calles ante múltiples protestas
</title>
			<description>
Williams Kaliman, artífice del golpe de Estado al ahora exmandatario Evo Morales, dispuso que "las Fuerzas Armadas ejecuten operaciones conjuntas con la Policía". Adujo que es "para evitar un baño de sangre y luto a la familia boliviana".  
</description>
			<pubDate>2019-11-11T22:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: la política respalda la reforma constitucional de Piñera, pero la calle sigue encendida
</title>
			<description>
Un centenar de organizaciones llamó a paralizar hoy el país. Para analistas, el gobierno espera dirigir la redacción del texto sin abrir la discusión a los movimientos sociales.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El golpe en Bolivia aleja a la Argentina post 10-D de la región
</title>
			<description>
La mayoría de los países se niega a condenar el desenlace de la crisis. México y Uruguay, dos islas. Curiosidades de la doctrina Faurie sobre la democracia.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T20:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La OEA se reunirá por Bolivia y pidió a la Asamblea de ese país "garantizar el funcionamiento institucional"
</title>
			<description>
El Secretaría General de la OEA, encabezada por Luis Almagro, rechazó "cualquier salida inconstitucional" a la crisis. Evo ya presentó la renuncia tras el golpe de Estado que lo obligó a dimitir.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
México, un defensor histórico del asilo
</title>
			<description>
El país norteamericano confirmó que dará asilo al presidente saliente de Bolivia, Evo Morales. México tiene una tradición de dar asilo.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Ahora sí, guerra civil", el grito de manifestantes a favor de Evo
</title>
			<description>
Una columna de manifestantes avanzaba esta tarde desde la ciudad de El Alto hacia la capital. El opositor Carlos Mesa denunció un posible ataque a su casa. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Estamos en la etapa de recuperar la democracia, derrotar a la dictadura"
</title>
			<description>
El depuesto mandatario boliviano dijo que "por ahora" no se ve de vuelta en el cargo al que fue obligado a renunciar el pasado domingo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones sin Evo y transición sin golpistas, ejes del diálogo difícil para encauzar a Bolivia
</title>
			<description>
El Movimiento Al Socialismo (MAS) logró reunir a sus legisladores y sortear la represión. Busca renovar las autoridades de la legislatura y un pacto para nuevos comicios, pero su posición es débil.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Medios argentinos eran evacuados de urgencia tras ser agredidos en La Paz
</title>
			<description>
Los equipos de Crónica, América, TN y Telefé ya se encontraban en un sitio seguro.  La cancillería reclamó a las autoridades de turno que los proteja.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncias detenciones arbitrarias
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sostenimiento de una Constitución con rasgos autoritarios, clave del estallido social en Chile
</title>
			<description>
El temor de la oposición durante la transición falicitó que la democracia heredara del pinochetismo una Carta Magna reestrictiva. Piñera, que prohibió una reforma en 2018, ahora busca en ello una salida al conflicto.

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El presidente no convence a los opositores
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uruguay: debate presidencial omitió la crisis regional
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia, tras el golpe de Estado: periodistas argentinos fueron agredidos y amenazados
</title>
			<description>
Los equipos de A24COM, CrónicaTV, Telefé Noticias y TN fueron amedrentados en las calles, mientras realizaban su trabajo por partidarios del golpe de Estado. Cancillería emitió un comunicado.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignación en Chile por la detención de 5 niños a manos de Carabineros durante las protestas
</title>
			<description>
La Comisión de Derechos Humanos de Villa Alemana condenó el accionar ocurrido luego de una manifestación. En un video difundido por redes sociales se observa a los agentes retener dentro de una camioneta a un grupo de menores.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones sin Evo y transición sin golpistas, ejes del diálogo difícil para encauzar a Bolivia
</title>
			<description>
El Movimiento Al Socialismo (MAS) logró reunir a sus legisladores y sortear la represión. Busca renovar las autoridades de la legislatura y un pacto para nuevos comicios, pero su posición es débil.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: piden a México que le prohíba a Evo Morales "declarar políticamente"
</title>
			<description>
Carlos Mesa aseguró que el expresidente de Bolivia "quiere el caos" y que "está buscando y propiciando es la violencia". El opositor a Morales pidió por la convocatoria a nuevas elecciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: ministro de Hacienda alerta que la convulsión social dejará unos 300.000 desocupados
</title>
			<description>
Aún si las protestas se detienen ahora quedarán sin empleo "300.000 personas de aquí a fin de año y principios del año próximo y una cifra mayor a ésta el año que sigue", advirtió el funcionario Ignacio Briones. A raíz del estallido social, el gobierno también redujo su estimación de crecimiento del PBI para este año y el próximo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno interino le cierra la puerta a Evo Morales: no podrá competir en las elecciones
</title>
			<description>
Lo informó la autoproclamada presidenta, Jeanine Áñez. Sí podrá competir su partido político, el Movimiento al Socialismo (MAS).
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Graves incidentes en París en el primer aniversario de los "chalecos amarillos"
</title>
			<description>
Alrededor de 5.000 agentes habían sido movilizados en la capital francesa para evitar altercados con los "chalecos amarillos", que han convocado 140 manifestaciones en toda Francia.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ascienden a ocho los muertos por la represión en marcha a favor de Evo Morales 
</title>
			<description>
Fallecieron otros tres manifestantes por las heridas sufridas. Otras 125 personas resultaron heridas y 110 manifestantes fueron detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T08:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Están masacrando al pueblo boliviano"
</title>
			<description>
El presidente derrocado de Bolivia denunció en C5N que en "cuatro días de dictadura, ya van 15 muertos". "Mi delito fue ser indígena y haber cambiado Bolivia", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T22:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia expulsó a todos los diplomáticos venezolanos
</title>
			<description>
La nueva canciller interina, Karen Longaric, anunció que "violaron normas diplomáticas" y se les dará un plazo para que abandonen el país. Además, el gobierno de Jeanine Áñez reconoció al opositor Juan Guaidó como presidente de Venezuela.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Áñez, Alberto Fernández "no tiene la información correcta" sobre lo que pasa en Bolivia
</title>
			<description>
La presidente interina autoproclamada criticó en conferencia de prensa la posición del mandatario electo Alberto Fernández. "El golpe de Estado los bolivianos lo sufrimos el 20 de octubre cuando Morales cometió fraude", lanzó.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T15:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Francisco criticó el "uso arbitrario" de la prisión preventiva y el "lawfare" contra políticos
</title>
			<description>
El Papa encabezó un encuentro con juristas en el Vaticano. Criticó que el mercado fue "divinizado" y dijo que hoy "algunos sectores económicos ejercen más poder que los propios Estados".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Automotrices de todo el mundo, expectantes a una definición de Trump
</title>
			<description>
El presidente de EEUU decide si aplicará aranceles de hasta un 25% a las importaciones de vehículos y autopartes después de que esta semana expiró un período de revisión de 180 días.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: logran acuerdo político para cambiar la Constitución de Pinochet
</title>
			<description>
El gobierno y la oposición llegaron a un acuerdo para modificar la Carta Magna. Pero antes se hará un plebiscito. En las calles siguen las protestas.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Afirman que el gobierno de facto y el MAS negociaban convocar nuevas elecciones
</title>
			<description>
Un sector de las autoridades autoproclamadas avalaba que el llamado a las urnas sea mediante decreto, pero aguardaban conocer la postura del partido de Evo Morales. 
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acentúa la escasez de combustible y de alimentos en La Paz
</title>
			<description>
El Gobierno de facto puso en marcha un plan de emergencia para abastecer de carne de pollo a los comercios. 
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: un mes de protestas y un galimatías político
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guaidó, en problemas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump, contra el consenso global: ya no considera ilegal a las colonias israelíes
</title>
			<description>
La administración republicana se apartó de una posición de 41 años y defendió los asentamientos en Cisjordania ocupada. El premier Netanyahu, que busca salvar su Gobierno, agradeció la decisión.

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Amazonia sufrió la mayor  deforestación en una década
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Francia: dos muertos tras derrumbe de un puente colgante 
</title>
			<description>
Se desconocen las causas del siniestro. Al menos dos vehículos cayeron al río.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: sin acuerdo con el MAS, Áñez amenaza con llamar a elecciones por decreto
</title>
			<description>
Tras el golpe de Estado que culminó con el mandato de Evo Morales, las protestas se intensifican en distintos puntos del país y ya hay más de 20 muertos. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales se mostró dispuesto a retirar su candidatura pero exigió terminar el mandato
</title>
			<description>
El presidente exiliado de Bolivia se refirió en distintas entrevistas a la situación que atraviesa su país y pidió poder entregar el mando el 22 de enero próximo.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subastan el icónico vestido que usó Lady Di para bailar con Travolta
</title>
			<description>
Se estima su valor en entre 325.000 y 455.000 dólares. La princesa de Gales lo inmortalizó durante una cena ofrecida por el presidente estadounidense Ronald Reagan.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T14:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno de facto de Bolivia creó un órgano para perseguir a los legisladores masistas
</title>
			<description>
El ministro Arturo Murillo afirmó que, desde hoy, varios dirigentes serán detenidos por sedición y subversión. La represión ya se cobró la vida de 23 personas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El régimen iraní detuvo a un millar de personas por protestar contra el aumento de la nafta
</title>
			<description>
La Casa Blanca condenó la represión de las manifestaciones que estallaron el viernes. El precio del combustible subió 50% para los primeros 60 litros comprados por mes y un 300% para el resto.

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Soldados chinos de civil encienden el alerta de una intervención en Hong Kong
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El caos se hace costumbre en Chile a un mes del estallido
</title>
			<description>
El acuerdo político para convocar a un plebiscito que derive en la redacción de la nueva Constitución no llevó calma a las calles.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A días de los comicios en Uruguay, Martínez pidió un "maracanazo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: gobierno de facto busca negociar con los manifestantes para evitar que La Paz quede aislada
</title>
			<description>
El ministro de Gobierno anunció la apertura del diálogo con seguidores del mandatario depuesto, Evo Morales. En tanto, los cocaleros le dieron un ultimátum de 48 horas para que la presidenta autoproclamada renuncie.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU y China negocian un acuerdo comercial en medio de disputas en el sudeste asiático
</title>
			<description>
China y Estados Unidos volvieron a conversar por vía telefónica para tratar de cerrar un acuerdo parcial para atenuar la guerra comercial que mantienen las dos mayores economías del planeta, informó este domingo la agencia estatal de noticias Xinhua.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T13:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uruguay: Lacalle Pou ya piensa en el día siguiente de la elección y Martínez llama a un "maracanazo"
</title>
			<description>
El candidato a presidente de Uruguay por el Partido Nacional, Luis Lacalle Pou, y el aspirante oficialista, Daniel Martínez, se preparan para el balotaje del 24 de noviembre con distintas actividades.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales condenó las muertes en Bolivia: "No deben quedar en la impunidad"
</title>
			<description>
Desde México, el presidente de Bolivia, quien fue obligado a renunciar tras el golpe de Estado, manifestó su preocupación por la escalada de violencia en su país. 
</description>
			<pubDate>2019-11-17T12:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ONU denunció el "uso innecesario o desproporcionado de la fuerza" en Bolivia
</title>
			<description>
La Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, condenó las muertes y advirtió que implican un peligro extremo puesto que lejos de apaciguar la violencia "es posible que la empeoren".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T22:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ascienden a nueve los muertos por la represión en marcha a favor de Evo Morales 
</title>
			<description>
Fallecieron otros cuatro manifestantes por las heridas sufridas. Otras 125 personas resultaron heridas y 110 manifestantes fueron detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T19:47:58-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guaidó llamó a movilizarse hasta que los militares le den la espalda a Maduro
</title>
			<description>
El presidente interino de Venezuela brindó un discurso desde Caracas en el que pidió "insistir" con protestas hasta que las fuerzas policiales y militares le den la espalda al gobernante Nicolás Maduro.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpe de Estado en Bolivia: decreto exime a las FFAA de "responsabilidad penal" en la represión
</title>
			<description>
La disposición emitida por la autoproclamada presidenta interina Jeanine Áñez autoriza a las Fuerzas Armadas a "hacer uso de todos los medios disponibles que sean proporcionales al riesgo de los operativos".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 5 hoteles en Cuba que Trump agregó a su "lista negra"
</title>
			<description>
La Casa Blanca pretende que los estadounidenses que viajen a la isla no puedan quedarse en los hoteles incluidos en el listado y tampoco puedan comprar bienes en empresas vinculadas a las entidades sancionadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item></news>