<news><item><title>
Internos, empresarios y penitenciarios jugarán un inédito torneo de fútbol 
</title>
			<description>
Participarán un total de seis equipos. El objetivo de este evento es contribuir a la reinserción de los internos en la sociedad.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: final abierto para seis municipios de gran valor
</title>
			<description>
Mar del Plata, Lanús, Morón, Tres de Febrero, Bahía Blanca y La Plata, todos gobernados por Cambiemos, vivirán las elecciones del domingo como una suerte de balotaje de resultado incierto.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Morón: una inversión histórica en Salud
</title>
			<description>
El intendente Ramiro Tagliaferro construyó dos centros nuevos y amplió las salas de todo el distrito, creando 35 consultorios para sumar especialidades y servicios.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Premio y guiño al empresariado 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paseo Villa La Ñata: gastronomía,  naturaleza y actividades al aire libre
</title>
			<description>
Un circuito para disfrutar de restoranes y hospedajes al borde del río. Además, existen recorridas a pie o en bicicleta por los pueblos aledaños de la localidad.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un camino rumbo al  fin de la corrupción
</title>
			<description>
A través del compliance, tanto empresas públicas como privadas avanzan hacia la transparencia. La palabra de la presidenta de la World Compliance Association en el país y el caso de Escobar.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gestión
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interna en Cambiemos: Carrió tildó de "traidores" a los intendentes del Conurbano
</title>
			<description>
La líder de la Coalición Cívica llamó "traidores" a los jefes municipales que se despegan de Vidal y de Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T14:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inauguraron planta de autos eléctricos
</title>
			<description>
En el Parque Industrial Tecnológico Aeronáutico del distrito, el intendente Ramiro Tagliaferro participó del lanzamiento comercial e industrial  de Sero Electric.
</description>
			<pubDate>2019-10-10T20:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El vecinalismo toma forma y gana  espacios provinciales
</title>
			<description>
A partir de diciembre, 14 municipios de Entre Ríos serán gobernados por partidos locales. Una fuerza ascendente que aúna a los intendentes en la clara intención de poder convertirse en una fuerza provincial.

</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Achával: "Los municipios deben estar presentes y ser profundamente humanos"
</title>
			<description>
El candidato a intendente de Pilar por el Frente de Todos llega a las elecciones generales con una diferencia de 15 puntos a su favor. La apuesta al trabajo y a la seguridad. Cómo achicar la brecha social.
</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escobar: más de 80 mil vecinos celebraron los 60 años del distrito
</title>
			<description>
La Municipalidad celebró un nuevo aniversario del partido con actividades libres y gratuitas. 

</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garro: "Vamos a crear empleo otorgando 5 mil microcréditos municipales"
</title>
			<description>
Lo aseguró el  intendente de La Plata, Julio Garro, quien explicó que los créditos servirán para "motorizar la producción y el consumo".

</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gestión
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-10T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 80 mil vecinos celebraron los 60 años de Escobar
</title>
			<description>
El festejo incluyó shows de La Bersuit, Agapornis y el Chaqueño Palavecino.
</description>
			<pubDate>2019-10-07T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garro: "Vamos a crear empleo otorgando 5 mil microcréditos municipales"
</title>
			<description>
El  intendente de La Plata, Julio Garro, participó de la Conferencia Industrial 2019.  Explicó que los créditos servirán para "motorizar la producción y el consumo".
</description>
			<pubDate>2019-10-04T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cascallares celebró el 146° aniversario de Almirante Brown 
</title>
			<description>
Con la presentación de Javier Malosetti y la entrega de premios a artistas locales, se realizó la noche de gala en la que participaron autoridades y vecinos. 
</description>
			<pubDate>2019-10-01T19:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Fernando inauguró el quinto paso a nivel para aliviar el tránsito
</title>
			<description>
El acto lo encabezaron el intendente Luis Andreotti y el diputado provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti.
</description>
			<pubDate>2019-09-30T11:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Menéndez inauguró el "Parque de la Unidad nacional" en Merlo
</title>
			<description>
El intendente de Merlo encabezó un acto con una decenas de dirigentes y candidatos del Frente de Todos.


</description>
			<pubDate>2019-09-30T11:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Menéndez encabezó el inicio de las obras del nuevo hospital de Mariano Acosta
</title>
			<description>
La construcción constará de 1200 mts2 y la ejecución de la obra tendrá una duración aproximada de 11 meses. El establecimiento contará con 30 camas, unidad de diagnóstico, guardia de pediatría y de adultos, laboratorio, imágenes, rayos y un centro de rehabilitación.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:31:00-03:00</pubDate>
		</item></news>