<news><item><title>
Paraná: intendente electo denunció al saliente Varisco
</title>
			<description>
El vicegobernador peronista e intendente capitalino electo Adán Bahl presentó una denuncia penal contra el radical Sergio Varisco frente al "descontrol" que compromete las finanzas locales.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias se endurecen: rechazarán en la Corte compensación de Nación
</title>
			<description>
Avanzada contra monto fijado por el Gobierno para cumplir con cautelar del máximo tribunal que les protega la coparticipación se da en paralelo a la cumbre de ministros de Economía mañana en Buenos Aires para analizar la cifra, muy lejos de un costo fiscal -afirman- de al menos $ 45 mil millones.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 27-O, las provincias retoman reclamo a Macri por una mayor compensación por IVA y Ganancias
</title>
			<description>
Más allá de ver con buenos ojos el inicio de los pagos, no conformó a los gobernadores el tenor de las remesas de Nación, muy lejos del costo fiscal de $45 mil millones de las medidas pos-PASO de Mauricio Macri. Buscan garantizar recursos presupuestados para el último tramo del año.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UCR ganó La Rioja y Rawson, y quebró maleficio en capitales
</title>
			<description>
La senadora Inés Brizuela y Doria venció a dos candidatos del peronismo riojano y se consagró por ajustada diferencia. Damián Biss se impuso en la ciudad chubutense al candidato de Arcioni.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof recalentó la transición con Vidal  con duro diagnóstico
</title>
			<description>
A partir del 10 de diciembre, el Frente de Todos será la primer minoría en Diputados mientras que en el Senado, Juntos por el Cambio tendrá mayoría.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Cruz: Frente de Todos celebró triple conquista en municipios clave
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polarización y voto emotivo dejaron a MPN sin senadores en futuro Congreso Nacional
</title>
			<description>
Sin tramo presidencial en la boleta, el sindicalista petrolero Guillermo Pereyra no logró renovar su banca. Imagen del fallecido "Pechi" Quiroga favoreció a Crexell.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A partir del 10-D gobernará con Legislatura dividida
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro pide diálogo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago: vicegobernador dejará su cargo para asumir banca en el Senado
</title>
			<description>
El Frente Cívico del gobernador Gerardo Zamora arrasó con 
boleta corta y ganó dos lugares en la Cámara alta.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte respaldo en Mendoza al dúo Macri-Cornejo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Repunte en Santa Fe le aseguró a Macri la mitad de escaños
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cambiemos y el PJ se repartieron la mayoría de las bancas en juego  
</title>
			<description>
La renovación legislativa no arrojó mayores sorpresas en el resto del país en relación con los números de las PASO, a excepción, por ejemplo, de Entre Ríos. Veamos un panorama detallado.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: PJ retiene Comodoro y Arcioni sufre fuerte derrota en Rawson 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PJ recupera Río Gallegos 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Rioja: peronismo capitalizó boleta larga y Quintela será nuevo gobernador
</title>
			<description>
El delfín del actual mandatario, Segio Casas, venció al candidato de Juntos por el Cambio, el senador nacional y exministro de Defensa, Julio Martínez.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierra extenso calendario desdoblado y completa nuevo mapa de gobernaciones
</title>
			<description>
La necesidad de asegurar el poder llevó a la mayoría de los mandatarios a despegar su elección de la nacional. Desafío: coparticipación y medidas urgentes.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrasó Jalil en Catamarca y amplía a 12 años el reinado del PJ
</title>
			<description>
Blindado por la votación en simultáneo con Nación, el actual intendente capitalino sucederá a Lucía Corpacci quien, tras dos mandatos consecutivos y acuerdo de alternancia mediante, cosechó una banca de diputada.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierra extenso calendario desdoblado y completa nuevo mapa de gobernaciones
</title>
			<description>
La necesidad de asegurar el poder llevó a la mayoría de los mandatarios a despegar su elección de la nacional. Desafío: coparticipación y medidas urgentes.
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias, escenario central que define un nuevo Congreso
</title>
			<description>
Particularidades de una elección legislativa que concentra la atención nacional y completa el mapa político con el que gobernará el nuevo presidente.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Duelo en municipios opaca batalla entre Vidal y Kicillof
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con hándicap, Jalil va por trono de Corpacci y tercer mandato PJ
</title>
			<description>
Intendente capitalino marcha con camino asfaltado hacia la Gobernación de Catamarca, blindado por tramo presidencial del Frente de Todos y candidatura a diputada de la mandataria saliente. 
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con imán de Alberto Fernández, busca el peronismo retener La Rioja
</title>
			<description>
Beder Herrera (también PJ) se presenta por fuera de oficialismo, pero sin tramo presidencial en la boleta. Radical Julio Martínez, en lista con Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UCR arriesga Río Gallegos, tras perder 6 capitales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras intimación, Nación destrabó $2.629 millones a 15 provincias
</title>
			<description>
Disconformidad de distritos, lejos de $45 mil M reclamados. Pesaban amenazas de denuncias penales. Compensarán a los que no demandaron. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fallo de Corte: tras intimaciones, Nación destraba pago de $ 674 millones a provincias
</title>
			<description>
El Banco Nación recibió la instrucción de comenzar a pagar a 15 distritos la compensación prevista por el fallo del máximo tribunal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con respaldo nacional,  Montenegro busca el voto de marplatenses
</title>
			<description>
El candidato a intendente por Juntos por el Cambio llega al domingo con chances de ser electo. Apuesta a la seguridad y a la ciudad productiva.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal cierra campaña con el otro Macri en Platense
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Posse: "Voy por una renovación del radicalismo en la provincia"
</title>
			<description>
Sale a defender este domingo la posibilidad de un nuevo mandato. El rol de la UCR en Cambiemos, la relación con los intendentes y el interés de presidir el partido a nivel provincial.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encienden cuarto pueblo solar en Jujuy
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias petroleras pierden ya $1.800 millones por precios congelados
</title>
			<description>
El cálculo surge de la caída de regalías reportada por cinco distritos hidrocarburíferos. El dato aporta a la estrategia judicial de los gobernadores ante la Corte.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo túnel ya conecta La Rioja con Sanagasta
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Passalacqua: "Si gana, Alberto Fernández deberá administrar la  ansiedad de la gente"
</title>
			<description>
El mandatario del Frente Renovador de la Concordia analizó cómo sería la relación de la provincia con el Gobierno del Frente de Todos en caso de que el domingo se repita el resultado de las PASO presidenciales. Defendió el federalismo y llamó a votar por los diputados nacionales del oficialismo misionero, que en este distrito llegan a las urnas con boleta corta. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Festeja Quintela con aval  a boleta larga en La Rioja 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chaco: tras rebelión, avalan  boleta de papel el 10-N
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Búmeran: Perotti ahora pide a Lifschitz reformar Constitución
</title>
			<description>
Intentan evitar que caiga iniciativa que declara la necesidad de discutir una nueva carta magna santafesina. El socialismo no había logrado avanzar por el bloqueo sistemático de la oposición. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman a Alicia Castro como funcionaria fueguina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presión gremial sobre Vidal, en  medio de cierres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desafío: tras perder 6 capitales, UCR defiende el domingo Río Gallegos
</title>
			<description>
El Frente de Todos busca recuperar emblemática ciudad que gobernó Néstor Kirchner entre 1987 y 1991, con boletas municipales pegadas al tramo presidencial. Este año el centenario partido ya perdió Córdoba, Santa Rosa, Santa Fe, Paraná, Neuquén y Viedma.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quintela: "Hay que retrotraer las tarifas a los valores de junio de 2018"
</title>
			<description>
El exintendente capitalino buscará el domingo suceder a Sergio Casas, quien bendijo su postulación. Enfrentará al radical Julio Martínez, pero también al exmandatario peronista Luis Beder Herrera.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lavagna sufre la fuga de candidatos bonaerenses
</title>
			<description>
El economista se quedó sin representación en Morón, Cañuelas y Lobos. Infidelidades y portazos. 

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buenos Aires: avalan créditos por u$s595 millones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desafío: tras perder 6 capitales, UCR defiende el domingo Río Gallegos
</title>
			<description>
El Frente de Todos busca recuperar emblemática ciudad que gobernó Néstor Kirchner entre 1987 y 1991, con boletas municipales pegadas al tramo presidencial. Este año el centenario partido ya perdió Córdoba, Santa Rosa, Santa Fe, Paraná, Neuquén y Viedma.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal-Kicillof: último envión antes de cierres para asegurar votos
</title>
			<description>
La gobernadora bonaerense tendrá el broche final el jueves en el club Platense de Vicente López. El candidato del Frente de Todos lo hará en la ciudad de La Plata junto a Cristina de Kirchner. El apoyo de los intendentes y la batalla por las causas aún no perdidas.

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PJ apura reforma antes de que asuma Perotti
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Raúl Jalil: "Unificamos la elección para aportar a un Gobierno que mire distinto al Norte"
</title>
			<description>
Con el hándicap  de su triunfo por casi 30 puntos en las PASO del 11 de agosto ante el radical Roberto Gómez (Juntos por el Cambio), el intendente capitalino Raúl Jalil (Frente de Todos) busca consagrarse el próximo domingo como el sucesor de la peronista Lucía Corpacci en las elecciones de Catamarca. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión: provincias amenazan a Nación con denuncia penal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza apunta a la energía para crecer en gestión Suarez
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza apunta a la energía para crecer en la gestión Suarez
</title>
			<description>
El actual ministro de Economía provincial, Martín Kerchner, reafirmó que los desarrollos se concentrarán en Malargüe, en el sur del distrito. Foco en la porción provincial de Vaca Muerta, la mina Potasio Río Colorado y la presa de Portezuelo del Viento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Raúl Jalil: "Unificamos la elección para aportar a un Gobierno que mire distinto al Norte"
</title>
			<description>
Con el hándicap  de su triunfo por casi 30 puntos en las PASO del 11 de agosto ante el radical Roberto Gómez (Juntos por el Cambio), el intendente capitalino Raúl Jalil (Frente de Todos) busca consagrarse el próximo domingo como el sucesor de la peronista Lucía Corpacci en las elecciones de Catamarca. 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut buscar renegociar la deuda tras cambio político
</title>
			<description>
Este lunes se cancela la última cuota del título público que colocó en 2013. Los motivos por los que Arcioni necesita del triunfo de Fernández para revertir el panorama económico de la Provincia.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T14:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guiño de la Corte a provincias abre discusión de monto con Nación
</title>
			<description>
Gobernadores celebraron freno a maniobra "dilatoria" para esquivar pago. En la Rosada destacaron que "plantea que el Ejecutivo fije" espinoso número y que "se abre canal de diálogo" con distritos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gómez: "El de Corpacci no es un Gobierno peronista: se olvidó de la gente"
</title>
			<description>
La pulseada central en los comicios catamarqueños del próximo 27 será entre el peronista Raúl Jalil y Gómez, titular del Comité capital de la UCR.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Repudian violento ataque contra militantes del PJ
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arcioni negocia con Nación y baja a Buzzi de Comodoro
</title>
			<description>
El exgobernador de la provincia renunció a su candidatura para intendente luego de que el mandatario provincial le brindase su apoyo a la lista de diputados del Frente de Todos.

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sáenz aísla campaña en Salta
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guiño de la Corte a provincias abre discusión de monto con Nación
</title>
			<description>
Gobernadores celebraron freno a maniobra "dilatoria" para esquivar pago. En la Rosada destacaron que "plantea que el Ejecutivo fije" espinoso número y que "se abre canal de diálogo" con distritos.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reformistas: gobernadores electos alientan poda en gasto político y límite a mandatos
</title>
			<description>
Mandatarios que asumirán en diciembre prometen plasmar promesas de campaña, con la Constitución en la mira. El lote incluye al chaqueño Jorge Capitanich, al catamarqueño Raúl Jalil y al mendocino Rodolfo Suarez. Se suma el peronismo encolumnado detrás del santafesino Omar Perotti.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El triunfo del corte, la estrategia con la que Cambiemos retuvo cuatro municipios clave
</title>
			<description>
Fue una apuesta similar a que realizaron los gobernadores que apelaron a la boleta corta de candidatos a legisladores nacionales en seis provincias. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión por Presupuesto hace crujir transición santafesina
</title>
			<description>
El socialismo que deja el mando en diciembre invitará a integrantes del equipo del gobernador electo Omar Perotti a confeccionar en conjunto el Presupuesto del año próximo. Asoman resistencias. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salta: se calentó campaña con denuncia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tramo final de campaña en Salta se transformó en batalla judicial
</title>
			<description>
El ganador de las PASO locales, Gustavo Sáenz, denunció por calumnias e injurias a Sergio Leavy, el candidato del Frente de Todos que el lunes lo acusara por desvíos de fondos en municipio capitalino.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rionegrino trans de 6 años accedió a DNI que reconoce nueva indentidad
</title>
			<description>
El de Nino fue el quinto caso de cambio registral que se realizó en Río Negro, con asistencia del gobierno provincial. Se trata del niño más pequeño en acceder a la modificación de su DNI en el distrito patagónico y el segundo en el país.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cumbre de 18 provincias blinda reclamo de mayor compensación a Nación tras fallo
</title>
			<description>
Los ministros de Economía decidieron hoy en Buenos Aires pedirle formalmente a la Comisión Federal de Impuestos que se expida sobre el monto que deberían recibir los gobernadores tras el fallo de la Corte que les protege la coparticipación del impacto de las medidas post PASO de Mauricio Macri. Consideran insuficiente la propuesta de Nación.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A solas, Vidal y Kicillof inician hoy sórdida transición bonaerense 
</title>
			<description>
La mandataria saliente y el exministro de Economía nacional tendrán su primer cara a cara a las 10.30 en la Casa de Gobierno. Enero: sube energía. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PJ inorgánico perdió 20% de distritos que ganó en PASO 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kerchner: "Mendoza ya está haciendo su propio comercio exterior"
</title>
			<description>
El funcionario de Alfredo Cornejo integra la comitiva que esta semana partió rumbo a China con el objeto de aceitar el vínculo con ese país asiático. Gira incluye escala en Dubai.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Se redefinirán liderazgos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Riesgo de tsunami por fin de gatillo salarial en provincias
</title>
			<description>
Las inminentes negociaciones con los gremios anticipan un difícil escenario para los gobernadores, que ya advierten que tendrán que hacer malabares para contrarrestar lo perdido por inflación.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jujuy: confían en que litio deje u$s800 M
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Extienden compensación por IVA a todas las provincias, pero sigue puja por fondos
</title>
			<description>
Es por en cumplimiento de un fallo de la Corte Suprema. El Gobierno sumó a las que no habían hecho presentación judicial. Sigue el malestar por compensación que consideran "exigua". 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acuerdo Vidal-Kicillof para debatir post 10-D Presupuesto de Bs. As.
</title>
			<description>
Primer contacto a solas tras el triunfo del domingo. Cruces por deuda, fondos para salud y educación. Gasto 2020 pone a prueba poder político.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En bloque
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Traspaso reavivó la tensión entre Capitanich y Peppo
</title>
			<description>
"Es un desacierto porque pone un cepo a mi mandato constitucional como gobernador", disparó el saliente Peppo. "Lo que no se hizo antes no se puede hacer con prepotencia", reaccionó Capitanich.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: Juntos por el Cambio se adueñó del voto arcionista
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se suman neutrales a la alianza de Alberto Fernández con los gobernadores
</title>
			<description>
Primer acercamiento de presidente electo con MPN. Vaca Muerta, clave. Además, recibió elogios de esquivo Schiaretti. Reunión con amigable Uñac.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet volvió a Corte: "Siguen incumpliendo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Andes suspende vuelos en todo el país por deuda de Chubut
</title>
			<description>
La medida será por diez días, ante la falta de acuerdo con el gobierno de Mariano Arcioni. La empresa argumenta que "no puede ni pagar el combustible".
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Fe tiene la primera ley de Eficiencia Energética Domiciliaria
</title>
			<description>
La Cámara de Diputados convirtió el ley el proyecto que permitirá identificar a los inmuebles con una etiqueta similar a la de los electrodométicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Juan reclama por emergencia alimentaria
</title>
			<description>
Exige precisiones sabre partidas adicionales que el distrito debería recibir por la ley aprobada.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensa transición: Melella pidió frenar obra clave de Bertone
</title>
			<description>
El mandatario que asumirá en diciembre solicitó en la Justicia detener los trabajos de una iniciativa central de la actual gestión PJ. El escrito sostiene que genera daños ambientales y arqueológicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confían en que sostendrán Mesa Forestal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luque: "Tenemos que intentar  que Chubut se ponga de pie"
</title>
			<description>
Actual viceintendente asegura que es necesario reponer la paz social en la provincia. Y subraya que "tenemos la obligación de convertirnos en el distrito más importante de la Patagonia".
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Electo de Pilar: "Lamento la deuda social de Cambiemos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Luis asegura que Nación envió 50% de vacunas obligatorias
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Juan reclama por emergencia alimentaria
</title>
			<description>
Exige precisiones sabre partidas adicionales que el distrito debería recibir por la ley aprobada.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luque: "Tenemos que intentar  que Chubut se ponga de pie"
</title>
			<description>
Actual viceintendente asegura que es necesario reponer la paz social en la provincia. Y subraya que "tenemos la obligación de convertirnos en el distrito más importante de la Patagonia".
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias batallan otro guiño de la Corte para recuperar fondos
</title>
			<description>
Intimaciones avanzan mientras pende definición de la Comisión Federal de Impuestos sobre monto que comenzó a devolver el Gobierno nacional.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Salvai y Bianco, avanza hoy transición en Buenos Aires
</title>
			<description>
El jefe de Gabinete saliente y la mano derecha del mandatario electo delinearán el cronograma y la agenda de traspaso por áreas, de cara al 10-D.

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salvador-Magario:  fusibles del otro cambio de Gobierno
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leavy: "Quiero ser el primer gobernador  en industrializar la provincia"
</title>
			<description>
El exintendente de Tartagal deberá revertir el domingo la derrota en las PASO locales, en las que se impuso Gustavo Sáenz. Asegura que "se unieron Macri, Romero, Urtubey y Sáenz" para ganarle.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con peronismo partido, Resistencia define al  sucesor de Capitanich
</title>
			<description>
Elección refleja tensión entre gobernador electo (juega con Diego Arévalo) y saliente Domingo Peppo (prescindente, aunque más cerca de Gustavo Martínez). Radical Leandro Zdero apuesta a explotar fragmentación.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imponente concierto federal en San Juan
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias: dispar reacción ante el posible retorno de la paritaria nacional docente
</title>
			<description>
Más allá del signo político, en algunos despachos provinciales insisten en que la fijación de una pauta salarial nacional complicará las negociaciones locales. Otros distritos se muestran proclives al retorno del mecanismo y destacan que garantiza un auxilio de fondos para gobiernos que no llegan al piso nacional. Un tercer lote se muestra a priori más prescindente de la decisión final que adopte el Frente de Todos.

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Pampa: apuran emergencia habitacional
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fin de ciclo: el 70% de los intendentes bonaerenses no podrá ser reelecto
</title>
			<description>
Por imperio de una ley que prohíbe la reelección indefinida y que alcanzará mayoritariamente a los caciques peronistas del conurbano. Pero también incidirá sobre históricos referentes radicales.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Neuquén: preocupa deuda de $11.000 M
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición Vidal-Kicillof: ponen la lupa sobre fondos a corto plazo
</title>
			<description>
Se reunieron este martes equipos técnicos de la gestión saliente y colaboradores designados por el electo gobernador del Frente de Todos. La ronda sigue la próxima semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impulso clave para minería en Mendoza
</title>
			<description>
La legislatura aprobó el desarrollo de Hierro Indio, el primer proyecto minero en los últimos 50 años. Además, en la misión a China de funcionarios provinciales, una empresa anunció interés en planta piloto de extracción de potasio.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición II:  Melella no se reunirá
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición I: Capitanich abre diálogo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición Vidal-Kicillof: ponen la lupa sobre fondos a corto plazo
</title>
			<description>
Se reunieron este martes equipos técnicos de la gestión saliente y colaboradores designados por el electo gobernador del Frente de Todos. La ronda sigue la próxima semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Neuquén: preocupa pedido deuda de $11.000 millones
</title>
			<description>
En el Presupuesto 2020 que el gobernador Omar Gutiérrez elevó a la legislatura provincial, hay una solicitud de endeudamiento por plazos de hasta 15 años. Oposición ya advierte que no aprobará ese punto de la pauta de gastos.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impulso clave para minería en Mendoza
</title>
			<description>
La legislatura aprobó el desarrollo de Hierro Indio, el primer proyecto minero en los últimos 50 años. Además, en la misión a China de funcionarios provinciales, una empresa anunció interés en planta piloto de extracción de potasio.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los Rodríguez Saá buscan recuperar el domingo la capital de San Luis
</title>
			<description>
Los puntanos volverán a las urnas para elegir intendente de la capital provincial. No es una elección más, sino que se traduce en una batalla clave por el poder de San Luis, que hoy se reparte entre los hermanos Adolfo y Alberto Rodríguez Saá.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recta final en Salta: cierran campaña Sáenz y Leavy
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Córdoba: Schiaretti sube 5,3 puntos la coparticipación a municipios
</title>
			<description>
Es un estímulo para los caciques del interior cordobés, en medio de la crisis económica y financiera nacional. Incrementará en $ 2.400 millones las remesas 

</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se baja telón en Salta y Sáenz busca ratificar la victoria de las PASO
</title>
			<description>
El intendente de la capital, con un frente heterogéneo, ganó las primarias con más de 10 puntos de ventaja ante el Frente de Todos de Sergio Leavy.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jujuy: cruces por sombra de intervención federal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moreno: Festa le pide ayuda a la intendenta electa y se complica el traspaso
</title>
			<description>
El jefe distrital no les pagó un aumento a los trabajadores de ATE y sostiene que Mariel Fernández debe hacerse cargo porque "la entidad gremial militó en su campaña". 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schiaretti sube coparticipación local
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras nuevos incidentes en Chubut, otro paro político deja sin clases a millones de alumnos
</title>
			<description>
La huelga afecta a todos los establecimientos del país, públicos y privados.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T21:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chaco: con un caso de homicidio, debutó primer juicio por jurados del norte del país
</title>
			<description>
Un jurado popular integrado por seis hombres y seis mujeres sorteados al azar deberá definir si Fernando Aguirre (21 años) es culpable o no del asesinato en febrero pasado de Lorena Saucedo (28 años). En caso de culpabilidad, la jueza Hilda Cáceres de Pascullo definirá la pena,
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comicios en Salta: Sáenz venció al Frente de Todos e inaugura era post-Urtubey
</title>
			<description>
El actual intendente de la capital provincial venció al candidato de Alberto Fernández, Sergio Leavy, quien tras la derrota asumirá la banca de senador que obtuvo en las generales del 27 de octubre.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cerró extenuante calendario electoral de últimos 25 domingos 
</title>
			<description>
La decisión de los gobernadores de provincializar las batallas locales se tradujo en una abrumadora seguidilla de comicios que arrancó el 27 de enero. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Luis capital: ganó ministro de Rodríguez Saá
</title>
			<description>
El candidato a intendente del Frente Justicialista de Todos, Sergio Tamayo, triunfó y comandará desde diciembre la capital provincial.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un triunfo atípico, ajeno y cercano a (casi) todos
</title>
			<description>
Sáenz obtuvo una victoria merced al armado de un frente heterogéno integrado por los sectores más diversos de la política salteña. El F. de Todos no logró revertir derrota de las PASO.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Resistencia: perdió el delfín de Capitanich
</title>
			<description>
En una compulsa con oferta justicialista partida, el presidente del Concejo Deliberante, Gustavo Martínez, se impuso en la elección a intendente de Resistencia y sucederá al electo gobernador Jorge Capitanich, cuyo candidato -Diego Arévalo- quedó tercero, detrás del postulante radical Leandro Zdero.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bettina Romero se convirtió en la primera intendenta de Salta
</title>
			<description>
En la capital salteña, la candidata del Frente Sáenz Gobernador, la actual diputada provincial Bettina Romero, se convirtió en la primera mujer en llegar a la Municipalidad de Salta.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un triunfo atípico, ajeno y cercano a casi todos
</title>
			<description>
Sáenz obtuvo una victoria merced al armado de un frente heterogéno integrado por los sectores más diversos de la política salteña. El F. de Todos no logró revertir derrota de las PASO.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Resistencia: perdió el delfín de Capitanich
</title>
			<description>
En una compulsa con oferta justicialista partida, el presidente del Concejo Deliberante, Gustavo Martínez, se impuso en la elección a intendente de Resistencia y sucederá al electo gobernador Jorge Capitanich, cuyo candidato -Diego Arévalo- quedó tercero, detrás del postulante radical Leandro Zdero.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Luis capital: ganó ministro de Rodríguez Saá
</title>
			<description>
El candidato a intendente del Frente Justicialista de Todos, Sergio Tamayo, triunfó y comandará desde diciembre la capital provincial.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impensado destrato en la transición entre Melella y Bertone
</title>
			<description>
La actual mandataria envió el proyecto de gasto 2020, pero la gestión entrante se negará a tratarlo y elaborará pauta propia.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Cruz, con interrogante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo agente financiero para Santa Fe
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chaco: Corte revocó equiparación salarial con jueces federales
</title>
			<description>
Máximo tribunal nacional frenó una sentencia del Superior Tribunal de Justicia que -sostiene- invadió competencia legislativa para fijar ese sueldo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mientras avanza traspaso, Vidal  blinda espacio propio post 10-D
</title>
			<description>
La gobernadora comienza a diseñar su futuro político más allá del fin de su gestión. Se rodeó de intendentes, excandidatos y diputados electos. Pidió "seguir" más allá de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paso al costado del jefe  de la Policía Bonaerense
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ARBA asegura que lega "mejor" gestión de la que recibió
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Pampa: sujeto a cambios
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cornejo busca  agilizar demandas contra el Estado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Seguridad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Emergencia en Ruta 14
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jefe de policía bonaerense pidió pase a retiro por fin de ciclo de Vidal
</title>
			<description>
El comisario general Fabián Perroni pidió el pase a retiro al ministro de Seguridad de Buenos Aires Cristian Ritondo. Se mantendrá en su cargo hasta que termine la actual gestión en la provincia.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Urtubey recibió a la consul de Bolivia en Salta 
</title>
			<description>
El gobernador salteño se reunió en la provincia con Jaqueline Mendieta. Le manifestó "su solidaridad y puso a disposición todo lo que esté al alcance" para garantizarle seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tierra del Fuego advierte por riesgo del Consenso Fiscal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo paso para modernizar Estado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diplomas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Licitan área con fuerte potencial gasífero en  el subsuelo de R. Negro
</title>
			<description>
Es en Puesto Zuñiga, zona explorada desde la década del 70, pero cuya explotación arrancó recién después de 1998. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jujuy: desestiman juicios políticos
</title>
			<description>
No prosperaron denuncias contra Fiscal General del Superior Tribunal y miembros del Tribunal de Cuentas.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adelantan jura de Carreras
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quintela busca apoyo a gestión riojana
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Neuquén: Corte ratificó a Crexell como senadora en reemplazo de "Pechi" Quiroga
</title>
			<description>
El máximo tribunal rechazó el planteo de Pablo Cervi, primer suplente en la nómina de Juntos por el Cambio.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Córdoba, con subas promedio de 65% en el Inmobiliario Rural y de 42% en el Urbano
</title>
			<description>
El proyecto de presupuesto provincial 2020 del gobierno del peronista Juan Schiaretti se enmarca en el contexto de "19 meses consecutivos" de crisis económica nacional. Foco en fuerte simplificación impositiva y baja en Ingresos Brutos, en línea con el Pacto de Consenso Fiscal sellado en 2017 con Nación.

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Neuquén: Corte ratificó a Crexell como senadora en reemplazo de "Pechi" Quiroga
</title>
			<description>
El máximo tribunal rechazó el planteo de Pablo Cervi, primer suplente en la nómina de Juntos por el Cambio.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Córdoba, con subas promedio de 65% en el Inmobiliario Rural y de 42% en el Urbano
</title>
			<description>
El proyecto de presupuesto provincial 2020 del gobierno del peronista Juan Schiaretti se enmarca en el contexto de "19 meses consecutivos" de crisis económica nacional. Foco en fuerte simplificación impositiva y baja en Ingresos Brutos, en línea con el Pacto de Consenso Fiscal sellado en 2017 con Nación.

</description>
			<pubDate>2019-11-12T15:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gustavo Sáenz, gobernador electo de Salta: "Vamos a acompañar a Alberto Fernández para que le vaya bien"
</title>
			<description>
El sucesor de Juan Manuel Urtubey dijo que recibió un mensaje del presidente electo. "Fue para que trabajemos en conjunto y así será", enfatizó durante una entrevista con Ámbito al día siguiente del triunfo electoral en Salta.


</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Red de gas domiciliaria
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición: esperan  que ahora mueva Kicillof 
</title>
			<description>
Tras el encuentro que mantuvieron primero Vidal y el gobernador electo, ahora es el turno de nuevos contactos entre los equipos técnicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capitanich acelera pase a su sucesor en Resistencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presupuesto con simplificación de las alícuotas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La espera
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reclamo por Salto Grande
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presupuesto 2020: blindan provincias reclamo de fondos 
</title>
			<description>
Los Ejecutivos buscan potenciar su cosecha de recursos y obras prioritarias en la discusión parlamentaria que se viene sobre el plan de gastos que regirá el primer año del Presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interés chino en represa  de Portezuelo del Viento
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inflación de provincias acumula hasta 57,9% en últimos 12 meses
</title>
			<description>
El índice más bajo de octubre se registró en Córdoba, con el 2,94 por ciento, seguido por Mendoza con el 3,3 por ciento. En el otro extremo se ubicó Neuquén con el 4,67 por ciento. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Fe aprueba ley que protege la venta directa
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acceso
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruces entre el PJ y el Frente Progresista por transición en Santa Fe
</title>
			<description>
El equipo de Perotti acusa al actual gobierno de condicionar la futura gestión. El oficialismo pide "reflexión" y reitera "predisposición al diálogo".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lazos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salta: equipos de Urtubey y Sáenz iniciaron reuniones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adelantan juras  para ir a asunción de Alberto F. el 10-D
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruces entre el PJ y el Frente Progresista por transición en Santa Fe
</title>
			<description>
El equipo de Perotti acusa al actual gobierno de condicionar la futura gestión. El oficialismo pide "reflexión" y reitera "predisposición al diálogo".
</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presupuesto 2020: blindan provincias reclamo de fondos 
</title>
			<description>
Los Ejecutivos buscan potenciar su cosecha de recursos y obras prioritarias en la discusión parlamentaria que se viene sobre el plan de gastos que regirá el primer año del Presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inflación de provincias acumula hasta 57,9% en últimos 12 meses
</title>
			<description>
El índice más bajo de octubre se registró en Córdoba, con el 2,94 por ciento, seguido por Mendoza con el 3,3 por ciento. En el otro extremo se ubicó Neuquén con el 4,67 por ciento. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupadas por la recaudación, provincias reclamarán suspender el Consenso Fiscal
</title>
			<description>
En el Consenso Fiscal firmado en 2017, con una adenda en 2018, se estableció, entre otros puntos, que las provincias bajarán los impuestos considerados distorsivos como los son los Ingresos Brutos y Sellos, en un periodo de 5 años. Según pudo saber Ámbito, las provincias le plantearán la cuestión al ministro Lacunza la semana que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza se opone a dejar sin efecto el Consenso Fiscal
</title>
			<description>
Mientras ministros de Economía provinciales buscan suspender la baja de Ingresos Brutos acordada en 2017, el distrito cuyano advierte sobre la carga impositiva que deberá absorber el sector privado. 
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corte hizo lugar a reclamo de nulidad de elección en Maipú
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: docentes levantan salvaje paro de 17 semanas
</title>
			<description>
El gremio aceptó la propuesta de la administración provincial, que devolverá el dinero que había descontado en los salarios de los maestros que acataron el cese de las actividades en las aulas.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruje el PJ de Salta por derrota del "Oso" Leavy
</title>
			<description>
El sector que llevó como candidato al kirchnerista cuestionó que Urtubey se haya declarado prescindente de los comicios provinciales. "Soy gobernador antes que cualquier cuestión partidaria, el Gobierno no estuvo a favor de ningún espacio", replicó Urtubey.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias pulen documento para stand-by de Pacto Fiscal
</title>
			<description>
Ministros diagraman reunión el jueves en Buenos Aires para redactar texto definitivo. Lo elevarán a Lacunza para resolverlo antes de elaborar presupuestos, mientras hacen gestiones con Alberto F.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misiones insistirá con queja por  fondos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanzan electos con definiciones de futuros equipos de gestión
</title>
			<description>
En medio de los procesos de transiciones que se desarrollan en la mayoría de los distritos que este año renovaron autoridades.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>