<news><item><title>
Tras intimación, Nación destrabó $2.629 millones a 15 provincias
</title>
			<description>
Disconformidad de distritos, lejos de $45 mil M reclamados. Pesaban amenazas de denuncias penales. Compensarán a los que no demandaron. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fallo de Corte: tras intimaciones, Nación destraba pago de $ 674 millones a provincias
</title>
			<description>
El Banco Nación recibió la instrucción de comenzar a pagar a 15 distritos la compensación prevista por el fallo del máximo tribunal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con respaldo nacional,  Montenegro busca el voto de marplatenses
</title>
			<description>
El candidato a intendente por Juntos por el Cambio llega al domingo con chances de ser electo. Apuesta a la seguridad y a la ciudad productiva.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal cierra campaña con el otro Macri en Platense
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Posse: "Voy por una renovación del radicalismo en la provincia"
</title>
			<description>
Sale a defender este domingo la posibilidad de un nuevo mandato. El rol de la UCR en Cambiemos, la relación con los intendentes y el interés de presidir el partido a nivel provincial.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encienden cuarto pueblo solar en Jujuy
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias petroleras pierden ya $1.800 millones por precios congelados
</title>
			<description>
El cálculo surge de la caída de regalías reportada por cinco distritos hidrocarburíferos. El dato aporta a la estrategia judicial de los gobernadores ante la Corte.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo túnel ya conecta La Rioja con Sanagasta
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Passalacqua: "Si gana, Alberto Fernández deberá administrar la  ansiedad de la gente"
</title>
			<description>
El mandatario del Frente Renovador de la Concordia analizó cómo sería la relación de la provincia con el Gobierno del Frente de Todos en caso de que el domingo se repita el resultado de las PASO presidenciales. Defendió el federalismo y llamó a votar por los diputados nacionales del oficialismo misionero, que en este distrito llegan a las urnas con boleta corta. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Festeja Quintela con aval  a boleta larga en La Rioja 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chaco: tras rebelión, avalan  boleta de papel el 10-N
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Búmeran: Perotti ahora pide a Lifschitz reformar Constitución
</title>
			<description>
Intentan evitar que caiga iniciativa que declara la necesidad de discutir una nueva carta magna santafesina. El socialismo no había logrado avanzar por el bloqueo sistemático de la oposición. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman a Alicia Castro como funcionaria fueguina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presión gremial sobre Vidal, en  medio de cierres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desafío: tras perder 6 capitales, UCR defiende el domingo Río Gallegos
</title>
			<description>
El Frente de Todos busca recuperar emblemática ciudad que gobernó Néstor Kirchner entre 1987 y 1991, con boletas municipales pegadas al tramo presidencial. Este año el centenario partido ya perdió Córdoba, Santa Rosa, Santa Fe, Paraná, Neuquén y Viedma.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quintela: "Hay que retrotraer las tarifas a los valores de junio de 2018"
</title>
			<description>
El exintendente capitalino buscará el domingo suceder a Sergio Casas, quien bendijo su postulación. Enfrentará al radical Julio Martínez, pero también al exmandatario peronista Luis Beder Herrera.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lavagna sufre la fuga de candidatos bonaerenses
</title>
			<description>
El economista se quedó sin representación en Morón, Cañuelas y Lobos. Infidelidades y portazos. 

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buenos Aires: avalan créditos por u$s595 millones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desafío: tras perder 6 capitales, UCR defiende el domingo Río Gallegos
</title>
			<description>
El Frente de Todos busca recuperar emblemática ciudad que gobernó Néstor Kirchner entre 1987 y 1991, con boletas municipales pegadas al tramo presidencial. Este año el centenario partido ya perdió Córdoba, Santa Rosa, Santa Fe, Paraná, Neuquén y Viedma.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal-Kicillof: último envión antes de cierres para asegurar votos
</title>
			<description>
La gobernadora bonaerense tendrá el broche final el jueves en el club Platense de Vicente López. El candidato del Frente de Todos lo hará en la ciudad de La Plata junto a Cristina de Kirchner. El apoyo de los intendentes y la batalla por las causas aún no perdidas.

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PJ apura reforma antes de que asuma Perotti
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Raúl Jalil: "Unificamos la elección para aportar a un Gobierno que mire distinto al Norte"
</title>
			<description>
Con el hándicap  de su triunfo por casi 30 puntos en las PASO del 11 de agosto ante el radical Roberto Gómez (Juntos por el Cambio), el intendente capitalino Raúl Jalil (Frente de Todos) busca consagrarse el próximo domingo como el sucesor de la peronista Lucía Corpacci en las elecciones de Catamarca. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión: provincias amenazan a Nación con denuncia penal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza apunta a la energía para crecer en gestión Suarez
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza apunta a la energía para crecer en la gestión Suarez
</title>
			<description>
El actual ministro de Economía provincial, Martín Kerchner, reafirmó que los desarrollos se concentrarán en Malargüe, en el sur del distrito. Foco en la porción provincial de Vaca Muerta, la mina Potasio Río Colorado y la presa de Portezuelo del Viento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Raúl Jalil: "Unificamos la elección para aportar a un Gobierno que mire distinto al Norte"
</title>
			<description>
Con el hándicap  de su triunfo por casi 30 puntos en las PASO del 11 de agosto ante el radical Roberto Gómez (Juntos por el Cambio), el intendente capitalino Raúl Jalil (Frente de Todos) busca consagrarse el próximo domingo como el sucesor de la peronista Lucía Corpacci en las elecciones de Catamarca. 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut buscar renegociar la deuda tras cambio político
</title>
			<description>
Este lunes se cancela la última cuota del título público que colocó en 2013. Los motivos por los que Arcioni necesita del triunfo de Fernández para revertir el panorama económico de la Provincia.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T14:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guiño de la Corte a provincias abre discusión de monto con Nación
</title>
			<description>
Gobernadores celebraron freno a maniobra "dilatoria" para esquivar pago. En la Rosada destacaron que "plantea que el Ejecutivo fije" espinoso número y que "se abre canal de diálogo" con distritos.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gómez: "El de Corpacci no es un Gobierno peronista: se olvidó de la gente"
</title>
			<description>
La pulseada central en los comicios catamarqueños del próximo 27 será entre el peronista Raúl Jalil y Gómez, titular del Comité capital de la UCR.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Repudian violento ataque contra militantes del PJ
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arcioni negocia con Nación y baja a Buzzi de Comodoro
</title>
			<description>
El exgobernador de la provincia renunció a su candidatura para intendente luego de que el mandatario provincial le brindase su apoyo a la lista de diputados del Frente de Todos.

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sáenz aísla campaña en Salta
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guiño de la Corte a provincias abre discusión de monto con Nación
</title>
			<description>
Gobernadores celebraron freno a maniobra "dilatoria" para esquivar pago. En la Rosada destacaron que "plantea que el Ejecutivo fije" espinoso número y que "se abre canal de diálogo" con distritos.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T19:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobernadores y electos pulen avance sobre hidrovía clave 
</title>
			<description>
Contactos incluyen a tres PJ: el reelecto entrerriano Gustavo Bordet y los flamantes Omar Perotti (Santa Fe) y Jorge Capitanich (Chaco), con foco en el próximo presidente. Cumbre de Fiscales el 22-N. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Herrera Ahuad planteó demandas misioneras
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Giro, con apoyo a Alberto F.
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Duelo crucial con final abierto en tres ciudades
</title>
			<description>
Mar del Plata, Bahía Blanca y La Plata llegan mano a mano al 27 de octubre. La importancia de cada municipio a nivel provincial.

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cámara confirma lista del Frente de Todos en Jujuy
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Beder Herrera pide debatir 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La inflación en las provincias también fue la más alta del año
</title>
			<description>
Neuquén y San Luis, con precios más caros que el resto. Mendoza y Córdoba, con notables subas respecto de agosto.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vuelven cruces con PJ por financiamiento 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inflación en provincias, también récord en el año
</title>
			<description>
Los índices que miden las provincias estuvieron, incluso, por encima de la media nacional en septiembre. Alimentos, el rubro que más subió.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T20:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Fe: se desmarcan y apoyan a Alberto F.
</title>
			<description>
Con la mirada en el 27-O, dos socios minoritarios del Frente Progresista de Santa Fe salieron a respaldar a la dupla presidencial del Frente de Todos, aunque sostienen su apoyo a los candidatos a diputados nacionales de Consenso Federal, en línea con la coalición gobernante. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juntos por el Cambio respaldó a Cervi como candidato al senado en reemplazo de Quiroga
</title>
			<description>
En conferencia de prensa, dirigentes de la alianza macrista avalaron decisión judicial que hizo saltar al empresario de suplente a primer titular. La segunda de la lista, Lucía Crexell, mantendrá apelación para ocupar el lugar del intendente capitalino fallecido el sábado.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T14:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza también alerta por continuidad de cláusula gatillo
</title>
			<description>
La ministra de Hacienda de Alfredo Cornejo remarcó las dificultades de mantener actualización automática de salarios en función del IPC. Córdoba ya congeló ese esquema y en Santa Fe está en revisión mensual, atado a recaudación provincial.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T11:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inoportuno: Moody's alerta por riesgo de default de Buenos Aires
</title>
			<description>
La calificadora atizó de esta manera la pelea central entre los candidatos a la gobernación, Vidal y Kicillof. Señala que deuda creció en últimos años.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Batalla judicial por lugar de Quiroga en lista de senadores
</title>
			<description>
Justicia ordenó que el candidato suplente Pablo Cervi ocupe primer lugar de la ristra en Neuquén.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cambiemos sufre primer portazo en la Legislatura bonaerense, y se esperan más
</title>
			<description>
Mario Giaccobe oficializó su salida del espacio presidido por Manuel Mosca y conformó un unibloque llamado "17 de noviembre". Mensaje claro y fuerte de cara al 27 de octubre.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Con PJ dividido, los votos de Macri en PASO alcanzan para ganar la provincial"
</title>
			<description>
El actual senador y exministro de Macri apuesta a la dispersión de votos peronistas el 27 de octubre entre las candidaturas del oficialista Quintela y el disidente (y exmandatario) Beder Herrera.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por quitas de Nación y crisis, gobernadores refuerzan fondos sociales para 2020
</title>
			<description>
El lento avance de los proyectos de presupuestos provinciales para el año entrante refleja que los mandatarios blindan la inversión en las sensibles áreas de Desarrollo Social y Salud. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T15:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias reclaman ser parte del contrato y control de la hidrovía 
</title>
			<description>
El planteo sobre la estratégica hidrovía Paraná-Paraguay fue tratado en un encuentro de Fiscales de Estado provinciales, con el próximo Presidente como destinatario frente a una licitación que expira en 2021. Otras cinco hidrovías, en la mira.

</description>
			<pubDate>2019-10-15T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: 65 días sin clases y temor de promoción de alumnos por decreto
</title>
			<description>
El paro docente inicia su semana número 13. Desde la Provincia dilatan solución a la espera de cambio de gobierno nacional. El antecedente de Santa Cruz. 
</description>
			<pubDate>2019-10-15T10:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capitanich nacionalizó triunfo en Chaco y se muestra con Fernández
</title>
			<description>
El gobernador actual recibió al mandatario electo. "Vamos a fortalecer el trabajo de cara al 27 de octubre, para que Alberto Fernández y Cristina Fernández logren la misma victoria", enfatizó.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ley de Alquileres debe ser fruto del diálogo y del interés por soluciones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capitanich mantiene quórum para blindar plan "Chaco 20-30"
</title>
			<description>
La amplia victoria en los comicios chaqueños le permitirá mantener desde el 10 de diciembre el quórum que tiene hoy el oficialismo en la unicameral Legislatura. Buscará impulsar su anunciado plan de Gobierno Chaco 20-30, con un mix de 50 iniciativas parlamentarias.
</description>
			<pubDate>2019-10-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capitanich mantiene quórum para blindar plan "Chaco 20-30"
</title>
			<description>
La amplia victoria en los comicios chaqueños le permitirá mantener desde el 10 de diciembre el quórum que tiene hoy el oficialismo en la unicameral Legislatura. Buscará impulsar su anunciado plan de Gobierno Chaco 20-30, con un mix de 50 iniciativas parlamentarias.
</description>
			<pubDate>2019-10-14T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capitanich nacionalizó triunfo en Chaco y se muestra con Fernández
</title>
			<description>
El gobernador actual recibió al mandatario electo. "Vamos a fortalecer el trabajo de cara al 27 de octubre, para que Alberto Fernández y Cristina Fernández logren la misma victoria", enfatizó.
</description>
			<pubDate>2019-10-14T12:41:00-03:00</pubDate>
		</item></news>