<news><item><title>
Empresarias pymes advierten que el 12 de noviembre comienzan embargos de AFIP
</title>
			<description>
El colectivo Mujeres Argentinas por las Pymes calificó la situación como "dramática",  y pidieron que "el Gobierno actual de solución a este tema". 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Musimundo reabre 16 sucursales y reincorpora a más de 140 trabajadores
</title>
			<description>
Ocurre tras un acuerdo  entre las licenciatarias de la marca, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A . Volverá a estar presente en localidades como Mar del Plata, Bahía Blanca, Viedma, Neuquén y Rio Negro.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El curioso debut en Wall St de la empresa de turismo espacial de Richard Branson 
</title>
			<description>
Es la única empresa en la bolsa dedicada a los viajes de este tipo. Richard Branson asistió con un traje espacial e hizo sonar la campana que marca el inicio del título en Wall Street.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A 50 años del primer mensaje enviado por Internet, ¿qué decía?
</title>
			<description>
Se llevó a cabo entre la Universidad de California de Los Ángeles (UCLA) y el Instituto de Investigación de Standford de San Francisco (SRI). Quisieron escribir "login" pero la conexión se cayó y sólo se envió "lo".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enfocado en educación con perspectiva de género, llega el último Hub del año
</title>
			<description>
Se llevará  a cabo el  próximo 29 de octubre. El mismo será abierto y gratuito y llevará el título "Género: educación y cambios". Contará con la participación de referentes organizaciones de la sociedad civil, empresas, universidades e instituciones educativas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Champagne Taittinger anunció que tendrá nueva presidenta
</title>
			<description>
La actual directora de marketing y comunicación asumirá el nuevo puesto a partir del 31 de diciembre.   "Estoy honrada por la confianza que depositaron en mí y mi deseo es ver nuestra casa brillar todos los días, por nuestros empleados, clientes y socios", sostuvo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Día del Trabajador Minero: "El orgullo de ser minero"
</title>
			<description>
El sector minero en su conjunto da sustento a más de 81.000 trabajadores, y genera actividad a contratistas, empresas exploradoras y constructoras, y centenares de proveedores de máquinas, herramientas y servicios. Content marketing.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
LVMH quiere comprar Tiffany y ofrece u$s14.500 millones
</title>
			<description>
El gigante del lujo admitió que inició conversaciones preliminares para concretar la operación. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gerente de Puratos: "Es tiempo de buscar ser protagonistas"
</title>
			<description>
La frase pertenece a Romina Broda, Gerente General de Puratos para Argentina, Uruguay y Paraguay. "Nos hemos mantenido tímidos y conservadores a la hora de crecer", confiesa y plantea un desafío: "Invertir en este contexto es 'más barato' para quien tiene todo para ganar".
</description>
			<pubDate>2019-10-27T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la incertidumbre económica, Carrefour congela los precios
</title>
			<description>
La cadena de supermercados que la medida, adoptada ante la crisis, anunció regirá en todas las sucursales del país e invitó a otras empresas a sumarse a la iniciativa.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fallo a favor de low cost y duro revés a Transporte
</title>
			<description>
Tras dos años de disputa judicial contra el Estado, el Juzgado Contencioso Administrativo N° 9 autorizó a Royal Class a operar vuelos regulares. "Fuimos marginados por este Gobierno. No nos dieron las rutas por caprichosos", dispara Miguel Livi, presidente de la compañía, en diálogo con Ámbito.
</description>
			<pubDate>2019-10-26T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misiones: empresa de zapatillas Dass despedirá a unos 300 trabajadores
</title>
			<description>
Así lo anunciaron en la reunión en el Ministerio de Trabajo directivos de la planta de zapatillas brasileña Dass. La empresa no cerrará sus puertas en principio en 2020 pero se quedará con tal solo 300 operaria. Entre el 2016 y 2019 cesanteó a 880 trabajadores. Una situación similar vive su homónima de Coronel Suárez.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un fallo excluye Ganancias a todas las indemnizaciones laborales
</title>
			<description>
Lo resolvió la Sala A del Tribunal Fiscal de la Nación. Según el tribunal estos conceptos no constituyen una renta, sino que son un resarcimiento para el trabajador despedido.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T17:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AySA expuso los avances en sus grandes obras  
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revés en la Justicia para restricción en aeropuerto low cost El Palomar
</title>
			<description>
El letrado fue quien realizó la denuncia que determinó la restricción en horario nocturno de esa terminal aérea. Ahora el Tribunal Oral Federal de San Martín rechazó la recusación.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pickup conjunta Ford-VW, más cerca de producirse en la Argentina
</title>
			<description>
Ingenieros australianos de la marca estadounidense están el país definiendo el proyecto.  Es la etapa de certificación de autopartistas, el paso previo al inicio de los pedidos de producción.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Autorizaron a YPF a ingresar como comercializadora del Mercado Eléctrico Mayorista
</title>
			<description>
La autorización fue decidida por la Secretaría de Recursos Renovables y Mercado Eléctrico.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperado paracaidista sorprende a un grupo de empresarios mientras juegan al golf
</title>
			<description>
El hombre aterriza con 2 mil dólares en la mano, sobre el green de un exclusivo campo de golf mientras 3 empresarios estaban jugando.
</description>
			<pubDate>2019-10-25T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La prensa francesa contraataca: demanda a Google ante su negativa a pagar por contenidos
</title>
			<description>
El objeto de la discordia es el llamado "derecho afín", similar al derecho de autor y creado en beneficio de los editores de prensa y agencias de prensa por una directiva europea votada a principios de año. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ingresos de Twitter son golpeados por menor publicidad y baja demanda
</title>
			<description>
Los ingresos de la red social subieron 9% respecto de un año atrás a 824 millones de dólares, por debajo de las estimaciones de Wall Street de 874 millones de dólares, en base a datos de IBES de Refinitiv.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desacelera el negocio de la nube de Microsoft y ensombrece resultados
</title>
			<description>
Los ingresos de Azure aumentaron un 59% en el trimestre finalizado el 30 de septiembre, pero estuvieron muy por debajo del 76% del mismo periodo del año pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zuckerberg acepta revisar el proyecto de criptomoneda de Facebook
</title>
			<description>
El CEO y fundador de Facebook expuso en el Congreso de los Estados Unidos a raíz de las dudas que genera el lanzamiento de su criptomoneda Libra.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Titular de Rapipago: "Vemos un primer semestre que va a ser duro, donde todavía lo peor no haya llegado"
</title>
			<description>
Gustavo Gómez, es CEO de GIRE, empresa cuya marca más conocida es Rapipago. El ejecutivo cree que "aún lo peor no llegó en materia de recesión" y habla cómo espera que sea la relación del Alberto con el empresariado.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vista Oil &amp; Gas creció pese al congelamiento del precio del crudo
</title>
			<description>
La compañía de Miguel Galuccio mejoró su producción y bajó sus costos. Logró una rentabilidad positiva, aunque fue menor debido al impacto del DNU que congeló el precio del petróleo.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ministerio de Seguridad firma acuerdo con fintech para investigar ciberdelitos
</title>
			<description>
El Convenio de cooperación firmado entre Bitex, startup Fintech que brinda servicios financieros blockchain, y el Ministerio de Seguridad de la Nación, tiene como objetivo diferentes investigaciones y estudios sobre la prevención de ciberdelitos y el buen uso de criptoactivos.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganancia de Boeing se hunde 53% por tener al 737 MAX fuera de servicios
</title>
			<description>
La compañía reportó un flujo negativo de caja de 2.890 millones de dólares en el tercer trimestre, que se compara con un saldo positivo de flujo de caja de 4.100 millones de dólares registrados en el mismo periodo del año anterior.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T12:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Banco chino salva a WeWork
</title>
			<description>
SoftBank Group anunció una inyección adicional de 5.000 millones de dólares y una oferta pública de adquisición (OPA) sobre las participaciones que aún no posee, por un máximo de 3.000 millones.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La cadena de electrodomésticos Meroli cerró todas sus sucursales y despidió a los trabajadores
</title>
			<description>
A través de un comunicado, la firma dijo argumentó que la decisión se tomó "en virtud de la situación macroeconómica adversa imperante en el país". 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 ABB inauguró planta de u$s 9 millones en sintonía con la "cuarta revolución industrial"
</title>
			<description>
La empresa tecnológica puso en marcha su nueva planta en la localidad bonaerense de Esteban Echeverría. Su producción estará orientada a la línea de equipamiento de redes de media tensión.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
OSDEPYM lanzó un asistente virtual 24hs.
</title>
			<description>
"Camila", atenderá todos los días del año, desde cualquier lugar del país y apunta a mejorar el sistema de salud y las necesidades de quienes quieren realizar consultas y  asesorarse de manera inmediata y eficaz, sin moverse de su casa.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grupo DIA amplía su capital en €605 millones para afrontar futuras inversiones
</title>
			<description>
El Director General de DIA, Alejandro Grande, destaca que el respaldo de la gran mayoría de nuestros accionistas demuestra el compromiso, el interés que tienen por DIA y por su proyecto de crecimiento en Argentina.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Superclásico en venta de camisetas: ¿ganó Boca o River?
</title>
			<description>
En la previa del partido se comercializaron más camisetas del equipo de Gustavo Alfaro que del de Marcelo Gallardo. Sin embargo, los datos anuales colocan en primer lugar a los de Núñez.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por competencia "saludable", McDonald's vendió menos de lo previsto
</title>
			<description>
La mayor cadena de restaurantes de comida rápida del mundo quedó rezagada frente a su competidores. Avanza la tendencia de las hamburguesas sin contenido animal.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno dictó conciliación obligatoria en Massalin Particulares tras el despido de 220 trabajadores
</title>
			<description>
La compañía tabacalera anunció el fin de las actividades en el establecimiento que operó por más de 65 años. Se relocalizará a unas 30 personas en la planta de Merlo.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T21:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo CEO en Telecom Argentina
</title>
			<description>
Carlos Moltini, actual CEO, finalizará su gestión el 31 de diciembre de este año. En tanto que Roberto Nobile fue propuesto como reemplazante y resta la confirmación del Directorio. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El hermano de Pablo Escobar demandará a Elon Musk por u$s100 millones
</title>
			<description>
Roberto Escobar Gaviria prometió denunciar al titular de Tesla por copiarle el modelo de un lanzallamas. "Haré todo lo posible para asegurarme de que pierda su fortaleza en Tesla", añadió. 
</description>
			<pubDate>2019-10-21T14:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fabricante de opiáceos pagará u$s260 millones por una "epidemia de adicciones" en EEUU
</title>
			<description>
El acuerdo extrajudicial incluye a la empresa israelí Teva, que fabrica opiáceos genéricos, y los tres grandes distribuidores de medicinas de EEUU, McKesson, Amerisource Bergen y Cardinal Health.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Autorizaron ingreso de tres empresas eléctricas al mercado mayorista
</title>
			<description>
Se trata de Pampa Energía, Secco Renovar y a Energía de las Tunas.  
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Martino dejará la conducción del HSBC para ocupar un cargo en Reino Unido
</title>
			<description>
Estuvo 8 años en el cargo. Ahora continuará como Group General Manager. El sillón de CEO quedará en poder de Juan Marotta.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas "unicornio" chinas superan por primera vez en número a las de EEUU
</title>
			<description>
En el gigante asiático se encuentran 206 de las 494 startup que hay en el mundo. Supera por tres a las de EEUU.
</description>
			<pubDate>2019-10-21T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Libra no debería ser controlada por una sola compañía", aseguró uno de sus creadores
</title>
			<description>
El responsable del proyecto David Marcus habló en una conferencia organizada por el Banco Interamericano de Desarrollo. Asimismo, se mostró abierto a que la moneda virtual de Facebook esté asociada a monedas estables como el dólar y el euro. 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 84% de las mujeres cree que ser madre reduce sus oportunidades laborales
</title>
			<description>
Así se desprende de una encuesta de Bumeran. Los resultados mostraron que consideran el trabajo como un factor esencial en su vida, independiente de la decisión de tener un hijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-20T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se consolida el e-commerce: cada vez más argentinos compran por Internet
</title>
			<description>
En la mayoría de las categorías de consumo masivo la compra on line todavía no supera el 30%.  Sin embargo, esta conducta ya está cambiando: 9 de 10 encuestados manifestó que alguna vez compró on line.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para empresas: cómo acceder a los beneficios de la ley de Economía del Conocimiento
</title>
			<description>
Entre otras cuestiones, no podrán despedir empleados.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T10:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se inauguró el primer Auto Kentucky del país
</title>
			<description>
Los clientes pueden pasar con el auto y llevarse una pizza en menos de 5 minutos. En un principio las expectativas apuntan a atender a 20 vehículos por hora.
</description>
			<pubDate>2019-10-18T10:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzan el vuelo más largo sin escalas: de Nueva York a Sídney en 19 horas
</title>
			<description>
Sólo 40 personas irán a bordo en el Boeing 787-9. En el vuelo de 16.000 kilómetros investigadores analizarán el impacto del viaje en los pasajeros y en la tripulación
</description>
			<pubDate>2019-10-18T08:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solo un tercio del empresariado confía en que la economía mejorará el próximo semestre
</title>
			<description>
El 82% evaluó el último semestre como peor respecto de lo esperado. El 56% espera una caída de la inversión en su compañía.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Proponen aplicar impuestos a los programas de pasajeros frecuentes en aviones
</title>
			<description>
Un informe del Imperial College de Londres propuso aplicar un "impuesto de millas aéreas" para los viajeros frecuentes, al tiempo que protege a los que no viajan tanto o recorren distancias más cortas. Las recomendaciones buscan cumplir la meta del Reino Unido de lograr emisiones de carbono "cero" para el 2050.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T15:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Banco Macro abre preventa del show de Alejandro Sanz en Argentina
</title>
			<description>
A partir del 18 de octubre ofrecerá una preventa exclusiva para el concierto del artista español.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El ranking de las 100 marcas más valiosas del mundo
</title>
			<description>
Las tecnológicas Apple, Google y Amazon vuelven a ser las tres marcas más valiosas del mundo, según el ranking de Interbrand.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T12:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Samsung anuncia un parche de seguridad para desbloquear teléfono
</title>
			<description>
La novedad se da tras conocerse que este modelo se puede desbloquear con cualquier huella digital a través de un protector de pantalla barato. Aún no fijaron la fecha del lanzamiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T12:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nevares no renovó contrato a 50  trabajadores de su planta de Luján
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-17T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tesla avanza con su plan de fabricar autos en China
</title>
			<description>
Fue autorizada a instalar su planta en suelo del gigante asiático. Está invirtiendo u$s2.000 millones para su primera planta en el extranjero.
</description>
			<pubDate>2019-10-17T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian despidos "por goteo" en la textil Mauro Sergio
</title>
			<description>
En los últimos seis meses hubo 18 trabajadores despedidos, en su mayoría mujeres. 
</description>
			<pubDate>2019-10-17T08:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix anunció ingresos por u$s5.000 millones y sus acciones treparon 10%
</title>
			<description>
El gigante de streaming informó haber superado los 158 millones de abonados en el mundo. El lanzamiento de competidores como Disney + y Apple prevé un cuarto trimestre turbulento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por deuda salarial, aeronavegantes iniciaron paro total en Andes
</title>
			<description>
Lo informó la Asociación Argentina de Aeronavegantes que conduce Juan Pablo Brey. A los trabajadores les adeudan cuatro meses y la negociación paritaria.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T19:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Women Economic Forum se realizará por primera vez en Buenos Aires
</title>
			<description>
El encuentro internacional que apunta al intercambio de experiencias para inspirar e impulsar el empoderamiento económico de las mujeres se realizará en octubre del próximo año  y convocará a mujeres y hombres de toda Latinoamérica y el resto del mundo.
</description>
			<pubDate>2019-10-16T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiat Chrysler y PSA blanquearon posible fusión: grupo valdría u$s 50.000 millones 
</title>
			<description>
Crearían el número 4 mundial del sector en número de automóviles vendidos. El nuevo grupo quedaría detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El argentino Alejandro Sturniolo, nuevo vice de la Asociación Internacional de Desalinización 
</title>
			<description>
La designación fue realizada durante el Congreso Mundial de la Asociación Internacional de Desalinización (IDA) 2019.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deutsche Bank registró pérdidas por casi u$s1.000 millones
</title>
			<description>
Representa un descenso del 6% en las acciones del mayor banco de Alemania. Para compensar, lanzó un plan de ajuste global de u$s7.400 millones. El objetivo del banco es alcanzar el umbral de rentabilidad en 2020.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Designaron nuevo interventor en OSDEPYM
</title>
			<description>
Fue elegido por el Poder Ejecutivo dada su trayectoria en el desarrollo de políticas públicas orientadas al comercio y servicios, al desarrollo emprendedor, derechos del consumidor y especialización en Derecho Laboral, Civil y Administrativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así es Spotify Kids, la nueva versión para niños de la app de streaming
</title>
			<description>
La compañía sueca presentó la variante de la plataforma y se suma a lo ya hecho por Netflix y Youtube. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Twitter dejará de aceptar anuncios políticos a nivel global
</title>
			<description>
Jack Dorsey dijo en un tuit que la compañía tomó la decisión para evitar potenciales problemas derivados de la mensajería automática, el aprendizaje profundo, la información engañosa y las deepfakes.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fintech: medida de AFIP "incentiva el efectivo" y "no ayuda a la bancarización"
</title>
			<description>
Referentes del sector fintech advirtieron que la decisión de aplicar retenciones de IVA y ganancias a los medios de pago digitales. Destacaron que no ayuda a fomentar el pago electrónico aunque reconocieron que iguala las condiciones con pagos con tarjeta.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp demandó a una empresa israelí por espionaje contra activistas y opositores
</title>
			<description>
El servicio de mensajería señaló que un programa de NSO Group aprovechó Whatsapp para espiar a más de 1.400 personas, entre ellas 100 periodistas, líderes feministas, disidentes políticos y varias personas que habían sido blanco de intentos de asesinato infructuosos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T23:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Twitter prohibió los anuncios políticos en su plataforma a nivel global
</title>
			<description>
Jack Dorsey dijo en un tuit que la compañía tomó la decisión para evitar potenciales problemas derivados de la mensajería automática, el aprendizaje profundo, la información engañosa y las deepfakes.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incertidumbre mundial pone en jaque el plan de recompra de acciones de Shell 
</title>
			<description>
La desaceleración de la demanda de petróleo y gas en todo el mundo y las tensiones comerciales entre Estados Unidos y China, los dos mayores consumidores mundiales de energía, podría tener un efecto negativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Superliga generó nuevos ingresos para los clubes por $537 millones
</title>
			<description>
Es dinero adicional a los derechos de TV que se consigue por sponsoreo y que antes no se recaudaba. Se reparte en partes iguales entre los clubes de Primera, a diferencia de lo que ocurre en las principales ligas de fútbol mundiales, donde las entidades organizadoras acaparan los beneficios. Por esa vía, cada club obtuvo más de $13 millones netos.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más detalles de la fusión entre Fiat-Chrysler y PSA, el nuevo gigante automotriz
</title>
			<description>
La nueva entidad, con ventas de 8,7 millones de vehículos anuales, tendría la sede en Holanda y se convertiría en el cuarto grupo mundial, por detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avianca cerró con alta participación la oferta de intercambio de bonos 2020
</title>
			<description>
Los bonistas participantes recibirán bonos garantizados, que automáticamente se intercambiarán por bonos nuevos con vencimiento extendido al 2023.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
OSDEPYM brindará cobertura de salud al sector inmobiliario
</title>
			<description>
La Obra Social de Empresarios, Profesionales y Monotributistas fundada hace 48 años, continúa con su plan de expansión, crecimiento, desarrollo y consolidación a nivel nacional, y en ese sentido firmó un convenio con FIRA.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google compra Fitbit, la empresa de relojes inteligentes y pulseras fitness
</title>
			<description>
Es la entrada del gigante al campo de las tecnologías vestibles o prendas conectadas a internet. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Criptomonedas y stablecoins, opciones acotadas pero que aún resisten al cepo cambiario
</title>
			<description>
Con el cepo reducido a solo u$s200 mensuales, las criptodivisas resisten como otra de las opciones para saltar el cerco al dólar pese a las nuevas regulaciones. Las "stablecoins", el caso de Dai, y la opinión de Mariano Di Pietrantonio, líder de Comunidad y Marketing para América Latina en MakerDAO.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acciones de Mercado Libre se hundieron 6% tras anunciar pérdidas por u$s146,1 millones
</title>
			<description>
La empresa de Marcos Galperín anunció que su balance arrojó una pérdida neta u$s146,1 millones entre julio y septiembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CyberMonday 2019: por cepo e inflación, prevén récord de ventas
</title>
			<description>
El evento de e-commerce se lleva a cabo en medio de una coyuntura económica compleja donde los bienes durables aparecen como una forma de resguardo. "La situación actual nunca da respiro pero hay buenas expectativas, el factor clave serán las cuotas", consideró a este medio Gustavo Sambucetti, titular de CACE.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CyberMonday 2019: breve guía para identificar buenas ofertas
</title>
			<description>
Los eventos de comercio electrónico invitan al consumidor a sumergirse en el megaevento de promociones en el cual es fácil perderse. Tener opciones para caminarlo y salir victorioso es un aspecto clave.  
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La petrolera Aramco saldrá a la bolsa y prevén que superará a Microsoft y Apple como la firma de mayor valor
</title>
			<description>
La compañía estatal saudita anunció que comenzará a cotizar en la Bolsa de Riad luego de que la Autoridad de Mercados de Capital diera el visto bueno. El precio y la fecha de salida aún están por confirmar.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: cómo saber si las ofertas son reales
</title>
			<description>
Cuántas veces te preguntaste: ¿Tiene verdaderos descuentos el Cyber Monday? ¿Qué hay que tener en cuenta al momento de comprar? Acá te contamos todo lo que tenés que saber para que compres de manera efectiva y no te dejes llevar por ofertas engañosas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: consejos para comprar con seguridad y evitar trampas
</title>
			<description>
Además de ser una oportunidad para aquellas personas que desean no es sólo una oportunidad para acceder a servicios y productos a un menor precio, también es un período en el que los ciberdelincuentes están más atentos a los descuidos de los usuarios online.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elon Musk anunció que abandona Twitter
</title>
			<description>
"No estoy seguro de que Twitter sea bueno", dijo el director ejecutivo del fabricante de automóviles Tesla. No es la primera vez que el empresario amaga con dejar la red social. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: por cepo e inflación, prevén récord de ventas
</title>
			<description>
El evento de e-commerce se lleva a cabo en medio de una coyuntura económica compleja donde los bienes durables aparecen como una forma de resguardo. "La situación actual nunca da respiro pero hay buenas expectativas, el factor clave serán las cuotas", consideró a este medio Gustavo Sambucetti, titular de CACE.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: breve guía para identificar buenas ofertas
</title>
			<description>
Los eventos de comercio electrónico invitan al consumidor a sumergirse en el megaevento de promociones en el cual es fácil perderse. Tener opciones para caminarlo y salir victorioso es un aspecto clave.  
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
IAG comprará la aerolínea española Air Europa por mil millones de euros
</title>
			<description>
La operación, anunciada hoy por el grupo IAG -formado por British Airways, Iberia, Vueling y Aer Lingus-, supondrá la unión de las dos mayores aerolíneas españolas.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece el número de empresas en concurso o quiebra
</title>
			<description>
El relevamiento abarca la provincia de Buenos Aires, la Ciudad de Buenos Aires y Córdoba, donde están radicadas el 61% de las empresas de la Argentina. Siete empresas entraron en concurso o quebraron cada día hábil entre julio y septiembre de 2019.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
José Bereciartúa fue designado al frente del Instituto Asegurador Mercantil
</title>
			<description>
La designación se llevó a cabo en el marco de la Asamblea General Extraordinaria Anual. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Petrobras extendió una semana más sus operaciones en la bolsa porteña
</title>
			<description>
La petrolera estatal brasileña extendió hasta el próximo lunes la posibilidad de negociación para sus acciones que se están retirando del mercado de valores local. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PlayStation registró varios nombres para futuras consolas
</title>
			<description>
La marca nipona proyecta una larga vida para su consola. Llegó al mercado por primera vez en diciembre de 1994.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Airbnb: con el fin de evitar tiroteos, prohíben alquilar casas para fiestas 
</title>
			<description>
La medida se tomó tras el ataque registrado durante una fiesta de Halloween en California donde cinco personas murieron. Lo anunció el director de la compañía, Brian Chesky, para "eliminar el comportamiento abusivo de huéspedes e invitados".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Telefónica: las pérdidas en España y el impacto de la devaluación en Argentina
</title>
			<description>
Detallando por mercados, Telefónica destacó que en Argentina y Brasil acusó el impacto negativo de los tipos de cambio, por la depreciación del peso y el real respecto al euro.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uber no hace pie en Wall Street: informó pérdidas y cayeron sus acciones
</title>
			<description>
La compañía con base en San Francisco reportó una pérdida de u$s1.200 millones, superior a la pérdida de u$s986 millones que registró el año pasado.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: primer día cerró con más de dos millones de visitas y descuento promedio del 29%
</title>
			<description>
Así lo revela la fiscalización de ofertas que llevan a cabo la UBA junto con la CACE. Televisores y zapatillas, lo más vendido.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday: pañales, celulares, zapatillas y televisores, lo más vendido en las primeras horas
</title>
			<description>
Sin datos oficiales hasta el momento, las cifras fueron divulgadas corresponden a informes realizados por Mercado Libre, Carrefour, Avantrip, entre otros.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santander compró la plataforma de pagos Ebury por u$s450 millones
</title>
			<description>
El banco adquirirá el 50,1% Ebury "para apoyar los planes de la compañía para entrar en nuevos mercados en Latinoamérica y Asia", informó la entidad crediticia en un comunicado.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el cepo, frenan inversión en parques eólicos en Chubut
</title>
			<description>
Genneia decidió suspender las actividades en los parques eólicos por lo que terminaron afectados 480 trabajadores de las firmas subcontratistas Milicic y Nordex y los 330 operarios de la compañía Pretensados SA.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Microsoft probó con éxito la semana laboral de 4 días en Japón
</title>
			<description>
El desempeño por trabajador aumentó un 39,9% en agosto -a lo largo de un año-, mientras el consumo de electricidad se redujo un 23,3%.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encuentro del mundo emprendedor con foco en la creación de empleo
</title>
			<description>
Participaron referentes del sector, aceleradoras de proyectos e integrantes del mundo científico tecnológico.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday2019: se duplicó la venta de alimentos
</title>
			<description>
Entre las categorías más buscadas se mantiene la misma tendencia que en 2018: Tecnología, Indumentaria, Hogar &amp; Decoración, Herramientas y Deportes.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sólo los autos de más de $2.600.000 pagarán los impuestos internos
</title>
			<description>
Pese a haberlo prometido en la campaña del 2015, Mauricio Macri cierra su gobierno sin la eliminación de este tributo. Apunta a los vehículos de alta gama o premium. La nueva escala comenzará a regir a partir del 1 de diciembre hasta el 29 de febrero.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas desmintieron a Bolsonaro y ratificaron que se quedan en Argentina
</title>
			<description>
El mandatario brasileño se vio obligado a borrar el anuncio de su cuenta, sin explicar los motivos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crean dispositivo para ayudar a adictos a Internet
</title>
			<description>
Se llama Nettox y se lleva en la muñeca. Contiene un sensor de pulso que mide los niveles de oxígeno en la hemoglobina y la variabilidad del ritmo cardíaco, valores que se alteran con el uso prolongado de navegación en la web. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Grupo Sancor Seguros presentó su contribución a los ODS 
</title>
			<description>
Entre las principales novedades de este nuevo Reporte de Sustentabilidad 2018/2019, se encuentran el abordaje de la empresa para hacer frente a los principales desafíos dentro del rubro asegurador.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Volar a Lima para ver final River vs Flamengo cuesta más de $100.000
</title>
			<description>
Los precios triplicaron su valor solo en la mañana de hoy. Las ventas de paquetes estuvieron paralizadas por la indecisión de la sede. Crecen consultan para cambiar aéreos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T12:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flybondi exigió a Cook su renuncia al directorio tras su exabrupto contra Alberto Fernández
</title>
			<description>
El polémico Julian Cook calificó de "cáncer" al peronismo y anunció que volverá a vivir en Londres. Le costó su lugar en el directorio.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza proyecto de 20 bancos europeos para crear una alternativa a Visa y Mastercard
</title>
			<description>
La iniciativa "PEPSI" estudian desde hace varios meses la creación de un sistema de pago puramente europeo. Además de los gigantes estadounidenses, preocupa la creciente influencia de las empresas chinas.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Endurecen controles sobre las prepagas con el fin de evitar posibles quiebras
</title>
			<description>
Así lo estableció la Superintendencia de Servicios de Salud a través de la Resolución 1904/2019. En caso de detectar que cualquiera de ellas redujo su padrón en más de un 50% en el último año, deberá poner dicha circunstancia en conocimiento oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Master Grower: una tarea clave para el cultivo
</title>
			<description>
La intrusión de algún patógeno o plaga puede significar el fin de una cosecha entera. La capacidad de respuesta profesional de un experto en el cuidado de las plantas es fundamental para controlar los riesgos y amenazas.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inversiones:  se van extendiendo los brotes verdes
</title>
			<description>
A contramano de la crisis económica, la industria del cannabis sigue atrayendo a los inversores en la Argentina. Hay cinco proyectos provinciales en desarrollo que podrían reunir u$s9 millones en esta etapa. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cannabis:  el elefante en la habitación (de la política Argentina)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Agua vitalizada: tecnología para estimular cultivos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La esencia de cannabis ya llegó al mercado de los perfumes de lujo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ferrero: "La investigación en cannabis siempre enfrentó obstáculos"
</title>
			<description>
Paola Ferrero, doctora en Ciencias Biológicas, integra un proyecto que busca evidencia científica sobre las aplicaciones medicinales. Pero su tarea enfrenta la falta de financiamiento y el prejuicio de sus colegas.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: los destinos más elegidos por los argentinos
</title>
			<description>
Las ventas de pasajes se dispararon en las últimas horas. El ticket promedio se ubicó en $43.000, según informaron desde TIJE Travel.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday: cuatro páginas para identificar verdaderas ofertas 
</title>
			<description>
Comparar precios en un evento de tal magnitud no es una tarea fácil para los consumidores. Para ello, contar con herramientas de este tipo permitan sacar provecho al máximo y evita caer víctimas de falsas promociones.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Factura de crédito electrónica: 5 tips claves para obtener ventajas
</title>
			<description>
Si bien se implementó hace más de un año, recién en este período se empieza a ver realmente su desempeño.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
China apuesta fuerte a la carrera tecnológica y crea un grupo para desarrollar 6G
</title>
			<description>
El ministerio de Ciencia y Tecnología del gigante asiático explicó que ha formado un grupo de trabajo de 37 expertos, procedentes de universidades, institutos de investigación y empresas, para comenzar a estudiar la tecnología.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix dejará de funcionar en algunos televisores a partir de diciembre
</title>
			<description>
El gigante de streaming informó que será a partir del 1 de dicho mes y comenzará a informar a los clientes mediante un mensaje en el dispositivo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday: electrónica y tecnología concentraron 40% de las búsquedas
</title>
			<description>
La Cámara Argentina de Comercio Electrónico (CACE) informó que los cinco productos que más vendió el sector electrónico fueron aires acondicionados, celulares, televisores, lavarropas y heladeras. Productos de consumo masivo crecieron 50% y la subcategoría "alimentos y bebidas" subió 157% su facturación respecto a 2018.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aerolíneas low cost ya transportan al 27% de los pasajeros a los destinos turísticos más importantes
</title>
			<description>
Así lo destaca un nuevo relevamiento realizado por la Administración Nacional de Aviación Civil en base a datos aportados por el Ministerio de Transporte.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Molinos ya perdió $1.356 millones en el año por la inflación, caída de consumo y devaluación
</title>
			<description>
La alimenticia del Grupo Pérez Companc informó que es debido a la imposibilidad de trasladar la suba en los costos a los ingresos de la compañía disminuyeron 1,5% respecto al año anterior y los costos de venta subieron 6,4%.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El presidente de Ford fue electo como nuevo titular de Adefa por un año
</title>
			<description>
Gabriel López estará al frente de la entidad que nuclea a una docena de automotrices en el país, tal como anticipó este medio.  Será acompañado en la vicepresidencia por Federico Ovejero, de General Motors de Argentina, y Daniel Herrero, de Toyota Argentina, en calidad de secretario.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Eléctrica argentina se queja ante SEC por pugna con BNY y con Siemens
</title>
			<description>
Stoneway acusa a Siemens de enviar prematuramente un aviso de incumplimiento a BNY Mellon y quiere que la indemnicen.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El "amigo del alma" de Macri se aleja de TGN
</title>
			<description>
Nicolás Caputo anunció su salida como inversor de Transportadora Gas del Norte. Vendió su parte a sus socios Compañía General de Combustible (CGC) y Tecpetrol.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Week: varias empresas siguen con ofertas tras el Cyber Monday
</title>
			<description>
Compañías de turismo, venta de electrodomésticos, indumentaria y otros rubros continuarán ofreciendo descuentos y promociones el resto de la semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adicción a los videojuegos: China prohíbe jugar entre las 22 y las 8
</title>
			<description>
El gobierno de ese país indicó en un comunicado que limitará también el tiempo de juego en un máximo 90 minutos al día.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para amantes de los autos: la versión eléctrica de un clásico de todos los tiempos
</title>
			<description>
El nuevo modelo Mustang tiene un motor doble núcleo de más de 900 caballos de fuerza y lo último en tecnología.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Telecom registró pérdidas por $165 millones en el tercer trimestre
</title>
			<description>
La empresa registró una pérdida neta de $12.697 millones para el mismo período, debido al reconocimiento de la reexpresión por inflación para el cómputo del Impuesto a las Ganancias.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto devaluación: YPF perdió más de $23.000 en nueve meses
</title>
			<description>
La petrolera aclaró que "se registró una mayor diferencia de cambio positiva sobre los pasivos monetarios netos en pesos de 3.800 millones de pesos, debido a la depreciación del peso observada durante el tercer trimestre de 2019, en comparación con el mismo período de 2018".
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday: facturación creció un 64% y marcó un nuevo récord
</title>
			<description>
El gran evento de ventas online facturó $164 millones de pesos por hora y un total de 2,1 millones de transacciones en 3 días. En promedio, se vendieron 879 productos por minuto. Más de 2,95 millones de argentinos navegaron el sitio oficial en búsqueda de las ofertas.

 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patrimonio de multimillonarios baja por primera vez desde 2015
</title>
			<description>
En 2018 acumularon u$s 388.000 millones de dólares menos que en 2017. La merma equivale a una disminución del 4,3% en un año.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber: últimos días con descuentos hasta 70% en ropa, mochilas, carpas y artículos de camping
</title>
			<description>
El fabricante de indumentaria outdoor para la vida al aire libre, mochilas y artículos de camping sigue en el Cyber. Ofrece grandes descuentos y envíos a todo el país.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alibaba prevé una salida a bolsa de u$s15.000 millones en Hong Kong
</title>
			<description>
Se trata de la mayor salida a bolsa desde 2010 en Hong Kong, inmerso desde hace cinco meses en una crisis política por las manifestaciones del movimiento prodemocracia.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega XCOOP, primera plataforma digital regional para envío y recepción de dinero
</title>
			<description>

El primer "peer to peer" para pagos electrónicos y pagos móviles de la región llega a la Argentina con una inversión inicial de u$s5 millones. Planean rápida expansión a Paraguay, Bolivia, Uruguay, Brasil, Chile, Perú, Colombia, Ecuador y Venezuela. 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
L'Oréal tuvo el mayor crecimiento trimestral en más de una década
</title>
			<description>
Todas las divisiones de L'Oréal registraron avances, especialmente L'Oréal Luxe y Cosmética Activa. El desempeño fue mixto en la división de Productos de consumo, que tuvo un crecimiento fuerte en Asia.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Naranja designó a un ex Mercado Pago como CPO de su fintech
</title>
			<description>
Se trata de Hernán Corral, quien liderará el equipo de Productos con el objetivo de construir una billetera virtual, informó la empresa a través de un comunicado. El nuevo CPO es Licenciado en Administración de la Universidad de Buenos Aires y cuenta con un MBA de la Universidad Di Tella. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el diferimiento de la suba de la tarifa de gas, TGN pide reducir inversiones
</title>
			<description>
La operadora de la mayor red de gasoductos de país solicitó que se reduzca el monto que está obligada a invertir. Argumenta pérdidas por el diferimiento de la tarifa.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pymes duplicaron su nivel de endeudamiento con el mercado de capitales
</title>
			<description>
Un informe de la consultora financiera First Capital Group reveló que las pequeñas y medianas empresas duplicaron su volumen de préstamos, al tomar $65.300 millones entre enero y octubre de 2019.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adidas cerrará fábricas robotizadas en Alemania y EEUU para trasladarlas a Asia
</title>
			<description>
La compañía aseguró que desplegar parte de esa tecnología en Asia sería "más económico y flexible". La idea original era acelerar la entrega de productos a sus clientes.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por u$s4 millones, el Gobierno otorgó un terreno en una codiciada zona de la Ciudad
</title>
			<description>
La decisión se formalizó por medio de una resolución de la Agencia de Administración de Bienes del Estado (AABE) publicada este lunes en el Boletín Oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grupo chino Jingye se dispone a comprar la histórica British Steel 
</title>
			<description>
El monto de la compra ascendería a 70 millones de libras (90 millones de dólares, 81 millones de euros) y el gobierno británico debería contribuir al rescate otorgando garantías de préstamo y otros apoyos financieros.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Molinos Minetti de Córdoba en crisis: 100 despidos y una fábrica paralizada
</title>
			<description>
La planta no tiene luz ni agua, y hay riesgo sanitario y de seguridad. Los molineros denuncian un "lockout" patronal. Los empresarios aseguran que les "tomaron" la planta y así no se puede producir.

</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google incursiona en el negocio bancario y ofrecerá cuentas corrientes
</title>
			<description>
Los detalles del proyecto, llamado Cache, se conocen luego de iniciativas de gigantes tecnológicos como Apple y Facebook por entrar este año a la industria financiera.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara Argentina de Internet renovó sus autoridades para 2020
</title>
			<description>
El Consejo Directivo que acompañará a Ariel Graizer, su presidente, tendrá tres nuevas vicepresidencias: IoT, Tel IXP y Carriers.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno compensará con más de $24.500 millones a distribuidoras de gas por la devaluación
</title>
			<description>
El Enargas calculó el millonario pago a distribuidoras y prestadores por las Diferencias Diarias Acumuladas mensualmente (DDA) entre el valor del gas comprado y el incluido en los cuadros tarifarios vigentes entre el 1 de abril de 2018 y el 31 de marzo de 2019.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 ¿Cuál color de autos es el más usado en el mundo?
</title>
			<description>
Un informe elaborado por Axalta reveló que el color blanco, por noveno año consecutivo, continúa siendo el preferido a nivel mundial. En segundo lugar, se ubica el negro y en tercer lugar empatados el color gris.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horwath HTL designó nuevo Managing Director para Sudamérica
</title>
			<description>
La firma líder en consultoría para la industria hotelera, turismo y ocio, con sede en Buenos Aires, nombró a Fabián Rodríguez Suárez para el análisis de viabilidad de los proyectos de inversión en la región.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué es la cirugía digital y por qué puede contribuir a democratizar la salud
</title>
			<description>
La robótica y los avances de la tecnología digital impulsan en el campo quirúrgico una nueva fase: la Cirugía Digital o 4.0. Se trata de la utilización de datos generados en dichos procesos que permiten optimizar los procedimientos. El Dr. Frederic Moll, pionerio en el mundo de la cirugía robótica, disertó en el último Congreso Argentino de Cirugía y dio detalles de este campo de la medicina.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nike deja de vender sus productos en Amazon
</title>
			<description>
La empresa decidió dejar de vender directamente su ropa y zapatillas en la plataforma para "mejorar experiencia de consumidores a través de las relaciones directas y personales". La marca deportiva seguirá almacenando sus datos en Amazon.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trivago elimina hoteles en Cuba de su explorador
</title>
			<description>
La entidad con matriz estadounidense canceló así un "importante" paquete de hoteles en Holguín, Cayo Largo y La Habana, entre otras ciudades. "Las hoteleras ya han comenzado a notar los problemas derivados de este cambio", aseguraron medios de la isla. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google ofrecerá cuentas corrientes
</title>
			<description>
En alianza con Citigroup Inc y otra institución financiera ofrecerá cuentas corrientes personales. Sigue los pasos de Apple y Facebook de incursionar en el sector.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Google para pymes", el nuevo sitio web para que cada negocio crezca
</title>
			<description>
Desde aparecer en el Buscador y Mapas de Google, hasta trabajar de forma más eficiente, la página reúne todas las herramientas disponibles en un solo lugar.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T12:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alibaba a punto de lanzar venta de acciones récord en Hong Kong
</title>
			<description>
Si bien ejecutivos de Alibaba se están preparando para el comienzo de la operación el jueves, fuentes dijeron que la fecha podría variar dependiendo de cómo se desarrollen las violentas protestas que sacuden hace meses a Hong Kong.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Great Place to Work realizará su primera conferencia anual en Argentina
</title>
			<description>
Tendrá lugar el 20 de noviembre en el Hotel Sheraton. Se analizarán las principales tendencias macro que está atravesando el mundo del trabajo: innovación, agilidad, transformación digital y diversidad e inclusión, entre otras.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 20 años, Cristofani deja de ser el N° 1 de Santander en Argentina y asume Sergio Lew
</title>
			<description>
Cristofani continuará ligado al Grupo como presidente no ejecutivo del consejo de administración (directorio). Bajo su liderazgo, multiplicó por seis los clientes, que hoy son en torno a 3,7 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los principales obstáculos para conseguir empleo en Argentina
</title>
			<description>
Se destacan la falta de instrucción en ciertas habilidades y los bajos salarios. Los datos surgen de un informe realizado por Nielsen en el marco de la alianza liderada por Nestlé sobre los desafíos y motivaciones que afronta actualmente este segmento.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Techint paralizó obras del reactor nuclear Carem 25 y suspendió a 270 trabajadores
</title>
			<description>
Fuentes de la compañía informaron a Ámbito que se vio "imposibilitada" de ejecutar el proyecto por la entrega "tardía" de la documentación técnica, permanentes cambios a la obra y la falta de pago de la Comisión Nacional de Energía Atómica (CNEA).


</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Industria del cuero en crisis: la producción local cayó 60% desde 2015
</title>
			<description>
Así lo advirtió la Cámara Industrial de Manufacturas del Cuero y Afines (CIMA). Reclaman al Gobierno que se abstenga de aplicar una rebaja del arancel común del Mercosur.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
OSDEPYM inaugura nueva sucursal en San Miguel 
</title>
			<description>
Producto del acuerdo celebrado entre la Obra Social y CAME, con el fin de ofrecer cobertura de salud a todas las pymes del país, la nueva sucursal funcionará en la Cámara de Comercio e Industria de San Miguel.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T11:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El plan de 1.000 empresas chilenas para acortar la brecha entre los sueldos más altos y bajos
</title>
			<description>
La propuesta es reducir la diferencia entre los sueldos máximos y mínimos de sus trabajadores a 10 veces o establecer un ingreso mínimo en 685 dólares.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T08:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día del Soltero: en las primeras horas, Alibaba vendió u$s30.000 millones
</title>
			<description>
El gigante chino de e-commerce facturó en mediodía el equivalente a más del 80% de las ventas online de su rival estadounidense Amazon.com Inc en el último trimestre.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con los dólares en la mano se pueden comprar propiedades con 25% de descuento
</title>
			<description>
Qué hay que saber a la hora de invertir en "ladrillos". Cuáles con las variables indispensables y qué se debe mirar para comprar o vender. Las preguntas que cualquier inversor debería responderse antes de mover un solo dólar.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
HSBC Argentina con nueva campaña sobre orgullo LGBT+
</title>
			<description>
La entidad busca fomentar políticas de inclusión que fortalecen sus prácticas laborales, la productividad de sus equipos y la cultura a favor de la igualdad.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T21:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Claves para radicarse e invertir en el exterior
</title>
			<description>
"La incertidumbre lleva a muchos argentinos a considerar EEUU como una alternativa de inversión", afirma Agustín Lentini, representante de Inmivest, empresa  que ofrece planes de asesoramiento a medida para argentinos con interés en invertir en ese país. Qué analizar y cómo es el proceso para radicarse en el exterior.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alibaba lanzó gigantesca operación bursátil en la bolsa de Hong Kong
</title>
			<description>
El gigante chino del comercio electrónico ofrece hasta 575 millones de acciones a los inversores. Es una señal de confianza en la excolonia británica sacudida por la violencia política.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Volkswagen anunció un plan de inversión por u$s650 millones en el país
</title>
			<description>
El CEO y presidente de Volkswagen Group Argentina Thomas Owsianski dio que el desembolso se destinará a modernizar el Centro Industrial de Pacheco. Asimismo, informó que la planta alcanzó un volumen de 1.5 millones de unidades desde su inauguración en 1995. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó la tercera edición de "La Noche de las Heladerías" con descuentos de hasta el 50%
</title>
			<description>
El evento se realizará en el marco de la Semana del Auténtico Helado Artesanal. Hay más de 200 heladerías adheridas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Distinguen a Aeropuertos Argentina 2000 por su política de sustentabilidad
</title>
			<description>
Recibió el Premio al Emprendedor Solidario por su programa de formación e inserción laboral "Crear Comunidad" realizado junto a la Fundación Cimientos, y por el mejor Reporte de Sustentabilidad de Empresas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudio lanza departamento de Energia y Recursos Naturales
</title>
			<description>
Se trata del Estudio Lisicki Litvin &amp; Asociados. Desde julio firmaron un acuerdo con un estudio en Río Negro especializado en esta temática.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santander inauguró una Sucursal de Integración Social en Quilmes
</title>
			<description>
Se trata de la quinta sucursal de este tipo que inaugura el Banco en el conurbano bonaerense. Hay planes de abrir dos más este año.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por una nueva norma, las aerolíneas podrán vender pasajes a $1
</title>
			<description>
La norma fue publicada en el Boletín Oficial y apunta a transparentar un proceso de pago de tasas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Debuta Facebook Pay, para hacer compras y transferir dinero en WhatsApp, Instagram y Messenger
</title>
			<description>
Arranca en Estados Unidos para difundirse luego a otros países. "Ofrecerá una experiencia de pago cómoda y segura" entre todas las aplicaciones, afirmó la compañía. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
José Cano es el nuevo presidente de la FATAP
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
París, Berlín y Barcelona piden a la UE regular Airbnb para proteger el acceso a la vivienda
</title>
			<description>
La demanda es de tres responsables políticos de izquierda. Aseguran que el desarrollo de los alquileres de corta duración provocó "una escasez de oferta de vivienda, aumento de los precios de alquileres y la exclusión de las capas populares".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: el Banco Central levantó el cepo cambiario para empresas de asistencia al viajero
</title>
			<description>
La entidad sigue recalibrando el supercepo cambiario. Las empresas dedicadas a la asistencia al viajero, para que puedan girar divisas al exterior.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Instituto Asegurador Mercantil auspició la NB Maratón Internacional de Mar del Plata
</title>
			<description>
Más de 10.000 corredores participaron de la NB Maratón Internacional de Mar del Plata, con el auspicio del Instituto Asegurador Mercantil y la organización de Sportsfacilities. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amazon lanzó un servicio de música para competir con Spotify
</title>
			<description>
Amazon Music enfrentará con su rival Spotify Technology que tiene alrededor de 140 millones de usuarios en su versión sin costo.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guerra comercial: EEUU le dará a Huawei una tregua de 90 días
</title>
			<description>
La administración de Donald Trump emitió una nueva extensión que permite a sus compañías seguir haciendo negocios con la tecnológica china. Los reguladores continúan elaborando normas por el supuesto riesgo para la seguridad nacional generado por las empresas de telecomunicaciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Walmart demandó a Chile por los saqueos en supermercados
</title>
			<description>
La cadena estadounidense presentó la denuncia en medio del estallido social en el país vecino. De las 384 sucursales que operan allí 105 están cerradas por daños.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Expedia Group se compromete a promover la diversidad y la inclusión en el lugar de trabajo
</title>
			<description>
Expedia Group lanza Travel Industry Group  a fin de  avanzar en iniciativas dentro de  la industria.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mondelez pidió procedimiento preventivo de crisis
</title>
			<description>
La empresa alimenticia analiza medidas temporales para sus plantas de producción con el fin de evitar despidos. La caída de las ventas provocó una acumulación de stock y de reducción de la producción.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la incertidumbre financiera más argentinos la eligen como la única opción de ahorro e inversión
</title>
			<description>
En este escenario de traspaso de poder sumado a los vaivenes del mercado financiero los inversores se están volcando ahora a alternativas más estables como el crowdfunding inmobiliario. Content marketing.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo transformar una organización en una empresa saludable
</title>
			<description>
Aca Salud cuenta con un Plan Corporativo diseñado para compañías que eligen un futuro con bienestar para la empresa y los empleados. Content marketing.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>