<news><item><title>
El diputado oficialista Daniel Lipovetzky participó de la asunción de Manzur
</title>
			<description>
Invitado por el gobernador tucumano, el titular de la Comisión de Legislación General y recientemente electo como legislador bonaerense  asistió al acto en el teatro Mercedes Sosa. "Tengo una relación personal con Juan desde hace años", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: arranca el escrutinio definitivo de las elecciones
</title>
			<description>
El recuento llevado adelante por la Justicia Electoral se iniciará con la octava sección electoral. Se estima que concluirá dentro de dos semanas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunciará al Gobierno por "adulteración" de padrones
</title>
			<description>
El peronismo puso el acento en los "miles de ciudadanos" bonaerenses no pudieron votar el domingo pasado por una "la maniobra del Gobierno". Renovadas críticas por el escrutinio provisorio realizado por Smartmatic.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se reúne la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El encuentro fue convocado para elegir autoridades, aunque no se sabe si se podrá avanzar en ese sentido antes del recambio legislativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos a Cristina y le confirman uno relacionado a la obra pública
</title>
			<description>
Los revocamientos de la Cámara Federal porteña están ligados a una investigación derivada de los "Cuadernos" y a la causa por la compra de gas licuado. La Sala I de ese mismo tribunal ratificó confirmó el procesamiento por 175 hechos de cohecho pasivo por el reparto de la obra pública.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asumió el nuevo fiscal general porteño   
</title>
			<description>
Se trata de Juan Bautista Mahiques, integrante del Consejo de la Magistratura. El flamante funcionario porteño reemplaza, de este modo, a Martín Ocampo, quien renunció en febrero.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alimenticia echó a 24 trabajadores en Catamarca
</title>
			<description>
Alco Canale, que emplea a 120 trabajadores en su planta provincial, anunció los despidos. Ante esta situación, el gremio decidió bloquear el ingreso y egreso a la fábrica.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manzur asumió un nuevo mandato: "Revertir la asimetría estructural va a llevar muchos años"
</title>
			<description>
El tucumano juró un nuevo mandato en una ceremonia que contó con la visita del presidente electo Alberto Fernández, sindicalistas, gobernadores y empresarios.  
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrancó la transición en Morón: Tagliaferro recibió a Ghi
</title>
			<description>
El intendente se reunió con el jefe comunal electo para ponerlo en conocimiento de las políticas públicas realizadas durante sus casi cuatro años de gestión.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrió renunció a su banca como diputada
</title>
			<description>
La dirigente de la Coalición Cívica ARI envió su renuncia al titular de la Cámara baja, Emilio Monzó, un día después de reunirse con el presidente Mauricio Macri. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grave denuncia en Roque Pérez, el municipio que aún no sabe quién será su intendente 
</title>
			<description>
El jefe comunal, Juan Carlos "Chinchu" Gasparini le aseguró a este medio que la Provincia entregó cerca de "1200 bolsas de alimentos con plata adentro" para ganar el voto local.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quién es Claudio Moroni, el hombre que podría liderar Trabajo
</title>
			<description>
El presidente electo, Alberto Fernández, ya tendría definido el nombre de quien ocupará el cargo de titular de la cartera de Trabajo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leo Nardini, el candidato más votado del Conurbano: "Siempre fui puente en favor de la unidad del peronismo"
</title>
			<description>
El intendente de Malvinas Argentinas logró un 68,16 por ciento y superó por 44 puntos al ex barón Jesús Cariglino.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moroni se encamina para ser el ministro de Trabajo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
Hombre de confianza de Alberto Fernández, ex Anses y Afip, el abogado egresado de la UBA sería el elegido para la cartera laboral.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alejandro Tullio puso fin a las teorías conspirativas sobre los 2,3 millones de votos extra que sacó Macri
</title>
			<description>
La polémica por los votos de Juntos por el Cambio se desparramó por las redes al comparar el escrutinio del domingo pasado con los datos del recuento definitivo de las primarias. El director de Asuntos Públicos del Correo Argentino despejó las dudas en Twitter.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández encabezó su primer acto como presidente electo: "Vamos a enfrentar un tiempo complejo"
</title>
			<description>
El presidente electo participó de la asunción de Juan Manzur, junto a referentes industriales, empresarios, y gremios. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Alberto Fernández al gobierno de Estados Unidos
</title>
			<description>
El Secretario de Estado de Estados Unidos, Mike Pompeo, envió un saludo al presidente electo a través de las redes sociales, que se suma a la felicitación de otros mandatarios internacionales.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Macri poselectoral, Carrió anunció que deja la política
</title>
			<description>
El Presidente  confirmó a ministros que seguirá en carrera como líder opositor. Por la tarde convocó a dirigentes de su  agrupación y la líder de la Coalición Cívica usó el encuentro para despedirse.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta celebró con Gabinete
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pacto social: CGT quiere subir salarios y limitar rentabilidad
</title>
			<description>
La "mesa chica" de la central fue al búnker de Alberto y comenzó a tramitar un acuerdo económico y social. 

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso polarizado: cocción lenta para internas 10-D en kirchnerismo y macrismo
</title>
			<description>
Oposición y oficialismo prefieren esperar algunos días de "transición" presidencial para evitar choques y reactivar la agenda. Jugueteo exprés para el cargo del Defensor del Pueblo. Rezos peronistas a la lapicera "albertista" ante injerencia cristinista en futura gestión.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El voto militar más cerca de Macri (récord en la Antártida)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto estrena en Tucumán como líder del PJ junto a la CGT
</title>
			<description>
Primer viaje tras la elección para participar en el acto de reasunción de Juan Manzur como gobernador. Se sumaron gremios y empresarios.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobernadores fueron espiados: Justicia pide los accesos desde AFIP
</title>
			<description>
Se buscaron datos migratorios de Kirchner, Cornejo, Passalacqua, Arcioni y Peppo. Juez pidió a organismo recaudador verificación de sistemas por Sosa. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU felicitó a Alberto Fernández y apostó por "trabajar para promover la prosperidad"
</title>
			<description>
La administración Trump felicitó al presidente electo y expresó que espera con "interés" encarar el "trabajo para promover la seguridad regional, la prosperidad y el estado de derecho".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T23:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guillermo Chaves: "Hay que reconstruir el tejido productivo de la Argentina"
</title>
			<description>
El integrante del Grupo Callao se refirió a los resultados de las elecciones presidenciales que consagraron a Alberto Fernández como presidente electo.


</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, al FMI: "Esperamos salir lo antes posible de esta crisis y cumplir nuestros compromisos"
</title>
			<description>
El flamante presidente electo le respondió le respondió a la directora del Fondo Monetario Internacional (FMI), Kristalina Georgieva, el saludo de felicitación que le había enviado a través de redes sociales.


</description>
			<pubDate>2019-10-28T20:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Macri hablaron de su encuentro en las redes sociales
</title>
			<description>
El presidente electo y el actual mandatario se refirieron al encuentro que mantuvieron en la Casa Rosada a través de su cuentas de Twitter.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la derrota electoral, Carrió anunció que deja la política
</title>
			<description>
La diputada visitó al Presidente y le confirmó que el año próximo renunciará a su banca. En cuanto a un eventual liderazgo opositor de Macri, afirmó: "Los líderes los eligen los pueblos".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández ya definió a su equipo para la transición
</title>
			<description>
Los elegidos por el presidente electo son Santiago Cafiero, "Wado" de Pedro, Gustavo Béliz y Vilma Ibarra. Los dos primeros suenan como posibles ministros de un eventual Gabinete.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresarios saludaron a Alberto Fernández por su triunfo
</title>
			<description>
Los industriales y los constructores felicitaron al Presidente electo este domingo. Desde ambos sectores convocaron a "fortalecer las instituciones".


</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof: "La Provincia está en una situación lamentable"
</title>
			<description>
El gobernador bonaerense electo dijo que en los últimos cuatro años se produjo "una situación de tierra arrasada" en el distrito más grande del país. "Necesitamos que la situación real se ponga blanco sobre negro", indicó.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se vivieron las elecciones en Twitter
</title>
			<description>
Hubo una amplia participación de los usuarios en esta red social. Mauricio Macri fue el político más mencionado.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: Roque Pérez, la ciudad bonaerense que no sabe quién será su intendente
</title>
			<description>
El recuento de los comicios se detuvo al llegar a 33 de las 35 mesas. La diferencia entre los candidatos es de ocho votos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CGT quiere iniciar un diálogo amplio y maduro para "reconstruir" el país
</title>
			<description>
El Consejo Directivo que lideran Héctor Daer y Carlos Acuña cuestionaron los cuatro años de "políticas neoliberales" de Mauricio Macri, que "han lastimado profundamente el tejido social".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Salazar se autodenunció ante la Justicia por los rumores que cobra por sus tuits
</title>
			<description>
La vedette se presentó en los tribunales de Comodoro Py. Pidió que los que la denuncian presenten "pruebas contundentes".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frente de Todos gobernará el 52% de los municipios de la Provincia
</title>
			<description>
El peronismo unido se quedó con 71 de los 135 distritos bonaerenses. El macrismo, perdió ocho y será gobierno en 61.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo quedó el mapa bonaerense, intendencia por intendencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina pidió autorización para viajar a Cuba a ver a su hija Florencia
</title>
			<description>
Según revelaron fuentes judiciales, el permiso se extiende desde el viernes 1 de noviembre al lunes 11.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Macri mantendrán línea directa para realizar una transición ordenada
</title>
			<description>
El Presidente y su electo sucesor se reunieron en Casa Rosada. El encuentro fue a solas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así reflejaron el triunfo de Alberto Fernández los medios del mundo 
</title>
			<description>
El regreso del peronismo al poder fue una de las noticias destacadas para los principales diarios. La economía, uno de los ejes principales. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Top 10: los intendentes más votados en la provincia de Buenos Aires 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro embistió de nuevo contra Alberto Fernández, pero está cada vez más solo
</title>
			<description>
"No pretendo felicitarlo por su triunfo. Los argentinos eligieron mal", disparó el presidente de Brasil. Sigue así socavando el Mercosur, pero no lo respaldan ni los otros miembros del bloque ni los industriales y los militares de su país. Un gesto del peronista a favor de Lula sumó a su irritación.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Resultados elecciones 2019: mirá cómo fue el voto mesa por mesa
</title>
			<description>
En la web que dispuso el Ministerio del Interior para visualizar los resultados de las elecciones generales 2019 ya se puede consultar cómo fue el voto mesa por mesa y los telegramas digitalizados de casi todos los distritos. Aún no estaban los datos de la provincia de Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T05:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Resultados elecciones PASO vs Generales 2019
</title>
			<description>
Juntos por el Cambio recogió más votos en la elección general que en las PASO. Alberto Fernández también, pero en menor cantidad.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T05:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iguacel será el nuevo intendente de Capitán Sarmiento
</title>
			<description>
El exministro de Energía, Javier Iguacel, venció en las elecciones municipales y será el nuevo intendente de Capitán Sarmiento.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T04:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Debilidad argentina: a los presidentes se los prefiere abogados
</title>
			<description>
Macri había cortado la tendencia. En otros países de América y Europa las profesiones de los mandatarios están más diversificadas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina vuelve a la Casa Rosada
</title>
			<description>
La última vez que Cristina Fernández de Kirchner pisó la Casa Rosada fue el 9 de diciembre de 2015 tras cumplir un acto oficial y luego despedirse de la militancia que se concentró en Plaza de Mayo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández festejó con mesura y marcado por los nervios y el desahogo
</title>
			<description>
Cerró Alberto Fernández, dentro y fuera del predio del Centro Cultural C, con un discurso en línea con sus últimas alocuciones en las que evitó la confrontación directa con el Gobierno y prefirió apuntar hacia promesas de reactivación de la economía, revalidación de la educación pública y jerarquización de la ciencia, entre otros tópicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiénes ingresarán a la Cámara de Diputados por la Ciudad y Provincia
</title>
			<description>
Desde el 10 de diciembre, 12 diputados por la Ciudad de Buenos Aires y 35, por la Provincia renovarán sus bancas, volverán al recinto o ingresarán por primera vez. ¿Quiénes son?
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo quedará conformado el Congreso a partir del 10 de diciembre
</title>
			<description>
La alianza peronista liderada por Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner quedó en en el Senado con mayoría propia y deberá tejer alianzas con sus aliados y otras fuerzas en Diputados para llegar al quórum.  
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo será el Gabinete de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El presidente electo ya tendría definidas a las personas que los acompañarán. Por el momento evitó dar nombre, aunque varios ya trascendieron.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri achicó diferencia sobre las PASO y se consolida como principal fuerza opositora
</title>
			<description>
El Presidente remontó su performance tras la PASO, pero no le alcanzó para ir balotaje. La invitación a Alberto Fernández y el clima en el búnker.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Candidatos economistas no pudieron contra polarización
</title>
			<description>
Roberto Lavagna (3°) captó apenas un 6,15% de los votos, mientras que José Luis Espert (6°) obtuvo un 1,7%. Ambos lograron un menor porcentaje que en las PASO y entre los dos no acumulan un 10%.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capital retiene mayoría en Legislatura y bancas Congreso
</title>
			<description>
La votación de los porteños que permitió ayer la reelección en primera vuelta de Horacio R. Larreta deja el jefe porteño con mayoría en Legislatura y asegura las senadurías. Recoleta, el barrio más fiel a Mauricio Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cábalas, insólitos disfraces y las mascotas, el color de la elección
</title>
			<description>
En Madrid se vieron largas colas de argentinos para participar de las elecciones presidenciales. En la India, el ganador fue Mauricio Macri. El papa Francisco y Guasón también se hicieron presentes en las urnas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfonsín, el radical que privó a radicales de llegar al balotaje
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro contra Alberto: "Estamos preparados para lo peor"
</title>
			<description>
El presidente brasileño volvió a cargar contra el mandatario electo en Argentina, pese a que no es su rol opinar sobre la materia. Sin embargo, destacó que no romperá relaciones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández junto al gobernador Gerardo Zamora en Santiago del Estero
</title>
			<description>
El presidente electo recorrió junto al gobernador local el Autódromo Internacional de Rio Hondo, donde se exhiben vehículos fabricados durante el segundo Gobierno de Juan Domingo Perón.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa anestesia la transición y pide no enfocar en herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición interna: chispazos silenciosos en la UCR y el PJ
</title>
			<description>
Diputados define el comando del interbloque Juntos por el Cambio: la puja entre radicales. El peronismo, en el escenario más complicado: definir quién comanda bloques en el Senado.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri con Macri por mejor elección y con un dolor de espalda
</title>
			<description>
El Presidente recibió a su primo en la Rosada en una jornada en la que además debió ser atendido por dolores de espalda.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina  logró cargo clave en organismo de control nuclear
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Procurador pide que se declare inconstitucional la ley previsional 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"2x1" para Cristina: doble falta  de mérito y confirmación de procesamiento en "Cuadernos 2"
</title>
			<description>
Desprocesaron a la vice electa en GNL y corredores viales por no encontrarle vinculación. Al contrario, ratificaron prisión preventiva en enmarañado expediente por asociación ilícita que protagonizan un centenar de empresarios. 

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mahiques: jura con todos 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto pide abrir el peronismo junto a gobernadores y gremios
</title>
			<description>
"No les preguntemos más de dónde vienen", reclamó el presidente electo en la asunción de Manzur.  El escenario mostró una foto de familia del PJ ortodoxo. Uñac, Casas, Zamora, Insfrán, Gray, Magario y Espinoza acompañaron al exjefe de Gabinete. Apoyo a los mandatarios. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con EE.UU. "respetuo mutuo" con Alberto F. (por Twitter)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano, otra vez incógnita para el pacto social  y la unidad de CGT
</title>
			<description>
El camionero se ausentó ayer de una foto de Alberto con la plana mayor del sindicalismo y dejó trascender que no se sumará a la reunificación. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal recibe a Kicillof para iniciar el traspaso de poder en la Provincia
</title>
			<description>
La mandataria se reunirá con el gobernador electo para comenzar a delinear la transición de cara al 10 de diciembre próximo. Se espera la designación de equipos técnicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió a Brian, el joven discriminado en redes sociales
</title>
			<description>
El mandatario electo mantuvo un encuentro con el joven que fue presidente de mesa en Moreno. "El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", escribió el funcionario en Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ciccone: un tribunal le rebajó la condena a Amado Boudou
</title>
			<description>
El exvicepresidente está condenado a cinco años y diez meses. Su defensa pidió que un período de prisión preventiva se le compute. Así le redujeron la pena casi 3 meses.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
DNI digital: qué es y para qué se podrá usar
</title>
			<description>
La herramienta es opcional y no reemplaza, sino que complementa al DNI tarjeta vigente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de la imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y devolvió Reino Unido
</title>
			<description>
Se realizó durante la audiencia pública que todos los miércoles en la plaza del Vaticano encabeza el papa Francisco, quien bendijo la imagen. Regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto bélico.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula felicitó a Alberto Fernández a través de una carta 
</title>
			<description>
El ex presidente de Brasil saludó también en la misiva a la vicepresidenta electa, Cristina Fernández de Kirchner. Alberto Fernández hizo público el texto en sus redes sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio definitivo y podrá extenderse hasta 20 días
</title>
			<description>
El conteo de votos definitivo, que debe comenzar por ley 48 horas después del cierre de los comicios, empezó el martes a nivel nacional y este miércoles en provincia de Buenos Aires. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Alberto, sobre Alfonsín: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"
</title>
			<description>
El mandatario electo participó de un acto junto a dirigentes radicales en la sede de la UMET. "En este tiempo, en el que uno levanta el dedo y le dicen que es dictatorial, Alfonsín levantó el dedo para señalar todas las cosas que estaban mal en la Argentina", señaló.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La fábrica que volverá a abrir sus puertas con la llegada de Alberto
</title>
			<description>
Hilado I, del empresario Teddy Karagozian, permanecía cerrada marzo de 2019, tras estar un año parada. "Para un inversor, saber que viene una persona que comprende los intereses de la Argentina y que pone el trabajo por encima de la parte financiera realmente para nosotros es un orgullo", dijo el textil, durante un acto en el que participó junto al presidente electo en San Martín.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva protesta de taxistas contra Uber y Cabify
</title>
			<description>
Se trata de la sexta protesta en lo que va del mes y afectará a ocho esquinas porteñas. Reclaman que aplicaciones sean declaradas ilegales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina Fernández de Kirchner y Gabriela Michetti hablaron para organizar la transición en el Senado
</title>
			<description>
La vicepresidenta, el senador Federico Pinedo por el oficialismo y el jefe del bloque del Frente para la Victoria en la Cámara baja, Marcelo Fuentes y la secretaria parlamentaria de esa fuerza, Virginia García se encontrarán para comenzar a delinear el pase de mando.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Vamos a hacer lo que haga falta para que en la Argentina se produzca"
</title>
			<description>
El presidente electo participó del anuncio de reapertura de una fábrica textil junto al intendente de San Martín, Gabriel Katopodis y   los diputados electos del Frente de Todos por la provincia de Buenos Aires, Sergio Massa, Leonardo Grosso y Facundo Moyano.  
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fallo obliga a Vialidad Nacional a entregar información sobre contratos PPP
</title>
			<description>
Los datos fueron solicitados por el Vicepresidente de la Cámara de Diputados y titular del PJ, José Luis Gioja. "Le mintieron a inversores y a todo el pueblo sobre las bondades de las PPP",  sostuvo el sanjuanino.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumplen 36 años del triunfo de Alfonsín
</title>
			<description>
El 30 de octubre de 1983, el candidato de la UCR se impuso en las elecciones presidenciales que le pusieron fin a la última dictadura militar. El radical se impuso por el 51,75% contra el 40,16% obtenido por el candidato peronista, Ítalo Luder.


</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se postergó la constitución de la bicameral para designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
La reunión, que había sido convocada por la senadora Marta Varela, se pospuso sin fecha concreta hasta después del 10 de diciembre cuando esté conformado el nuevo Congreso. El Defensor del Pueblo de la nación está vacante desde 2009.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió a Braian, el joven discriminado en redes sociales
</title>
			<description>
El mandatario electo mantuvo un encuentro con el joven que fue presidente de mesa en Moreno. "El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", escribió el funcionario en Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: China, homenaje a Alfonsín y transición en marcha
</title>
			<description>
La negociación del paso de un gobierno al otro aún no comenzó formalmente, pero se consolidan algunas nominaciones. Ya avanzan nombres para la Secretaría de Medios. Pulen agenda internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri ya piensa en el postvidalismo para armar pie bonaerense
</title>
			<description>
Punteo en todo el conurbano para asignar responsabilidades no termina. Jorge Macri, en el centro de la estrategia 2023: la jefatura de "los sin tierra". 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: papelón en bicameral del defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El jugoso cargo está vacante desde 2009 por tropelías cristinistas. Macrismo intentó apurar en 2017 y fue bloqueado por oposición. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández irá el 8-N a la CGT
</title>
			<description>
El presidente electo se comprometió en Tucumán a concurrir a un plenario de secretarios generales de la central obrera. 

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alemania se cuela en la transición
</title>
			<description>
El viceministro de Defensa alemán llega a firmar memorando por equipamiento de las fuerzas.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri festejó a solas con Larreta triunfo porteño
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jura de Mahiques con todos: roadshow judicial a la espera de "señales"
</title>
			<description>
Sospechas de amnistías y nuevos pactos por transversal asistencia al evento que organizó flamante fiscal general porteño. Representantes de Alberto F., mudos. Ansiedad e intriga por decodificar escenario post 10 de diciembre. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es necesario fortalecer la graduación universitaria
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina viaja hoy a Cuba para visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa se trasladará hoy a ese país con el fin de ver a Florencia Kirchner, quien se encuentra en la isla bajo tratamiento médico. Es el séptimo viaje de la expresidenta hacia ese lugar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Extienden compensación por IVA a todas las provincias, pero sigue puja por fondos
</title>
			<description>
Es por en cumplimiento de un fallo de la Corte Suprema. El Gobierno sumó a las que no habían hecho presentación judicial. Sigue el malestar por compensación que consideran "exigua". 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuadernos: desactivan recompensa para quienes aporten información
</title>
			<description>
El Gobierno dejó sin efecto la recompensa que ofrecía para quienes aportaran datos que permitieran recuperar bienes o dinero. Se debe a que el juez Bonadio elevó parte del expediente a juicio oral.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio Oil: una "task force" de AFIP espió ilegalmente movimientos de Grupo Indalo 
</title>
			<description>
En el marco del debate oral por los planes de pago otorgados a la petrolera, se reveló el nombre de un usuario que había ingresado a los CUIT de las empresas del holding y de sus dueños. Ese monitoreo habría sido ordenado previo a la denuncia de Abad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por Alberto, carta de Faurie a Bolsonaro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gremios piden santificación de Eva Duarte 
</title>
			<description>
El Consejo Directivo de la CGT le pidió al arzobispo de Buenos Aires, Mario Poli, iniciar el proceso de beatificación de "Evita".  
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reconocimiento
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado activó transición sin Cristina y cranea agenda pre 10-D
</title>
			<description>
La semana próxima se realizarán encuentros con los secretarios parlamentarios y administrativos. Jefes del oficialismo y el peronismo ahora kirchnerista intentan abrir recinto.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Cristina empoderan a Massa en el Frente de Todos
</title>
			<description>
Después del 48% que obtuvo el peronismo el domingo, el jefe del Frente Renovador empezó a cotizar alto en la futura coalición de gobierno. Axel definió a su jefa de gabinete: Agustina Vila.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva oposición
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri, en espera, pidió colaborar con transición
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conteo final confirma triunfo de Gobierno en Santa Fe y Entre Ríos
</title>
			<description>
 Se conoció el resultado definitivo en diez distritos, pero no los más grandes. Juntos por el Cambio y el Frente de Todos mantuvieron los resultados con pequeñas diferencias que no cambian el final de las elecciones del domingo.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Causa Correo Argentino llega a la Corte y reponen a un fiscal 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transportistas se unen como anticipo de la fusión de la CGT
</title>
			<description>
La CATT, que nuclea a colectiveros, ferroviarios, camioneros, aeronáuticos y portuarios, ya le pidió una reunión a Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trenes: tras el paro, ya circulan todas las líneas
</title>
			<description>
Los recorridos del área metropolitana realizaron una medida de fuerza entre las 4 y las 9. El Gobierno dictó la conciliación obligatoria. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T23:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voto en el exterior: peronismo amplió denuncia contra el Gobierno por "irregularidades"
</title>
			<description>
Los apoderados del Frente de Todos presentaron ante la CNE una serie de "irregularidades" ocurridas en los consulados habilitados para recibir sobres de votación por correo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con gobernadores y empresarios
</title>
			<description>
El presidente electo recibió a Omar Gutiérrez y a Sergio Uñac para dialogar sobre la situación de sus provincias. En tanto, se entrevistó con el dueño de  Newsan, quien prometió comenzar a fabricar lavarropas LG en su planta de Avellaneda.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Agustín Rossi será el presidente del nuevo interbloque del Frente de Todos en Diputados
</title>
			<description>
El jefe de la bancada kirchnerista dirigirá el espacio que condensará a todas las fuerzas que ganaron la elección el domingo pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición y gestión: la agenda de Kicillof junto a intendentes peronistas
</title>
			<description>
El gobernador electo se reunió con los jefes comunales y legisladores propios. "Se habló de la reunión con Vidal para ponerlos al tanto de cómo va a ser esta etapa de transición y de cómo va a ser la gestión", lanzó el exministro.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Michetti se reunió con el equipo de Cristina para iniciar la transición en el Senado
</title>
			<description>
La vicepresidenta y el senador Federico Pinedo recibieron en el despacho de la presidencia al titular del bloque de del Frente para la Victoria en la Cámara alta, Marcelo Fuentes, y la secretaria parlamentaria de ese espacio, Virginia García.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados que responden a Monzó buscan formar un espacio de poder dentro del PRO
</title>
			<description>
El titular de la Cámara baja, que a partir del 10 de diciembre le dejará su lugar al diputado electo del Frente de Todos, Sergio Massa, aspira a que su espacio político pueda inclinar la balanza dentro de Juntos con el Cambio para que se ejerza una oposición racional al gobierno de Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal se refugia en tribu propia y llama a la "unidad" como oposición
</title>
			<description>
La mandataria bonaerense encabezó encuentro con intendentes oficialistas. "La unidad es nuestro norte y es la primera tarea que tenemos", expresó ante los jefes comunales.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Braian: DAIA alertó sobre la estigmatización en el país
</title>
			<description>
La entidad expresó su apoyo a Brian Gallo, el joven de la localidad boanerense de Moreno, luego de la viralización del caso de discriminación que sufrió a través de las redes sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La causa penal del Correo Argentino llegó a la Corte Suprema
</title>
			<description>
La Cámara Federal de Casación Penal hizo lugar a los planteos que habían interpuesto las defensas de tres de los cuatro imputados.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Evita: el pedido de la CGT a la Iglesia
</title>
			<description>
Los secretarios generales de la entidad solicitaron al cardenal Mario Poli formalmente que se inicie el proceso de beatificación de Eva Duarte de Perón.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Máxima" colaboración, el pedido de Macri a sus ministros para la transición presidencial
</title>
			<description>
El Presidente encabezó una reunión de Gabinete en Casa Rosada. Desde el Gobierno esperan por la lista de todos los elegidos por el mandatario electo Alberto Fernández para el traspaso administrativo de cara al 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Organizaciones sociales vuelven a manifiestarse frente a Desarrollo Social por la emergencia alimentaria
</title>
			<description>
El Polo Obrero y la facción de Barrios de Pie que responde a Libres del Sur, marcharon hacia el edificio de avenida 9 de Julio y Belgrano, sede de la cartera que conduce Carolina Stanley.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa negó internas en el Frente de Todos y confirmó que va por la presidencia de Diputados
</title>
			<description>
El diputado electo y líder del Frente Renovador aseguró que "el liderazgo" en esta etapa es de Alberto Fernández y dijo que hablar de internas es "una pérdida de tiempo". Habló de Macri, Venezuela, la leyes anticorrupción y los EEUU. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Faurie envió una carta al embajador de Brasil por las críticas de Bolsonaro a Alberto Fernández
</title>
			<description>
El canciller recordó que el diálogo entre ambas administraciones va a ser "ineludible" dada la sociedad estratégica que mantienen ambos países.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La transición en Provincia empezó con un pedido de Kicillof a Vidal para que retrotraiga suba de tarifas
</title>
			<description>
El mandatario provincial electo se reunió con Vidal en La Plata para conocer el estado de situación de Buenos Aires como parte del camino de transición
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maipú: candidato denuncia irregularidades y pide impugnar la elección
</title>
			<description>
Facundo Coudannes se hizo eco de varias denuncias de vecinos de la localidad quienes acusaron al actual intendente Rappallini.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y "Pepe" Mujica intercambiaron elogios y chistes
</title>
			<description>
Fue en la Universidad Nacional de Tres de Febrero, donde el expresidente uruguayo brindó una charla para jóvenes.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
"No voy. Decidido", dijo a periodistas según reporta la prensa local. El presidente de Brasil continúa con su pelea con el mandatario electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández negó problemas de salud y le apuntó a Marcos Peña
</title>
			<description>
Vía Twitter, el presidente electo disparó contra el jefe de Gabinete y le pidió que deje de instalar "noticias falsas" sobre su salud.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina viajó a Cuba para visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa se traslada a ese país con el fin de ver a Florencia Kirchner, quien se encuentra en la isla bajo tratamiento médico. Es el séptimo viaje de la expresidenta hacia ese lugar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que llegó la hora del consenso entre los medios de comunicación y el Estado
</title>
			<description>
Gabriel Enriquez, director de Comunicación Pública desde el año 2011, afirma que "si el año comenzó mal para el ecosistema de medios de comunicación, todo indica que va a terminar peor". Hacia adelante plantea que el Estado debe generar un espacio de debate con las empresas de medios para generar políticas activas hacia el sector.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia porteña prohíbe desvincular a los agentes de tránsito precarizados
</title>
			<description>
El fallo le ordena al gobierno porteño "abstenerse de agravar y/o socavar y/o desfavorecer el vínculo que contractualmente refleja la situación laboral que mantiene a la fecha con los Agentes de Tránsito." 
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández llegó a México y empieza a delinear la política exterior de su gobierno
</title>
			<description>
En su primer viaje internacional tras su victoria en las urnas, el presidente electo arribó a la ciudad de México, con el objetivo de reunirse con el mandatario local, Andrés Manuel López Obrador, y mantener encuentros con empresarios, entre ellos Carlos Slim.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo por su triunfo
</title>
			<description>
El mandatario de EEUU le manifestó al presidente electo su deseo de conocerlo "inmediatamente". FMI y la nueva agenda bilateral, en el centro de la conversación.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri mantuvo reuniones de balance de gestión y luego viajó a Chapadmalal
</title>
			<description>
El jefe de Estado se reunió con el director ejecutivo de la Anses, Emilio Basavilbaso; los secretarios de Ambiente y Desarrollo Sustentable, Sergio Bergman, y de Cultura, Pablo Avelluto; y con el ministro de Justicia, Germán Garavano.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preparan para el mes que viene una visita de Alberto Fernández a Trump en la Casa Blanca
</title>
			<description>
Lo más probable es que el viaje se concrete poco después de la toma de posesión,aunque no se descarta que pudiera darse antes. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Magario y Salvador iniciaron la transición en el Senado bonaerense
</title>
			<description>
Ambos se propusieron llevar adelante un traspaso "ordenado y prolijo". Respuesta del actual vicegobernador de la Provincia a Kicillof por pedido para retrotraer aumento tarifario de la energía eléctrica.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: PJ busca echar del partido a varios arcionistas
</title>
			<description>
El presidente del Partido Justicialista, Roberto Mutio, quiere desafiliar a 141 dirigentes. Justicia rechaza.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández saludó la realización de la Marcha del Orgullo
</title>
			<description>
El presidente electo sostuvo por la red social Twitter que "en una sociedad que nos educó para la vergüenza, ser libres es la mejor respuesta".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T20:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zaffaroni pidió "una ley que evite el endeudamiento como el de estos cuatro años"
</title>
			<description>
El exjuez de la Corte Suprema de Justicia reclamó "salir de la democracia plebiscitaria por la cual uno gana por un voto y puede endeudar al país sin límite".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 "La economía fue el tema que más le importó a la gente a la hora de votar" 
</title>
			<description>
El intendente electo de General Pueyrredon, Guillermo Montenegro, afirmó que "el 40 por ciento que sacó Macri genera un sano equilibro para la democracia".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El campo adelantó que está "esperando señales" del próximo gobierno
</title>
			<description>
El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada (Coninagro), Carlos Iannizzotto, dijo que la Mesa de Enlace quiere "sentarse a conversar de los 14 puntos que le presentamos a Fernández".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La agenda de Alberto Fernández en México: encuentro con López Obrador, clase y cena con Slim
</title>
			<description>
El presidente electo arribó acompañado por el diputado Felipe Solá y Santiago Cafiero, y por su pareja, Fabiola Yañez, quienes fueron recibidos por el embajador de la Argentina en México, Ezequiel Sabor, y el secretario de Asuntos Latinoamericanos de la cancillería mexicana, Maximiliano Reyes Zúñiga.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto activa agenda exterior en bilateral con López Obrador
</title>
			<description>
Arribó a México, primer destino internacional después de ganar la elección presidencial. Equilibrio de poder regional con Brasil, gestos con Estados Unidos y cena con Carlos Slim.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ministro infló el pecho, a pesar de "derrota digna"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruce clave para el futuro argentino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En reunión de empresarios, sonaron nombres para Agricultura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sabina Frederic: "El propósito de Alberto sería sacar la política de seguridad de una politización banal"
</title>
			<description>
Sabina Frederic participó junto a un equipo de expertos de la elaboración de un plan de seguridad para el futuro gobierno. En diálogo con Ámbito, opina sobre la idea de crear un Consejo Nacional de Seguridad, con mando político, de las bandas narco, el rol de EEUU en Argentina y la gestión de Cambiemos.   
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández consensúa con las provincias petroleras el plan energético
</title>
			<description>
Entre los distintos interrogantes que se plantean en torno de la futura conformación del gabinete del presidente electo hay un área clave: energía. "La decisión que ha tomado Alberto es acordar con los gobernadores de las provincias petroleras la conformación del equipo que lo acompañará en la gestión energética", señalan.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri, en último tramo ante gabinete ampliado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: "ley por ley" versus proyecto global, dilema en el futuro Cambiemos "opositor"
</title>
			<description>
PRO, UCR y Coalición Cívica buscan evitar la estrategia de dar votos para "parches". No quieren que el cristinismo se imponga al PJ y obligue a virulentos enfrentamientos 2008-2015. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Carrió alejada, estalla interna feroz en la AFIP (Justicia investiga espionaje)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández visitó la Basílica de la Virgen de Guadalupe y le encomendó "el destino de nuestra patria"
</title>
			<description>
En la agenda del lunes, Fernández tiene previsto un encuentro protocolar con el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, y una cena con los principales empresarios de ese país.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Daer: "Nadie puede pensar hoy que dentro de un mes van a aumentar un 35% los salarios"
</title>
			<description>
"Nadie está pensando en que el 11 de diciembre solucionamos todos los problemas sino que ese día se van a encarar los problemas y vamos a comenzar la solución de los mismos", analizó uno de los tres secretarios generales de la central obrera en declaraciones radiales.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El desopilante encuentro entre Patricia Bullrich y Batman en Nueva York
</title>
			<description>
Con motivo de un viaje a Estados Unidos, la funcionaria se cruzó en Times Square con un argentino disfrazado del super héroe.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri retoma la agenda oficial con una reunión de Gabinete ampliado
</title>
			<description>
Se trata del primer encuentro de este tipo después de la derrota electoral del 27 de octubre. El jefe de Estado pasó el fin de semana en la residencia oficial de Chapadmalal.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Vido se negó a declarar en el juicio por fraude en la obra pública
</title>
			<description>
El ex ministro de Planificación Federal se negó a prestar declaración indagatoria en el juicio por fraude en la obra pública a raíz de la concentración de la misma en manos del empresario Lázaro Báez. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mañana hay paro docente en la Ciudad
</title>
			<description>
Los educadores reclaman la reapertura de paritarias y denuncian la presunta violación del Estatuto del Docente por parte del Gobierno porteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
López Obrador dijo que su gobierno quiere fortalecer las relaciones económicas con Argentina
</title>
			<description>
El presidente de México se reunirá con el Alberto Fernández, junto a quien compartirá un almuerzo. Posteriormente, ambos darán una conferencia de prensa.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano advirtió que no fue invitado a la reunión de Alberto Fernández con la CGT
</title>
			<description>
El líder de Camioneros argumentó que el sindicato que conduce se alejó en su momento de la central obrera porque "no reclamaba". 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Milagro Sala: "Mi sueño es candidatearme como gobernadora en las próximas elecciones"
</title>
			<description>
La referente de la agrupación Tupac Amaru dijo que tiene "muchas esperanzas" puestas en lo que será la gestión de Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con el empresario Carlos Slim: "Me planteó la vocación de seguir invirtiendo"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió en México con el empresario de telecomunicaciones, con quien dialogó sobre las posibilidades de inversión a nivel local.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arranca hoy paro docente en la Ciudad
</title>
			<description>
Los educadores reclaman la reapertura de paritarias y denuncian la presunta violación del Estatuto del Docente por parte del Gobierno porteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina de Kirchner: agenda de senadora choca con futuro 
</title>
			<description>
La senadora tuvo nula actividad en comisiones y poca presencia en recinto. Sí presentó combo de leyes fuerte (no empuja nada desde hace un año).
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dudas sobre demorada y polémica ley de alquileres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Hay gato para rato".  Se despidió de funcionarios
</title>
			<description>
El Presidente aseguró que "nos vamos con las manos limpias" y que será oposición constructiva.  
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manual de la herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto hizo equilibrio  entre Washington y Caracas 
</title>
			<description>
Tras su bilateral con López Obrador en Ciudad de México, el presidente electo aseguró que espera trabajar con Trump para renegociar la deuda con el FMI y evitó pronunciarse sobre Nicolás Maduro.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solo 5 gremios lograron salarios que superan la inflación
</title>
			<description>
Sin pedido de bono navideño, el sindicalismo ya está preparando el terreno para bajar las expectativas de una fuerte recomposición salarial apenas desembarque Alberto Fernández en la Casa Rosada.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto: viernes frente a CGT unida pero cruzada por internas
</title>
			<description>
El presidente electo irá a un plenario pero sin debate y sólo para exponer ante los jefes de los principales sindicatos su plan de acción.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Vido se negó a declarar
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonadio procesó por lavado a otro exsecretario K
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economía, geopolítica y relación con el FMI: las 10 definiciones de Alberto
</title>
			<description>
El presidente electo ofreció una conferencia de prensa en el Distrito Federal y abordó una variada lista de temas coyunturales. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto sobre el cepo: "El 10 de diciembre no es una fecha mágica, hay que ver cuántas reservas nos dejan"
</title>
			<description>
Tras reunirse con el presidente de México, Fernández realizó un duro análisis de la economía argentina. Críticas al FMI, expectativa en la relación con EEUU y elogios para AMLO.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solo 5 gremios lograron salarios que superan la inflación
</title>
			<description>
Sin pedido de bono navideño, el sindicalismo ya está preparando el terreno para bajar las expectativas de una fuerte recomposición salarial apenas desembarque Alberto Fernández en la Casa Rosada.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Hoy nos vamos a casa con la conciencia tranquila y con las manos limpias"  
</title>
			<description>
El Presidente encabezó su última reunión de Gabinete ampliado con un balance de gestión junto a los ministros, secretarios, subsecretarios y directores de toda la administración nacional.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Procesaron a exsecretario de Cristina por lavado de dinero
</title>
			<description>
Fabián Gutiérrez es investigado por operaciones vinculadas con la causa de los Cuadernos. El juez Claudio Bonadio consideró que parte del dinero de las maniobras ilegales habrían sido recibidos por el exsecretario.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y López Obrador acordaron reforzar las relaciones bilaterales
</title>
			<description>
En su primer viaje como presidente electo mantuvo un encuentro con el mandatario mexicano en el Palacio Nacional. Hablaron a agenda abierta.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: tras 16 semanas de paro, presentan proyecto para que la Educación sea servicio público esencial
</title>
			<description>
Mañana toma estado parlamentario una iniciativa que tiene como fin garantizar el derecho a la educación en una provincia que ya lleva casi cuatro meses sin clases.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristóbal López denunció aprietes de Macri para quedarse con C5N y para encarcelar a Cristina
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estado "ordenado", el mantra que repiten en Casa Rosada de cara a la transición
</title>
			<description>
El vicejefe de Gabinete Andrés Ibarra deseó que "la nueva administración aproveche todo lo que se realizó" en los últimos cuatro años y destacó la "enorme transformación" puesta en marcha por el Gobierno.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: mañana habrá un nuevo intento para dictaminar la ley de alquileres
</title>
			<description>
El titular de la Comisión de Legislación General, el legislador del PRO, Daniel Lipovetzky, convocó a una nueva reunión este miércoles a las 13.30.  El proyecto se encuentra entre la lista de iniciativas que el Frente de Todos pretende llevar al recinto antes de fines de noviembre junto a la ley de Góndolas, que ya tiene dictamen.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sica deberá informar ante la Justicia sobre plan de subsidios a cambio de votos 
</title>
			<description>
La jueza federal María Servini le pidió al ministro de Producción que informe si se pagó algún subsidio creado por la Resolución interna   1777 de esa cartera. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso D'Alessio: rechazan planteo de nulidad del periodista Santoro
</title>
			<description>
Lo hizo el juez Ramos Padilla. El periodista había presentado un planteo contra el informe de la Comisión Provincial por la Memoria que lo vincula a tareas de espionaje.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice el informe del Gobierno sobre la herencia que recibirá Alberto Fernández
</title>
			<description>
El Gobierno difundió un informe elaborado por Jefatura de Gabinete y el Ministerio de Hacienda, que repasa los principales números de la gestión económica. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cumbre radical en La Plata para ver cómo seguir post 10-D
</title>
			<description>
Los intendentes bonaerenses de la U.C.R se juntan en el Senado provincial para evaluar lo que viene en rol de oposición. Será un encuentro sin sus pares del PRO.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristóbal López denunció aprietes de Macri para quedarse con C5N y encarcelar a Cristina
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macron felicitó a Alberto Fernández y propuso "seguir desarrollando" vínculos comerciales
</title>
			<description>
El presidente de Francia le envió una carta a su par electo en donde resaltó su intención de avanzar con "lazos comerciales y económicos" entre ambos países.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunirá con Rafael Correa en México
</title>
			<description>
El presidente electo defendió en varias ocasiones al ex mandatario ecuatoriano con motivo de las causas judiciales que enfrenta en su país. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ahora Bolsonaro bajó a su vice de la asunción de Alberto Fernández: enviará a su ministro de Ciudadanía
</title>
			<description>
El presidente de Brasil cambió los planes para la ceremonia del próximo 10 de diciembre. Ni él ni Hamilton Mourao serán de la partida. El designado es Osmar Gasparini Terra, quien ocupa la cartera de Ciudadanía.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ciudad selló acuerdo internacional para promover el bienestar económico y social
</title>
			<description>
El Gobierno porteño y la Organización Iberoamericana de Seguridad Social firmaron un convenio para coordinar el desarrollo y ejecución de acciones conjuntas en materia de seguridad social en el ámbito de la ciudad.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El pedido de la Iglesia a Alberto Fernández sobre la pobreza y la desigualdad
</title>
			<description>
La Conferencia Episcopal Argentina convocó a "un renovado esfuerzo de diálogo" a partir del 10 de diciembre. En ese contexto, la Iglesia consideró que "las mayores hipotecas del país siguen siendo la pobreza, la exclusión y la desigualdad".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza el dictamen por la ley de alquileres en Diputados 
</title>
			<description>
Se trata de uno de los proyectos que figura en la agenda del presidente electo, Alberto Fernández. Podría tratarse el próximo 20 o 27 de noviembre, junto con la ley de Góndolas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gioja: "Julian Cook no conoce de peronismo ni de cáncer"
</title>
			<description>
El titular del PJ cruzó al ex CEO de Flybondi por sus dichos. El británico tuvo que renunciar al directorio de la empresa.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputan a los empresarios Terranova y Rosner tras la denuncia de Cristóbal López sobre "presiones" de Macri
</title>
			<description>
Lo hizo el fiscal Marijuan, luego de que el dueño del Grupo Indalo declarara en la Justicia. Acusó a Macri de presionarlo para que se desprendiera de sus empresas periodísticas y vinculó a Terranova y Rosner.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frigerio señaló que cuando Alberto F. "lo requiera" comenzará una transición "más formal"
</title>
			<description>
El ministro de Interior brindó una conferencia de prensa sobre los resultados del escrutinio definitivo, acompañado por el secretario de Asuntos Políticos e Institucionales, Adrián Pérez. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago Cafiero negó que el próximo gobierno intente reformar la Constitución y agrandar la Corte
</title>
			<description>
El coordinador de los equipos técnicos de Alberto Fernández sostuvo que Mauricio Macri "no tiene un sólo logro para exhibir". 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto: "La oposición y algunos sectores de la Iglesia inventaron el hambre"
</title>
			<description>
El ex compañero de fórmula del presidente Mauricio Macri se expresó de esta manera al participar de una reunión de Gabinete ampliado en el Centro Cultural Kirchner (CCK). 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández reiteró su intención de despenalizar el aborto
</title>
			<description>
"El Estado debe garantizar que las mujeres puedan acceder al aborto en condiciones de asepsia", dijo en México el mandatario electo. Destacó que se trata de un problema de salud pública. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto cierra gira por México y define al nuevo gabinete
</title>
			<description>
Expuso en el Colegio San Idelfonso y se reunió a solas con el chavista Rafael Correa en México. El viernes sesiona el Grupo de Puebla en Buenos Aires con la presencia del presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: escuelita exprés para electos (más del 50% no tiene experiencia nacional)
</title>
			<description>
Habrá expositores extranjeros y del Centro de Implementación de Políticas Públicas para la Equidad y el Crecimiento (Cippec).
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Radicales cierran primer round por la conducción (crecen dudas de Macri)
</title>
			<description>
La elección de la jefatura del Comité Nacional y de los bloques interbloque definirá cómo será la relación entre la UCR y el gobierno de Alberto F. La AGN aún sigue en el centro de la escena. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clientelismo M: la Justicia exige datos del plan de subsidios paralelos
</title>
			<description>
La jueza Servini reclamó saber cuántos bonos se pagaron así como los criterios de asignación y mecanismos de liquidación.

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante Servini, Cristóbal López ratificó que Macri lo presionó y amenazó con "quebrarlo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Convenio: nuevo round entre Moyano, Sica y Galperin
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con Rafael Correa en México
</title>
			<description>
El presidente electo fue entrevistado por el exmandatario ecuatoriano, quien también forma parte del Grupo de Puebla.  Más tarde ofreció una clase magistral para estudiantes de la UNAM titulada "Desafíos de América Latina".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T21:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza el escrutinio definitivo: Fernández mantiene su ventaja sobre Macri
</title>
			<description>

Ya se terminaron de contar los votos de Tucumán y Chaco, donde Fernández venció por amplia diferencia Macri. En tanto, en La Rioja y Corrientes, el peronista se impuso pero por una diferencia menos holgada. Sólo falta terminar conteo en Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con la designación de Marisa Graham en la mira, se reúne la Bicameral del Defensor del Niño
</title>
			<description>
La polémica sobre la vigencia del dictamen favorable sobre su designación será uno de los temas de agenda del encuentro de este miércoles a las 11.30. Mientras para los "próvida" venció el pasado lunes, la diputada nacional del oficialismo Samanta Acerenza aseguró que hay tiempo hasta el 9 de diciembre para que la Cámara alta trate su pliego.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta quiere ampliar Presupuesto por más de $18.000 millones
</title>
			<description>
El jefe de Gobierno porteño envió a la Legislatura un nuevo proyecto de ampliación presupuestaria. En julio se había ampliado por unos $37.000 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cobos: "No se cumplieron los objetivos prometidos a la ciudadanía y el resultado final fue la derrota"
</title>
			<description>
El senador de Juntos por el Cambio destacó que "por primera vez en la región un oficialismo fue por la reelección y no lo logró" y pidió hacer un análisis de "los errores políticos y económicos cometidos para que esto sucediera".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El particular consejo de un sindicalista a Alberto F. para "meter plata en el mercado"
</title>
			<description>
El titular de la UTA le sugirió al presidente electo "darle a la maquinita" de imprimir billetes. "Lo que le falta a la gente es plata y trabajo", lanzó Roberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante Servini, Cristóbal López ratificó que Macri lo presionó y amenazó con "quebrarlo"
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: habrá un nuevo intento para dictaminar la ley de alquileres
</title>
			<description>
El titular de la Comisión de Legislación General, el legislador del PRO, Daniel Lipovetzky, convocó a una nueva reunión este miércoles a las 13.30.  El proyecto se encuentra entre la lista de iniciativas que el Frente de Todos pretende llevar al recinto antes de fines de noviembre junto a la ley de Góndolas, que ya tiene dictamen.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bullrich anunció que descendió un 12% la cantidad de femicidios y especialistas la cuestionaron
</title>
			<description>
La ministra de Seguridad informó que en 2017 existieron 313 casos de mujeres asesinadas en contextos de violencia de género, mientras que en 2018 ese número bajó a 275. Desde el Poder Judicial dijeron que la estadística se mantuvo "idéntica". 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández contó detalles de su diálogo con Donald Trump
</title>
			<description>
"Le expresé mis deseos de trabajar juntos, pese a las diferencias que tengamos", afirmó el presidente electo. Señaló que el estadounidense ofreció colaboración para la negociación con el FMI y para salir de la crisis económica.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misión mixta de Alberto y Macri, única vía para volver a Washington antes del 10 de diciembre
</title>
			<description>
Una misión de economistas del gobierno saliente y del entrante sería la única posibilidad de retomar contacto formal con el Fondo Monetario Internacional antes del 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con un asesor de Trump antes de cerrar su gira por México
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo un encuentro con Mauricio Claver, encargado de Latinoamérica y el Caribe para la Casa Blanca.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri en modo opositor: "Vamos a seguir defendiendo la democracia en el Congreso"
</title>
			<description>
El Presidente admitió que su gestión no pudo resolver "los problemas estructurales de la economía". El mandatario dijo que lo "tranquiliza" que Alberto Fernández "incluya entre sus propuestas el equilibrio fiscal".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stornelli se presentará a declarar ante Ramos Padilla
</title>
			<description>
El fiscal federal aceptó presentarse ante el magistrado de Dolores luego de seis pedidos y de ser declarado en rebeldía. Stornelli está acusado de formar parte de una asociación ilícita dedicada al espionaje ilegal junto al falso Marcelo D´Alessio.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recambio legislativo: cuáles son las fechas clave para el nuevo Congreso
</title>
			<description>
Pasados los comicios, el Parlamento volvió al trabajo y comenzó a delinearse la transición en ambas Cámaras. ¿Cuáles serán las fechas claves por delante y las principales iniciativas que se pondrán en debate?
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo sigue la agenda de Alberto Fernández tras su viaje a México
</title>
			<description>
Luego de su viaje por tierras aztecas, el presidente electo se prepara para encabezar la segunda reunión del Grupo de Puebla que se desarrollará este fin de semana en Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos aprobó juicio por jurados y es octava provincia del país que adscribe 
</title>
			<description>
El proyecto de jurados populares ya contaba con el aval del Senado entrerriano en octubre y fue tratado sobre tablas en Diputados con acuerdo de todos los bloques.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bicameral del Defensor del Niño aclaró que el Senado tiene tiempo hasta abril para aprobar el pliego de Graham
</title>
			<description>
La comisión firmó una resolución en la que especificó que los 180 días de plazo vigente para la designación deben contarse como días hábiles legislativos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se comprometió a "respaldar" a tecnológicas argentinas
</title>
			<description>
El presidente electo visitó las oficinas de Globant en la capital azteca y consideró que es "un ejemplo de lo que son capaces de construir los argentinos".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal alista cronograma para una "transición ordenada" en Provincia
</title>
			<description>
La gobernadora le pidió a sus ministros extrema colaboración con el equipo del mandatario electo Axel Kicillof. Desde La Plata le bajan la disputa dialéctica por la deuda provincial: "Le dejamos un buen regalo que es el Fondo del Conurbano".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Victoria Donda y Fabián Zitta realizarán un evento solidario a favor de la lucha contra la violencia de género
</title>
			<description>
Tendrá lugar este jueves 7 de noviembre a las 19 en Plaza Mayor. Se pondrán a la venta 30 pañuelos exclusivos creados por el diseñador. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri define si traspasa IGJ y Propiedad Inmueble por DNU
</title>
			<description>
La decisión puede complicar la transición negociada con el PJ y tiene destino de judicialización. El registro de sociedades comerciales en el eje de la disputa. Borrador en manos del presidente.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa se reunió con Monzó: habrá prórroga de sesiones ordinarias y extraordinarias en enero 
</title>
			<description>
El diputado electo por el Frente de Todos y futuro titular de la Cámara baja participó de un encuentro con el que será su antecesor para organizar cómo será el pase de mando parlamentario.  
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno busca jerarquizar el INDEC en el Congreso
</title>
			<description>
Hernán Lacunza anunció que el Ejecutivo enviará un proyecto de Ley de Estadísticas. El ministro de Hacienda señaló que la iniciativa "procura jerarquizar al Instituto" para "dotarlo de independencia".
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El SOMU repudió la intervención del Gobierno al sindicato de portuarios
</title>
			<description>
A través de un comunicado, los obreros marítimos criticaron la medida y al ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados llevará al recinto la ley de alquileres el próximo 20 de noviembre
</title>
			<description>
El Frente de Todos acordó con el oficialismo tratar la iniciativa que busca regular el precio de los alquileres, junto con la ley de góndolas que había obtenido dictamen en mayo pasado.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oficialismo quiere recortarle fondos a la Corte
</title>
			<description>
Cuatro diputados de Cambiemos presentaron un proyecto de ley para redistribuir los recursos. Iniciativa prevé disminuir fondos al máximo tribunal para aumentar partidas al Consejo de la Magistratura.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Campaña por el Aborto Legal celebró las expresiones de Alberto F. a favor de la despenalización
</title>
			<description>
El colectivo le solicitó una reunión para impulsar el tratamiento del proyecto de Interrupción Voluntaria del Embarazo (IVE) en el Congreso.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mañana no habrá clases en todo el país por incidentes con docentes en Chubut
</title>
			<description>
El titular del gremio docente de la provincia fue detenido durante protesta en la que se exigía al gobernador Arcioni la devolución de los "descuentos ilegales" por paros realizados. La CTERA convocó a una huelga en todo el país por la "brutal represión" que sufrieron los docentes durante la marcha en Rawson.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sin inicio de transición a la vista, Gobierno prepara balance de gestión ministerio por ministerio
</title>
			<description>
Cada ministerio elabora un informe que recopilará la Jefatura de Gabinete para presentar a la gestión entrante de Alberto Fernández. El mandatario electo regresa de México con agenda centrada en el "Grupo de Puebla".
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maipú: siguen coletazos de elecciones con denuncias cruzadas
</title>
			<description>
Facundo Coudannes se hizo eco de varias denuncias de vecinos de la localidad quienes acusaron al actual intendente Rappallini.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:14:09-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno intervino un sindicato portuario
</title>
			<description>
Designó a cargo a un exapoderado legal del SOMU en tiempos del "Caballo" Suárez. Se trata del sindicato que manejó Herme Juárez, apodado "Vino Caliente", quien se encuentra detenido.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Alberto Fernández como anfitrión, se reúne el Grupo de Puebla
</title>
			<description>
El encuentro se desarrollará entre viernes y domingo. Participarán Dilma Rousseff, José "Pepe" Mujica, y el español José Luis Rodríguez Zapatero, entre otros.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reunión clave: Vidal pidió la unidad de los diputados, pero ya empezaron las fugas
</title>
			<description>
La gobernadora pretende establecer su base de poder en la Legislatura y necesita de un bloque firme. Sin embargo, dos hombres de Monzó ya pegaron el portazo.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Alberto Fernández como anfitrión, se reúne en Buenos Aires el Grupo de Puebla
</title>
			<description>
Dilma Rousseff, José "Pepe" Mujica, Fernando Lugo, Ernesto Samper, Álvaro García Linera, José Luis Rodríguez Zapatero y Daniel Martínez son algunas de las figuras internacionales presentes.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El diputado Tailhade pidió que citen a declarar a Mariana Nannis en la causa eólicos
</title>
			<description>
La exmujer de Claudio Paul Caniggia denunció que el exjugador hizo "negocios muy grandes con el Gobierno".  El juez Martínez de Giorgi está investigando si funcionarios del Gobierno nacional favorecieron a empresas vinculadas a la familia Macri con seis contratos de parques eólicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AMIA: Cancillería pide colaboración a Azerbaiyán para detener al excanciller iraní acusado por el atentado
</title>
			<description>

Se trata de Alí Akbar Velayati uno de los ocho acusados y con pedido de captura internacional por el atentado a la mutual judía. Participará de un congreso en ese país.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mafia de los contenedores: condenaron al cuñado de De Vido y a otros diez acusados
</title>
			<description>
El Tribunal Oral en lo Penal Económico 2 condenó a cinco años de prisión a Claudio Minicelli. La causa se inició cuando se descubrió que la banda se dedicaba a localizar contenedores demorados por la Justicia para luego hacerse de las mercaderías.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández saludó a Lula: "Conmueve su fortaleza para afrontar esta persecución"
</title>
			<description>
El presidente electo celebró la libertad del exmandatario de Brasil: "Su entereza demuestra no solo el compromiso sino la inmensidad de ese hombre". La expresidente Cristina Fernández de Kirchner también saludó al líder del PT.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa se reunió con el embajador y congresales de EEUU
</title>
			<description>
El encuentro tuvo lugar en el Club Americano de Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Máximo: "Macri deja la Argentina en una situación muy comprometida"
</title>
			<description>
El diputado del Frente de Todos aseguró que el Gobierno de Cambiemos deja un país en muy malas condiciones. Además dijo que Macri "se va mintiéndole a los argentinos y argentinas".
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arcioni: "Basta de decir que primero está la lucha antes que aprender la raíz cuadrada"
</title>
			<description>
El gobernador comunicó que le pidió la renuncia a Federico Massoni, su jefe de Gabinete. Era uno de los principales reclamos de los docentes locales que, ayer, se enfrentaron con la policía.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rocío García, ex de Máximo Kirchner, otra vez en pareja 
</title>
			<description>
La ministra de Salud de Santa Cruz le dedicó un amoroso mensaje a su nueva pareja, Jessica Montiel. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la CGT, Alberto Fernández destacó la unidad del peronismo y dijo que "el movimiento obrero va a ser parte del Gobierno"
</title>
			<description>
El presidente electo fue recibido por la CGT en la histórica sede de Azopardo. Repartió elogios a todos los sectores del peronismo que hicieron posible la unidad y su llegada a la Casa Rosada, al tiempo que remarcó la necesidad de un "pacto social".

</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schmid: "En Transporte tiene que haber un equipo profesional, y atrás la política que le dé bola"
</title>
			<description>
El secretario general de la CATT y la FEMPINRA destacó que el sector marítimo y portuario siguen sin estar en la agenda y advirtió por la licitación del Puerto Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano: "Gracias a Dios, Macri ya se va"
</title>
			<description>
El líder sindical de los camioneros cruzó con dureza al presidente saliente. "No se soportaba más esta política de hambre y de mentira", fustigó. Se mostró esperanzado por la gestión que encabezará Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deuda: refuerza Trump apoyo clave a Alberto Fernández
</title>
			<description>
México clave para acercar ofertas de Washington; reunión secreta. "No podemos pagar en las condiciones en que está la economía argentina", dijo el presidente electo. Ratificó igual que el país "siempre ha hecho honor a sus deudas". Mientras, el vocero del FMI confirmó que el organismo está "listo" para negociar. Desde el Gobierno se propone misión en conjunto. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto recibe al "Grupo de Puebla" y aísla a Bolsonaro
</title>
			<description>
Será anfitrión del colectivo de dirigentes y expresidentes "progresistas" de la región en su primera actividad regional tras visitar a López Obrador en México. Estará junto a Dilma y "Pepe" Mujica.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La transición formal todavía no arranca
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno rechazó siete propuestas para el pago total de la deuda de Oil 
</title>
			<description>
 Las negociaciones, según reveló el empresario Fabián De Sousa, se dieron entre 2016 y 2017. El Gobierno había designado como "intermediario" para "solucionar" la situación de la deuda por el Impuesto a la Transferencia de los Combustibles (ITC) al exsenador Ernesto Sánz.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta, preso de la unidad de Juntos  por el Cambio, apura combo de leyes
</title>
			<description>
 El reparto de bancas no fue generoso para el jefe de Gobierno. El PRO queda con pocos votos más dentro de Juntos por el Cambio, pero menos que el peronismo. Un riesgo si no se mantiene la coalición tal como está. Interna por liga mayor complica.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Laura Alonso deberá dejarse auditar
</title>
			<description>
Cámara respaldo a la AGN en demanda para acceder a sus bases de datos. Ratificó fallo anterior y le "cobró" costos del juicio a Oficina Anticorrupción.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Retiene kirchnerismo organismo de control
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Rechazan recurso de Florencia K
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados intenta reactivar agenda con polémicas leyes de alquileres y góndolas
</title>
			<description>
Proyectos buscan ser aprobados el 20-11, pero generan rispideces en oficialismo y oposición. Furia en Senado por desconexión entre cámaras. Asamblea para proclamar a fórmula presidencial vencedora. Jura de legisladores e ideas sobre extraordinarias en enero. Delirio por emergencia económica.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tardía disputa por los fondos de la Corte
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández adelantó que Trabajo volverá a ser ministerio
</title>
			<description>
Antes de volver de México, el presidente electo saludó a un grupo de trabajadores de esa Secretaría y afirmó que "todo será distinto".
</description>
			<pubDate>2019-11-07T22:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno busca "jerarquizar" el INDEC en el Congreso
</title>
			<description>
Hernán Lacunza anunció que el Ejecutivo enviará un proyecto de Ley de Estadísticas. El ministro de Hacienda señaló que la iniciativa "procura jerarquizar al Instituto" para "dotarlo de independencia".
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deuda de género en la Provincia: de 135 municipios, sólo 6 serán gobernados por mujeres
</title>
			<description>
En Buenos Aires sólo el 4 por ciento de los distritos estará a cargo de una mujer. El Frente de Todos tendrá cinco representantes; Juntos por el Cambio, una.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández agradeció a México por brindar asilo a Evo Morales
</title>
			<description>
 El presidente electo se refirió al golpe de Estado en Bolivia donde consideró que "se interrumpió la democracia".
</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es el asilo político?
</title>
			<description>
Se trata de la asistencia que se le otorga a un individuo extranjero que tuvo que huir o fue expulsado de su país por razones relacionadas a la política.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guiño de Alberto Fernández a la UCR por pronunciamiento sobre el golpe en Bolivia
</title>
			<description>
El presidente electo celebró que el radicalismo haya condenado la salida del poder de Evo Morales. Desmarque de la postura del Gobierno y mensaje para diputado PRO.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stornelli tiene fecha para declarar ante el juez Ramos Padilla
</title>
			<description>
El magistrado de Dolores citó al fiscal federal para el próximo viernes a las 11. Stornelli había sido declarado en rebeldía por faltar a otras indagatorias en el caso de espionaje y extrusión por el cual se lo investiga.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Solá, el golpe en Bolivia "se preparó de antemano"
</title>
			<description>
El diputado nacional consideró que en La Paz se "consumó un golpe cívico militar". El bonaerense, quien suena como posible canciller de Alberto Fernández, anticipó que motorizará sesión especial en el Congreso para debatir la situación en Bolivia.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comunidad boliviana y organizaciones sociales marchan en el Centro hacia la embajada de ese país 
</title>
			<description>
Ciudadanos bolivianos y miembros de agrupaciones políticas de izquierda se movilizan desde el Obelisco en apoyo a Evo Morales.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gustavo Sáenz, gobernador electo de Salta: "Vamos a acompañar a Alberto Fernández para que le vaya bien"
</title>
			<description>
El sucesor de Juan Manuel Urtubey dijo que recibió un mensaje del presidente electo. "Fue para que trabajemos en conjunto y así será", enfatizó durante una entrevista con Ámbito al día siguiente del triunfo electoral en Salta.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Trotta: "Es lamentable que el Gobierno no repudie el quiebre institucional en Bolivia"
</title>
			<description>
El rector de la UMET y coordinador de equipos técnicos del Frente de Todos criticó la postura del Gobierno nacional. "Conociendo a la historia, Estados Unidos nunca es inocente en las cosas malas que pasan en la región", agregó.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Todos estamos preocupados por Bolivia"
</title>
			<description>
El Presidente habló sobre la crisis que se vive en el vecino país, donde un levantamiento cívico-militar destituyó a Evo Morales. El Gobierno considera que no fue un golpe.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan desalojar los tribunales federales de Morón por falta de pago del alquiler
</title>
			<description>
La Sala II de la Cámara en lo Contencioso Administrativo Federal emitió la orden de desalojo del edificio ubicado Crisólogo Larralde 673, donde están los juzgados federales de Morón.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La DAIA lideró un repudio a la cumbre de líderes religiosos en Azerbaiyán
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto F. condenó "golpe" a Evo, sin acuerdo con Macri
</title>
			<description>
El mandatario electo se pronunció a través de su cuenta de Twitter. El Gobierno argentino, antes de la dimisión, había respaldado la convocatoria a elecciones que formuló Morales por recomendación de la OEA. Se aclaró que un eventual asilo políticos no se ofrece, sino que se solicita .
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina brilló en celebración con Putin
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anticipos de lo que viene para el campo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rumores de cambio corrieron por Rosario
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una muestra "entre líneas"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado: PJ reacomoda fichas ante regreso de Cristina y se prepara para puja por poder
</title>
			<description>
El justicialismo buscará mostrarse unido pasado mañana y confía en las promesas de Alberto Fernández sobre el futuro interbloque oficialista.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condenan a cuñado de De Vido por mafia de los contenedores
</title>
			<description>
Tribunal consideró que existió una asociación ilícita entre empresarios y funcionarios para ingresar 6 contenedores. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Investigación penal por posible "despilfarro" del FGS de ANSES
</title>
			<description>
Piden saber detalles de las inversiones por caída de su valuación en dólares. Retacearon información a fiscalía. Funcionarios apuntados renunciaron. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa felicitó a Sáenz y dijo que el PJ "cuenta con él"
</title>
			<description>
El diputado nacional electo felicitó al gobernador electo de Salta, Gustavo Sáenz, quien fue su compañero en la fórmula presidencial de 2015.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comicios en Salta: Sáenz venció al Frente de Todos e inaugura era post-Urtubey
</title>
			<description>
El actual intendente de la capital provincial venció al candidato de Alberto Fernández, Sergio Leavy, quien tras la derrota asumirá la banca de senador que obtuvo en las generales del 27 de octubre.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "El quiebre institucional en Bolivia es inaceptable"
</title>
			<description>
El presidente electo sostuvo que "en Bolivia se ha consumado un golpe de Estado producto del accionar conjunto de civiles violentos, el personal policial autoacuartelado y la pasividad del ejército".
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cancillería llamó a "todos los sectores bolivianos a preservar la paz social"
</title>
			<description>
Tras la renuncia de Evo Morales, el gobierno del presidente Mauricio Macri hizo un llamado a "preservar la paz social y el diálogo" en Bolivia, pero evitó hablar de "golpe de estado".
</description>
			<pubDate>2019-11-10T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernando Sánchez: "El número de pobreza duele mucho y es responsabilidad nuestra"
</title>
			<description>
El Secretario de Fortalecimiento Institucional de la Jefatura de Gabinete de Ministros reconoció que el número de pobreza que marca el INDEC "duele mucho" y que es "responsabilidad" del Gobierno nacional no haberlo revertido.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunció "maniobras con las máquinas" de votación en Salta y advirtió que podría recurrir a la OEA
</title>
			<description>
"Estas elecciones podrían estar viciadas de nulidad por irregularidades y fallas informáticas", subrayó el apoderado del Partido Justicialista nacional, Jorge Landau.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T14:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Urtubey anticipó que el lunes comienza la transición con el gobernador electo en Salta
</title>
			<description>
"Mañana a la mañana espero reunirme con el gobernador o la gobernadora electa, y poder empezar lo más rápido posible el proceso de transición", expresó el mandatario salteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno espera que las nuevas elecciones en Bolivia "cuenten con garantías de libertad y transparencia"
</title>
			<description>
El Gobierno, a través de un comunicado emitido por Cancillería, destacó que entiende ineludible la decisión del Gobierno boliviano de convocar nuevas elecciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sáenz votó en Salta y afirmó que si gana trabajará "de manera conjunta" con Alberto F.
</title>
			<description>
El candidato a gobernador de Salta del Frente Sáenz Gobernador, el intendente de la capital provincial, consideró que la de hoy es "una elección importante, sobre todo para los salteños", y pidió que "no haya vencedores ni vencidos", y que la gente pueda "elegir con total libertad y tranquilidad".
</description>
			<pubDate>2019-11-10T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Asamblea Legislativa se reúne para proclamar oficialmente a Fernández presidente
</title>
			<description>
Luego de la finalización del escrutinio definitivo en todo el país, los diputados y senadores nacionales se reunirán para dar lectura y aprobar el resultado de las elecciones, un paso formal antes de que Fernández y Cristina Kirchner asuman sus cargos como Presidente y Vicepresidenta.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cerró la elección municipal en San Luis y se esperan los resultados
</title>
			<description>
La ciudad capital de San Luis eligió su nuevo intendente y 8 concejales en una compulsa electoral que contó con el 65 % de participación, aproximadamente, del padrón habilitado para votar en la cuarta y última elección del año en la provincia.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto F. dialogó telefónicamente con Macron sobre "los problemas del continente"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-09T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula: "Dudo que Bolsonaro duerma con la conciencia tranquila"
</title>
			<description>
El exmandatario brasileño que recuperó este viernes la libertad, tras 580 días, se rencontró con miles de partidarios en el lugar donde inició su carrera política.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T17:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salta: cruces y denuncias antes de la elección
</title>
			<description>
En la previa se reavivó la tensión entre los frentes que competirán este domingo por suceder a Juan Manuel Urtubey, con una nueva escalada judicial y más denuncias.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T15:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cambios en los pasaportes: modificaron vencimiento a menores de edad y nuevas pautas para extranjeros
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-09T13:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Sobrero tras el fuerte exabrupto contra Macri: "Está mal insultar, pero me salió de adentro" 
</title>
			<description>
El secretario general de la Unión Ferroviaria, Rubén "Pollo" Sobrero, dijo que "no se arrepiente". 
</description>
			<pubDate>2019-11-09T11:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Lula al Grupo de Puebla, con referencias a Pelé y Maradona 
</title>
			<description>
"Tengo como objetivo en la vida construir una integración latinoamericana muy fuerte... para lograr una mejor vida de los pueblos", enfatizó el expresidente brasileño.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T11:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué piensa Moyano sobre el bono de fin de año y la idea de "darle a la maquinita"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-09T10:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández inauguró reunión del Grupo de Puebla: "Vamos a cambiar América Latina"
</title>
			<description>
Dilma Rousseff, José "Pepe" Mujica, Fernando Lugo, Ernesto Samper, Álvaro García Linera, José Luis Rodríguez Zapatero y Daniel Martínez son algunas de las figuras internacionales presentes.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Para mi será un orgullo recibir a Evo en la Argentina"
</title>
			<description>
El presidente electo afirmó estar dispuesto a recibir al depuesto mandatario, quien se encuentra asilado en México.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con Tabaré Vázquez en Uruguay
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo un encuentro con el saliente mandatario uruguayo. Está en Montevideo para respaldar a Daniel Martínez como candidato del Frente Amplio.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El embajador británico bromeó sobre su encuentro con Alberto Fernández
</title>
			<description>
"Le pregunté `Beatles o Rolling Stones´", dijo en Twitter Mark Kent. "Su respuesta es secreto de Estado", agregó.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Harán controles antidoping sorpresa a los miembros de las Fuerzas de Seguridad
</title>
			<description>
El Gobierno creó una unidad especial para hacerle doping sorpresa y obligatorio a los efectivos. Controlarán el consumos de drogas y alcohol.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Falta de transición ordenada complica más la economía
</title>
			<description>
- La promesa post-electoral del 28 de octubre nunca se efectivizó. - Hasta ayer no hubo reuniones entre los equipos de Macri y Alberto F. - Hoy, el diálogo económico y financiero entre los técnicos es nulo. - Con los mercados ya muy impacientes, estalló el conflicto boliviano. - El presidente electo cerró toda alternativa de encuentros oficiales. - No hay abiertos ámbitos de coordinación, a 27 días de la asunción. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar futuro: Sturzenegger con sobreseimiento confirmado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
D'Alessio también pide ser arrepentido 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Alberto pide que Macri no reconozca a Áñez 
</title>
			<description>
El presidente electo estará hoy en Uruguay y no quiere hablar más del tema Evo Morales con Mauricio Macri. Ayer, además, se reunió con movimientos sociales. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juntos por el Cambio, en Olivos para armar transición
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil dice que ya negocia con China libre comercio
</title>
			<description>
Lo aseguró el ministro de Economía, mientras se reunían Bolsonaro y Xi Jimping, en el marco del BRICS.

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado: papelón de Cambiemos en recinto al debatir sobre Bolivia
</title>
			<description>
Oficialistas quisieron abstenerse, pero dejaban la votación sin quorum. Por orden del presidente provisional de la Cámara alta, Federico Pinedo (PRO), un puñado de legisladores modificó su voluntad en pleno recinto y permitió -con su rechazo- la aprobación del proyecto que empujaron peronistas y kirchneristas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: el PJ logró aprobar un rechazo al golpe
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFIP negó que funcionarios hayan espiado a contribuyentes
</title>
			<description>
Sin precisiones, organismo deslindó responsabilidad de Sosa y Mecikovsky en caso de ingresos a información bajo secreto fiscal. Magistrado profundizará pesquisa. Gobernador Peppo, a un paso de pedir ser querellante por consultas a Migraciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corte ratificó regla de cálculo de Ley de ART para evaluar accidentes laborales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: con mayoría opositora se aprobó el repudio al golpe de Estado en Bolivia 
</title>
			<description>
Tras casi 5 horas de debate se votó a mano alzada por el proyecto de la oposición. Cambiemos se abstuvo pese a haber presentado un texto propio. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T22:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Falso abogado D'Alessio pidió ser arrepentido en la causa por espionaje
</title>
			<description>
La solicitud fue presentada ante Juan Pablo Curi, el fiscal que lleva adelante la investigación y quien deberá definir si acepta o rechaza su pedido. El eventual acuerdo debería ser avalado por el juez de Dolores Alejo Ramos Padilla.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T21:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con la transición en el horizonte, Macri se reunió con gobernadores y legisladores oficialistas
</title>
			<description>
El Presidente encabezó una reunión en Olivos junto a la "mesa chica" de Juntos por el Cambio. El encuentro marcó el regreso del radical Alfredo Cornejo a este tipo de encuentros.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T21:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se incrementaron pedidos del Gobierno a Facebook por datos sobre usuarios
</title>
			<description>
En los primeros seis meses del año las autoridades argentinos le solicitaron a la red social información sobre 2.595 usuarios contra los 2.415 requerimientos del segundo semestre de 2018.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ana Botín del banco Santantader se reunió con Alberto Fernández y anunció líneas de crédito por u$s 500 millones
</title>
			<description>
La número uno del banco Santander visitó el país y anunció líneas de créditos. Por la mañana se reunió Mauricio Macri y por la tarde con Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Gobierno frenó traspaso del Programa de Protección de Testigos a la Justicia
</title>
			<description>
La Casa Rosada decidió posponer el decreto ante el rechazo de Comodoro Py y del Frente de Todos. La iniciativa es impulsada por el ministro de Justicia Germán Garavano tras planteos realizados por arrepentidos en casos de corrupción.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado: papelón de Cambiemos en recinto al debatir sobre Bolivia
</title>
			<description>
Oficialistas quisieron abstenerse, pero dejaban la votación sin quorum. Por orden del presidente provisional de la Cámara alta, Federico Pinedo (PRO), un puñado de legisladores modificó su voluntad en pleno recinto y permitió -con su rechazo- la aprobación del proyecto que empujaron peronistas y kirchneristas.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con embajadores de la Unión Europea
</title>
			<description>
El presidente electo almorzó con la representante del bloque europeo y otros veinte diplomáticos de la región. "Vamos a seguir reforzando los lazos de amistad y cooperación", lanzaron los europeos.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, con la Iglesia y piqueteros: "La economía social llegó para quedarse"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió con integrantes de la Pastoral Social y referentes de los movimientos sociales. Les dio destalles sobre cómo será su programa de "lucha contra el hambre".
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Asamblea Legislativa proclamó a Alberto Fernández como presidente
</title>
			<description>
Diputados y senadores se reunieron en el recinto para convalidar los resultados de las elecciones del pasado 27 de octubre, según dicta el Código Nacional Electoral. Hubo algarabía en el Frente de Todos que cantó la marcha peronista en el recinto.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atacaron la embajada Argentina en Chile
</title>
			<description>
Fue durante las manifestaciones en Santiago ocurridas este martes. El grupo intentó derribar el portón de hierro de acceso, mientras el jefe diplomático José Octavio Bordón se encontraba junto a su esposa y empleados en su interior.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T13:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina criticó la "nueva moda" en América Latina: "A los Presidentes ya no los eligen los pueblos"
</title>
			<description>
La vicepresidente electa cuestionó la autoproclamación de la senadora Jeanine Áñez Chávez como presidenta de Bolivia tras el Golpe de Estado a Evo Morales.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T12:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maipú: luego de tres semanas, se definió quién será el intendente
</title>
			<description>
Matías Rappallini, de Juntos por el Cambio, fue reelecto según se confirmó en el escrutinio definitivo. Las impugnaciones de la oposición fueron rechazadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirmaron sobreseimiento de Sturzenegger en la causa por compra de dólar futuro
</title>
			<description>
El ex presidente del Banco Central había sido denunciado por supuesta "defraudación a la administración pública". Pero la Cámara Federal de Casación Penal ratificó su desvinculación con la causa.


</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno suspendió los programas de inserción laboral por falta de presupuesto
</title>
			<description>
Según pudo saber Ámbito, autoridades de la cartera laboral informaron por WhatsApp que no hay fondos para continuar con los planes de capacitación y entrenamiento para los desocupados. Los programas implicaban un gasto de $18 millones por mes. Los gremialistas de ATE quieren saber dónde está el dinero.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Corte Suprema confirmó la cárcel común para el represor Miguel Etchecolatz
</title>
			<description>
Cuatro de los cinco magistrados desestimaron un recurso extraordinario presentado por la defensa del ex policía bonaerense, que quería volver a prisión domicialiari. El juez Carlos Rosenkrantz estuvo en el debate de la sentencia, pero evitó poner la firma.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"No usarás la Biblia como arma"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stornelli gana tiempo en Dolores y busca tender puentes para "negociar" salida
</title>
			<description>
El fiscal hizo enroque de defensor y generó que cita pase al 29-N. Nuevo letrado deberá justificar que no hay "conflicto de interés". Hubo interlocutor designado para enviar mensaje a Frente de Todos. Meta: febrero 2020.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asamblea legislativa proclama  hoy la victoria de Alberto F.-Cristina
</title>
			<description>
En medio de un Congreso caldeado por la crisis democrática en Bolivia (ver página 11), se dará luz verde a la ganadora fórmula presidencial Alberto Fernández-Cristina de Kirchner en base a los resultados completos del escrutinio definitivo. Legisladores electos jurarán en las próximas semanas.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiscal dictamina a favor del DNU de reperfilamiento 
</title>
			<description>
Miguel Ángel Gilligan emitió un dictamen en el que rechaza un amparo contra el decreto de Mauricio Macri que pospone vencimiento del pago de títulos de deuda pública nacional de corto plazo. Sin embargo, sostuvo que hay casos que justifican un trato diferenciado.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto:"Hay que dejar de ver al mundo con mirada bolivariana"
</title>
			<description>
El senador se preguntó qué hubiera pasado en la Argentina si se interrumpía el conteo de votos el domingo electoral y a la mañana siguiente se anunciaba el triunfo de Macri. Criticó política de Alberto F.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Malcorra dura contra Macri por crisis boliviana
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto F. con promesa de crédito y críticas a Trump
</title>
			<description>
 El Presidente electo mantuvo un encuentro con representantes de FONPLATA en una jornada en la que enfrentó a la vez al país del norte.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: futuro oficialismo K empuja hoy sesiones en  ambas cámaras sobre Bolivia
</title>
			<description>
Juntos por el Cambio buscaba, al cierre de esta edición, presentar una declaración en conjunto no sólo para diferenciarse de la oposición, sino también para evitar roces entre PRO, la UCR y la Coalición Cívica. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es falso que el hermano de Evo Morales haya sido escrachado en un vuelo de Buenos Aires a Miami
</title>
			<description>
Circula en redes un video que, según aseguran, muestra al hermano del expresidente de Bolivia a bordo de un avión con destino a los EEUU, siendo insultado por pasajeros. Pero, en realidad, las imágenes datan de 2016 y el escrachado es Carlos Zannini, exsecretario de Legal y Técnica durante el kirchnerismo.

</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo fue el plan para rescatar a Evo Morales de Bolivia
</title>
			<description>
El exmandatario boliviano derrocado aterrizó en la Ciudad de México, tras un operativo del que participaron Argentina, Perú, Paraguay y México. Duró dos días. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FONPLATA anunció compromiso de inversión por u$s1.600 millones en el país
</title>
			<description>
Juan Notaro, presidente ejecutivo del organismo multilateral, se reunió con el presidente electo Alberto Fernández y le confirmó el compromiso para profundizar el desarrollo de proyectos. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sesión Especial de Diputados por Bolivia: Cambiemos busca consensuar un texto propio
</title>
			<description>
El interbloque, que conduce Mario Negri, se reunirá a las 19 para intentar consensuar las opiniones divididas que existen al interior de la alianza gobernante.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: oposición convocó en ambas Cámaras a sesión especial por golpe en Bolivia
</title>
			<description>
Tras la Asamblea Legislativa, Diputados se reunirán a las 15.30 y Senadores desde las 16 para tratar diferentes proyectos de Resolución y Declaración en repudio al golpe de Estado. Cambiamos intentará llegar con un texto consensuado en la Cámara baja. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández reveló el plan para sacar a Evo de Bolivia: "Gracias a Dios lo rescatamos con vida"
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo contacto con el mexicano López Obrador para organizar la salida de Bolivia del mandatario derrocado y sus funcionarios. El inesperado giro del presidente peruano Vizcarra y la "generosidad" del paraguayo Abdo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T14:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Demoras y cancelaciones de vuelos en Ezeiza y Aeroparque afectaron a más de 15.000 pasajeros
</title>
			<description>
Medio centenar de vuelos de Aerolíneas Argentina y Austral fueron reprogramados por falta personal técnico para asistir los arribos y partidas. El sindicato de los trabajadores APTA negaron paros, asambleas o medidas de fuerza.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renunció el abogado de Stornelli y postergan su indagatoria
</title>
			<description>
El fiscal debía concurrir mañana, pero ante la renuncia de su abogado la declaración pasó para el 29 de este mes. Está imputado en la causa que investiga presunto espionaje y extorsión.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinelli confirmó que se suma a un proyecto de Alberto Fernández 
</title>
			<description>
"Me gustaría trabajar en al área social, en este observatorio de hambre y pobreza del que se está hablando", sostuvo el conductor televisivo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Las elecciones son la mejor manera de transparentar la voluntad del pueblo boliviano"
</title>
			<description>
El Presidente volvió a eludir la definición de "golpe" al referirse a la destitución de Evo Morales en Bolivia. Y agregó: "Repudiamos la violencia de cualquier tipo y bajo cualquier circunstancia", al abogar por "el diálogo".
</description>
			<pubDate>2019-11-12T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Malcorra se diferenció del Gobierno y afirmó que en Bolivia hubo un golpe de Estado
</title>
			<description>
La excanciller justificó su apreciación en tres puntos objetivos: "La interrupción del mandato presidencial vigente, la interrupción no avalada por el Parlamento y el rol de las Fuerzas Armadas".
</description>
			<pubDate>2019-11-12T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto F. insistió con "golpe" en Bolivia que divide ahora a Gobierno
</title>
			<description>
El presidente electo ayer cerró la presentación de un libro sobre América Latina y las campañas electorales donde reforzó su postura.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: piden sesión especial por crisis en Bolivia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina dilata regreso y tropa K agita bloque único para controlar al PJ
</title>
			<description>
El camporismo tendrá mayor cantidad de senadores que el justicialismo desde el 10-D en la Cámara alta y quiere comandar las riendas política y administrativa en detrimento de quienes responden a gobernadores.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué hubo golpe en Bolivia?
</title>
			<description>
El mandatario renunció forzado por las Fuerzas Armadas, luego de que estas interpretaran que el dictamen de la OEA reclamaba el retiro de Morales, y no la repetición de los comicios.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: diálogo, chat y el "resguardo" a funcionarios de Evo en la embajada
</title>
			<description>
Manifestaciones en Buenos Aires y frente a la Cancillería. Ministro de Morales está desde el domingo en la embajada argentina en La Paz. Ayer se sumó otra. Faurie escuchó quejas de diputados K.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Malestar en la Corte por ataque a jueces de monotributismo SIDE
</title>
			<description>
Rosatti, última "víctima" junto a Rosenkrantz y Maqueda. Datos falsos en denuncia penal que quedó en manos de Bonadio (revive batalla por AMIA). Acordada del máximo tribunal implotó "negocio" de las desgrabaciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta busca blindar su Gabinete y arranca puja de cargo clave con Macri
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: algo más que semántica
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández reiteró su apoyo a la despenalización del aborto: "Necesitamos más libertades y derechos"
</title>
			<description>
Lo dijo el presidente electo durante la presentación de "Somos Belén", de Ana Correa. "Más vale tarde que nunca. Estoy avalando lo que se está diciendo", dijo respecto a la ley por la interrupción legal del embarazo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto con Tabaré por apoyo a Frente Amplio, en Uruguay
</title>
			<description>
El presidente electo pasó la jornada, ayer, en Montevideo y mostró sus favoritos para las elecciones del país vecino. Sobre la crisis boliviana, dijo que sería "un orgullo" que Morales viniera a la Argentina.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Exfuncionarios bolivianos ingresaron a Argentina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Riesgoso programa
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso impulsó límites al régimen de prisión preventiva
</title>
			<description>
Las pautas fijadas anteayer contaron con el visto bueno del macrismo y la oposición.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputan a Macri por vuelo  de Brasil a las Malvinas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dardos de Monzó para los "obsecuentes"  y un rezo antigrieta
</title>
			<description>
El presidente de Diputados criticó a quienes "tienen un elemento narcótico de adulación al líder" en la administración pública".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bloques autónomos, alerta PJ sobre futuro Senado oficialista
</title>
			<description>
La falta de señales y orden político en el Frente de Todos activó una insólita disputa. Soldados de Cristina de Kirchner deslizan posibilidad de bancada única.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cumbre con Macron y Conte antes del 10-D
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio Oil: según balances, no se usó dinero del ITC para financiar empresas de Indalo
</title>
			<description>
Todos los préstamos fueron previos a los pedidos de planes de pago por impuestos, pero fiscalía los omitió. Detalle de cómo AFIP modificó reglas para impedir que la petrolera pagara impuestos post-2016. Cronología de "presiones", gestiones fallidas y el rol de los interventores para liquidar los activos. Hay un "resolución secreta" firmada por Abad.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Segundo aniversario: Armada organizó homenaje hoy a familiares del San Juan
</title>
			<description>
Entregarán medallas a los deudos. Debut de Guillermo Montenegro, alcalde electo de Mar del Playa y exintegrante de la Bicameral que investigó el hundimiento.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta y Kicillof preocupados por tarifas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se mantiene fecha para indagatoria para Stornelli por demora en la definición de su abogado
</title>
			<description>
El juez Ramos Padilla aún no aceptó la designación del nuevo representante legal del fiscal. Como el letrado aún no pudo asumir la defensa, la indagatoria para Stornelli se mantiene para el 29 de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a Macri y cuatro funcionarios por el vuelo de San Pablo a Malvinas
</title>
			<description>
El fiscal federal Jorge Di Lello le pidió al juez federal Luis Rodríguez que evalúe la suspensión del primer vuelo previsto para el próximo 20 de noviembre para evitar "consecuencias irreversibles respecto a derechos adquiridos en el ordenamiento jurídico internacional".
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno alista operativo para "resguardar" embajadas en Bolivia y en Chile
</title>
			<description>
Casa Rosada tiene previsto enviar gendarmes para proteger las dependencias diplomáticas. Patricia Bullrich confirmó que ingresaron al país funcionarios de Evo Morales como turistas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Consejo postergó el tratamiento de denuncias contra Bonadio y Canicoba Corral
</title>
			<description>
El oficialismo impulsaba la desestimación de presentaciones contra ambos jueces federales por presunto mal desempeño de sus funciones. La definición será tratada luego del 10 de diciembre con la conformación de un nuevo cuerpo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Monzó se comprometió a "colaborar con el Gobierno que viene" para eliminar "la grieta"
</title>
			<description>
El presidente de la Cámara de Diputados criticó a la "corte de obsecuentes" que lleva al líder político al "fanatismo" y a "aislarlo de la realidad" y lamentó que en estos cuatro años no pudiera "recuperarse la unidad de los argentinos".
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subtes: metrodelegados denuncian que vagones de la Línea C "también tienen asbesto"
</title>
			<description>
Se trata de formaciones adquiridas en 2015 a Japón. El año pasado se identificaron restos de material cancerígeno en algunas formaciones de la Línea B.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández analizó con Tabaré Vázquez las crisis en la región y le brindó su apoyo al candidato del Frente Amplio
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo un encuentro con el saliente mandatario uruguayo y almorzó con Daniel Martínez, en la previa al balotaje del próximo 24 de noviembre. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernando Espinoza: "El Gobierno debe cumplir con la resolución del Congreso y reclamar por la institucionalidad en Bolivia"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Legislatura porteña aprobó otra ampliación del Presupuesto 2019 por más de $18.000 millones
</title>
			<description>
La iniciativa, a pedido de la administración de Horacio Rodríguez Larreta, fue aprobada gracias al voto de 41 diputados del oficialismo y aliados. Es para compensar el gasto generado por el abono de una suma fija no remunerativa a empleados estatales, inversiones de obras y el pago de deuda pública.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Para mí será un orgullo recibir a Evo en la Argentina"
</title>
			<description>
El presidente electo afirmó estar dispuesto a recibir al depuesto mandatario, quien se encuentra asilado en México.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Tenemos que revisar el Presupuesto, el que hicieron habla de otro país"
</title>
			<description>
El presidente electo, Alberto Fernández, subrayó que junto a los integrantes de su equipo económico están analizando la iniciativa de estimación de ingresos y gastos del Estado para el año que viene.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Baradel, confiado en el regreso de la paritaria nacional docente: "Yo entiendo que vuelve"
</title>
			<description>
El titular de Suteba anticipó que para 2020 los gremios docentes van a pedir "una buena recomposición salarial".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encuesta: la mayoría cree que Vidal relevará a Macri en el liderazgo de Cambiemos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo funcionará la tarjeta del plan Argentina contra el Hambre 
</title>
			<description>
Daniel Arroyo, asesor del presidente electo Alberto Fernández y principal candidato a ocupar la cartera de Desarrollo Social, dio detalles sobre el beneficio que alcanzará a unas 1.800.000 madres con chicos menores de 6 años.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T09:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Máximo Kirchner: "Macri deja tierra arrasada"
</title>
			<description>
El diputado nacional del Frente de Todos participó del cierre del IV Congreso de Economía Política para la Argentina junto al intendente anfitrión, Juan Zabaleta, y el jefe comunal de San Martín, Gabriel Katopodis.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T21:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es falso que Vidal compró una mansión en Berazategui por u$s10 millones
</title>
			<description>
Desde el sector de Prensa del intendente de Berazategui y de la gobernadora bonaerense desmintieron esta información. Reverso pudo comprobar que esa casa pertenece a un matrimonio que la compró en 1984. Cinco inmobiliarias de Ranelagh, en el partido de Berazategui, confirmaron a Reverso que no existen propiedades de 10 millones de dólares en el barrio.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maipú: hicieron lugar a reclamo de candidato del Frente de Todos y ahora define la Corte bonaerense
</title>
			<description>
La Junta Electoral de Provincia avaló el reclamo del Facundo Coudannes, quien reclama la impugnación de la elección que le otorgó la reelección a Matias Rappallini (Juntos por el Cambio). El máximo tribunal será el que definirá la situación.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva marcha en centro porteño para repudiar el golpe en Bolivia
</title>
			<description>
El acto fue frente a la embajada del país vecino a metros del Obelisco. La izquierda propuso un "paro general" en la región.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paritarias: SOMU cerró aumento de hasta 55% 
</title>
			<description>
El convenio regirá para trabajadores de una empresa centollera y abarcará la temporada 2019/2020. La recomposición se establecerá según cada categoría y de acuerdo a la producción por kilo capturado de centolla.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Homenajearon a los tripulantes del ARA San Juan en el segundo aniversario del hundimiento
</title>
			<description>
Sin la presencia de funcionarios nacionales, la Armada Argentina condecoró con la medalla "Al Honor Militar" a los familiares directos de los 44 tripulantes fallecidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La despedida de Macri ya tiene fecha, hora y lugar
</title>
			<description>
El presidente saliente encabezará un acto en Plaza de Mayo este sábado 7 de diciembre a las 17 horas. Será el puntapié inicial de una nueva etapa política para Juntos por el Cambio.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupadas por la recaudación, provincias reclamarán suspender el Consenso Fiscal
</title>
			<description>
En el Consenso Fiscal firmado en 2017, con una adenda en 2018, se estableció, entre otros puntos, que las provincias bajarán los impuestos considerados distorsivos como los son los Ingresos Brutos y Sellos, en un periodo de 5 años. Según pudo saber Ámbito, las provincias le plantearán la cuestión al ministro Lacunza la semana que viene. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa: "La Argentina que se inicia en 25 días viene a ayudar al conocimiento y al talento, no a ponerle obstáculos"
</title>
			<description>
El diputado nacional electo por el Frente de Todos, participó en Tigre del programa de capacitación "Impulsá con Facebook", organizado por la Gerencia de Políticas Públicas de Facebook Argentina.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T16:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CEO de petrolera estatal noruega que opera en Vaca Muerta se reunió con Macri y con Alberto Fernández
</title>
			<description>
El ejecutivo de Equinor, Eldar Sætre, mantuvo un encuentro con el presidente saliente y más tarde se reunió con el mandatario electo. En esta último encuentro participó Guillermo Nielsen, quien es núemero puesto para hacerse cargo de Energía. La empresa nórdica se encuentra al frente de un desarrollo en el bloque Bajo del Toro.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T15:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catorce empresas se disputan la obra de ampliación del Cristo Redentor
</title>
			<description>
La propuesta más económica se situó un 33% por debajo de los $ 3.300 millones estipulados. La primera fase comprende la ampliación de un antiguo cruce ferroviario que actualmente se encuentra inhabilitado para el paso de vehículos.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T15:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Despedidos del INTI participaron de debate en el Congreso, en un nuevo paso hacia su reincorporación
</title>
			<description>
La Comisión de Despedidos del INTI fue parte del panel debate sobre los "Desafíos y Perspectivas" que se le plantean al Instituto de cara a la etapa que comienza el próximo 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales agradeció invitación de Alberto Fernández, pero dijo que seguirá en México
</title>
			<description>
"No pierdo la esperanza de volver en cualquier momento. Si me acerco a Bolivia mediante Argentina, mejor todavía", afirmó el depuesto mandatario boliviano. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruces de transición por suba de combustibles y protocolos de seguridad
</title>
			<description>
El presidente electo Alberto Fernández desmintió que haya avalado la última suba del precio de las naftas. Por su parte, la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, le pidió que no derogue normas aplicadas en su gestión.  
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Cristina, generaron noticias y rumores
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frente internacional con "cortocircuitos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Devoluciones" y "regalos" tensan sesión en Diputados
</title>
			<description>
La polémica ley de góndolas que se trataría mañana serviría de presión cristinista contra supermercados. Alerta en oficialismo y oposición por modificaciones a ley Educación Sexual Integral que piden "verdes" para chocar a "celestes" y a la Iglesia.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presión papal sobre Alberto para frenar ley del aborto
</title>
			<description>
El arzobispo de La Plata, Víctor Fernández, interlocutor del papa Francisco en el Episcopado, pidió frenar el envío de un proyecto para despenalizar la interrupción voluntaria del embarazo.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schiavoni: "Macri asumió su nuevo rol de opositor y por supuesto seguirá liderando"
</title>
			<description>
El presidente del PRO y senador por Misiones, Humberto Schiavoni, habló con Ámbito Financiero. Ratifica el liderazgo del PRO en Juntos por el Cambio a pesar de la interna. 
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo procurador se llevará consigo control de escuchas (legales)
</title>
			<description>
Así, intervenciones telefónicas volverán a la órbita del Ministerio Público Fiscal. Juez Rafecas, candidato más fuerte pero pliego deberá superar Senado. Proyectan reforma en inteligencia. La importancia del "Señor 8".
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa se acerca a Transporte y avanza sobre CGT
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, tras reunión con Cristina: "El Gabinete ya básicamente está"
</title>
			<description>
El presidente electo visitó a la senadora en su casa de Recoleta para continuar delineando el gobierno que conformarán a partir del 10 de diciembre. Fernández de Kirchner acaba de llegar de visitar a su hija Florencia en Cuba.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arzobispo de La Plata cuestionó a Alberto Fernández por impulsar proyecto de aborto
</title>
			<description>
Víctor Fernández cruzó al presidente electro Alberto Fernández por haber anunciado que apenas asuma impulsará un proyecto de ley de despenalización del aborto. "Le preguntaría si vale la pena comenzar su mandato con un tema que tanto divide a los argentinos", lanzó.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T17:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof prepara planes para financiar la construcción de viviendas y un nuevo Ahora 12
</title>
			<description>
El gobernador electo de Buenos Aires y su equipo trabaja en programas para incentivar la construcción y el consumo. También se trabajan en planes para las pymes.


</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados agita agenda de fin de ciclo con dos polémicas leyes: alquileres y góndolas
</title>
			<description>
Intento trabado del oficialismo por "ficha limpia". Boom de comisiones y alerta para laboratorios sobre un tratado internacional de patentes. En el Senado, en tanto, la Comisión de Asuntos Constitucionales avalará los diplomas de los legisladores electos el 27-10.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con 50 contratos, el Gobierno tienta a Casación por "testigos"
</title>
			<description>
Tras resistencia inicial, se plantea estructura y cargos que estén bajo el control del máximo tribunal penal para convencer a los jueces. Corte Suprema debería aprobar contrataciones pero se frustró reunión para discutir tema. Nueva propuesta incluye deslinde de responsabilidad por su funcionamiento.  
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vuelo Malvinas: juez espera informe para suspenderlo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri llama a despedida a Plaza de Mayo
</title>
			<description>
El Presidente busca que una multitud se concentre para escucharlo antes de dejar el cargo.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pacto social: vigencia por todo el mandato con recomposición a gremios
</title>
			<description>
El acuerdo que buscará el nuevo presidente entre gremios y empresarios tendrá un capítulo de precios y salarios pero apunta a ser más ambicioso.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Convocarán a oposición para el plan contra el hambre
</title>
			<description>
Nuevo gobierno apuesta a tarjeta para compra de alimentos y la implementación de descuentos.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Justicia suspende convocatoria a  elecciones en Sindicato de Seguridad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Dejen al Papa tranquilo", pidió el arzobispo de La Plata
</title>
			<description>
Víctor Manuel Fernández lamentó que algunos sectores crean que "cada cosa que dice el papa Francisco está pensada para Argentina".
</description>
			<pubDate>2019-11-17T20:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recién a fin de mes o principios de diciembre Alberto Fernández anunciará su gabinete
</title>
			<description>
Continúa la ronda de nombres. Algunos cargos parecen estar definidos. En el equipo de ministros puede haber alguna sorpresa. Cómo pesa la opinión de Cristina.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El jefe de la Policía Federal presentará su renuncia el 11 de diciembre
</title>
			<description>
La fuerza emitió un comunicado en el que desmiente rumores sobre el alejamiento de Néstor Roncaglia de su cargo, aunque admite que se hará al otro día de asumido el nuevo gobierno.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aborto: en cuanto asuma, próximo gobierno enviará al Congreso proyecto de legalización
</title>
			<description>
El presidente electo afirmó que enviará un proyecto para legalizar el aborto al Congreso nacional, al considerar que "es un problema de salud pública".
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados busca sancionar el miércoles nueva ley de alquileres
</title>
			<description>
El proyecto de reforma de la ley de Alquileres contempla la extensión del contrato a tres años, una actualización anual de ese acuerdo basado en un promedio del aumento de salarios e inflación, y un nuevo sistema de garantías.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo es el fin de semana largo de Macri en Córdoba
</title>
			<description>
El primer mandatario viajó a Córdoba con la primera dama, Juliana Awada, y la hija de ambos, Antonia. Además de descansar, desayunó con intendentes locales y estrenó canchas de golf.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Macri declaró el default de la deuda el día que anunció el reperfilamiento"
</title>
			<description>
El presidente electo sostuvo que se debe llegar a un acuerdo por la negociación con el FMI, aunque señaló que "tampoco es cuestión de salir corriendo para firmar". 
</description>
			<pubDate>2019-11-17T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresarios mexicanos se reúnen en Argentina para impulsar políticas de empleo
</title>
			<description>
La convención con sede en el Hotel Hilton se desarrolla del 16 al 19 de noviembre. Durante el lanzamiento de las jornadas disertaron el embajador de Argentina en México, Ezequiel Sabor; y el subsecretario de Trabajo, Industria y Comercio de la Ciudad, Ezequiel Jarvis
</description>
			<pubDate>2019-11-17T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clima en la Casa Rosada: más bronca que tristeza y la convicción de que "volverán en 4 años"
</title>
			<description>
El sector más fanático ligado a Marcos Peña aún consideran que con un par de semanas más llegaban al balotaje. Ahora repiten como un mantra la frase: "Vamos a volver". Es por eso que motorizan la Plaza de la Despedida del 7 de Diciembre para Mauricio Macri.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Sociedad Rural pidió continuar el "diálogo" con el nuevo Gobierno
</title>
			<description>
El titular de la entidad, Daniel Pelegrina, destacó el "mecanismo de las mesas de competitividad para tener más eficiencia y seguir exportando".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T20:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Grabois presentó un programa de gobierno junto a Máximo Kirchner
</title>
			<description>
El referente de la CTEP disertó en la Facultad de Medicina y expresó: "Ni el mercado, ni el empleo público van a resolver el problema de nuestros compañeros". "Hay que trabajar la idea de democracia económica", dijo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-16T19:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras reunión con Alberto Fernández, Narda Lepes llamó a "cambiar hábitos" para atender la "crisis alimentaria"
</title>
			<description>
La chef consideró que "hay que lograr que de alguna manera verduras, frutas y legumbres lleguen a la mesa y se consuman".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T18:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri convocó por redes sociales a su marcha despedida en Plaza de Mayo
</title>
			<description>
"La Argentina que viene nos necesita a todos. A todos poniendo lo mejor de cada uno. Esto recién comienza", afirmó el Presidente en un posteo, mientras se encuentra descansando en Villa Allende, córdoba junto a su familia.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item></news>