<news><item><title>
Corte bonaerense reclamó más fondos y aumento salarial de los magistrados
</title>
			<description>
Reclamó más recursos al gobierno provincial para atender los gastos del funcionamiento de la justicia y le manifestó su preocupación por la situación salarial de magistrados, funcionarios y agentes judiciales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández cierra su campaña en Mar del Plata, junto a Cristina 
</title>
			<description>
El candidato por el Frente de Todos cerrará su campaña de cara a las elecciones de este domingo en un escenario montado en la tradicional Rambla de Mar del Plata. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guillermo Pereyra lanzó un paro de 12 horas para que los petroleros vayan a votar
</title>
			<description>
El Sindicato de petróleo y gas privado de Río Negro, La Pampa y Neuquén informó a las cámaras empresarias que el domingo se paralizan las actividades. "Muchos trabajadores se encuentran a distancias de tres o cuatro horas de viaje", justificó.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Roberto Lavagna: "Cambiemos y el Frente de Todos son socios en ampliar la polarización"  
</title>
			<description>
En Salta, Lavagna y Urtubey cerraron su campaña con críticas a Macri y Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunció un "sistema de seguridad paralelo" para las elecciones del domingo
</title>
			<description>
El apoderado del Partido Justicialista (PJ), Jorge Landau, presentó una denuncia sobre la existencia de un "sistema de seguridad paralelo dispuesto por el Ministerio de Seguridad", a cargo de Patricia Bullrich.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado: PJ ahora insiste con reactivar la Unasur
</title>
			<description>
"Hoy, ante la crisis emergente en nuestra región, es clave consensuar con los líderes políticos y las instituciones democráticas de cada país las salidas a soluciones pacíficas", aseguró el legislador catamarqueño.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las seis recomendaciones de Macri para ir a votar
</title>
			<description>
El primer mandatario publicó en sus redes sociales una serie de posteos para "cuidar el voto". "Acompañá a tus familiares y amigos a votar y denunciá cualquier irregularidad", resaltó Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Justo a tiempo, llegaron los cuadernos
</title>
			<description>
A horas de las elecciones aparecieron los supuestos originales de los cuadernos del exchofer. Despierta una serie de interrogantes cuya respuesta es inevitable verla en clave política.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: ¿Qué pasa si no voto este domingo?
</title>
			<description>
Si bien el voto es obligatorio según la Constitución Nacional, hay excepciones. Qué hacer en caso de enfermedad, viaje al exterior o casos de fuerza mayor. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garavano aseguró que "el Gobierno no tiene nada que ver" en el hallazgo de los cuadernos de Centeno
</title>
			<description>
El ministro de Justicia señaló además que no cree que los escritos tengan "injerencia electoral", de cara a los comicios del domingo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Argentina no tiene posibilidad de sostenerse con un modelo meramente de especulación financiera"
</title>
			<description>
El gobernador de Salta y candidato a vicepresidente por Consenso Federal Juan Manuel Urtubey habló con la prensa este jueves en la previa del cierre de campaña de Consenso Federal. Allí cuestionó al gobierno de Mauricio Macri y auguró un mejor resultado de su espacio para las generales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maratónico cierre de Larreta con recorridas por barrios
</title>
			<description>
El jefe de Gobierno porteño estará acompañado por su compañero de fórmula, Diego Santilli. Arrancarán con un desayuno con vecinos y cada uno de los candidatos se repartirá al menos diez  barrios a lo largo del día.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri culmina caravana del "Sí, se puede" en Córdoba
</title>
			<description>
Con Mauricio Macri a la cabeza y su compañero de fórmula Miguel Ángel Pichetto, el Frente de Todos tendrá su acto en la ciudad de Córdoba, último punto de las 30 marchas del "Sí, se puede" que el mandatario llevó a cabo en otros puntos del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina sube el caos de Chile a la campaña junto a Kicillof
</title>
			<description>
En el acto de cierre de la provincia de Buenos Aires en La Plata, la expresidenta llamó a "democratizar la economía". El candidato a gobernador cuestionó a Vidal: "dejó una provincia arrasada".
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández cerró en el interior
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto alista ensayo de pacto con gobernadores, empresarios y gremios
</title>
			<description>
El martes, a la espera de un resultado favorable en las elecciones, se reunirán en Tucumán el hoy candidato presidencial, mandatarios, intendentes, sindicalistas y ejecutivos.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri-Vidal: dardos a soberbia y violencia K en tierra bonaerense
</title>
			<description>
Apoyo oficialista al candidato a intendente de la ciudad balnearia y actual diputado, Guillermo Montenegro. Hoy, última escala del "sí, se puede" y cierre de campaña en Córdoba. Alertar por fiscalización.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cámara también ordenó pagar sueldos a diputados Parlasur (podrían quedarse)
</title>
			<description>
Doble revés para el Gobierno que tendrá que presupuestar dieta y viáticos. Interpretación por reglamento interno del cuerpo podría prorrogar automáticamente mandatos de todos hasta la próxima presidencial, en 2023.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lammens: "Confío llegar al balotaje, y ahí podemos ganar"
</title>
			<description>
El candidato del Frente de Todos a la jefatura porteña conversó con Ámbito Financiero. Matías Lammens cree que habrá segunda vuelta  y que el efecto "ola" lo podría beneficiar. Se declara albertista y aunque lo niega, si pierde, tendría reservada la cartera de Turismo y Deportes en un eventual gobierno de Alberto F. Veamos:
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santilli: "Creo que habrá segunda vuelta en la Ciudad"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina, desde el lunes, un país distinto
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misteriosa aparición de los cuadernos "originales" de Centeno
</title>
			<description>
Stornelli confirmó que se trataría de los manuscritos que se creían quemados. No modifica la causa, salvo que no se los reconozca. Deberán ser peritados, aunque faltan dos. Encuentro anónimo e interrogantes tras el curioso hallazgo.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lammens: "Doce años de macrismo en la Ciudad ya son suficientes"
</title>
			<description>
El candidato a jefe de Gobierno porteño por el Frente de Todos realizó una recorrida por distintos puntos de la Ciudad de Buenos Aires para reunirse con trabajadores de la salud, estudiantes y jubilados. Finalizó su campaña con un acto en la Plaza Lavalle.


</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Junto a Macri, Vidal cerró su campaña en Mar del Plata
</title>
			<description>
El Presidente encabezó un nuevo acto junto a la gobernadora bonaerense; el candidato a intendente de General Pueyrredón de Juntos por el Cambio, Guillermo Montenegro; funcionarios locales, provinciales y nacionales.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lavagna pidió una transición "lo más tranquila posible"
</title>
			<description>
El candidato presidencial de Consenso Federal solicitó "cuidado en lo que se hace y lo que se dice" en los próximos días".


</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina y Kicillof cerraron campaña en Provincia con tono nacional
</title>
			<description>
La candidata a vicepresidente y el postulante para la gobernación de Buenos Aires se mostrarán juntos a cuatro días de las elecciones. Referencias a la economía, el "modelo de Macri" y una mención a la situación en Chile.

 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gómez Centurión tildó de "traidor" a su candidato a gobernador que llamó a votar a Macri
</title>
			<description>
El postulante presidencial del Frente Nos acusó al Gobierno por la "operación". Gustavo Álvarez pidió que sus votantes que elijan a Macri para "salvar a la Patria del narcotráfico y de la tercera revolución Bolivariana".
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Peronismo advierte por "anomalías" y la Justicia asegura que "no tendrían" que presentarse problemas
</title>
			<description>
Apoderado del PJ advirtió que "hay peligro" con el sistema de Smartmatic. Veedor designado por Servini concluyó que la empresa introdujo cambios para que no vuelvan a repetirse "los problemas" registrados el 11 de agosto.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri recibió la bendición de un pastor evangélico
</title>
			<description>
Previo al acto de ayer en Rosario, el religioso Norberto Carlini le brindó una oración. "Lo noté con el rostro cansado, agobiado", dijo a Radio 2.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Se acabó la Argentina privilegiada y la Argentina que padece"
</title>
			<description>
Antes del cierre de campaña, el candidato presidencial  del Frente de Todos realizó un acto de campaña en Resistencia junto al gobernador, Domingo Peppo, y el mandatario provincial electo, Jorge Capitanich. "No nos dejan la mejor argentina. Nos dejan una Argentina diezmada", expresó.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut va a las urnas en medio de una fuerte crisis
</title>
			<description>
La Provincia elegirá este domingo representantes para el Congreso e intendentes en Comodoro Rivadavia y Rawson, entre otros municipios. Cómo afecta el conflicto actual en cada región.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Legislatura de la Ciudad de Buenos Aires: intensa labor parlamentaria y el trabajador en el centro de la escena
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Delincuentes asaltaron al hermano de Macri
</title>
			<description>
El robo fue sufrido por Mariano Macri, de 52 años, quien fue golpeado por los asaltantes y sufrió algunas lesiones, aunque se encontraba fuera de peligro.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Candidato a gobernador del Frente NOS pide votar a Macri en vez de Gómez Centurión
</title>
			<description>
Se trata de Gustavo Álvarez, candidato a gobernador por Buenos Aires. Criticó tanto a la fórmula presidencial del Frente de Todos de Alberto Fernández y Cristina Fernández Kirchner, como al aspirante a la gobernación, Axel Kicillof.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto F.: "Estén tranquilos, porque vamos a cuidar sus ahorros y depósitos en dólares"
</title>
			<description>
El candidato a presidente por el Frente de Todos remarcó que hay una "gran madurez social" de cara a los comicios del domingo. "El desencanto es muy grande y se ha hecho mucho daño", dijo sobre el gobierno de Mauricio Macri. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Vamos a tener que poner el hombro y arremangarnos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, preocupado por el 28. Cristina, hoy en cierre local
</title>
			<description>
El candidato del Frente de Todos estará hoy en Chaco; Axel Kicillof, en La Plata, y Matías Lammens en Capital. Mañana todos coincidirán en el acto final en Mar del Plata.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: oficialismo presentó (tarde) alivio a la producción
</title>
			<description>
Se quiere bajar el Impuesto a Ganancias de 35% a 22% para pequeñas empresas, activar un bono fiscal y eliminar contribuciones patronales a nuevos empleos.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Último tramo del "sí se puede"  arrancó ayer en Rosario
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Justicia ordena que se convoque a elecciones también del Parlasur
</title>
			<description>
Revés y mala praxis del Gobierno. Se crea vacío institucional: Congreso deberá "emparchar" con vistas a 2021.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump detrás del alzamiento en Chile
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subsidio paralelo: colas para cobrarlo pese a suspensión; Sica apeló el freno
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Podemos tener una política social sin clientelismo"
</title>
			<description>
El Presidente estuvo en Rosario en el marco de su recorrida proselitista por todo el país. "Los mismos que han destruido la Argentina, ahora con el dedito levantado, nos digan que ellos son los que saben", lanzó el mandatario.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maziotta: "Vamos a reactivar la actividad económica en la Ciudad"
</title>
			<description>
La candidata a vicejefa de Gobierno por el Frente de Todos participó de la presentación de un proyecto de ley dirigido a las pymes de la Ciudad. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T20:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Congreso en disputa: cuántas bancas pone en juego cada fuerza política
</title>
			<description>
Este domingo se elegirán 130 diputados y 24 senadores. Si se repiten los resultados de las PASO, el peronismo vería afianzada su fuerza en ambas cámaras. Cuántas bancas renovará cada interbloque y cuáles son los principales nombres que llegan y se van a fines de 2019.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T20:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "El domingo vamos a dar vuelta esta página negra que empezó en 2015"
</title>
			<description>
 

El candidato presidencial por el Frente de Todos encabezó un acto junto a la candidata a intendente de La Plata, Florencia Saintout.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Corte tratará causa por "ilegalidad" del acuerdo con el FMI
</title>
			<description>
La Justicia concedió parcialmente el recurso extraordinario interpuesto por el Ministerio de Hacienda en el marco del caso llevado adelante por el politólogo Eduardo Codianni.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dónde cerrará cada candidato la campaña electoral
</title>
			<description>
Alberto Fernández se mostrará junto a Cristina en Mar del Plata. Más tarde, Macri finalizará su gira "Sí, se puede" en Córdoba y Roberto Lavagna encabezará acto en Salta. Del Caño y Espert, harán lo propio en Ciudad al tiempo que Gómez Centurión realizará acto en Santiago del Estero.


</description>
			<pubDate>2019-10-22T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió Miguel Saiz, exgobernador radical de Río Negro
</title>
			<description>
Se trata del ex mandatario rionegrino, Miguel Saiz. Falleció por una insuficiencia cardíaca.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paradójico: Chubut descontará $600 millones a docentes
</title>
			<description>
El Gobierno de Mariano Arcioni tiene decidido no pagar los días de paro iniciado por la propia incapacidad para administrar los recursos de la Provincia.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T11:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bullrich apuntó contra organizaciones sociales: "Siempre son unos santitos y les aparecen infiltrados"
</title>
			<description>
En referencia a los incidentes frente al Consulado de Chile en Buenos Aires, Bullrich afirmó que "fue la izquierda, la CTA, la CTEP" y negó que haya habido "infiltrados". 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Prometea, inteligencia artificial para hacer Justicia
</title>
			<description>
En la Justicia porteña se utiliza, desde hace más de un año, inteligencia artificial para resolver causas de diferente complejidad. En una charla a fondo con Juan Corvalán, el creador de este sistema, Ámbito accedió a interactuar con el robot de la Justicia que es referencia a nivel mundial.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Déjà vu" de Alberto F.: ganar el domingo y que (Macri) dispare el precio del dólar
</title>
			<description>
El candidato del Frente de Todos advirtió sobre el día después de la elección del próximo domingo. Transición con dos objetivos: evitar que se desangren reservas del BCRA y contener tipo de cambio.
</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentación de un nuevo sello de colección
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clásica gala de ALPI
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Vido pidió excarcelación en Río Turbio, tras 2 años
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cirielli se queda por 4 años más
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item></news>