<news><item><title>
El diputado oficialista Daniel Lipovetzky participó de la asunción de Manzur
</title>
			<description>
Invitado por el gobernador tucumano, el titular de la Comisión de Legislación General y recientemente electo como legislador bonaerense  asistió al acto en el teatro Mercedes Sosa. "Tengo una relación personal con Juan desde hace años", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: arranca el escrutinio definitivo de las elecciones
</title>
			<description>
El recuento llevado adelante por la Justicia Electoral se iniciará con la octava sección electoral. Se estima que concluirá dentro de dos semanas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunciará al Gobierno por "adulteración" de padrones
</title>
			<description>
El peronismo puso el acento en los "miles de ciudadanos" bonaerenses no pudieron votar el domingo pasado por una "la maniobra del Gobierno". Renovadas críticas por el escrutinio provisorio realizado por Smartmatic.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se reúne la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El encuentro fue convocado para elegir autoridades, aunque no se sabe si se podrá avanzar en ese sentido antes del recambio legislativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos a Cristina y le confirman uno relacionado a la obra pública
</title>
			<description>
Los revocamientos de la Cámara Federal porteña están ligados a una investigación derivada de los "Cuadernos" y a la causa por la compra de gas licuado. La Sala I de ese mismo tribunal ratificó confirmó el procesamiento por 175 hechos de cohecho pasivo por el reparto de la obra pública.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asumió el nuevo fiscal general porteño   
</title>
			<description>
Se trata de Juan Bautista Mahiques, integrante del Consejo de la Magistratura. El flamante funcionario porteño reemplaza, de este modo, a Martín Ocampo, quien renunció en febrero.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alimenticia echó a 24 trabajadores en Catamarca
</title>
			<description>
Alco Canale, que emplea a 120 trabajadores en su planta provincial, anunció los despidos. Ante esta situación, el gremio decidió bloquear el ingreso y egreso a la fábrica.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manzur asumió un nuevo mandato: "Revertir la asimetría estructural va a llevar muchos años"
</title>
			<description>
El tucumano juró un nuevo mandato en una ceremonia que contó con la visita del presidente electo Alberto Fernández, sindicalistas, gobernadores y empresarios.  
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrancó la transición en Morón: Tagliaferro recibió a Ghi
</title>
			<description>
El intendente se reunió con el jefe comunal electo para ponerlo en conocimiento de las políticas públicas realizadas durante sus casi cuatro años de gestión.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrió renunció a su banca como diputada
</title>
			<description>
La dirigente de la Coalición Cívica ARI envió su renuncia al titular de la Cámara baja, Emilio Monzó, un día después de reunirse con el presidente Mauricio Macri. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grave denuncia en Roque Pérez, el municipio que aún no sabe quién será su intendente 
</title>
			<description>
El jefe comunal, Juan Carlos "Chinchu" Gasparini le aseguró a este medio que la Provincia entregó cerca de "1200 bolsas de alimentos con plata adentro" para ganar el voto local.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quién es Claudio Moroni, el hombre que podría liderar Trabajo
</title>
			<description>
El presidente electo, Alberto Fernández, ya tendría definido el nombre de quien ocupará el cargo de titular de la cartera de Trabajo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leo Nardini, el candidato más votado del Conurbano: "Siempre fui puente en favor de la unidad del peronismo"
</title>
			<description>
El intendente de Malvinas Argentinas logró un 68,16 por ciento y superó por 44 puntos al ex barón Jesús Cariglino.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moroni se encamina para ser el ministro de Trabajo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
Hombre de confianza de Alberto Fernández, ex Anses y Afip, el abogado egresado de la UBA sería el elegido para la cartera laboral.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alejandro Tullio puso fin a las teorías conspirativas sobre los 2,3 millones de votos extra que sacó Macri
</title>
			<description>
La polémica por los votos de Juntos por el Cambio se desparramó por las redes al comparar el escrutinio del domingo pasado con los datos del recuento definitivo de las primarias. El director de Asuntos Públicos del Correo Argentino despejó las dudas en Twitter.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández encabezó su primer acto como presidente electo: "Vamos a enfrentar un tiempo complejo"
</title>
			<description>
El presidente electo participó de la asunción de Juan Manzur, junto a referentes industriales, empresarios, y gremios. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Alberto Fernández al gobierno de Estados Unidos
</title>
			<description>
El Secretario de Estado de Estados Unidos, Mike Pompeo, envió un saludo al presidente electo a través de las redes sociales, que se suma a la felicitación de otros mandatarios internacionales.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Macri poselectoral, Carrió anunció que deja la política
</title>
			<description>
El Presidente  confirmó a ministros que seguirá en carrera como líder opositor. Por la tarde convocó a dirigentes de su  agrupación y la líder de la Coalición Cívica usó el encuentro para despedirse.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta celebró con Gabinete
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pacto social: CGT quiere subir salarios y limitar rentabilidad
</title>
			<description>
La "mesa chica" de la central fue al búnker de Alberto y comenzó a tramitar un acuerdo económico y social. 

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso polarizado: cocción lenta para internas 10-D en kirchnerismo y macrismo
</title>
			<description>
Oposición y oficialismo prefieren esperar algunos días de "transición" presidencial para evitar choques y reactivar la agenda. Jugueteo exprés para el cargo del Defensor del Pueblo. Rezos peronistas a la lapicera "albertista" ante injerencia cristinista en futura gestión.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El voto militar más cerca de Macri (récord en la Antártida)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto estrena en Tucumán como líder del PJ junto a la CGT
</title>
			<description>
Primer viaje tras la elección para participar en el acto de reasunción de Juan Manzur como gobernador. Se sumaron gremios y empresarios.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobernadores fueron espiados: Justicia pide los accesos desde AFIP
</title>
			<description>
Se buscaron datos migratorios de Kirchner, Cornejo, Passalacqua, Arcioni y Peppo. Juez pidió a organismo recaudador verificación de sistemas por Sosa. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU felicitó a Alberto Fernández y apostó por "trabajar para promover la prosperidad"
</title>
			<description>
La administración Trump felicitó al presidente electo y expresó que espera con "interés" encarar el "trabajo para promover la seguridad regional, la prosperidad y el estado de derecho".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T23:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guillermo Chaves: "Hay que reconstruir el tejido productivo de la Argentina"
</title>
			<description>
El integrante del Grupo Callao se refirió a los resultados de las elecciones presidenciales que consagraron a Alberto Fernández como presidente electo.


</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, al FMI: "Esperamos salir lo antes posible de esta crisis y cumplir nuestros compromisos"
</title>
			<description>
El flamante presidente electo le respondió le respondió a la directora del Fondo Monetario Internacional (FMI), Kristalina Georgieva, el saludo de felicitación que le había enviado a través de redes sociales.


</description>
			<pubDate>2019-10-28T20:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Macri hablaron de su encuentro en las redes sociales
</title>
			<description>
El presidente electo y el actual mandatario se refirieron al encuentro que mantuvieron en la Casa Rosada a través de su cuentas de Twitter.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la derrota electoral, Carrió anunció que deja la política
</title>
			<description>
La diputada visitó al Presidente y le confirmó que el año próximo renunciará a su banca. En cuanto a un eventual liderazgo opositor de Macri, afirmó: "Los líderes los eligen los pueblos".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández ya definió a su equipo para la transición
</title>
			<description>
Los elegidos por el presidente electo son Santiago Cafiero, "Wado" de Pedro, Gustavo Béliz y Vilma Ibarra. Los dos primeros suenan como posibles ministros de un eventual Gabinete.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresarios saludaron a Alberto Fernández por su triunfo
</title>
			<description>
Los industriales y los constructores felicitaron al Presidente electo este domingo. Desde ambos sectores convocaron a "fortalecer las instituciones".


</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof: "La Provincia está en una situación lamentable"
</title>
			<description>
El gobernador bonaerense electo dijo que en los últimos cuatro años se produjo "una situación de tierra arrasada" en el distrito más grande del país. "Necesitamos que la situación real se ponga blanco sobre negro", indicó.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se vivieron las elecciones en Twitter
</title>
			<description>
Hubo una amplia participación de los usuarios en esta red social. Mauricio Macri fue el político más mencionado.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: Roque Pérez, la ciudad bonaerense que no sabe quién será su intendente
</title>
			<description>
El recuento de los comicios se detuvo al llegar a 33 de las 35 mesas. La diferencia entre los candidatos es de ocho votos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CGT quiere iniciar un diálogo amplio y maduro para "reconstruir" el país
</title>
			<description>
El Consejo Directivo que lideran Héctor Daer y Carlos Acuña cuestionaron los cuatro años de "políticas neoliberales" de Mauricio Macri, que "han lastimado profundamente el tejido social".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Salazar se autodenunció ante la Justicia por los rumores que cobra por sus tuits
</title>
			<description>
La vedette se presentó en los tribunales de Comodoro Py. Pidió que los que la denuncian presenten "pruebas contundentes".
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frente de Todos gobernará el 52% de los municipios de la Provincia
</title>
			<description>
El peronismo unido se quedó con 71 de los 135 distritos bonaerenses. El macrismo, perdió ocho y será gobierno en 61.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo quedó el mapa bonaerense, intendencia por intendencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina pidió autorización para viajar a Cuba a ver a su hija Florencia
</title>
			<description>
Según revelaron fuentes judiciales, el permiso se extiende desde el viernes 1 de noviembre al lunes 11.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Macri mantendrán línea directa para realizar una transición ordenada
</title>
			<description>
El Presidente y su electo sucesor se reunieron en Casa Rosada. El encuentro fue a solas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así reflejaron el triunfo de Alberto Fernández los medios del mundo 
</title>
			<description>
El regreso del peronismo al poder fue una de las noticias destacadas para los principales diarios. La economía, uno de los ejes principales. 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Top 10: los intendentes más votados en la provincia de Buenos Aires 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro embistió de nuevo contra Alberto Fernández, pero está cada vez más solo
</title>
			<description>
"No pretendo felicitarlo por su triunfo. Los argentinos eligieron mal", disparó el presidente de Brasil. Sigue así socavando el Mercosur, pero no lo respaldan ni los otros miembros del bloque ni los industriales y los militares de su país. Un gesto del peronista a favor de Lula sumó a su irritación.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Resultados elecciones 2019: mirá cómo fue el voto mesa por mesa
</title>
			<description>
En la web que dispuso el Ministerio del Interior para visualizar los resultados de las elecciones generales 2019 ya se puede consultar cómo fue el voto mesa por mesa y los telegramas digitalizados de casi todos los distritos. Aún no estaban los datos de la provincia de Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T05:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Resultados elecciones PASO vs Generales 2019
</title>
			<description>
Juntos por el Cambio recogió más votos en la elección general que en las PASO. Alberto Fernández también, pero en menor cantidad.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T05:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iguacel será el nuevo intendente de Capitán Sarmiento
</title>
			<description>
El exministro de Energía, Javier Iguacel, venció en las elecciones municipales y será el nuevo intendente de Capitán Sarmiento.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T04:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Debilidad argentina: a los presidentes se los prefiere abogados
</title>
			<description>
Macri había cortado la tendencia. En otros países de América y Europa las profesiones de los mandatarios están más diversificadas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina vuelve a la Casa Rosada
</title>
			<description>
La última vez que Cristina Fernández de Kirchner pisó la Casa Rosada fue el 9 de diciembre de 2015 tras cumplir un acto oficial y luego despedirse de la militancia que se concentró en Plaza de Mayo.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández festejó con mesura y marcado por los nervios y el desahogo
</title>
			<description>
Cerró Alberto Fernández, dentro y fuera del predio del Centro Cultural C, con un discurso en línea con sus últimas alocuciones en las que evitó la confrontación directa con el Gobierno y prefirió apuntar hacia promesas de reactivación de la economía, revalidación de la educación pública y jerarquización de la ciencia, entre otros tópicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T01:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiénes ingresarán a la Cámara de Diputados por la Ciudad y Provincia
</title>
			<description>
Desde el 10 de diciembre, 12 diputados por la Ciudad de Buenos Aires y 35, por la Provincia renovarán sus bancas, volverán al recinto o ingresarán por primera vez. ¿Quiénes son?
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo quedará conformado el Congreso a partir del 10 de diciembre
</title>
			<description>
La alianza peronista liderada por Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner quedó en en el Senado con mayoría propia y deberá tejer alianzas con sus aliados y otras fuerzas en Diputados para llegar al quórum.  
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo será el Gabinete de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El presidente electo ya tendría definidas a las personas que los acompañarán. Por el momento evitó dar nombre, aunque varios ya trascendieron.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri achicó diferencia sobre las PASO y se consolida como principal fuerza opositora
</title>
			<description>
El Presidente remontó su performance tras la PASO, pero no le alcanzó para ir balotaje. La invitación a Alberto Fernández y el clima en el búnker.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Candidatos economistas no pudieron contra polarización
</title>
			<description>
Roberto Lavagna (3°) captó apenas un 6,15% de los votos, mientras que José Luis Espert (6°) obtuvo un 1,7%. Ambos lograron un menor porcentaje que en las PASO y entre los dos no acumulan un 10%.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capital retiene mayoría en Legislatura y bancas Congreso
</title>
			<description>
La votación de los porteños que permitió ayer la reelección en primera vuelta de Horacio R. Larreta deja el jefe porteño con mayoría en Legislatura y asegura las senadurías. Recoleta, el barrio más fiel a Mauricio Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cábalas, insólitos disfraces y las mascotas, el color de la elección
</title>
			<description>
En Madrid se vieron largas colas de argentinos para participar de las elecciones presidenciales. En la India, el ganador fue Mauricio Macri. El papa Francisco y Guasón también se hicieron presentes en las urnas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfonsín, el radical que privó a radicales de llegar al balotaje
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro contra Alberto: "Estamos preparados para lo peor"
</title>
			<description>
El presidente brasileño volvió a cargar contra el mandatario electo en Argentina, pese a que no es su rol opinar sobre la materia. Sin embargo, destacó que no romperá relaciones. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández junto al gobernador Gerardo Zamora en Santiago del Estero
</title>
			<description>
El presidente electo recorrió junto al gobernador local el Autódromo Internacional de Rio Hondo, donde se exhiben vehículos fabricados durante el segundo Gobierno de Juan Domingo Perón.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa anestesia la transición y pide no enfocar en herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición interna: chispazos silenciosos en la UCR y el PJ
</title>
			<description>
Diputados define el comando del interbloque Juntos por el Cambio: la puja entre radicales. El peronismo, en el escenario más complicado: definir quién comanda bloques en el Senado.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri con Macri por mejor elección y con un dolor de espalda
</title>
			<description>
El Presidente recibió a su primo en la Rosada en una jornada en la que además debió ser atendido por dolores de espalda.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina  logró cargo clave en organismo de control nuclear
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Procurador pide que se declare inconstitucional la ley previsional 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"2x1" para Cristina: doble falta  de mérito y confirmación de procesamiento en "Cuadernos 2"
</title>
			<description>
Desprocesaron a la vice electa en GNL y corredores viales por no encontrarle vinculación. Al contrario, ratificaron prisión preventiva en enmarañado expediente por asociación ilícita que protagonizan un centenar de empresarios. 

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mahiques: jura con todos 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto pide abrir el peronismo junto a gobernadores y gremios
</title>
			<description>
"No les preguntemos más de dónde vienen", reclamó el presidente electo en la asunción de Manzur.  El escenario mostró una foto de familia del PJ ortodoxo. Uñac, Casas, Zamora, Insfrán, Gray, Magario y Espinoza acompañaron al exjefe de Gabinete. Apoyo a los mandatarios. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con EE.UU. "respetuo mutuo" con Alberto F. (por Twitter)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano, otra vez incógnita para el pacto social  y la unidad de CGT
</title>
			<description>
El camionero se ausentó ayer de una foto de Alberto con la plana mayor del sindicalismo y dejó trascender que no se sumará a la reunificación. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal recibe a Kicillof para iniciar el traspaso de poder en la Provincia
</title>
			<description>
La mandataria se reunirá con el gobernador electo para comenzar a delinear la transición de cara al 10 de diciembre próximo. Se espera la designación de equipos técnicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió a Brian, el joven discriminado en redes sociales
</title>
			<description>
El mandatario electo mantuvo un encuentro con el joven que fue presidente de mesa en Moreno. "El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", escribió el funcionario en Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ciccone: un tribunal le rebajó la condena a Amado Boudou
</title>
			<description>
El exvicepresidente está condenado a cinco años y diez meses. Su defensa pidió que un período de prisión preventiva se le compute. Así le redujeron la pena casi 3 meses.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
DNI digital: qué es y para qué se podrá usar
</title>
			<description>
La herramienta es opcional y no reemplaza, sino que complementa al DNI tarjeta vigente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de la imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y devolvió Reino Unido
</title>
			<description>
Se realizó durante la audiencia pública que todos los miércoles en la plaza del Vaticano encabeza el papa Francisco, quien bendijo la imagen. Regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto bélico.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula felicitó a Alberto Fernández a través de una carta 
</title>
			<description>
El ex presidente de Brasil saludó también en la misiva a la vicepresidenta electa, Cristina Fernández de Kirchner. Alberto Fernández hizo público el texto en sus redes sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio definitivo y podrá extenderse hasta 20 días
</title>
			<description>
El conteo de votos definitivo, que debe comenzar por ley 48 horas después del cierre de los comicios, empezó el martes a nivel nacional y este miércoles en provincia de Buenos Aires. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Alberto, sobre Alfonsín: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"
</title>
			<description>
El mandatario electo participó de un acto junto a dirigentes radicales en la sede de la UMET. "En este tiempo, en el que uno levanta el dedo y le dicen que es dictatorial, Alfonsín levantó el dedo para señalar todas las cosas que estaban mal en la Argentina", señaló.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La fábrica que volverá a abrir sus puertas con la llegada de Alberto
</title>
			<description>
Hilado I, del empresario Teddy Karagozian, permanecía cerrada marzo de 2019, tras estar un año parada. "Para un inversor, saber que viene una persona que comprende los intereses de la Argentina y que pone el trabajo por encima de la parte financiera realmente para nosotros es un orgullo", dijo el textil, durante un acto en el que participó junto al presidente electo en San Martín.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva protesta de taxistas contra Uber y Cabify
</title>
			<description>
Se trata de la sexta protesta en lo que va del mes y afectará a ocho esquinas porteñas. Reclaman que aplicaciones sean declaradas ilegales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina Fernández de Kirchner y Gabriela Michetti hablaron para organizar la transición en el Senado
</title>
			<description>
La vicepresidenta, el senador Federico Pinedo por el oficialismo y el jefe del bloque del Frente para la Victoria en la Cámara baja, Marcelo Fuentes y la secretaria parlamentaria de esa fuerza, Virginia García se encontrarán para comenzar a delinear el pase de mando.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Vamos a hacer lo que haga falta para que en la Argentina se produzca"
</title>
			<description>
El presidente electo participó del anuncio de reapertura de una fábrica textil junto al intendente de San Martín, Gabriel Katopodis y   los diputados electos del Frente de Todos por la provincia de Buenos Aires, Sergio Massa, Leonardo Grosso y Facundo Moyano.  
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fallo obliga a Vialidad Nacional a entregar información sobre contratos PPP
</title>
			<description>
Los datos fueron solicitados por el Vicepresidente de la Cámara de Diputados y titular del PJ, José Luis Gioja. "Le mintieron a inversores y a todo el pueblo sobre las bondades de las PPP",  sostuvo el sanjuanino.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumplen 36 años del triunfo de Alfonsín
</title>
			<description>
El 30 de octubre de 1983, el candidato de la UCR se impuso en las elecciones presidenciales que le pusieron fin a la última dictadura militar. El radical se impuso por el 51,75% contra el 40,16% obtenido por el candidato peronista, Ítalo Luder.


</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se postergó la constitución de la bicameral para designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
La reunión, que había sido convocada por la senadora Marta Varela, se pospuso sin fecha concreta hasta después del 10 de diciembre cuando esté conformado el nuevo Congreso. El Defensor del Pueblo de la nación está vacante desde 2009.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió a Braian, el joven discriminado en redes sociales
</title>
			<description>
El mandatario electo mantuvo un encuentro con el joven que fue presidente de mesa en Moreno. "El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", escribió el funcionario en Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: China, homenaje a Alfonsín y transición en marcha
</title>
			<description>
La negociación del paso de un gobierno al otro aún no comenzó formalmente, pero se consolidan algunas nominaciones. Ya avanzan nombres para la Secretaría de Medios. Pulen agenda internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri ya piensa en el postvidalismo para armar pie bonaerense
</title>
			<description>
Punteo en todo el conurbano para asignar responsabilidades no termina. Jorge Macri, en el centro de la estrategia 2023: la jefatura de "los sin tierra". 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: papelón en bicameral del defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El jugoso cargo está vacante desde 2009 por tropelías cristinistas. Macrismo intentó apurar en 2017 y fue bloqueado por oposición. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández irá el 8-N a la CGT
</title>
			<description>
El presidente electo se comprometió en Tucumán a concurrir a un plenario de secretarios generales de la central obrera. 

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alemania se cuela en la transición
</title>
			<description>
El viceministro de Defensa alemán llega a firmar memorando por equipamiento de las fuerzas.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri festejó a solas con Larreta triunfo porteño
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jura de Mahiques con todos: roadshow judicial a la espera de "señales"
</title>
			<description>
Sospechas de amnistías y nuevos pactos por transversal asistencia al evento que organizó flamante fiscal general porteño. Representantes de Alberto F., mudos. Ansiedad e intriga por decodificar escenario post 10 de diciembre. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es necesario fortalecer la graduación universitaria
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina viaja hoy a Cuba para visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa se trasladará hoy a ese país con el fin de ver a Florencia Kirchner, quien se encuentra en la isla bajo tratamiento médico. Es el séptimo viaje de la expresidenta hacia ese lugar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Extienden compensación por IVA a todas las provincias, pero sigue puja por fondos
</title>
			<description>
Es por en cumplimiento de un fallo de la Corte Suprema. El Gobierno sumó a las que no habían hecho presentación judicial. Sigue el malestar por compensación que consideran "exigua". 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuadernos: desactivan recompensa para quienes aporten información
</title>
			<description>
El Gobierno dejó sin efecto la recompensa que ofrecía para quienes aportaran datos que permitieran recuperar bienes o dinero. Se debe a que el juez Bonadio elevó parte del expediente a juicio oral.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio Oil: una "task force" de AFIP espió ilegalmente movimientos de Grupo Indalo 
</title>
			<description>
En el marco del debate oral por los planes de pago otorgados a la petrolera, se reveló el nombre de un usuario que había ingresado a los CUIT de las empresas del holding y de sus dueños. Ese monitoreo habría sido ordenado previo a la denuncia de Abad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por Alberto, carta de Faurie a Bolsonaro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gremios piden santificación de Eva Duarte 
</title>
			<description>
El Consejo Directivo de la CGT le pidió al arzobispo de Buenos Aires, Mario Poli, iniciar el proceso de beatificación de "Evita".  
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reconocimiento
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado activó transición sin Cristina y cranea agenda pre 10-D
</title>
			<description>
La semana próxima se realizarán encuentros con los secretarios parlamentarios y administrativos. Jefes del oficialismo y el peronismo ahora kirchnerista intentan abrir recinto.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Cristina empoderan a Massa en el Frente de Todos
</title>
			<description>
Después del 48% que obtuvo el peronismo el domingo, el jefe del Frente Renovador empezó a cotizar alto en la futura coalición de gobierno. Axel definió a su jefa de gabinete: Agustina Vila.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva oposición
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri, en espera, pidió colaborar con transición
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conteo final confirma triunfo de Gobierno en Santa Fe y Entre Ríos
</title>
			<description>
 Se conoció el resultado definitivo en diez distritos, pero no los más grandes. Juntos por el Cambio y el Frente de Todos mantuvieron los resultados con pequeñas diferencias que no cambian el final de las elecciones del domingo.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Causa Correo Argentino llega a la Corte y reponen a un fiscal 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transportistas se unen como anticipo de la fusión de la CGT
</title>
			<description>
La CATT, que nuclea a colectiveros, ferroviarios, camioneros, aeronáuticos y portuarios, ya le pidió una reunión a Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trenes: tras el paro, ya circulan todas las líneas
</title>
			<description>
Los recorridos del área metropolitana realizaron una medida de fuerza entre las 4 y las 9. El Gobierno dictó la conciliación obligatoria. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T23:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Voto en el exterior: peronismo amplió denuncia contra el Gobierno por "irregularidades"
</title>
			<description>
Los apoderados del Frente de Todos presentaron ante la CNE una serie de "irregularidades" ocurridas en los consulados habilitados para recibir sobres de votación por correo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con gobernadores y empresarios
</title>
			<description>
El presidente electo recibió a Omar Gutiérrez y a Sergio Uñac para dialogar sobre la situación de sus provincias. En tanto, se entrevistó con el dueño de  Newsan, quien prometió comenzar a fabricar lavarropas LG en su planta de Avellaneda.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Agustín Rossi será el presidente del nuevo interbloque del Frente de Todos en Diputados
</title>
			<description>
El jefe de la bancada kirchnerista dirigirá el espacio que condensará a todas las fuerzas que ganaron la elección el domingo pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición y gestión: la agenda de Kicillof junto a intendentes peronistas
</title>
			<description>
El gobernador electo se reunió con los jefes comunales y legisladores propios. "Se habló de la reunión con Vidal para ponerlos al tanto de cómo va a ser esta etapa de transición y de cómo va a ser la gestión", lanzó el exministro.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Michetti se reunió con el equipo de Cristina para iniciar la transición en el Senado
</title>
			<description>
La vicepresidenta y el senador Federico Pinedo recibieron en el despacho de la presidencia al titular del bloque de del Frente para la Victoria en la Cámara alta, Marcelo Fuentes, y la secretaria parlamentaria de ese espacio, Virginia García.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados que responden a Monzó buscan formar un espacio de poder dentro del PRO
</title>
			<description>
El titular de la Cámara baja, que a partir del 10 de diciembre le dejará su lugar al diputado electo del Frente de Todos, Sergio Massa, aspira a que su espacio político pueda inclinar la balanza dentro de Juntos con el Cambio para que se ejerza una oposición racional al gobierno de Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal se refugia en tribu propia y llama a la "unidad" como oposición
</title>
			<description>
La mandataria bonaerense encabezó encuentro con intendentes oficialistas. "La unidad es nuestro norte y es la primera tarea que tenemos", expresó ante los jefes comunales.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Braian: DAIA alertó sobre la estigmatización en el país
</title>
			<description>
La entidad expresó su apoyo a Brian Gallo, el joven de la localidad boanerense de Moreno, luego de la viralización del caso de discriminación que sufrió a través de las redes sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La causa penal del Correo Argentino llegó a la Corte Suprema
</title>
			<description>
La Cámara Federal de Casación Penal hizo lugar a los planteos que habían interpuesto las defensas de tres de los cuatro imputados.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Evita: el pedido de la CGT a la Iglesia
</title>
			<description>
Los secretarios generales de la entidad solicitaron al cardenal Mario Poli formalmente que se inicie el proceso de beatificación de Eva Duarte de Perón.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Máxima" colaboración, el pedido de Macri a sus ministros para la transición presidencial
</title>
			<description>
El Presidente encabezó una reunión de Gabinete en Casa Rosada. Desde el Gobierno esperan por la lista de todos los elegidos por el mandatario electo Alberto Fernández para el traspaso administrativo de cara al 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Organizaciones sociales vuelven a manifiestarse frente a Desarrollo Social por la emergencia alimentaria
</title>
			<description>
El Polo Obrero y la facción de Barrios de Pie que responde a Libres del Sur, marcharon hacia el edificio de avenida 9 de Julio y Belgrano, sede de la cartera que conduce Carolina Stanley.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa negó internas en el Frente de Todos y confirmó que va por la presidencia de Diputados
</title>
			<description>
El diputado electo y líder del Frente Renovador aseguró que "el liderazgo" en esta etapa es de Alberto Fernández y dijo que hablar de internas es "una pérdida de tiempo". Habló de Macri, Venezuela, la leyes anticorrupción y los EEUU. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Faurie envió una carta al embajador de Brasil por las críticas de Bolsonaro a Alberto Fernández
</title>
			<description>
El canciller recordó que el diálogo entre ambas administraciones va a ser "ineludible" dada la sociedad estratégica que mantienen ambos países.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La transición en Provincia empezó con un pedido de Kicillof a Vidal para que retrotraiga suba de tarifas
</title>
			<description>
El mandatario provincial electo se reunió con Vidal en La Plata para conocer el estado de situación de Buenos Aires como parte del camino de transición
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maipú: candidato denuncia irregularidades y pide impugnar la elección
</title>
			<description>
Facundo Coudannes se hizo eco de varias denuncias de vecinos de la localidad quienes acusaron al actual intendente Rappallini.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y "Pepe" Mujica intercambiaron elogios y chistes
</title>
			<description>
Fue en la Universidad Nacional de Tres de Febrero, donde el expresidente uruguayo brindó una charla para jóvenes.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
"No voy. Decidido", dijo a periodistas según reporta la prensa local. El presidente de Brasil continúa con su pelea con el mandatario electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández negó problemas de salud y le apuntó a Marcos Peña
</title>
			<description>
Vía Twitter, el presidente electo disparó contra el jefe de Gabinete y le pidió que deje de instalar "noticias falsas" sobre su salud.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina viajó a Cuba para visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa se traslada a ese país con el fin de ver a Florencia Kirchner, quien se encuentra en la isla bajo tratamiento médico. Es el séptimo viaje de la expresidenta hacia ese lugar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que llegó la hora del consenso entre los medios de comunicación y el Estado
</title>
			<description>
Gabriel Enriquez, director de Comunicación Pública desde el año 2011, afirma que "si el año comenzó mal para el ecosistema de medios de comunicación, todo indica que va a terminar peor". Hacia adelante plantea que el Estado debe generar un espacio de debate con las empresas de medios para generar políticas activas hacia el sector.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia porteña prohíbe desvincular a los agentes de tránsito precarizados
</title>
			<description>
El fallo le ordena al gobierno porteño "abstenerse de agravar y/o socavar y/o desfavorecer el vínculo que contractualmente refleja la situación laboral que mantiene a la fecha con los Agentes de Tránsito." 
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández llegó a México y empieza a delinear la política exterior de su gobierno
</title>
			<description>
En su primer viaje internacional tras su victoria en las urnas, el presidente electo arribó a la ciudad de México, con el objetivo de reunirse con el mandatario local, Andrés Manuel López Obrador, y mantener encuentros con empresarios, entre ellos Carlos Slim.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo por su triunfo
</title>
			<description>
El mandatario de EEUU le manifestó al presidente electo su deseo de conocerlo "inmediatamente". FMI y la nueva agenda bilateral, en el centro de la conversación.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri mantuvo reuniones de balance de gestión y luego viajó a Chapadmalal
</title>
			<description>
El jefe de Estado se reunió con el director ejecutivo de la Anses, Emilio Basavilbaso; los secretarios de Ambiente y Desarrollo Sustentable, Sergio Bergman, y de Cultura, Pablo Avelluto; y con el ministro de Justicia, Germán Garavano.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preparan para el mes que viene una visita de Alberto Fernández a Trump en la Casa Blanca
</title>
			<description>
Lo más probable es que el viaje se concrete poco después de la toma de posesión,aunque no se descarta que pudiera darse antes. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Magario y Salvador iniciaron la transición en el Senado bonaerense
</title>
			<description>
Ambos se propusieron llevar adelante un traspaso "ordenado y prolijo". Respuesta del actual vicegobernador de la Provincia a Kicillof por pedido para retrotraer aumento tarifario de la energía eléctrica.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: PJ busca echar del partido a varios arcionistas
</title>
			<description>
El presidente del Partido Justicialista, Roberto Mutio, quiere desafiliar a 141 dirigentes. Justicia rechaza.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández saludó la realización de la Marcha del Orgullo
</title>
			<description>
El presidente electo sostuvo por la red social Twitter que "en una sociedad que nos educó para la vergüenza, ser libres es la mejor respuesta".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T20:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zaffaroni pidió "una ley que evite el endeudamiento como el de estos cuatro años"
</title>
			<description>
El exjuez de la Corte Suprema de Justicia reclamó "salir de la democracia plebiscitaria por la cual uno gana por un voto y puede endeudar al país sin límite".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 "La economía fue el tema que más le importó a la gente a la hora de votar" 
</title>
			<description>
El intendente electo de General Pueyrredon, Guillermo Montenegro, afirmó que "el 40 por ciento que sacó Macri genera un sano equilibro para la democracia".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El campo adelantó que está "esperando señales" del próximo gobierno
</title>
			<description>
El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada (Coninagro), Carlos Iannizzotto, dijo que la Mesa de Enlace quiere "sentarse a conversar de los 14 puntos que le presentamos a Fernández".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La agenda de Alberto Fernández en México: encuentro con López Obrador, clase y cena con Slim
</title>
			<description>
El presidente electo arribó acompañado por el diputado Felipe Solá y Santiago Cafiero, y por su pareja, Fabiola Yañez, quienes fueron recibidos por el embajador de la Argentina en México, Ezequiel Sabor, y el secretario de Asuntos Latinoamericanos de la cancillería mexicana, Maximiliano Reyes Zúñiga.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto activa agenda exterior en bilateral con López Obrador
</title>
			<description>
Arribó a México, primer destino internacional después de ganar la elección presidencial. Equilibrio de poder regional con Brasil, gestos con Estados Unidos y cena con Carlos Slim.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ministro infló el pecho, a pesar de "derrota digna"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruce clave para el futuro argentino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En reunión de empresarios, sonaron nombres para Agricultura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sabina Frederic: "El propósito de Alberto sería sacar la política de seguridad de una politización banal"
</title>
			<description>
Sabina Frederic participó junto a un equipo de expertos de la elaboración de un plan de seguridad para el futuro gobierno. En diálogo con Ámbito, opina sobre la idea de crear un Consejo Nacional de Seguridad, con mando político, de las bandas narco, el rol de EEUU en Argentina y la gestión de Cambiemos.   
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández consensúa con las provincias petroleras el plan energético
</title>
			<description>
Entre los distintos interrogantes que se plantean en torno de la futura conformación del gabinete del presidente electo hay un área clave: energía. "La decisión que ha tomado Alberto es acordar con los gobernadores de las provincias petroleras la conformación del equipo que lo acompañará en la gestión energética", señalan.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri, en último tramo ante gabinete ampliado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: "ley por ley" versus proyecto global, dilema en el futuro Cambiemos "opositor"
</title>
			<description>
PRO, UCR y Coalición Cívica buscan evitar la estrategia de dar votos para "parches". No quieren que el cristinismo se imponga al PJ y obligue a virulentos enfrentamientos 2008-2015. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Carrió alejada, estalla interna feroz en la AFIP (Justicia investiga espionaje)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández visitó la Basílica de la Virgen de Guadalupe y le encomendó "el destino de nuestra patria"
</title>
			<description>
En la agenda del lunes, Fernández tiene previsto un encuentro protocolar con el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, y una cena con los principales empresarios de ese país.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Daer: "Nadie puede pensar hoy que dentro de un mes van a aumentar un 35% los salarios"
</title>
			<description>
"Nadie está pensando en que el 11 de diciembre solucionamos todos los problemas sino que ese día se van a encarar los problemas y vamos a comenzar la solución de los mismos", analizó uno de los tres secretarios generales de la central obrera en declaraciones radiales.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El desopilante encuentro entre Patricia Bullrich y Batman en Nueva York
</title>
			<description>
Con motivo de un viaje a Estados Unidos, la funcionaria se cruzó en Times Square con un argentino disfrazado del super héroe.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri retoma la agenda oficial con una reunión de Gabinete ampliado
</title>
			<description>
Se trata del primer encuentro de este tipo después de la derrota electoral del 27 de octubre. El jefe de Estado pasó el fin de semana en la residencia oficial de Chapadmalal.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Vido se negó a declarar en el juicio por fraude en la obra pública
</title>
			<description>
El ex ministro de Planificación Federal se negó a prestar declaración indagatoria en el juicio por fraude en la obra pública a raíz de la concentración de la misma en manos del empresario Lázaro Báez. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mañana hay paro docente en la Ciudad
</title>
			<description>
Los educadores reclaman la reapertura de paritarias y denuncian la presunta violación del Estatuto del Docente por parte del Gobierno porteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
López Obrador dijo que su gobierno quiere fortalecer las relaciones económicas con Argentina
</title>
			<description>
El presidente de México se reunirá con el Alberto Fernández, junto a quien compartirá un almuerzo. Posteriormente, ambos darán una conferencia de prensa.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano advirtió que no fue invitado a la reunión de Alberto Fernández con la CGT
</title>
			<description>
El líder de Camioneros argumentó que el sindicato que conduce se alejó en su momento de la central obrera porque "no reclamaba". 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Milagro Sala: "Mi sueño es candidatearme como gobernadora en las próximas elecciones"
</title>
			<description>
La referente de la agrupación Tupac Amaru dijo que tiene "muchas esperanzas" puestas en lo que será la gestión de Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con el empresario Carlos Slim: "Me planteó la vocación de seguir invirtiendo"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió en México con el empresario de telecomunicaciones, con quien dialogó sobre las posibilidades de inversión a nivel local.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arranca hoy paro docente en la Ciudad
</title>
			<description>
Los educadores reclaman la reapertura de paritarias y denuncian la presunta violación del Estatuto del Docente por parte del Gobierno porteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina de Kirchner: agenda de senadora choca con futuro 
</title>
			<description>
La senadora tuvo nula actividad en comisiones y poca presencia en recinto. Sí presentó combo de leyes fuerte (no empuja nada desde hace un año).
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dudas sobre demorada y polémica ley de alquileres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Hay gato para rato".  Se despidió de funcionarios
</title>
			<description>
El Presidente aseguró que "nos vamos con las manos limpias" y que será oposición constructiva.  
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manual de la herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto hizo equilibrio  entre Washington y Caracas 
</title>
			<description>
Tras su bilateral con López Obrador en Ciudad de México, el presidente electo aseguró que espera trabajar con Trump para renegociar la deuda con el FMI y evitó pronunciarse sobre Nicolás Maduro.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solo 5 gremios lograron salarios que superan la inflación
</title>
			<description>
Sin pedido de bono navideño, el sindicalismo ya está preparando el terreno para bajar las expectativas de una fuerte recomposición salarial apenas desembarque Alberto Fernández en la Casa Rosada.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto: viernes frente a CGT unida pero cruzada por internas
</title>
			<description>
El presidente electo irá a un plenario pero sin debate y sólo para exponer ante los jefes de los principales sindicatos su plan de acción.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Vido se negó a declarar
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonadio procesó por lavado a otro exsecretario K
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economía, geopolítica y relación con el FMI: las 10 definiciones de Alberto
</title>
			<description>
El presidente electo ofreció una conferencia de prensa en el Distrito Federal y abordó una variada lista de temas coyunturales. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto sobre el cepo: "El 10 de diciembre no es una fecha mágica, hay que ver cuántas reservas nos dejan"
</title>
			<description>
Tras reunirse con el presidente de México, Fernández realizó un duro análisis de la economía argentina. Críticas al FMI, expectativa en la relación con EEUU y elogios para AMLO.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solo 5 gremios lograron salarios que superan la inflación
</title>
			<description>
Sin pedido de bono navideño, el sindicalismo ya está preparando el terreno para bajar las expectativas de una fuerte recomposición salarial apenas desembarque Alberto Fernández en la Casa Rosada.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Hoy nos vamos a casa con la conciencia tranquila y con las manos limpias"  
</title>
			<description>
El Presidente encabezó su última reunión de Gabinete ampliado con un balance de gestión junto a los ministros, secretarios, subsecretarios y directores de toda la administración nacional.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Procesaron a exsecretario de Cristina por lavado de dinero
</title>
			<description>
Fabián Gutiérrez es investigado por operaciones vinculadas con la causa de los Cuadernos. El juez Claudio Bonadio consideró que parte del dinero de las maniobras ilegales habrían sido recibidos por el exsecretario.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y López Obrador acordaron reforzar las relaciones bilaterales
</title>
			<description>
En su primer viaje como presidente electo mantuvo un encuentro con el mandatario mexicano en el Palacio Nacional. Hablaron a agenda abierta.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: tras 16 semanas de paro, presentan proyecto para que la Educación sea servicio público esencial
</title>
			<description>
Mañana toma estado parlamentario una iniciativa que tiene como fin garantizar el derecho a la educación en una provincia que ya lleva casi cuatro meses sin clases.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristóbal López denunció aprietes de Macri para quedarse con C5N y para encarcelar a Cristina
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estado "ordenado", el mantra que repiten en Casa Rosada de cara a la transición
</title>
			<description>
El vicejefe de Gabinete Andrés Ibarra deseó que "la nueva administración aproveche todo lo que se realizó" en los últimos cuatro años y destacó la "enorme transformación" puesta en marcha por el Gobierno.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: mañana habrá un nuevo intento para dictaminar la ley de alquileres
</title>
			<description>
El titular de la Comisión de Legislación General, el legislador del PRO, Daniel Lipovetzky, convocó a una nueva reunión este miércoles a las 13.30.  El proyecto se encuentra entre la lista de iniciativas que el Frente de Todos pretende llevar al recinto antes de fines de noviembre junto a la ley de Góndolas, que ya tiene dictamen.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sica deberá informar ante la Justicia sobre plan de subsidios a cambio de votos 
</title>
			<description>
La jueza federal María Servini le pidió al ministro de Producción que informe si se pagó algún subsidio creado por la Resolución interna   1777 de esa cartera. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso D'Alessio: rechazan planteo de nulidad del periodista Santoro
</title>
			<description>
Lo hizo el juez Ramos Padilla. El periodista había presentado un planteo contra el informe de la Comisión Provincial por la Memoria que lo vincula a tareas de espionaje.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice el informe del Gobierno sobre la herencia que recibirá Alberto Fernández
</title>
			<description>
El Gobierno difundió un informe elaborado por Jefatura de Gabinete y el Ministerio de Hacienda, que repasa los principales números de la gestión económica. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cumbre radical en La Plata para ver cómo seguir post 10-D
</title>
			<description>
Los intendentes bonaerenses de la U.C.R se juntan en el Senado provincial para evaluar lo que viene en rol de oposición. Será un encuentro sin sus pares del PRO.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristóbal López denunció aprietes de Macri para quedarse con C5N y encarcelar a Cristina
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macron felicitó a Alberto Fernández y propuso "seguir desarrollando" vínculos comerciales
</title>
			<description>
El presidente de Francia le envió una carta a su par electo en donde resaltó su intención de avanzar con "lazos comerciales y económicos" entre ambos países.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunirá con Rafael Correa en México
</title>
			<description>
El presidente electo defendió en varias ocasiones al ex mandatario ecuatoriano con motivo de las causas judiciales que enfrenta en su país. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ahora Bolsonaro bajó a su vice de la asunción de Alberto Fernández: enviará a su ministro de Ciudadanía
</title>
			<description>
El presidente de Brasil cambió los planes para la ceremonia del próximo 10 de diciembre. Ni él ni Hamilton Mourao serán de la partida. El designado es Osmar Gasparini Terra, quien ocupa la cartera de Ciudadanía.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ciudad selló acuerdo internacional para promover el bienestar económico y social
</title>
			<description>
El Gobierno porteño y la Organización Iberoamericana de Seguridad Social firmaron un convenio para coordinar el desarrollo y ejecución de acciones conjuntas en materia de seguridad social en el ámbito de la ciudad.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El pedido de la Iglesia a Alberto Fernández sobre la pobreza y la desigualdad
</title>
			<description>
La Conferencia Episcopal Argentina convocó a "un renovado esfuerzo de diálogo" a partir del 10 de diciembre. En ese contexto, la Iglesia consideró que "las mayores hipotecas del país siguen siendo la pobreza, la exclusión y la desigualdad".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza el dictamen por la ley de alquileres en Diputados 
</title>
			<description>
Se trata de uno de los proyectos que figura en la agenda del presidente electo, Alberto Fernández. Podría tratarse el próximo 20 o 27 de noviembre, junto con la ley de Góndolas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gioja: "Julian Cook no conoce de peronismo ni de cáncer"
</title>
			<description>
El titular del PJ cruzó al ex CEO de Flybondi por sus dichos. El británico tuvo que renunciar al directorio de la empresa.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputan a los empresarios Terranova y Rosner tras la denuncia de Cristóbal López sobre "presiones" de Macri
</title>
			<description>
Lo hizo el fiscal Marijuan, luego de que el dueño del Grupo Indalo declarara en la Justicia. Acusó a Macri de presionarlo para que se desprendiera de sus empresas periodísticas y vinculó a Terranova y Rosner.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frigerio señaló que cuando Alberto F. "lo requiera" comenzará una transición "más formal"
</title>
			<description>
El ministro de Interior brindó una conferencia de prensa sobre los resultados del escrutinio definitivo, acompañado por el secretario de Asuntos Políticos e Institucionales, Adrián Pérez. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago Cafiero negó que el próximo gobierno intente reformar la Constitución y agrandar la Corte
</title>
			<description>
El coordinador de los equipos técnicos de Alberto Fernández sostuvo que Mauricio Macri "no tiene un sólo logro para exhibir". 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto: "La oposición y algunos sectores de la Iglesia inventaron el hambre"
</title>
			<description>
El ex compañero de fórmula del presidente Mauricio Macri se expresó de esta manera al participar de una reunión de Gabinete ampliado en el Centro Cultural Kirchner (CCK). 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández reiteró su intención de despenalizar el aborto
</title>
			<description>
"El Estado debe garantizar que las mujeres puedan acceder al aborto en condiciones de asepsia", dijo en México el mandatario electo. Destacó que se trata de un problema de salud pública. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto cierra gira por México y define al nuevo gabinete
</title>
			<description>
Expuso en el Colegio San Idelfonso y se reunió a solas con el chavista Rafael Correa en México. El viernes sesiona el Grupo de Puebla en Buenos Aires con la presencia del presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: escuelita exprés para electos (más del 50% no tiene experiencia nacional)
</title>
			<description>
Habrá expositores extranjeros y del Centro de Implementación de Políticas Públicas para la Equidad y el Crecimiento (Cippec).
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Radicales cierran primer round por la conducción (crecen dudas de Macri)
</title>
			<description>
La elección de la jefatura del Comité Nacional y de los bloques interbloque definirá cómo será la relación entre la UCR y el gobierno de Alberto F. La AGN aún sigue en el centro de la escena. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clientelismo M: la Justicia exige datos del plan de subsidios paralelos
</title>
			<description>
La jueza Servini reclamó saber cuántos bonos se pagaron así como los criterios de asignación y mecanismos de liquidación.

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante Servini, Cristóbal López ratificó que Macri lo presionó y amenazó con "quebrarlo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Convenio: nuevo round entre Moyano, Sica y Galperin
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con Rafael Correa en México
</title>
			<description>
El presidente electo fue entrevistado por el exmandatario ecuatoriano, quien también forma parte del Grupo de Puebla.  Más tarde ofreció una clase magistral para estudiantes de la UNAM titulada "Desafíos de América Latina".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T21:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza el escrutinio definitivo: Fernández mantiene su ventaja sobre Macri
</title>
			<description>

Ya se terminaron de contar los votos de Tucumán y Chaco, donde Fernández venció por amplia diferencia Macri. En tanto, en La Rioja y Corrientes, el peronista se impuso pero por una diferencia menos holgada. Sólo falta terminar conteo en Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con la designación de Marisa Graham en la mira, se reúne la Bicameral del Defensor del Niño
</title>
			<description>
La polémica sobre la vigencia del dictamen favorable sobre su designación será uno de los temas de agenda del encuentro de este miércoles a las 11.30. Mientras para los "próvida" venció el pasado lunes, la diputada nacional del oficialismo Samanta Acerenza aseguró que hay tiempo hasta el 9 de diciembre para que la Cámara alta trate su pliego.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Larreta quiere ampliar Presupuesto por más de $18.000 millones
</title>
			<description>
El jefe de Gobierno porteño envió a la Legislatura un nuevo proyecto de ampliación presupuestaria. En julio se había ampliado por unos $37.000 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cobos: "No se cumplieron los objetivos prometidos a la ciudadanía y el resultado final fue la derrota"
</title>
			<description>
El senador de Juntos por el Cambio destacó que "por primera vez en la región un oficialismo fue por la reelección y no lo logró" y pidió hacer un análisis de "los errores políticos y económicos cometidos para que esto sucediera".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El particular consejo de un sindicalista a Alberto F. para "meter plata en el mercado"
</title>
			<description>
El titular de la UTA le sugirió al presidente electo "darle a la maquinita" de imprimir billetes. "Lo que le falta a la gente es plata y trabajo", lanzó Roberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante Servini, Cristóbal López ratificó que Macri lo presionó y amenazó con "quebrarlo"
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados: habrá un nuevo intento para dictaminar la ley de alquileres
</title>
			<description>
El titular de la Comisión de Legislación General, el legislador del PRO, Daniel Lipovetzky, convocó a una nueva reunión este miércoles a las 13.30.  El proyecto se encuentra entre la lista de iniciativas que el Frente de Todos pretende llevar al recinto antes de fines de noviembre junto a la ley de Góndolas, que ya tiene dictamen.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item></news>