<news><item><title>
Al ritmo de Messi: Barcelona goleó y es líder en España
</title>
			<description>
Con dos tantos y dos asistencias del rosarino, el conjunto catalán venció 5-1 a Valladolid y llegó a lo más alto de la Liga, con un partido menos. En otro de los partidos, a Atlético de Madrid se le escapó el triunfo en cancha de Alavés.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: arranca el escrutinio definitivo de las elecciones
</title>
			<description>
El recuento llevado adelante por la Justicia Electoral se iniciará con la octava sección electoral. Se estima que concluirá dentro de dos semanas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato visita a Atlético Tucumán con el objetivo de salir del descenso
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reino Unido adelantó elecciones para diciembre, cruciales para el brexit de Johnson
</title>
			<description>
Los diputados británicos aprobaron la convocatoria para el 12 del último mes del año. Con ellas el primer ministro, que se ubica arriba en los sondeos, espera sacar al brexit del bloqueo en el que se encuentra.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Y un día ganó Godoy Cruz: derrotó a Aldosivi en Mendoza y salió del fondo de la tabla
</title>
			<description>
El elenco mendocino se impuso por 3-2 y cortó una racha de seis derrotas consecutivas. Con dos goles de Santiago García y otro de Tomás Badaloni venció a los marplatenses que siguen al borde del descenso.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes le ganó a Rosario Central, lo hundió en el descenso, y tomó aire antes del duelo con Gimnasia
</title>
			<description>
En La Plata ganó 3-0 un partido clave para no caer en la zona roja. Sumó su segunda victoria consecutiva y llega más aliviado al derbi del próximo fin de semana ante el equipo que dirige Diego Maradona.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval sufrió su segunda caía post electoral, pero los bonos rebotaron hasta 6%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA fue arrastrado por la fuerte caída del tipo de cambio implícito. Los descensos más relevantes del día las anotaron las acciones de Galicia (-6,1%); Telecom (-5,8%); y Edenor (-4,8%). El riesgo país argentino cedía a 2.223 puntos básicos, en medio de un repunte de los principales bonos soberanos, después de varias ruedas consecutivas de cerrar con bajas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se reúne la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El encuentro fue convocado para elegir autoridades, aunque no se sabe si se podrá avanzar en ese sentido antes del recambio legislativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hubo un incendio en la sede central del Banco Nación
</title>
			<description>
Fue combatido por tres dotaciones de Bomberos y contó, además, con la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME. Afectó el tercer subsuelo, la planta baja y cinco pisos de la entidad financiera.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: alternativas para dolarizarse y hacerle frente al cepo cambiario "hard"
</title>
			<description>
Si bien los especialistas del mercado sugieren mantener máxima cautela dada la transición política, destacan algunas alternativas del mercado para aquellos ahorristas que buscan dolarizarse, y hacerle frente a los límites impuestos por la autoridad monetaria para la compra de divisas estadounidenses.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Durán Barba analizó la derrota electoral: "Alberto Fernández ocupó el lugar humano, Macri se perdió en el Palacio"
</title>
			<description>
El asesor electoral del Presidente reconoció que al mandatario le faltó más cercanía con la gente. "La idea fue ganar, pero si no se ganaba, (era) que Argentina tenga una democracia consolidada", afirmó.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alimenticia echó a 24 trabajadores en Catamarca
</title>
			<description>
Alco Canale, que emplea a 120 trabajadores en su planta provincial, anunció los despidos. Ante esta situación, el gremio decidió bloquear el ingreso y egreso a la fábrica.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manzur asumió un nuevo mandato: "Revertir la asimetría estructural va a llevar muchos años"
</title>
			<description>
El tucumano juró un nuevo mandato en una ceremonia que contó con la visita del presidente electo Alberto Fernández, sindicalistas, gobernadores y empresarios.  
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó a $ 63,42 pese a compras de bancos oficiales 
</title>
			<description>
El billete verde cayó tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. Operadores aseguraron que entidades públicas aprovecharon a recuperar reservas. El blue se derrumbó a $67. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El cepo está para quedarse, pero puede mutar en un desdoblamiento cambiario"
</title>
			<description>
Lo afirmó Agustín Etchebarne, economista de Libertad y Progreso, en diálogo con Ámbito. Dijo que los primeros 30 días de Alberto F. como presidente "van a ser cruciales para conseguir un programa de estabilización acordado con el FMI".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avión se estrelló contra una casa en Estados Unidos
</title>
			<description>
Un Cessna 414 cayó sobre un domicilio en Colonia, una comunidad en el municipio de Woodbridge, Nueva Jersey. Las llamas alcanzaron a múltiples casas de la manzana.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron supuesta obra maestra de Leonardo Da Vinci que confirmaría momento clave de la historia
</title>
			<description>
Se trata de un retrato de Nicolás Maquiavelo, que demostraría que se conocieron en persona. Lo encontraron en un castillo ubicado en el centro de Francia.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrino: "El cepo es malísimo para la inversión y conlleva expectativa de devaluación e inflación"
</title>
			<description>
El economista y titular de Iván Carrino y Asociados dialogó con Ámbito y dio cuenta de las consecuencias del cepo hard. Asimismo, cuestionó la decisión del BCRA de acelerar el desarme de Leliq en el contexto actual porque generaría mayor presión sobre el dólar y una mayor brecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congelamiento de precios de combustibles "frenó" la caída de las ventas
</title>
			<description>
Según datos de la Secretaría de Energía, el despacho de nafta y gasoil creció un 4,9% en septiembre frente a igual mes de 2018. En la comparación a agosto, cayó 0,25%. Esperan más demanda por la cosecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grave denuncia en Roque Pérez, el municipio que aún no sabe quién será su intendente 
</title>
			<description>
El jefe comunal, Juan Carlos "Chinchu" Gasparini le aseguró a este medio que la Provincia entregó cerca de "1200 bolsas de alimentos con plata adentro" para ganar el voto local.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿El mejor gol del año o una carambola espectacular?
</title>
			<description>
Un tanto en el duelo de futsal entre Georgia y Polonia genera debate en las redes sociales. La pelota se coló en el ángulo tras un taco que, a priori, parece sin intención.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MMA: luchador se levantó tan desorientado tras una llave que atacó al árbitro
</title>
			<description>
Devin Powell estranguló a Marcus Surin, quien no entendía lo que ocurría tras la toma. Casi sin poder ponerse de pie, intentó derribar al juez.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quién es Claudio Moroni, el hombre que podría liderar Trabajo
</title>
			<description>
El presidente electo, Alberto Fernández, ya tendría definido el nombre de quien ocupará el cargo de titular de la cartera de Trabajo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inmobiliarios, la situación con el nuevo cepo está "igual de complicada que antes"
</title>
			<description>
El presidente del Colegio Único de Corredores Inmobiliarios de CABA, Armando Pepe, explicó que "ya desde el 1° de septiembre la gente no podía comprar más de u$s 10.000 por mes".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El tarifazo odioso, ilegítimo e insostenible de Macri, según la mirada de la Corte Suprema
</title>
			<description>
El sideral incremento de las tarifas de los servicios públicos durante la gestión de Cambiemos se compara con definiciones de la Corte en un fallo del 2016. Los derechos sociales son derechos humanos, y los DDHH deben ser garantizados por los Estados.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leo Nardini, el candidato más votado del Conurbano: "Siempre fui puente en favor de la unidad del peronismo"
</title>
			<description>
El intendente de Malvinas Argentinas logró un 68,16 por ciento y superó por 44 puntos al ex barón Jesús Cariglino.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Newell's y Gimnasia promete fiesta en la vuelta de Maradona a Rosario: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
El encuentro se disputará en el Parque Independencia a partir de las 19.10. Los hinchas del local agotaron todas las localidades.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River quiere subirse a la cima ante Colón: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se enfrentarán en el Monumental desde las 21.20. Los dirigidos por Marcelo Gallardo se encuentran a 3 unidades de los líderes Boca y Argentinos.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moroni se encamina para ser el ministro de Trabajo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
Hombre de confianza de Alberto Fernández, ex Anses y Afip, el abogado egresado de la UBA sería el elegido para la cartera laboral.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acúfenos, cómo habituarse al ruido interior
</title>
			<description>
Un 10% de la población mundial padece tinnitus o acúfenos y, según estudios del CONICET, se estima que en Argentina la cifra es similar. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economía en transición: ¿qué pasará con el dólar, la inflación y el empleo?
</title>
			<description>
Una de las consecuencias esperable del "cepo hard" es la ampliación de la brecha cambiaria. La experiencia de los últimos años de gobierno de Cristina Fernández de Kirchner indica que el impacto en los precios del dólar paralelo es muy menor, en comparación al efecto inflacionario de una suba en el oficial.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rosario Central: Néstor Ortigoza acusó a Diego Cocca de usarlo y tenerlo colgad
</title>
			<description>
El volante aseguró que el entrenador lo "saca a pasear" para que la gente no lo putea. En diciembre, cuando se termina su contrato, abandonaría la institución.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guía para el pasajero de avión: qué hacer ante retrasos, cancelaciones, pérdidas de equipaje o paros
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror en San Fernando: matan a un mago y a su novia para robarles u$s150.000
</title>
			<description>
Dos hermanos son los sospechosos de asesinar a golpes y puñaladas a Leonardo Fernández, conocido como "Alex Ilusionista", y a Jessica Alberti Cigola. Uno fue apresado, junto a otro acusado de robar en la casa de las víctimas, y otro está prófugo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Habrá que pagarle a Google para utilizar los servicios de Gmail?
</title>
			<description>
La compañía comenzó a recortar el almacenamiento gratuito. El objetivo es que los usuarios contraten Google One.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El argentino Rafael Grossi dirigirá el máximo organismo para controlar la energía nuclear
</title>
			<description>
Rafael Grossi, diplomático de carrera con más de 35 años de experiencia profesional en el campo de la no proliferación y el desarme, ha ocupado las posiciones más relevantes en la temática a nivel internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la incertidumbre, la  inversión en real state mira otra vez a Uruguay
</title>
			<description>
Tras las restricciones cambiarias y los cambios políticos, surgió un nuevo perfil de inversores que ni siquiera poseen cuentas en el exterior.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto elecciones: en  una semana suben 20%  los electrodomésticos
</title>
			<description>
Es por la incertidumbre que genera un cambio de gobierno. Además, Alberto Fernández prometió pacto social con congelamiento de precios.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misión conjunta PRO-PJ a Washington, objetivo de máxima de la transición
</title>
			<description>
El cepo hard fue una medida acordada. En Casa Rosada están dispuestos a sumar al equipo económico de Alberto Fernández a próximo encuentro con el FMI.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pacto social: CGT quiere subir salarios y limitar rentabilidad
</title>
			<description>
La "mesa chica" de la central fue al búnker de Alberto y comenzó a tramitar un acuerdo económico y social. 

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso polarizado: cocción lenta para internas 10-D en kirchnerismo y macrismo
</title>
			<description>
Oposición y oficialismo prefieren esperar algunos días de "transición" presidencial para evitar choques y reactivar la agenda. Jugueteo exprés para el cargo del Defensor del Pueblo. Rezos peronistas a la lapicera "albertista" ante injerencia cristinista en futura gestión.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sub 17 debutó con un empate en el Mundial de Brasil
</title>
			<description>
Argentina y España igualaron sin goles en Vitoria. Los dirigidos por Pablo Aimar tuvieron chances para ganarlo pero fallaron la puntería. El jueves se medirán con Camerún por la segunda fecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reacción negativa del mercado pero sin pánico, tras las elecciones
</title>
			<description>
Alimentados por un cóctel mixto de esperanzas de una transición ordenada pero también de incertidumbre sobre las futuras políticas del nuevo Gobierno, las acciones mostraron una inicial tendencia alcista, para luego con el correr de las horas pasar, casi sin escalas, a  números decididamente rojos, con un riesgo país en alza y un dólar en baja, anestesiado por el cepo hard.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten por caída de reservas del BCRA pese a endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
Tras la decisión del Banco Central de endurecer el cepo, economistas consultados por Ámbito pusieron el foco en la salida de depósitos y los vencimientos de deuda. Asimismo, advirtieron por un salto de la brecha entre el dólar oficial y los dólares libres.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo cepo cambiario: todo lo que tenés que saber sobre la compra de dólares
</title>
			<description>
Martín Kalos, economista de Elypsis, aclara todas las dudas sobre las nuevas restricciones en el mercado cambiario. Uso de tarjetas de crédito y débito, límite de compra y posibilidades de extracción, ¿qué permite la normativa?
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza aguarda reunión con el equipo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, dijo que hubo charlas informales con el equipo del presidente electo y que espera comenzar la transición. Descartó nuevas medidas cambiarias.

 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guasón superó los 2 millones de espectadores y es la película para adultos más taquillera de la historia
</title>
			<description>
A nivel local, la película protagonizada por Joaquin Phoenix convocó a 2.161.059 personas. En el plano internacional, pasó los 800 millones de dólares y es la más vista en la categoría de mayores de 18 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Macri mantendrán línea directa para realizar una transición ordenada
</title>
			<description>
El Presidente y su electo sucesor se reunieron en Casa Rosada. El encuentro fue a solas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Noviembre en Netflix: qué series, películas y documentales se estrenan
</title>
			<description>
La plataforma de streaming anunció nuevas producciones tanto para adultos como para niños. Entre las más esperadas, la temporada tres de "The Crown".
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Todos los videos de otra noche de 10 para Maradona
</title>
			<description>
El entrenador de Gimnasia recibió todo el cariño de los hinchas de Newell´s en la previa del partido. Otro homenaje más para el futbolista que emocionó a todos los argentinos adentro de la cancha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández junto al gobernador Gerardo Zamora en Santiago del Estero
</title>
			<description>
El presidente electo recorrió junto al gobernador local el Autódromo Internacional de Rio Hondo, donde se exhiben vehículos fabricados durante el segundo Gobierno de Juan Domingo Perón.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con gol de Lautaro Martínez, Inter saltó a la punta y le mete presión a Juventus
</title>
			<description>
Derrotó 2-1 como visitante a Brescia y lidera la Serie A, hasta que los de Turín jueguen, este miércoles, ante Genoa. El ex Racing abrió la cuenta y Lukaku amplió la ventaja que luego descontó Skriniar en contra.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crisis en Chile: en medio de nuevas protestas, balearon a un veedor de Derechos Humanos
</title>
			<description>
Miles de manifestantes se autoconvocaron en varias ciudades del país vecino para continuar exigiendo mejoras sociales. En ese contexto, un integrante del Instituto Nacional de Derechos Humanos de dicho país recibió siete balinazos por parte de la policía. En las próximas horas llegará una misión de la ONU ante las denuncias de tortura y violaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El diputado oficialista Daniel Lipovetzky participó de la asunción de Manzur
</title>
			<description>
Invitado por el gobernador tucumano, el titular de la Comisión de Legislación General y recientemente electo como legislador bonaerense  asistió al acto en el teatro Mercedes Sosa. "Tengo una relación personal con Juan desde hace años", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atlético Tucumán le ganó a Patronato, que no puede salir de la zona roja
</title>
			<description>
El equipo dirigido por Zielinski venció por 2-0 a los de Paraná y se acerca a los puestos de copas. Por su parte, la visita necesitaba un punto para dejar el descenso.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: ¿por qué el blue se derrumbó $7?
</title>
			<description>
El billete paralelo se hundió un 9,5% hasta los $67, con lo que la brecha cambiaria se achicó al 5,6%, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonistas italianos piden embargar bienes de Aerolíneas
</title>
			<description>
El reclamo deriva de la causa por el pago de bonos iniciada en 2004. Gobierno exige a los bonistas que confirmen si aún mantienen los títulos en su poder.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes le ganó a Rosario Central, lo hundió en el descenso, y tomó aire antes del clásico
</title>
			<description>
En La Plata ganó 3-0 un partido clave para no caer en la zona roja. Sumó su segunda victoria consecutiva y llega más aliviado al partido del próximo fin de semana ante Gimnasia.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos a Cristina y le confirman uno relacionado a la obra pública
</title>
			<description>
Los revocamientos de la Cámara Federal porteña están ligados a una investigación derivada de los "Cuadernos" y a la causa por la compra de gas licuado. La Sala I de ese mismo tribunal ratificó confirmó el procesamiento por 175 hechos de cohecho pasivo por el reparto de la obra pública.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias se endurecen: rechazarán en la Corte compensación de Nación
</title>
			<description>
Avanzada contra monto fijado por el Gobierno para cumplir con cautelar del máximo tribunal que les protega la coparticipación se da en paralelo a la cumbre de ministros de Economía mañana en Buenos Aires para analizar la cifra, muy lejos de un costo fiscal -afirman- de al menos $ 45 mil millones.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River también quiere pelear bien arriba en la Superliga
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reformistas: gobernadores electos alientan poda en gasto político y límite a mandatos
</title>
			<description>
Mandatarios que asumirán en diciembre prometen plasmar promesas de campaña, con la Constitución en la mira. El lote incluye al chaqueño Jorge Capitanich, al catamarqueño Raúl Jalil y al mendocino Rodolfo Suarez. Se suma el peronismo encolumnado detrás del santafesino Omar Perotti.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tasas de Leliq y peligro inflacionario:  nace primer conflicto de la transición 
</title>
			<description>
Malestar en el equipo del presidente electo por el avance en la reducción de los intereses a un nivel inferior a la inflación real. Se califica a la medida como "aventurera" y "peligrosa". 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Prevén que Fed baje tasas hoy y las mantenga hasta junio
</title>
			<description>
Sería el tercer recorte de tasas de interés en el año de la Reserva Federal de EEUU. Busca impulsar una economía debilitada.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El triunfo del corte, la estrategia con la que Cambiemos retuvo cuatro municipios clave
</title>
			<description>
Fue una apuesta similar a que realizaron los gobernadores que apelaron a la boleta corta de candidatos a legisladores nacionales en seis provincias. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo: potenciará aún más los desequilibrios
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Prevén que expansión monetaria se acelerará en los próximos meses
</title>
			<description>
Será en un contexto de desarme de Leliq y de baja en la tasa, en medio de la transición presidencial. Desde las PASO, el alza se explica por necesidades del Tesoro, baja de stock de Letras de Liquidez y emisión endógena.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por altas temperaturas, hubo cortes de luz masivos en cuatro provincias del noreste
</title>
			<description>
Los cortes de energía se extendieron durante tres horas cuando las temperaturas rondaban los 40° y térmicas de más de 47°.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunciará al Gobierno por "adulteración" de padrones
</title>
			<description>
El peronismo puso el acento en los "miles de ciudadanos" bonaerenses no pudieron votar el domingo pasado por una "la maniobra del Gobierno". Renovadas críticas por el escrutinio provisorio realizado por Smartmatic.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrió renunció a su banca como diputada
</title>
			<description>
La dirigente de la Coalición Cívica ARI envió su renuncia al titular de la Cámara baja, Emilio Monzó, un día después de reunirse con el presidente Mauricio Macri. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno amplió en $684.100 millones el presupuesto: el 45% es para el pago de deuda
</title>
			<description>
Del total ampliado, el 82% irá al pago de  las obligaciones de la deuda pública. "No altera en nada las proyecciones fiscales ni modifica la financiera para este año", aclararon desde el Ministerio de Hacienda.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia se abraza a la ilusión a puro gol
</title>
			<description>
El equipo que dirige Maradona goleó 4-0 a Newell´s en Rosario y todavía sueña con mantener la categoría. De esta manera, llega entonado al clásico del próximo sábado ante Estudiantes.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insaciable: River venció a Colón y es puntero
</title>
			<description>
En Núñez, derrotó 2-1 al elenco santafesino y quedó en lo más alto del campeonato. Con goles de De La Cruz y Burián, en contra, sumó tres puntos luego de la eliminación a Boca por Copa Libertadores y es líder. Para los dirigidos por Lavallén, que jugarán la final de la Copa Sudamericana, descontó Martínez Quarta, también contra su valla.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central acelera el desarme del stock de Leliq y apunta a bajar la tasa
</title>
			<description>
Dispuso que a partir del mes próximo las entidades financieras no podrán integrar con LELIQ y/o NOBAC la exigencia de efectivo mínimo proveniente de los depósitos a la vista.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar opera estable a $63,42 con el mercado virtualmente paralizado por el cepo
</title>
			<description>
El billete verde asciende y corta una racha de dos descensos en fila en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. El dólar blue cae 50 centavos a $66,50.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Fed recortó tasas de interés por tercera vez en el año
</title>
			<description>
El interés quedó en el rango de 1,5% y 1,75%. Las anteriores subas habían sido en septiembre y julio. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: el blue revierte baja inicial y el CCL rebota más de $1,50
</title>
			<description>
El billete paralelo opera sin cambios a $67, después de caer hasta $66 promediando la jornada, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. El martes se había derrumbado casi 10%.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué club argentino le abrió oficialmente las puertas a Carlos Tevez?
</title>
			<description>
El manager de Vélez, Pablo Cavallero, sostuvo que le encantaría contar con el delantero. De hecho, confesó que ya se lo dijo personalmente y que hace un año habló con su representante.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing quiere afirmar su buen presente ante Banfield: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se enfrentarán desde las 21.10 en el estadio Presidente Perón de Avellaneda. En caso de ganar, y no hacerlo Boca ni Argentinos, llegará a la cima del torneo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Independiente, ya sin Beccacece, busca recuperarse ante Unión: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Desde la 19.10, se verán las caras en Santa Fe. Los de Avellaneda perdieron los últimos dos partidos y fueron eliminados en la Copa Argentina.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rionegrino trans de 6 años accedió a DNI que reconoce nueva indentidad
</title>
			<description>
El de Nino fue el quinto caso de cambio registral que se realizó en Río Negro, con asistencia del gobierno provincial. Se trata del niño más pequeño en acceder a la modificación de su DNI en el distrito patagónico y el segundo en el país.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crimen del mago y su novia: autopsia reveló escalofriantes detalles
</title>
			<description>
La data de muerte de Leonardo Fernández y Jéssica Alberti Cigola es de casi un día después desde el momento en que entraron al departamento donde fueron hallados asesinados. A ella la mataron a puñaladas y a él, a golpes. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Lorenzo enfrenta a Defensa y Justicia con la continuidad de Pizzi en juego: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se medirán desde las 17 en el estadio Pedro Bidegain. El equipo de Boedo viene de perder el clásico ante Huracán y acumula 4 derrotas en sus últimas 5 presentaciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo cambiario: cómo comprar dólares sin límites a través de la Bolsa
</title>
			<description>
La mayoría de los argentinos desconoce que abriendo una cuenta de inversión (comitente) en una sociedad de bolsa hoy puede adquirir dólares sin límites. Esta operación se conoce como "dólar bolsa" o "dólar MEP" (Mercado Electrónico de Pagos), y se desarrolla entre privados por lo que no afecta las arcas del Banco Central.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentinos quiere mantenerse en lo más alto ante Talleres
</title>
			<description>
Recibe a Talleres en La Paternal. Los dirigidos por Diego Davobe acumulan 21, acumulan 6 victorias como local.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la crisis social, Chile canceló dos cumbres internacionales: la APEC y la COP25
</title>
			<description>
La cumbre APEC estaba prevista en Santiago el 16 y el 17 de noviembre próximo, y la conferencia contra el cambio climático COP25 se iba a realizar a comienzos de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
DNI digital: qué es y para qué se podrá usar
</title>
			<description>
La herramienta es opcional y no reemplaza, sino que complementa al DNI tarjeta vigente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enfurecido, Bolsonaro rechazó vinculación con el crimen de Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño publicó un video donde notablemente exaltado niega tener responsabilidad en el asesinato de la concejal izquierdista. Un testigo afirmó que un policía implicado en el homicidio visitó la casa del presidente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abram: "No veo a Alberto pudiendo salir del cepo después de diciembre"
</title>
			<description>
En declaraciones a Ámbito, el economista sostuvo que el comportamiento que tuvo el mercado en los primeros días post elecciones es "lógico" y que no ve al presidente electo pudiendo salir del cepo en diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian especulación con el precio de la harina: el kilo de pan llega a $140 en panaderías
</title>
			<description>
Los panaderos alertaron por la falta de entrega de harina luego de las elecciones y tras la imposición del cepo hard. "Usan el dólar blue para cotizar el trigo", dijo el presidente de la cámara porteña. Advirtieron que en los próximos días se viene otro aumento del precio del pan que rondará el 17%.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El insólito codazo de Patricio Lousteau a un jugador de Estudiantes
</title>
			<description>
El árbitro le pegó al defensor de Estudiantes para separar. El clima entre los futbolistas del club platense y los de Rosario Central estaban muy caldeados.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un niño de once años murió tras una pelea en un colegio de Zárate
</title>
			<description>
El nene falleció de un paro cardíaco en un hospital y la madre denunció que desde la escuela nunca le informaron sobre los golpes. Se aguardan los resultados de la autopsia. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deutsche Bank registró pérdidas por casi u$s1.000 millones
</title>
			<description>
Representa un descenso del 6% en las acciones del mayor banco de Alemania. Para compensar, lanzó un plan de ajuste global de u$s7.400 millones. El objetivo del banco es alcanzar el umbral de rentabilidad en 2020.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos le apuntaron con un arma de juguete a un profesor en plena clase
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en el Colegio Privado Emaus de la localidad bonaerense de El Palomar. La institución decidió no renovarle la matrícula a los implicados.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de la imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y devolvió Reino Unido
</title>
			<description>
Se realizó durante la audiencia pública que todos los miércoles en la plaza del Vaticano encabeza el papa Francisco, quien bendijo la imagen. Regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto bélico.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula felicitó a Alberto Fernández a través de una carta 
</title>
			<description>
El ex presidente de Brasil saludó también en la misiva a la vicepresidenta electa, Cristina Fernández de Kirchner. Alberto Fernández hizo público el texto en sus redes sociales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio definitivo y podrá extenderse hasta 20 días
</title>
			<description>
El conteo de votos definitivo, que debe comenzar por ley 48 horas después del cierre de los comicios, empezó el martes a nivel nacional y este miércoles en provincia de Buenos Aires. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Game of Thrones" tendrá su precuela
</title>
			<description>
La cadena informó la realización de "House of the Dragon", primera serie derivada de la exitosa saga. La misma centrará su historia en la Casa Targaryen.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UIA esperará al nuevo gabinete para sumarse al eventual acuerdo
</title>
			<description>
Los industriales declinaron ir al primer acto público del mandatario electo en Tucumán. Habrá menos expresiones públicas de acercamiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Multinacional Unilever cerró su fábrica alimenticia Arisco
</title>
			<description>
La planta se dedicada a la elaboración de productos alimenticios como mostaza, kétchup, mayonesa y salsas Knorr. La decisión implica el despido de 120 trabajadores.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mayor rigor para definir si las ventas son a consumidor final
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Procurador pide que se declare inconstitucional la ley previsional 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alejandro Tullio puso fin a las teorías conspirativas sobre los 2,3 millones de votos extra que sacó Macri
</title>
			<description>
La polémica por los votos de Juntos por el Cambio se desparramó por las redes al comparar el escrutinio del domingo pasado con los datos del recuento definitivo de las primarias. El director de Asuntos Públicos del Correo Argentino despejó las dudas en Twitter.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo al dólar: ¿qué tener en cuenta a la hora de viajar?
</title>
			<description>
Pueden hacerse compras con tarjeta sin límite. Pero están restringidos los retiros de moneda extranjera en cajeros.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cada año ocurren entre 50.000 y 60.000 casos nuevos de ACV en Argentina
</title>
			<description>
Los datos surgen de un estudio epidemiológico del centro de rehabilitación neurológica Fleni. Alrededor de 340.000 personas que viven en el país tuvieron un accidente cerebrovascular.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así es Spotify Kids, la nueva versión para niños de la app de streaming
</title>
			<description>
La compañía sueca presentó la variante de la plataforma y se suma a lo ya hecho por Netflix y Youtube. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ocampos no detiene su racha goleadora
</title>
			<description>
El mediocampista de Sevilla y la selección argentina anotó el gol del equipo andaluz en el empate 1-1 con Valencia. Lleva cuatro en la liga española y dos con Argentina en los amistosos FIFA.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schwartzman se despidió rápido de París y ya piensa en la Copa Davis
</title>
			<description>
El "Peque", que venía de ser subcampeón en Viena, perdió en primera ronda con el británico Edmund por 7-5 y 6-3. Su objetivo inmediato será el torneo de naciones que se juega en España durante el mes de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:59-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Alberto, sobre Alfonsín: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"
</title>
			<description>
El mandatario electo participó de un acto junto a dirigentes radicales en la sede de la UMET. "En este tiempo, en el que uno levanta el dedo y le dicen que es dictatorial, Alfonsín levantó el dedo para señalar todas las cosas que estaban mal en la Argentina", señaló.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron Prometea, la inteligencia artificial porteña que es vanguardia mundial
</title>
			<description>
Autoridades de modernización del Ministerio de Justicia español se reunieron en el Ministerio Público Fiscal de CABA para la presentación del programa de Inteligencia Artificial (IA) que promete ser "el futuro de la Justicia".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro, un hombre aislado en un círculo cada día más pequeño
</title>
			<description>
El presidente de Brasil amenazó a la cadena Globo de no renovarle su licencia para transmitir en 2022. Recuerda la acción Chávez en 2007 contra RCTV.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con descuentos y promociones, llega la Semana de la Gastronomía Porteña
</title>
			<description>
Las jornadas contarán con un menú especial que ofrecerán más de 50 cincuenta locales de la Ciudad. Se extenderá entre el 4 y el 10 de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva protesta de taxistas contra Uber y Cabify
</title>
			<description>
Se trata de la sexta protesta en lo que va del mes y afectará a ocho esquinas porteñas. Reclaman que aplicaciones sean declaradas ilegales.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval trepó un 4,1% impulsado por un repunte del CCL 
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA terminó en las 33.889 unidades. Sucedió en una rueda donde el "Contado con Liqui" trepó un 3,75%. La Reserva Federal de EEUU recortó la tasa en 25 unidades. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina Fernández de Kirchner y Gabriela Michetti hablaron para organizar la transición en el Senado
</title>
			<description>
La vicepresidenta, el senador Federico Pinedo por el oficialismo y el jefe del bloque del Frente para la Victoria en la Cámara baja, Marcelo Fuentes y la secretaria parlamentaria de esa fuerza, Virginia García se encontrarán para comenzar a delinear el pase de mando.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bombas para desarmar y una economía para rearmar
</title>
			<description>
En una economía en la cual la producción de bienes y servicios se contrae sistemáticamente y las principales variables macroeconómicas se mueven con volatilidad y rumbo incierto, un acuerdo social se puede volver una herramienta de relevancia para retomar las sendas del crecimiento económico.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BCRA bajó piso de tasa de Leliq al 63% porque prevé desaceleración de la inflación
</title>
			<description>
Así lo anunció la entidad monetaria este miércoles. Según el BCRA, de esta forma "se garantiza un rendimiento positivo en términos reales al ahorrista".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Twitter dejará de aceptar anuncios políticos a nivel global
</title>
			<description>
Jack Dorsey dijo en un tuit que la compañía tomó la decisión para evitar potenciales problemas derivados de la mensajería automática, el aprendizaje profundo, la información engañosa y las deepfakes.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar mayorista anotó su primera suba tras implementación del cepo cambiario; Central intervino en futuros
</title>
			<description>
El dólar oficial cerro estable en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. En el MULC la divisa aumentó 25 centavos a $59,72, en una rueda que contó con compras del BCRA en futuros.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos productoras de aceite de oliva argentinas, en el top 10 del mundo
</title>
			<description>
El ranking mundial de productoras de aceite de oliva, elaborado por el EVOO World Ranking destacó a una empresa mendocina y otra sanjuanina.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Scaloni estuvo en La Paternal ¿qué futbolistas le gustaron?
</title>
			<description>
El entrenador de la selección argentina estuvo viendo al puntero de la Superliga en su partido contra Talleres. Se fue con buenas impresiones de Elías Gómez y Fernando Navarro.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde el 1° enero, la tarifa de luz en Provincia aumentará un 25%
</title>
			<description>
El aumento que debía aplicarse en agosto de este año, pero que se postergó por decisión de la gobernadora María Eugenia Vidal. La actualización tarifaria alcanza a  Edelap, Edea, Eden y Edes y las 200 cooperativas que operan en el territorio bonaerense.

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Vamos a hacer lo que haga falta para que en la Argentina se produzca"
</title>
			<description>
El presidente electo participó del anuncio de reapertura de una fábrica textil junto al intendente de San Martín, Gabriel Katopodis y   los diputados electos del Frente de Todos por la provincia de Buenos Aires, Sergio Massa, Leonardo Grosso y Facundo Moyano.  
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fallo obliga a Vialidad Nacional a entregar información sobre contratos PPP
</title>
			<description>
Los datos fueron solicitados por el Vicepresidente de la Cámara de Diputados y titular del PJ, José Luis Gioja. "Le mintieron a inversores y a todo el pueblo sobre las bondades de las PPP",  sostuvo el sanjuanino.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumplen 36 años del triunfo de Alfonsín
</title>
			<description>
El 30 de octubre de 1983, el candidato de la UCR se impuso en las elecciones presidenciales que le pusieron fin a la última dictadura militar. El radical se impuso por el 51,75% contra el 40,16% obtenido por el candidato peronista, Ítalo Luder.


</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se postergó la constitución de la bicameral para designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
La reunión, que había sido convocada por la senadora Marta Varela, se pospuso sin fecha concreta hasta después del 10 de diciembre cuando esté conformado el nuevo Congreso. El Defensor del Pueblo de la nación está vacante desde 2009.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tramo final de campaña en Salta se transformó en batalla judicial
</title>
			<description>
El ganador de las PASO locales, Gustavo Sáenz, denunció por calumnias e injurias a Sergio Leavy, el candidato del Frente de Todos que el lunes lo acusara por desvíos de fondos en municipio capitalino.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cumbre de 18 provincias blinda reclamo de mayor compensación a Nación tras fallo
</title>
			<description>
Los ministros de Economía decidieron hoy en Buenos Aires pedirle formalmente a la Comisión Federal de Impuestos que se expida sobre el monto que deberían recibir los gobernadores tras el fallo de la Corte que les protege la coparticipación del impacto de las medidas post PASO de Mauricio Macri. Consideran insuficiente la propuesta de Nación.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal recibe a Kicillof para iniciar el traspaso de poder en la Provincia
</title>
			<description>
La mandataria se reunirá con el gobernador electo para comenzar a delinear la transición de cara al 10 de diciembre próximo. Se espera la designación de equipos técnicos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing y Banfield, con distintos objetivos, se miden en Avellaneda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se fue el técnico, pero Independiente no levanta: Unión le sacó el triunfo en la última jugada
</title>
			<description>
En Santa Fe, los de Avellaneda ganaban 2-0 a falta de cinco minutos para el final, pero el dueño de casa reaccionó y logró empatar en tiempo de descuento. El "Rojo", ya sin Beccacece en el banco, lleva cuatro partidos sin ganar.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió a Braian, el joven discriminado en redes sociales
</title>
			<description>
El mandatario electo mantuvo un encuentro con el joven que fue presidente de mesa en Moreno. "El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", escribió el funcionario en Twitter. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River lucirá este parche en la final de la Libertadores ante Flamengo
</title>
			<description>
Es negro con detalles en dorado. Tiene la leyenda "La gloria eterna" en la parte superior.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provincia de Buenos Aires tiene la deuda más pesada del país
</title>
			<description>
Según un informe de la consultora Ficonomics, la provincia de Buenos Aires posee una deuda de $505.418 millones, casi la mitad de la suma de todas las provincias. Alertan por la dependencia fiscal de algunos distritos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensa y Justicia le dio otro cachetazo a un San Lorenzo desconcertado que se fue insultado
</title>
			<description>
De local, los dirigidos por Pizzi perdieron 3-1 y acumula tres derrotas consecutivas. Empezó ganando antes del minuto con un gol en contra, pero luego los de Florencio Varela reaccionaron y revirtieron el marcador con total dominio del juego.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentinos sigue firme y no se baja de la punta
</title>
			<description>
Derrotó 1-0 en La Paternal a Talleres con gol de Gabriel Hauche. De esta manera, supera a River (ya jugó) y a Boca (juega este jueves) por tres unidades en la cima del torneo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp: la última actualización pondrá felices a muchos usuarios
</title>
			<description>
Ya no se mostrarán más la cantidad de mensajes no leídos en los chats grupales. Esto estresaba a mucha gente.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acuerdo social: la UIA aclaró que "freezar precios y aumentar salarios no resuelve el problema"
</title>
			<description>
Uno de los vicepresidentes de la Unión Industrial Argentina, Daniel Funes de Rioja, sostuvo que "la política fiscal debe cambiar, porque los alimentos tienen 40% de impuestos y las bebidas, un 50%". También consideró necesario analizar cómo "incrementar la productividad y las exportaciones".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
#FelizCumpleDiego: el saludo de los clubes al "10" por sus 59 años
</title>
			<description>
El primero de todos fue Gimnasia La Plata, club que dirige actualmente. Luego llegaron los de Boca, Argentinos y Napoli de Italia.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos le apuntaron con un arma de réplica a un profesor en plena clase
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en el Colegio Privado Emaus de la localidad bonaerense de El Palomar. La institución decidió no renovarle la matrícula a los implicados.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiat Chrysler y PSA blanquearon posible fusión: grupo valdría u$s 50.000 millones 
</title>
			<description>
Crearían el número 4 mundial del sector en número de automóviles vendidos. El nuevo grupo quedaría detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mini "boom" preelectoral en venta de autos por apuesta a la brecha del blue
</title>
			<description>
En el sector estiman que fue una muestra de lo que puede pasar si se dispara el dólar informal. Dicen que con una brecha de más de 20% se consolidará el aumento de demanda.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: alternativas para dolarizarse y hacerle frente al cepo cambiario hard
</title>
			<description>
Si bien los especialistas del mercado sugieren mantener máxima cautela dada la transición política, destacan algunas alternativas del mercado para aquellos ahorristas que buscan dolarizarse, y hacerle frente a los límites impuestos por la autoridad monetaria para la compra de divisas estadounidenses.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EEUU espera que el gobierno de Alberto Fernández "cumpla con sus compromisos con el FMI"
</title>
			<description>
El secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, aseguró: "Argentina tiene un compromiso con el FMI. Nuestra expectativa es que este gobierno cumpla con ese compromiso".
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerró el blue tras sufrir desplome de $7
</title>
			<description>
El billete paralelo terminó sin cambios a $67, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. En la jornada, marcó un mínimo de $66, y un máximo de $67,50. El martes se había derrumbado casi 10%.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Fitch, un plan económico "creíble" de Alberto F. debe incluir medidas "difíciles" e "impopulares"
</title>
			<description>
La calificadora de riesgos dijo que la claridad política sobre los desafíos urgentes que enfrenta Argentina son claves para el nuevo gobierno.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing empató con Banfield y dejó escapar una gran oportunidad de seguir bien arriba
</title>
			<description>
Igualaron sin goles en Avellaneda. El local perdió terreno respecto al líder Argentinos y la visita sumó un punto valioso, en una cancha difícil, para tomar un poco más de aire en su lucha por no descender.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto puede durar el control de cambios versión "cepo hard"?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumplieron 198 años de la Policía Federal Argentina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carta abierta de un empresario pyme al próximo gobierno
</title>
			<description>
No hay entorno competitivo saludable sin posibilidad de acceso al mercado en condiciones de igualdad.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso: papelón en bicameral del defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El jugoso cargo está vacante desde 2009 por tropelías cristinistas. Macrismo intentó apurar en 2017 y fue bloqueado por oposición. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alemania se cuela en la transición
</title>
			<description>
El viceministro de Defensa alemán llega a firmar memorando por equipamiento de las fuerzas.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kerchner: "Mendoza ya está haciendo su propio comercio exterior"
</title>
			<description>
El funcionario de Alfredo Cornejo integra la comitiva que esta semana partió rumbo a China con el objeto de aceitar el vínculo con ese país asiático. Gira incluye escala en Dubai.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández irá el 8-N a la CGT
</title>
			<description>
El presidente electo se comprometió en Tucumán a concurrir a un plenario de secretarios generales de la central obrera. 

</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri piensa en el regreso y le apunta a la Superliga y la AFA
</title>
			<description>
Las elecciones se llevarán a cabo el 8 de diciembre  y el oficialismo, ya sin Daniel Angelici, busca rearmarse. Varios integrantes del Gobierno que dejarán su cargo podrían sumarse a la lista.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Twitter prohibió los anuncios políticos en su plataforma a nivel global
</title>
			<description>
Jack Dorsey dijo en un tuit que la compañía tomó la decisión para evitar potenciales problemas derivados de la mensajería automática, el aprendizaje profundo, la información engañosa y las deepfakes.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gustavo Alfaro despejó las dudas sobre sus intenciones a futuro en Boca
</title>
			<description>
El entrenador aclaró que si le ofrecen continuar "siempre" habrá un "sí rotundo" de su parte. Además, dijo que se siente más preparado tras este año de experiencia.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina viaja hoy a Cuba para visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa se trasladará hoy a ese país con el fin de ver a Florencia Kirchner, quien se encuentra en la isla bajo tratamiento médico. Es el séptimo viaje de la expresidenta hacia ese lugar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Extienden compensación por IVA a todas las provincias, pero sigue puja por fondos
</title>
			<description>
Es por en cumplimiento de un fallo de la Corte Suprema. El Gobierno sumó a las que no habían hecho presentación judicial. Sigue el malestar por compensación que consideran "exigua". 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Román Riquelme suena para la vicepresidencia de Boca: ¿qué dijo Daniel Angelici?
</title>
			<description>
El mandatario aseguró que "ojalá" acompañe a Christian Gribaudo en la lista oficialista. Además, descartó que Mauricio Macri retorne a la política del club.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump se muda de Nueva York a Florida porque lo trataron "muy mal"
</title>
			<description>
El presidente de Estados Unidos anunció que cambiará su residencia permanente. "Será lo mejor para todos los interesados", aseguró. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio Oil: una "task force" de AFIP espió ilegalmente movimientos de Grupo Indalo 
</title>
			<description>
En el marco del debate oral por los planes de pago otorgados a la petrolera, se reveló el nombre de un usuario que había ingresado a los CUIT de las empresas del holding y de sus dueños. Ese monitoreo habría sido ordenado previo a la denuncia de Abad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes dio el primer paso formal para el juicio político contra Trump
</title>
			<description>
La mayoría demócrata impuso las normas para las audiencias e interrogatorios públicos. El resultado de la ofensiva es más que incierto dada la mayoría republicana en el Senado. Pero la divulgación de detalles del Ucrania-gate puede complicar al presidente de EE.UU. en el 2020 electoral. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se hará mañana la 16a edición de La Noche de los Museos
</title>
			<description>
En esta edición, los ejes convocantes son el cuidado del medio ambiente, la diversidad cultural y el concepto de museo participativo. En todas las sedes la entrada es gratuita, al igual que el transporte y los peajes durante ese horario. El Obelisco recibirá el arte de Julio Le Parc en muestra audiovisual.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los Grobo redujo su deuda y logró mejora de calificación de Fix
</title>
			<description>
Meses atrás concretó una inyección de capital de u$s100 millones y obtuvo un préstamo de u$s44 millones. Y pasó de perspectiva Negativa a Estable.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La soja ya paga hasta  45% de retenciones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se suman neutrales a la alianza de Alberto Fernández con los gobernadores
</title>
			<description>
Primer acercamiento de presidente electo con MPN. Vaca Muerta, clave. Además, recibió elogios de esquivo Schiaretti. Reunión con amigable Uñac.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transportistas se unen como anticipo de la fusión de la CGT
</title>
			<description>
La CATT, que nuclea a colectiveros, ferroviarios, camioneros, aeronáuticos y portuarios, ya le pidió una reunión a Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto comienza el 6-N transición "sin cogobierno" 
</title>
			<description>
Se le reclamará a Macri no aumentar tarifas de servicios públicos, no se negociará la deuda de manera conjunta y se seguirá la evolución de reservas. Críticas por el ingreso de personal  a "planta permanente". 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trenes: tras el paro, ya circulan todas las líneas
</title>
			<description>
Los recorridos del área metropolitana realizaron una medida de fuerza entre las 4 y las 9. El Gobierno dictó la conciliación obligatoria. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T23:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sub 17 reaccionó a tiempo, derrotó a Camerún, y quedó a un paso de la clasificación.
</title>
			<description>
Los dirigidos por Pablo Aimar comenzaron perdiendo, pero se impusieron por 3-1 y marchan segundos por diferencia de gol. La próxima fecha, el domingo, enfrentan a Tayikistán, el tercero, y clasificarán hasta empatando.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Andes suspende vuelos en todo el país por deuda de Chubut
</title>
			<description>
La medida será por diez días, ante la falta de acuerdo con el gobierno de Mariano Arcioni. La empresa argumenta que "no puede ni pagar el combustible".
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para analistas la medida era "previsible" y no descartan más restricciones
</title>
			<description>
El anuncio del Gobierno de expander el cepo cambiario generó reacciones diversas entre los especialistas, que no descartan nuevas medidas antes de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo queda el cepo con la nueva medida del BCRA
</title>
			<description>
Se estableció en u$s 50 el monto máximo por operación que podrán otorgar los bancos como adelantos en efectivo a tarjetas en el exterior. La decisión se suma a otras medias lanzada en los últimos días 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Agustín Rossi será el presidente del nuevo interbloque del Frente de Todos en Diputados
</title>
			<description>
El jefe de la bancada kirchnerista dirigirá el espacio que condensará a todas las fuerzas que ganaron la elección el domingo pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Súper cepo: ahora limitan el uso de tarjetas en el exterior y la extracción de adelantos
</title>
			<description>
El BCRA dispuso limitaciones para el uso de tarjetas en el extranjero en una forma de ajustar una vez más el cepo cambiario. Además se restringieron los adelantos en efectivo a u$s 50 por operación. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vélez desperdició la chance de quedar como escolta con un pálido empate ante Huracán
</title>
			<description>
Igualaron 0-0 en Liniers. Los dirigidos por Heinze no tuvieron una buena labor, aunque merecieron un poco más. Sin embargo no lograron vulnerar a su rival y se alejaron de la punta. Los de Parque Patricios siguen invictos y sin recibir goles desde la llegada de Apuzzo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición y gestión: la agenda de Kicillof junto a intendentes peronistas
</title>
			<description>
El gobernador electo se reunió con los jefes comunales y legisladores propios. "Se habló de la reunión con Vidal para ponerlos al tanto de cómo va a ser esta etapa de transición y de cómo va a ser la gestión", lanzó el exministro.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Michetti se reunió con el equipo de Cristina para iniciar la transición en el Senado
</title>
			<description>
La vicepresidenta y el senador Federico Pinedo recibieron en el despacho de la presidencia al titular del bloque de del Frente para la Victoria en la Cámara alta, Marcelo Fuentes, y la secretaria parlamentaria de ese espacio, Virginia García.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados que responden a Monzó buscan formar un espacio de poder dentro del PRO
</title>
			<description>
El titular de la Cámara baja, que a partir del 10 de diciembre le dejará su lugar al diputado electo del Frente de Todos, Sergio Massa, aspira a que su espacio político pueda inclinar la balanza dentro de Juntos con el Cambio para que se ejerza una oposición racional al gobierno de Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arsenal y Central Córdoba protagonizaron un entretenido empate que los dejó con sabor a poco
</title>
			<description>
Empataron 2-2 en Sarandí. Los santiagueños ganaban en dos oportunidades, pero no pudieron mantener el resultado, y siguen en zona de descenso. El local se aleja cada vez más de la punta.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Producción de pymes industriales cayó 5,9% en septiembre
</title>
			<description>
Las empresas con menos de 50 empleados redujeron 8,3% interanual su producción en septiembre, las que tienen más de 50 empleados crecieron 3,3%.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salarios subieron 26,5% en los primeros 8 meses del año, pero perdieron contra la inflación
</title>
			<description>
Los datos surgen del acumulado anual. En agosto, el índice subió un 2,4% con respecto al mes anterior. En la comparación interanual, se registra un incremento del 2,4%. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La causa penal del Correo Argentino llegó a la Corte Suprema
</title>
			<description>
La Cámara Federal de Casación Penal hizo lugar a los planteos que habían interpuesto las defensas de tres de los cuatro imputados.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Evita: el pedido de la CGT a la Iglesia
</title>
			<description>
Los secretarios generales de la entidad solicitaron al cardenal Mario Poli formalmente que se inicie el proceso de beatificación de Eva Duarte de Perón.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Máxima" colaboración, el pedido de Macri a sus ministros para la transición presidencial
</title>
			<description>
El Presidente encabezó una reunión de Gabinete en Casa Rosada. Desde el Gobierno esperan por la lista de todos los elegidos por el mandatario electo Alberto Fernández para el traspaso administrativo de cara al 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estado Islámico nombró nuevo líder y dejó un inquietante mensaje a EEUU
</title>
			<description>
El grupo extremista distribuyó un audio en el que confirmó la muerte de Abu Bakr al Baghdadi y anunció el nombramiento de Abu Ibrahim al Qurayshi.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: más de la mitad de los argentinos quiere viajar con sus mascotas
</title>
			<description>
Un estudio reveló que el 73% de los argentinos dueños de mascotas considera que sus animales son miembros plenos de la familia. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto trepó en las cuevas de la city porteña
</title>
			<description>
El billete paralelo retomó la marcha alcista y avanzó $2 a $69, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Faurie envió una carta al embajador de Brasil por las críticas de Bolsonaro a Alberto Fernández
</title>
			<description>
El canciller recordó que el diálogo entre ambas administraciones va a ser "ineludible" dada la sociedad estratégica que mantienen ambos países.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incertidumbre mundial pone en jaque el plan de recompra de acciones de Shell 
</title>
			<description>
La desaceleración de la demanda de petróleo y gas en todo el mundo y las tensiones comerciales entre Estados Unidos y China, los dos mayores consumidores mundiales de energía, podría tener un efecto negativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lionel Messi y Sergio Agüero vuelven a la Selección: la lista de Scaloni
</title>
			<description>
Ya están los convocados para los duelos del 15 y 19 de noviembre. Los rivales sarán Brasil y Uruguay.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La transición en Provincia empezó con un pedido de Kicillof a Vidal para que retrotraiga suba de tarifas
</title>
			<description>
El mandatario provincial electo se reunió con Vidal en La Plata para conocer el estado de situación de Buenos Aires como parte del camino de transición
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boca no encuentra paz: perdió con Lanús y se bajó de la punta
</title>
			<description>
El "Granate" lo venció 2-1 con goles de Sand y Auzqui y es el único escolta del torneo. Para los de la Ribera había igualado Zárate de tiro libre. Los dirigidos por Alfaro siguen a la deriva.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
NBA: Joel Embiid y Karl Anthony Towns  terminaron a las piñas en el suelo 
</title>
			<description>
Los jugadores de Philadelphia Sixers y Minnesota Timberwolves protagonizaron una bochornosa pelea. Ambos se fueron expulsados.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stephen Curry se fracturó la muñeca y los Warriors sufren
</title>
			<description>
El base cayó mal en la zona pintada y debió abandonar el campo de juego con mucho dolor. Todavía no se sabe si tendrá que ser intervenido quirúrgicamente. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adultos mayores, el segmento turístico que más crece en Argentina
</title>
			<description>
Las personas de más de 65 años se convirtieron en un objetivo fuerte de la industria. Permanecen en el exterior por lapsos cercanos a 20 días y eligen mayormente la modalidad crucero.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix lanzó una nueva función que indigna a actores y directores
</title>
			<description>
Ahora los usuarios pueden acelerar o ralentizar la reproducción del contenido. "Están tomando el control del arte y lo están destruyendo " aseguró Aaron Paul, alias Jesse Pinkman en "Breaking Bad".
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Antonio Pizzi dejó de ser el entrenador de San Lorenzo y ya suenan dos candidatos
</title>
			<description>
El entrenador se reunió con su representante y definió dar un paso al costado. La dirigencia debe moverse rápido para encontrarle sucesor.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más detalles de la fusión entre Fiat-Chrysler y PSA, el nuevo gigante automotriz
</title>
			<description>
La nueva entidad, con ventas de 8,7 millones de vehículos anuales, tendría la sede en Holanda y se convertiría en el cuarto grupo mundial, por detrás de Volkswagen, de la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi y de Toyota.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió la venta de un aceite de oliva
</title>
			<description>
Se trata de la marca "El Sanjuanino". "Se observa en el perfil de ácidos grasos mezcla con otro aceite vegetal", aseguró el organismo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto puede durar el control de cambios versión cepo hard?
</title>
			<description>
Yendo directamente al punto del refuerzo del control de cambios es normal y hasta lógico que haya una "tregua" en los mercados. ¿Cuánto durará?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar sube 14 centavos a $63,36 en el reinicio del cupo de compra de hasta u$s200
</title>
			<description>
El billete verde avanza en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El alza coincide con el inicio de noviembre, momento en el que se renueva cupo para la compra de hasta u$s200 para las personas físicas impuestas por el Banco Central. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cepo calma la ansiedad, pero ahora deben resolverse los problemas
</title>
			<description>
El cepo y las restricciones cambiarias, en un marco de gobierno saliente, aparecen como un remedio transitorio. Por ende, la solución será recuperar sostenibilidad para un más virtuoso ambiente de negocios
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corrigen el cuadro tarifario del gas: los cambios tendrán mínimo impacto en las facturas
</title>
			<description>
El Enargas aprobó una modificación a los cuadros tarifarios del gas de Naturgy S.A. y Metrogas S.A., que implicarán una baja en las tarifas de hasta 1,5% en promedio para usuarios residenciales, según el área.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santa Fe tiene la primera ley de Eficiencia Energética Domiciliaria
</title>
			<description>
La Cámara de Diputados convirtió el ley el proyecto que permitirá identificar a los inmuebles con una etiqueta similar a la de los electrodométicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ironman 70.3 Buenos Aires: todo lo que tenés que saber
</title>
			<description>
La competencia se realizará este domingo a partir desde las 7. Mirá el recorrido completo y dónde los 1.600 triatletas deben retirar sus kits.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y "Pepe" Mujica intercambiaron elogios y chistes
</title>
			<description>
Fue en la Universidad Nacional de Tres de Febrero, donde el expresidente uruguayo brindó una charla para jóvenes.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google compra Fitbit, la empresa de relojes inteligentes y pulseras fitness
</title>
			<description>
Es la entrada del gigante al campo de las tecnologías vestibles o prendas conectadas a internet. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clausuran farmacia y detienen a su dueño por vender psicofármacos a jóvenes en situación de calle
</title>
			<description>
El acusado comercializaba alprazolam y clonazepam de manera fraccionada, sin receta y a bajo costo a jóvenes que se encontraban en situación de vulnerabilidad. El local estaba ubicado en la intersección de las calles Gallo y Paraguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: el 80% de los argentinos prefiere las playas
</title>
			<description>
Entre quienes eligen paquetes, la modalidad all inclusive es la más elegida. La preferencia por los balnearios también se ve en la compra de cruceros.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina viajó a Cuba para visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa se traslada a ese país con el fin de ver a Florencia Kirchner, quien se encuentra en la isla bajo tratamiento médico. Es el séptimo viaje de la expresidenta hacia ese lugar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuadernos: desactivan recompensa para quienes aporten información
</title>
			<description>
El Gobierno dejó sin efecto la recompensa que ofrecía para quienes aportaran datos que permitieran recuperar bienes o dinero. Se debe a que el juez Bonadio elevó parte del expediente a juicio oral.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lagarde asumió en el Banco Central Europeo y promete iniciar una nueva era
</title>
			<description>
Reemplaza al italiano Mario Draghi. Impulsará una mayor presencia de mujeres, más compromiso en la lucha contra el cambio climático y una comunicación menos tecnocrática.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Cristina empoderan a Massa en el Frente de Todos
</title>
			<description>
Después del 48% que obtuvo el peronismo el domingo, el jefe del Frente Renovador empezó a cotizar alto en la futura coalición de gobierno. Axel definió a su jefa de gabinete: Agustina Vila.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inversiones del mes: las acciones escalaron hasta 65,6% al ritmo del CCL
</title>
			<description>
Por segundo mes consecutivo, las acciones argentinas mostraron un nuevo repunte y algunos casos saltaron hasta 65,6% (en pesos), al ritmo de la suba del tipo de cambio implícito, tratando de dejar atrás el colapso bursátil ocurrido en agosto tras la dura derrota del oficialismo en las PASO.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 7 restricciones del cepo cambiario
</title>
			<description>
En el conjunto de los tres pasos que, hasta ahora, tiene el cepo cambiario, se pueden identificar 7 restricciones.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde medianoche suben 5% las naftas y el gasoil
</title>
			<description>
El congelamiento de los combustibles vencía el 13 de noviembre. Las cámaras negociaban una suba del 6%.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo cuento del tío en comercio online: te hice una transferencia "por error"
</title>
			<description>
La víctima quería vender unos frascos por $2.000 y termino teniendo que pagar un préstamo por $15.000, que un estafador había solicitado con su CBU y DNI.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Superliga generó nuevos ingresos para los clubes por $537 millones
</title>
			<description>
Es dinero adicional a los derechos de TV que se consigue por sponsoreo y que antes no se recaudaba. Se reparte en partes iguales entre los clubes de Primera, a diferencia de lo que ocurre en las principales ligas de fútbol mundiales, donde las entidades organizadoras acaparan los beneficios. Por esa vía, cada club obtuvo más de $13 millones netos.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Halloween: la tenebrosa historia detrás de la icónica calabaza iluminada
</title>
			<description>
La festividad viene de la cultura celta, donde utilizaban las frutas de estación con velas como ofrenda. Con la llegada del cristianismo a Gran Bretaña la historia se readaptó.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp: una cuenta se podrá utilizar en más de un dispositivo a la vez
</title>
			<description>
Por ahora sólo puede descargarse en teléfonos móviles. De esta forma, el servicio de mensajería llegará a tablets y ordenadores.
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son las subas de precios y tarifas que se vienen en las próximas semanas
</title>
			<description>
Medicina prepaga, combustibles y gas aparecen primeros en la lista de próximas subas. Como es de esperarse, estos incrementos se trasladarán al costo de los alimentos.
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"No se inunda más": la frase de Charly García en el reencuentro de Serú Girán
</title>
			<description>
El músico se reunió con David Lebón y Pedro Aznar para escuchar el disco. Reemplazó el fragmento "no se banca más" por la célebre frase del presidente Macri.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jorge Sampaoli amenazó a un hincha del Santos: "Te voy a ir a buscar"
</title>
			<description>
El entrenador se cruzó con un plateista de su mismo equipo. En conferencia de prensa lo acusó de ser hincha del rival.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
"No voy. Decidido", dijo a periodistas según reporta la prensa local. El presidente de Brasil continúa con su pelea con el mandatario electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aldosivi vs River: hora, TV y formaciones
</title>
			<description>
Visitará al alicaído Aldosivi. El encuentro se jugará este sábado a partir de las 20 y será televisado por la señal de cable Fox Sports Premium.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia porteña prohíbe desvincular a los agentes de tránsito precarizados
</title>
			<description>
El fallo le ordena al gobierno porteño "abstenerse de agravar y/o socavar y/o desfavorecer el vínculo que contractualmente refleja la situación laboral que mantiene a la fecha con los Agentes de Tránsito." 
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia vs Estudiantes: hora, TV y formaciones
</title>
			<description>
El encuentro, válido por la duodécima fecha de la Superliga, se disputará desde las 15.30 en el estadio Juan Carmelo Zerillo, con el arbitraje de Néstor Pitana y la televisación de Fox Sports Premium.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sudáfrica dominó a Inglaterra y es campeón mundial de rugby por tercera vez en su historia
</title>
			<description>
El triunfo de Sudáfrica, actual campeón del Championship, fue inobjetable, ejerciendo una enorme presión y dominando claramente las formaciones fijas, tackleando sin pausas y con enorme efectividad.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández llegó a México y empieza a delinear la política exterior de su gobierno
</title>
			<description>
En su primer viaje internacional tras su victoria en las urnas, el presidente electo arribó a la ciudad de México, con el objetivo de reunirse con el mandatario local, Andrés Manuel López Obrador, y mantener encuentros con empresarios, entre ellos Carlos Slim.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estereotipos de género: y vos, ¿qué número sos?
</title>
			<description>
La categorización de mujeres en números, algo propio de la cultura popular, no termina al ingresar a las oficinas de las empresas. La valoración social de los cuerpos de las mujeres tiene efectos en todas las dimensiones.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La omnipresencia de la tecnología revaloriza el toque humano
</title>
			<description>
El toque humano termina siendo el diferencial que nos da ese plus, ese toque que genera una experiencia significativa y de calidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo es la jerga de la comunidad gay en Argentina y en el mundo
</title>
			<description>
Lingüistas especializados en historia y género analizaron ciertas expresiones y significados ocultos. De "paqui" a "chongo", un grupo de formas de comunicación específicas.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar hoy: a cuánto cerró en cada banco y en la bolsa porteña
</title>
			<description>
El tipo de cambio implícito -que surge de la compraventa de acciones o bonos para hacerse de divisas fuera del país- cerró casi estable a $80, por lo que la brecha con la cotización mayorista se ubicó en el 33,9%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval avanzó 2,1% y superó los 35.000 puntos 
</title>
			<description>
El índice líder de BYMA anotó la tercera suba consecutiva y cerró en las 35.743,04 unidades. Los avances fueron liderados por las acciones de Aluar (+10,3%); Cablevisión (10%); y Grupo Financiero Valores (+7,5%).
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se estrelló una avioneta en Santa Fe: dos muertos
</title>
			<description>
La aeronave se dirigía a la zona de Vaca Muerta. Entre las víctimas fatales se encontraba un empresario, dueño de una firma que vende viviendas prefabricadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Magario y Salvador iniciaron la transición en el Senado bonaerense
</title>
			<description>
Ambos se propusieron llevar adelante un traspaso "ordenado y prolijo". Respuesta del actual vicegobernador de la Provincia a Kicillof por pedido para retrotraer aumento tarifario de la energía eléctrica.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la primera semana del cepo hard, el dólar cayó $1,65 a $63,35 y el BCRA compró u$s260 millones
</title>
			<description>
El billete verde avanzó 13 centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El alza coincidió con el inicio de noviembre, momento en el que se renueva cupo para la compra de hasta u$s200 para las personas físicas impuestas por el Banco Central. Asimismo, fuentes del mercado aseguraron que la autoridad monetaria compró cerca de u$s100 millones. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La recaudación subió 42,8% en octubre, muy por debajo de la inflación
</title>
			<description>
Alcanzó los $ 446.172 millones. Los ingresos por IVA subieron 32% mientras que en el caso de Ganancias crecieron 25,4%. A su vez, la recaudación por Seguridad social subió 27,3% mientras que por el impuesto al Cheque avanzó 58%.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chubut: PJ busca echar del partido a varios arcionistas
</title>
			<description>
El presidente del Partido Justicialista, Roberto Mutio, quiere desafiliar a 141 dirigentes. Justicia rechaza.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Silvio Romero fue expulsado de oficio en la Copa Argentina
</title>
			<description>
El delantero de Independiente fue sancionado por sus declaraciones contra el árbitro Néstor Pitana. Lo acusó de perjudicar al equipo de Avellaneda y lo tildó de "soberbio".
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avianca cerró con alta participación la oferta de intercambio de bonos 2020
</title>
			<description>
Los bonistas participantes recibirán bonos garantizados, que automáticamente se intercambiarán por bonos nuevos con vencimiento extendido al 2023.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sergio Ramos está a tiro de un récord que todavía ostenta Daniel Passarella
</title>
			<description>
El defensor lleva 21 goles anotados en la Selección española. Quedó a uno de la marca del "Kaiser".
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así quedaron los precios de los combustibles desde noviembre de 2019
</title>
			<description>
A dos semanas del vencimiento del DNU 566/2019 de agosto pasado, que congeló los precios por 90 días, el Gobierno nacional volvió a liberar parcialmente los valores en los surtidores de las estaciones de servicio.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estos modelos de iPhone y iPad dejarán de funcionar el domingo si no los actualizás
</title>
			<description>
Es por un problema de restablecimiento de la hora de GPS. Afecta a dispositivos anteriores a 2012 que continúen activos.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp ahora se puede bloquear con la huella dactilar: ¿cómo activarlo?
</title>
			<description>
La función ya se encuentra disponible en la última actualización para Android. Sirve para tener una capa extra de seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Forzando demanda de pesos?
</title>
			<description>
Los controles de cambios duros, la emisión y la demanda de pesos.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No es amor al dólar, es pánico al peso
</title>
			<description>
Macri finaliza su mandato tomando varias medidas que claramente no comparte. La principal es el cepo, medida que le criticaba a Cristina.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es más importante: equilibrio fiscal o externo?
</title>
			<description>
Ante el fracaso de la política económica de estos años y del programa de ajuste del FMI se plantean con más fuerza cuáles deben ser hoy las prioridades.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Se requiere una corrección urgente en el ajuste por inflación impositivo
</title>
			<description>
El ajuste impositivo por inflación está habilitado por la Ley del Impuesto a las Ganancias (LIG) cuando la inflación acumulada supera el 55% en el primer ejercicio que inicie luego de la vigencia de la Reforma Fiscal (Ley 27.430).
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía chilena tiene con qué responder a las nuevas demandas sociales 
</title>
			<description>
El aumento de los impuestos a las grandes fortunas o la utlilización de los fondos soberanos surgen como alternativas para recortar la desigualdad.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Cepo recargado": ¿cómo afecta a las fintechs?
</title>
			<description>
El billete verde es la alternativa más utilizada por los argentinos para resguardar sus ahorros. ¿Qué pasa con la compra de dólares a través de plataformas digitales tras las restricciones que impuso el Banco Central?
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estrategias financieras para la transición
</title>
			<description>
Pasadas las elecciones, ya hay algunas certezas. Se percibe un escenario más equilibrado en el poder. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Consejos sobre cómo integrar bebés, niños y perros
</title>
			<description>
Cuidados necesarios para garantizar la tranquilidad en el hogar cuando llegan los bebés a la vida de los perros.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River Plate venció a Aldosivi y se sumó a la cima de la tabla 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T22:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rosario Central goleó a Godoy Cruz y evitó la renuncia de Cocca
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fuerte cruce entre Maradona y la "Gata" Fernández
</title>
			<description>
El DT de Gimnasia y el delantero de Estudiantes dicutieron en el entretiempo y al finalizar el partido por una jugada adentro del campo. ¿Qué se dijeron?
</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gimnasia de Maradona cayó otra vez de local en el clásico con Estudiantes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 "La economía fue el tema que más le importó a la gente a la hora de votar" 
</title>
			<description>
El intendente electo de General Pueyrredon, Guillermo Montenegro, afirmó que "el 40 por ciento que sacó Macri genera un sano equilibro para la democracia".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La agenda de Alberto Fernández en México: encuentro con López Obrador, clase y cena con Slim
</title>
			<description>
El presidente electo arribó acompañado por el diputado Felipe Solá y Santiago Cafiero, y por su pareja, Fabiola Yañez, quienes fueron recibidos por el embajador de la Argentina en México, Ezequiel Sabor, y el secretario de Asuntos Latinoamericanos de la cancillería mexicana, Maximiliano Reyes Zúñiga.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los fríos (e insuficientes) números de la economía
</title>
			<description>
Los países de la región atraviesan dificultades. Hay pobreza y desigualdad.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inversores: creciente sensibilidad en la transición hacia el ¨10-D¨
</title>
			<description>
La estrategia oficial en el contexto actual no está exenta de riesgos como acelerar la inflación y/o ampliar las brechas cambiarias, que actúan como "termómetro", especialmente cuando la demanda por pesos sigue alicaída. 
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tasas de interés: una contradicción que puede ser letal
</title>
			<description>
Recurrir a estrategias del pasado para reactivar la economía y el consumo puede ser un cocktail muy peligrosos bajo las circunstancias actuales.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina 2020: modelo para armar
</title>
			<description>
En términos de representatividad, el saldo del año electoral es más positivo de lo que parece. Los desafíos del 2020 ya no serán ganar elecciones sino generar la confianza necesaria para garantizar la gobernabilidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Criptomonedas y stablecoins, opciones acotadas pero que aún resisten al cepo cambiario
</title>
			<description>
Con el cepo reducido a solo u$s200 mensuales, las criptodivisas resisten como otra de las opciones para saltar el cerco al dólar pese a las nuevas regulaciones. Las "stablecoins", el caso de Dai, y la opinión de Mariano Di Pietrantonio, líder de Comunidad y Marketing para América Latina en MakerDAO.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo por su triunfo
</title>
			<description>
El mandatario de EEUU le manifestó al presidente electo su deseo de conocerlo "inmediatamente". FMI y la nueva agenda bilateral, en el centro de la conversación.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto cepo cambiario: reservas del BCRA moderaron su caída
</title>
			<description>
Finalizaron la semana en u$s 43.289 millones al registrar un leve avance de u$s 34 millones. El viernes previo a las elecciones habían disminuido u$s 1.755 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri mantuvo reuniones de balance de gestión y luego viajó a Chapadmalal
</title>
			<description>
El jefe de Estado se reunió con el director ejecutivo de la Anses, Emilio Basavilbaso; los secretarios de Ambiente y Desarrollo Sustentable, Sergio Bergman, y de Cultura, Pablo Avelluto; y con el ministro de Justicia, Germán Garavano.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Puntapié inicial para el reordenamiento de las leyes impositivas
</title>
			<description>
En la página web del Ministerio de Hacienda, se pusieron a disposición del público los proyectos de decretos que ordenan los textos de la Ley de Impuesto a las Ganancias y su decreto reglamentario, a los efectos de su consulta y eventuales observaciones. El último texto ordenado de este tributo data de 1997 y pese a las reformas que sufrió desde aquel entonces nunca más fue ordenado.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acciones de Mercado Libre se hundieron 6% tras anunciar pérdidas por u$s146,1 millones
</title>
			<description>
La empresa de Marcos Galperín anunció que su balance arrojó una pérdida neta u$s146,1 millones entre julio y septiembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preparan para el mes que viene una visita de Alberto Fernández a Trump en la Casa Blanca
</title>
			<description>
Lo más probable es que el viaje se concrete poco después de la toma de posesión,aunque no se descarta que pudiera darse antes. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: por qué bajó pese a nuevo endurecimiento del cepo cambiario
</title>
			<description>
A pesar de mayores controles cambiarios, el billete paralelo cedió $1,50 y cerró a $67,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En automotrices ya piensan que habrá congelamiento de precios de los 0km en 2020
</title>
			<description>
Prevén que formarán parte del acuerdo social que propone Alberto Fernández. Si también el dólar queda fijo, podrían subir las ventas


</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economía en transición: ¿Qué pasará con el dólar, la inflación y el empleo?
</title>
			<description>
Una de las consecuencias esperable del "cepo hard" es la ampliación de la brecha cambiaria. La experiencia de los últimos años de gobierno de Cristina Fernández de Kirchner indica que el impacto en los precios del dólar paralelo es muy menor, en comparación al efecto inflacionario de una suba en el oficial.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vergonzoso: Balotelli sufrió cánticos racistas en Verona
</title>
			<description>
El delantero de Brescia agarró la pelota en medio de la jugada y se las pateó a los hinchas que lo abucheaban. En el club local niegan que los insultos hayan existido.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T21:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Paul y Correa, los goles argentinos en el fútbol de Italia
</title>
			<description>
El mediocampista de la Selección marcó en el 3-1 de Udinese sobre Genoa para cortar una racha de dos derrotas muy abultadas. Por su parte, el delantero tucumano le dio el triunfo a Lazio como visitante de Milan.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T21:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
McDonalds despidió a su CEO por mantener una relación con una empleada
</title>
			<description>
Steve Easterbrook se desempeñaba como director ejecutivo de la compañía estadounidense. Será reemplazado por Chris Kempczinski. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Chimy" Ávila anotó en otro triunfo del sorprendente Osasuna
</title>
			<description>
El equipo de Pamplona lleva 31 partidos invicto en su casa tras la victoria por 4-2 sobre Alavés con un gol del exSan Lorenzo. El recién ascendido marcha noveno y está a un punto de los puestos clasificatorios a la Europa League.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
San Juan reclama por emergencia alimentaria
</title>
			<description>
Exige precisiones sabre partidas adicionales que el distrito debería recibir por la ley aprobada.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La petrolera Aramco saldrá a la bolsa y prevén que superará a Microsoft y Apple como la firma de mayor valor
</title>
			<description>
La compañía estatal saudita anunció que comenzará a cotizar en la Bolsa de Riad luego de que la Autoridad de Mercados de Capital diera el visto bueno. El precio y la fecha de salida aún están por confirmar.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luque: "Tenemos que intentar  que Chubut se ponga de pie"
</title>
			<description>
Actual viceintendente asegura que es necesario reponer la paz social en la provincia. Y subraya que "tenemos la obligación de convertirnos en el distrito más importante de la Patagonia".
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya clasificado, el sub 17 ganó, quedó segundo y conoce a su rival
</title>
			<description>
Los dirigidos por Pablo Aimar se impusieron por 3-1 ante Tayijistán y finalizaron el grupo E detrás de España. En octavos enfrentará a Paraguay, que le ganó y arrebato el primero puesto a Italia.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para la UIA, el futuro gobierno debe estabilizar el tipo de cambio
</title>
			<description>
El director ejecutivo de la Unión Industrial Argentina, Diego Coatz, sostuvo que Alberto Fernández deberá estabilizar el tipo de cambio pero no dejarlo fijo como ocurrió en la convertibilidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignante: soldados israelíes balearon a un joven palestino por la espalda
</title>
			<description>
Los cuatro militares están siendo investigados por las heridas por el proyectil de goma que sufrió el ciudadano en un puesto de ingreso a Jerusalén. Una de ellas envió un mensaje de texto a una amiga en la que se jactaba del hecho. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el histórico triunfo de Xiomeng Li, las mujeres se abren camino en los e-sports
</title>
			<description>
La china se convirtió en la primera mujer campeona del mundo del videojuego Hearthstone. "Es la mejor manera de responder a las personas que no creían en mí porque era una mujer. Prueba que las mujeres pueden ser grandes jugadoras profesionales, exactamente como los hombres", afirmó
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Talleres recuperó la memoria: le ganó a Newells y cortó racha de cinco caídas seguidas
</title>
			<description>
El conjunto cordobés derrotó 1-0 al rosarino con un gran tanto del ingresado Martín Payero. Llevaba cuatro derrotas consecutivas en el torneo y una en Copa Argentina. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un partidazo, Banfield y Unión empataron en el Sur
</title>
			<description>
Empataron 3-3 en el Florencio Sola. El local se puso en ventaja pero los santafesinos revirtieron el marcador y llegaron a estar tres a uno. Tras una excelente reacción, los dirigidos por Falcioni lograron la igualdad que les sirve más en lo anímico que en lo matemático.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Afirman que relajar la política monetaria contribuye a sortear la crisis
</title>
			<description>
Para la consultora Ecolatina, el endurecimiento del control de cambios estabilizaría al dólar, lo que restaría presiones sobre la inflación, dando el pie para revertir la pérdida de poder adquisitivo. Mientras que una menor tasa de interés impactaría en la economía real
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cruz Roja chilena denunció que hay más de 2.500 heridos por la represión en las protestas
</title>
			<description>
Patricio Acosta, presidente de la Cruz Roja chilena, argumentó que muchos heridos no van a los centros asistenciales por miedo a ser detenidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Daer: "Nadie puede pensar hoy que dentro de un mes van a aumentar un 35% los salarios"
</title>
			<description>
"Nadie está pensando en que el 11 de diciembre solucionamos todos los problemas sino que ese día se van a encarar los problemas y vamos a comenzar la solución de los mismos", analizó uno de los tres secretarios generales de la central obrera en declaraciones radiales.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boca goleó a Arsenal por 5 a 1 y volvió a la punta
</title>
			<description>
El club Xeneize egresó a la cima de la Superliga, la cual comparte con River y Argentinos Juniors, que mañana visita a Defensa y Justicia.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La producción metalúrgica acumula 17 meses en baja
</title>
			<description>
La caída de la producción fue transversal en todo el país: en Córdoba cayó 8,3% en términos interanuales en septiembre y en Buenos Aires (incluyendo CABA) perdió 7,7%, de acuerdo con datos de la Asociación de Industriales Metalúrgicos de la República Argentina (Adimra).
</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las ventas en comercios minoristas cayeron 10% en octubre
</title>
			<description>
En lo que va del año, las ventas minoristas acumularon una baja de 12,5% respecto a igual período de 2018. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A Racing se le escapó el triunfo en Paraná y pierde terreno
</title>
			<description>
Igualó 1-1 con Patronato y no pudo seguir a tiro de los punteros. Comenzó ganando por el gol de Reniero pero en el complemento Díaz lo igualó y el arquero Ibañez lo sostuvo sobre el final.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Independiente le ganó a San Lorenzo, encontró algo de tranquilidad, y agudizó la crisis de los de Boedo
</title>
			<description>
En Avellaneda, logró un 2-1 que le da algo de paz a un presente turbulento. Los dos tantos los marcó Silvio Romero mientras que para la visita había igualado Oscar Romero.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El desopilante encuentro entre Patricia Bullrich y Batman en Nueva York
</title>
			<description>
Con motivo de un viaje a Estados Unidos, la funcionaria se cruzó en Times Square con un argentino disfrazado del super héroe.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan la captura internacional de Juan Darthés
</title>
			<description>
La justicia nicaragüense ordenó la medida a raíz de la denuncia que en su contra hizo la actriz Thelma Fardín, en diciembre de 2018.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil, un ejemplo de reformas económicas a seguir
</title>
			<description>
Nuestro vecino debería servir de ejemplo para los políticos argentinos que se muestran temerosos de encarar las reformas económicas necesarias para crecer.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los drones se preparan para invadir el mundo y la NASA ya tiene un plan
</title>
			<description>
Se espera que millones de aparatos surquen los cielos durante la próxima década. El objetivo es crear un sistema que pueda integrarlos de manera segura en el tráfico aéreo, para que no colisionen ni interfieran con helicópteros o el movimiento de los aeropuertos.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zaffaroni pidió "una ley que evite el endeudamiento como el de estos cuatro años"
</title>
			<description>
El exjuez de la Corte Suprema de Justicia reclamó "salir de la democracia plebiscitaria por la cual uno gana por un voto y puede endeudar al país sin límite".
</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La deuda pública de EEUU llegó a un nuevo récord histórico
</title>
			<description>
El Departamento de Estado reveló que el déficit presupuestario se disparó un 26% en el año fiscal 2019 hasta los u$s984.000 millones, la cifra más alta en siete años.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: cómo saber si las ofertas son reales
</title>
			<description>
Cuántas veces te preguntaste: ¿Tiene verdaderos descuentos el Cyber Monday? ¿Qué hay que tener en cuenta al momento de comprar? Acá te contamos todo lo que tenés que saber para que compres de manera efectiva y no te dejes llevar por ofertas engañosas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: consejos para comprar con seguridad y evitar trampas
</title>
			<description>
Además de ser una oportunidad para aquellas personas que desean no es sólo una oportunidad para acceder a servicios y productos a un menor precio, también es un período en el que los ciberdelincuentes están más atentos a los descuidos de los usuarios online.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quini 6: un apostador neuquino ganó más de $92 millones 
</title>
			<description>
Acertó los seis números y se convirtió en el único ganador. El cartón llevaba la serie 4, 5, 11, 23, 28 y 31.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFIP oficializó la creación del Registo Único Tributario
</title>
			<description>
El objetivo de la medida es "promover la simplificación de las inscripciones y registros de los contribuyentes del orden tributario nacional y de las administraciones tributarias locales".
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elon Musk anunció que abandona Twitter
</title>
			<description>
"No estoy seguro de que Twitter sea bueno", dijo el director ejecutivo del fabricante de automóviles Tesla. No es la primera vez que el empresario amaga con dejar la red social. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández consensúa con las provincias petroleras el plan energético
</title>
			<description>
Entre los distintos interrogantes que se plantean en torno de la futura conformación del gabinete del presidente electo hay un área clave: energía. "La decisión que ha tomado Alberto es acordar con los gobernadores de las provincias petroleras la conformación del equipo que lo acompañará en la gestión energética", señalan.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Carrió alejada, estalla interna feroz en la AFIP (Justicia investiga espionaje)
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sabina Frederic: "El propósito de Alberto sería sacar la política de seguridad de una politización banal"
</title>
			<description>
Sabina Frederic participó junto a un equipo de expertos de la elaboración de un plan de seguridad para el futuro gobierno. En diálogo con Ámbito, opina sobre la idea de crear un Consejo Nacional de Seguridad, con mando político, de las bandas narco, el rol de EEUU en Argentina y la gestión de Cambiemos.   
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández visitó la Basílica de la Virgen de Guadalupe y le encomendó "el destino de nuestra patria"
</title>
			<description>
En la agenda del lunes, Fernández tiene previsto un encuentro protocolar con el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, y una cena con los principales empresarios de ese país.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri retoma la agenda oficial con una reunión de Gabinete ampliado
</title>
			<description>
Se trata del primer encuentro de este tipo después de la derrota electoral del 27 de octubre. El jefe de Estado pasó el fin de semana en la residencia oficial de Chapadmalal.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: por cepo e inflación, prevén récord de ventas
</title>
			<description>
El evento de e-commerce se lleva a cabo en medio de una coyuntura económica compleja donde los bienes durables aparecen como una forma de resguardo. "La situación actual nunca da respiro pero hay buenas expectativas, el factor clave serán las cuotas", consideró a este medio Gustavo Sambucetti, titular de CACE.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Monday 2019: breve guía para identificar buenas ofertas
</title>
			<description>
Los eventos de comercio electrónico invitan al consumidor a sumergirse en el megaevento de promociones en el cual es fácil perderse. Tener opciones para caminarlo y salir victorioso es un aspecto clave.  
</description>
			<pubDate>2019-11-03T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué relacionan a Marcelo Gallardo con Barcelona en España?
</title>
			<description>
El nombre del entrenador de River surge por Lionel Messi. El rosarino lo ternó como mejor DT del mundo en los premios "The Best" que entrega la FIFA.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De Vido se negó a declarar en el juicio por fraude en la obra pública
</title>
			<description>
El ex ministro de Planificación Federal se negó a prestar declaración indagatoria en el juicio por fraude en la obra pública a raíz de la concentración de la misma en manos del empresario Lázaro Báez. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quilmes: ya son cuatro los muertos por el choque de un auto contra una palmera
</title>
			<description>
El accidente ocurrió en la localidad de Don Bosco. Al parecer el conductor rozó el cordón al intentar esquivar una alcantarilla sin tapa y perdió el control del vehículo. Hay otras dos personas internadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuándo cobro Anses: calendario de pago de noviembre 2019
</title>
			<description>
Éstas son las fechas de pago de jubilaciones y pensiones, asignaciones y otros beneficios sociales.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leonardo DiCaprio y Greta Thunberg: reunión cumbre contra el cambio climático 
</title>
			<description>
El artista y la joven sueca se comprometieron a trabajar juntos a favor del planeta. "Greta Thunberg se ha transformado en una líder de nuestro tiempo", dijo DiCaprio.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mike Tyson confesó que vendió su tigre de bengala porque le arrancó el brazo a una persona
</title>
			<description>
El exboxeador aseguró que Kenia se puso vieja y empezó a tener problemas en la cabeza. Dormía en el cuarto con él.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Regresó al país la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en la Guerra de Malvinas
</title>
			<description>
La imagen había sido llevada a Londres tras la finalización del conflicto bélico. La recibieron en Ezeiza veteranos y miembros de la Iglesia local. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno aplicó el incremento al impuesto a los combustibles postergado desde mayo
</title>
			<description>
La medida modificó las fechas establecidas en un decreto anterior. Los productos alcanzados por la medida son nafta sin plomo, hasta y de más de 92 RON, nafta virgen, y gasoil.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más brillo para Cedear, otra forma de esquivar el cepo cambiario
</title>
			<description>
Estos instrumentos permiten reducir la exposición al riesgo argentino y aprovechar el viento de cola proveniente de Wall St. Corren con la ventaja de que no dependen de la evolución de la economía local.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto activa agenda exterior en bilateral con López Obrador
</title>
			<description>
Arribó a México, primer destino internacional después de ganar la elección presidencial. Equilibrio de poder regional con Brasil, gestos con Estados Unidos y cena con Carlos Slim.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Werner ganó en La Pampa y el campeonato tiene un nuevo líder
</title>
			<description>
El entrerriano que compite con Ford se impuso al arrecifeño Canapino, de Chevrolte, que es el nuevo puntero de la Copa de Oro. Tercero terminó el loben Castellano, con Dodge.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué esperan los analistas económicos para esta semana
</title>
			<description>
La atención seguirá estando sobre la necesidad de definiciones del equipo económico del presidente electo Alberto Fernández. En tanto, las variables a seguir de cerca son las brechas entre los tipos de cambio, el goteo de reservas del BCRA, la salida de depósitos en dólares y la tasa de política monetaria.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se filtró la nueva camiseta alternativa de la Selección
</title>
			<description>
Será en dos tonos de azul en formato de pinceladas. De esta manera, deja atrás el negro.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ciudad de Alemania se declaró en "estado de emergencia por nazismo"
</title>
			<description>
Se trata de Dresde, capital de la región de Sajonia.  Las ideas de corte neonazi y la violencia están en constante crecimiento, lo que preocupa a las autoridades.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete informal mantiene tendencia a la baja y cede un 3%
</title>
			<description>
El billete paralelo cae $2 y opera a $65,50, según un relevamiento realizado por Ámbito en cuevas de la city porteña. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mañana hay paro docente en la Ciudad
</title>
			<description>
Los educadores reclaman la reapertura de paritarias y denuncian la presunta violación del Estatuto del Docente por parte del Gobierno porteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece el número de empresas en concurso o quiebra
</title>
			<description>
El relevamiento abarca la provincia de Buenos Aires, la Ciudad de Buenos Aires y Córdoba, donde están radicadas el 61% de las empresas de la Argentina. Siete empresas entraron en concurso o quebraron cada día hábil entre julio y septiembre de 2019.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano advirtió que no fue invitado a la reunión de Alberto Fernández con la CGT
</title>
			<description>
El líder de Camioneros argumentó que el sindicato que conduce se alejó en su momento de la central obrera porque "no reclamaba". 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PlayStation registró varios nombres para futuras consolas
</title>
			<description>
La marca nipona proyecta una larga vida para su consola. Llegó al mercado por primera vez en diciembre de 1994.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
IAG comprará la aerolínea española Air Europa por mil millones de euros
</title>
			<description>
La operación, anunciada hoy por el grupo IAG -formado por British Airways, Iberia, Vueling y Aer Lingus-, supondrá la unión de las dos mayores aerolíneas españolas.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias batallan otro guiño de la Corte para recuperar fondos
</title>
			<description>
Intimaciones avanzan mientras pende definición de la Comisión Federal de Impuestos sobre monto que comenzó a devolver el Gobierno nacional.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo hard ya complica a importadores
</title>
			<description>
Están obligados a ingresar mercadería a los 90 días de acceder al mercado de dólares. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crecieron casi 110% en 9 meses las ganancias del Banco Ciudad
</title>
			<description>
La entidad ganó $6.259 millones en lo que va del año. Desde 2017 aportó $1.200 millones a la Ciudad para infraestructura, informó su presidente.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hamilton ganó su sexto título, superó a Fangio y va por Schumacher
</title>
			<description>
El británico ganó el GP de Estados Unidos, y se consagró campeón. El piloto de Merecedes terminó segundo en Austin pero le alcanzó para coronarse y quedar a uno del alemán, el máximo ganador.
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La criminal patada a Torrén que Vigliano sólo sancionó con amarilla
</title>
			<description>
El lateral de Defensa y Justicia le pegó un "planchazo" al capitán de Argentinos desde atrás. El marcador central no pudo seguir.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El verdadero amor se encuentra entre los 27 y 35 años, según las matemáticas
</title>
			<description>
La inglesa Hannah Fry explica que las relaciones anteriores a ese rango etario sirven como experiencia. Según la matemática de la Universidad de Londres, mejoran la capacidad para distinguir a las personas.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sturzenegger enumeró los motivos del fracaso de la gestión económica de Macri
</title>
			<description>
El ex titular del Banco Central dijo que, aunque los resultados en materia económica fueron "malos", hubo "un progreso sustancial" en los últimos años. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno vuelve a financiarse con el FGS de Anses
</title>
			<description>
El Ejecutivo emitió Letras en pesos y en dólares que serán suscriptas por el Fondo de Garantía de Sustentabilidad. Son por $4.000 millones y u$s120,5 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Airbnb: con el fin de evitar tiroteos, prohíben alquilar casas para fiestas 
</title>
			<description>
La medida se tomó tras el ataque registrado durante una fiesta de Halloween en California donde cinco personas murieron. Lo anunció el director de la compañía, Brian Chesky, para "eliminar el comportamiento abusivo de huéspedes e invitados".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Milagro Sala: "Mi sueño es candidatearme como gobernadora en las próximas elecciones"
</title>
			<description>
La referente de la agrupación Tupac Amaru dijo que tiene "muchas esperanzas" puestas en lo que será la gestión de Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Monotributo 2020: aumentarán 51% el tope de facturación y los aportes
</title>
			<description>
La actualización surge al aplicar la ley 27.346, que establece que las variables del esquema del monotributo se actualizan una vez por año, en un porcentaje equivalente al aumento acumulado en el período anual previo por los haberes jubilatorios del sistema nacional. La nueva escala regirá desde el 1 de enero de 2020. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brutal ataque contra mujeres policía en Chile: las prendieron fuego con bombas molotov
</title>
			<description>
Sufrieron graves quemaduras y debieron ser trasladadas de urgencia a la unidad de terapia intensiva del hospital.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los gondoleros de Venecia se transforman en buzos para sacar basura de los canales
</title>
			<description>
Los trabajadores lo hacen de modo gratuito para limpiar el lugar. Aseguran que se puede encontrar de todo: bicicletas, lavarropas e incluso televisores.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con el empresario Carlos Slim: "Me planteó la vocación de seguir invirtiendo"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió en México con el empresario de telecomunicaciones, con quien dialogó sobre las posibilidades de inversión a nivel local.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uber no hace pie en Wall Street: informó pérdidas y cayeron sus acciones
</title>
			<description>
La compañía con base en San Francisco reportó una pérdida de u$s1.200 millones, superior a la pérdida de u$s986 millones que registró el año pasado.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jan de Nul se adjudicó dragado de puertos en áreas de Bahía Blanca 
</title>
			<description>
La empresa belga se impuso en una licitación para hacer mantenimiento en Ingeniero White, Galván y Rosales. Los trabajos demandarán 27 meses.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El teatro afianza alternativas  "on demand" y a bajos precios 
</title>
			<description>
Surgida en Madrid, Microteatro es una licencia que se replica en diferentes ciudades. Con 30 obras de 15 minutos, en salas de 15 metros cuadrados, la temática de este mes es sexo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crecen las consultas para abrir cuentas en el exterior
</title>
			<description>
Asesores financieros sostuvieron que la demanda "explotó" luego de las PASO y que el interés se mantuvo con el correr de las semanas. Qué aspectos tener en cuenta a la hora de elegir el destino.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leavy: "Quiero ser el primer gobernador  en industrializar la provincia"
</title>
			<description>
El exintendente de Tartagal deberá revertir el domingo la derrota en las PASO locales, en las que se impuso Gustavo Sáenz. Asegura que "se unieron Macri, Romero, Urtubey y Sáenz" para ganarle.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto: viernes frente a CGT unida pero cruzada por internas
</title>
			<description>
El presidente electo irá a un plenario pero sin debate y sólo para exponer ante los jefes de los principales sindicatos su plan de acción.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con peronismo partido, Resistencia define al  sucesor de Capitanich
</title>
			<description>
Elección refleja tensión entre gobernador electo (juega con Diego Arévalo) y saliente Domingo Peppo (prescindente, aunque más cerca de Gustavo Martínez). Radical Leandro Zdero apuesta a explotar fragmentación.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arranca hoy paro docente en la Ciudad
</title>
			<description>
Los educadores reclaman la reapertura de paritarias y denuncian la presunta violación del Estatuto del Docente por parte del Gobierno porteño.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
SUV premium renovado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: en medio de la tensión social, una falla en el helicóptero de Evo casi termina en tragedia
</title>
			<description>
La aeronave que trasladaba al mandatario sufrió un desperfecto en el rotor de cola segundos después del despegue. La Fuerza Aérea Boliviana informó que no hubo heridos. El hecho ocurrió en pleno clima de tensión luego de la denuncia del Gobierno por un intento de golpe de Estado tras el llamado al alzamiento militar realizado por el opositor Luis Camacho. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otro pálido empate de Vélez lo aleja de la cima
</title>
			<description>
Igualó 0-0 con Central Córdoba en Santiago del Estero y desperdició la chance de quedar bien cerca de los punteros. En la semana había obtenido el mismo resultado ante Huracán en su casa perdiendo terreno en la lucha por el título. El domingo recibe a Boca.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanús encontró el triunfo sobre la hora y es puntero
</title>
			<description>
En Parque Patricios, venció 1-0 a Huracán con gol de Pedro De La Vega. Con la victoria, alcanzó a Argentinos Juniors en la cima del torneo.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economía, geopolítica y relación con el FMI: las 10 definiciones de Alberto
</title>
			<description>
El presidente electo ofreció una conferencia de prensa en el Distrito Federal y abordó una variada lista de temas coyunturales. 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solo 5 gremios lograron salarios que superan la inflación
</title>
			<description>
Sin pedido de bono navideño, el sindicalismo ya está preparando el terreno para bajar las expectativas de una fuerte recomposición salarial apenas desembarque Alberto Fernández en la Casa Rosada.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mercado proyecta herencia para Alberto: inflación del 43% y caída en el PBI del 1,7% en 2020
</title>
			<description>
De acuerdo al Relevamiento de Expectativas de Mercado (REM) de Octubre elaborado por el BCRA el mandatario electo deberá lidiar para 2020 con una inflación del 42,9%, y una nueva contracción de la economía, en este caso, del 1,7%. Ambos guarismos son peores respecto a las cifras difundidas en el anterior informe.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maradona desmintió los rumores de su hija Giannina sobre su salud: "No me estoy muriendo"
</title>
			<description>
El entrenador de Gimnasia aclaró en sus redes sociales que no tiene problemas de salud, como deslizó la menor de sus hijas con Claudia Villafañe. Y avisó que donará la herencia que le corresponde.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conmebol citó a River y Flamengo para resolver dónde se jugará la final
</title>
			<description>
Dirigentes de ambos clubes y representantes de la secretaría de deportes chilena, viajarán este martes a Paraguay para definir si es posible jugar en el estadio Nacional o deberá buscarse otra sede. Asunción, Bogotá o Lima son los planes B.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres escritoras argentinas fueron premiadas en certámenes internacionales
</title>
			<description>
Las autoras Mariana Enriquez, Selva Almada y María Gainza obtuvieron sendos reconocimientos.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Procesaron a exsecretario de Cristina por lavado de dinero
</title>
			<description>
Fabián Gutiérrez es investigado por operaciones vinculadas con la causa de los Cuadernos. El juez Claudio Bonadio consideró que parte del dinero de las maniobras ilegales habrían sido recibidos por el exsecretario.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y López Obrador acordaron reforzar las relaciones bilaterales
</title>
			<description>
En su primer viaje como presidente electo mantuvo un encuentro con el mandatario mexicano en el Palacio Nacional. Hablaron a agenda abierta.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el cepo, frenan inversión en parques eólicos en Chubut
</title>
			<description>
Genneia decidió suspender las actividades en los parques eólicos por lo que terminaron afectados 480 trabajadores de las firmas subcontratistas Milicic y Nordex y los 330 operarios de la compañía Pretensados SA.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lollapalooza Argentina: lineup día por día
</title>
			<description>
Travis Scott, The Strokes y Guns N' Roses encabezan cada jornada. La séptima edición del festival se llevará a cabo en el Hipódromo de San Isidro.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina mejoró en el ranking de países con el entorno más propicio para la inclusión financiera
</title>
			<description>
Se ubicó en el séptimo puesto en una lista de 55. Ascendió dos puestos con relación al ranking de 2018 y 33 respecto a 2015, según The Economist Intelligence Unit. El ranking se basa en las prácticas adoptadas por los gobiernos para fomentar la inclusión financiera, poniendo el foco en el entorno regulatorio y en el impacto de las políticas públicas.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentinos no pudo ganar, pero igual es puntero 
</title>
			<description>
En Florencio Varela, Defensa y Justicia y el "Bicho" igualaron sin goles. Así, el conjunto de La Paternal sumó el punto que necesitaba para despegarse de River y Boca en la cima del torneo, pero fue alcanzado por Lanús.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UFC: lo noquea con una brutal patada en la cabeza y asusta a todo el Madison Square Garden
</title>
			<description>
El estadounidense Kevin Lee dejó fuera de combate a Gregor Gillespie con un certero golpe. Su rival cayó desplomado en el octágono.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Señal: octubre deja fuerte expansión monetaria y caída de los depósitos
</title>
			<description>
La transición comenzó con una fuerte inyección de dinero en la economía. A la vez, sobre el cierre del mes pasado se observó una aceleración de la salida de los argendólares y de los plazos fijos en pesos del sector privado. Crecen fuerte los pases pasivos.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristóbal López denunció aprietes de Macri para quedarse con C5N y para encarcelar a Cristina
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue: por qué desapareció la brecha y qué se espera para las próximas semanas
</title>
			<description>
El billete paralelo no para de caer y se acercó a poco más de $1 (hoy en  $64,50) al precio del dólar que se consigue en bancos y agencias de cambios, llevando a la brecha cambiaria a tocar el menor nivel en un mes.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sector privado propone 21 medidas a Alberto Fernández para reactivar el consumo
</title>
			<description>
Consultados por Ámbito, dirigentes de distintos rubros –como supermercadistas y comercios pymes- plantearon distintas medidas que permitirían motorizar la economía, sin generar un efecto inflacionario.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sica deberá informar ante la Justicia sobre plan de subsidios a cambio de votos 
</title>
			<description>
La jueza federal María Servini le pidió al ministro de Producción que informe si se pagó algún subsidio creado por la Resolución interna   1777 de esa cartera. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Román Riquelme suena cada vez más fuerte como candidato a vicepresidente en Boca
</title>
			<description>
El candidato a la presidencia opositor, Jorge Amor Ameal, confesó que el ídolo iría en la lista del oficialismo. Aseguró que su presencia no es determinante, pero ayuda.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FIFA condenó a Independiente a pagar una millonaria multa por Silvio Romero
</title>
			<description>
El club de Avellaneda deberá abonarle u$s1.841.389 al América de México. Es por una deuda por el pase.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso Macarena Mendizábal: 3 años de prisión al piloto que la dejó en estado vegetativo
</title>
			<description>
Santiago Silvoso, quien también es empresario, fue sentenciado por el delito de "lesiones culposas en concurso con lesiones gravísimas". Al momento del choque superaba tres veces el límite de alcohol en sangre permitido para manejar.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las dudas tras la masacre de una familia mormona en la frontera entre EEUU y México
</title>
			<description>
Ocurrió entre el estado fronterizo mexicano  de Sonora y el estadounidense Arizona. Pertenecían una rama de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Ultimos Días.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Caso D'Alessio: rechazan planteo de nulidad del periodista Santoro
</title>
			<description>
Lo hizo el juez Ramos Padilla. El periodista había presentado un planteo contra el informe de la Comisión Provincial por la Memoria que lo vincula a tareas de espionaje.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes acelera para romper el mercado y quedarse con Javier Mascherano
</title>
			<description>
El presidente de la institución, Juan Sebastián Verón, intenta convencer al volante para sumarlo al conjunto platense. Si vuelve al país, se pondrá la camiseta "pincharrata".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice el informe del Gobierno sobre la herencia que recibirá Alberto Fernández
</title>
			<description>
El Gobierno difundió un informe elaborado por Jefatura de Gabinete y el Ministerio de Hacienda, que repasa los principales números de la gestión económica. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cumbre radical en La Plata para ver cómo seguir post 10-D
</title>
			<description>
Los intendentes bonaerenses de la U.C.R se juntan en el Senado provincial para evaluar lo que viene en rol de oposición. Será un encuentro sin sus pares del PRO.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval frena su marcha alcista; cae 2,4% por toma de utilidades entre acciones líderes
</title>
			<description>
El índice S&amp;P Merval de la bolsa de Buenos Aires revierte la suba inicial y alcanza la zona de las 36.363,12 unidades.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó reunión de Conmebol para decidir dónde se jugará la final de la Libertadores: ¿cambia la sede y el día?
</title>
			<description>
Ya se encuentran los dirigentes de ambos clubes y las autoridades chilenas en la sede de la Conmebol. El estallido social en el país trasandino complica mucho que la final única se pueda desarrollar el 23 de noviembre en Santiago. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un teléfono de papel: la última propuesta de Google
</title>
			<description>
Se trata de un experimento para combatir la dependencia de los usuarios a la tecnología. ¿Cómo funciona?
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunirá con Rafael Correa en México
</title>
			<description>
El presidente electo defendió en varias ocasiones al ex mandatario ecuatoriano con motivo de las causas judiciales que enfrenta en su país. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acuerdo de precios: analizan cuáles son las condiciones para que sea posible
</title>
			<description>
Así lo indica el último informe del Centro de Estudios de la Nueva Economía (CENE) de la Universidad de Belgrano, el cual señala cuáles son los condicionantes que el próximo gobierno va a encontrar y los posibles cursos de acción que tiene para adoptar.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Feriado bancario: qué operaciones se podrán hacer y cuáles no
</title>
			<description>
No se podrán realizar depósitos ni extracciones. Desde BYMA subrayaron que habrá operaciones pero sin liquidación. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A días de las nuevas elecciones en España, así se cruzaron los candidatos en el debate
</title>
			<description>
Los cinco principales aspirantes no dieron pistas sobre cómo desbloquearán la formación de un gobierno, ya que según las encuestas ninguno de ellos obtendría mayoría absoluta.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lo confirmó la ciencia: el "lavado de cerebro" existe
</title>
			<description>
Investigadores descubrieron que durante el sueño la sangre presente en el cerebro deja espacio al líquido cerebroespinal, regulando la presencia de la sangre en el encéfalo. El hallazgo puede beneficiar a pacientes con autismo y Mal de Alzheimer.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Telefónica: las pérdidas en España y el impacto de la devaluación en Argentina
</title>
			<description>
Detallando por mercados, Telefónica destacó que en Argentina y Brasil acusó el impacto negativo de los tipos de cambio, por la depreciación del peso y el real respecto al euro.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FMI: Alberto pedirá a Trump ayuda para acuerdo tipo 2003 
</title>
			<description>
Se le pedirá al presidente de EE.UU., siguiendo su promesa, que presione al directorio del organismo para que se avale un plan de pagos, evitando el actual stand by y un facilidades extendidas.   
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En 46 meses se han ido u$s84.102 millones a colchones y cajas
</title>
			<description>
Al cabo de los primeros nueve meses de 2019 el atesoramiento alcanzó u$s22.749 millones. En septiembre pasado los datos del balance cambiario mostraron un monto de compra de dólares para atesoramiento de u$s3.013 millones. Así, el primer mes bajo el imperio del "cepo I" mantuvo un alto nivel en la salida de capitales. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A la espera de un plan económico consistente
</title>
			<description>
La transición no resuelve los problemas económicos, aunque brinda tiempo valioso para pensar cómo solucionarlos, por lo menos hasta que Alberto Fernández defina su estrategia económica.


</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arcor se enfoca en alimentos saludables para eludir la crisis
</title>
			<description>
Busca liderar en un nicho de negocio que todavía tiene mucho por crecer en la Argentina. Cuenta con el sustento de su gran estructura productiva para ofrecer precios más accesibles y ofertas.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cachanosky: "La gente eligió al dólar, el peso está agonizando"
</title>
			<description>
El economista descarta la posibilidad de  "desdolarizar" por considerar que el peso es "una mercadería de muy baja calidad". 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Explotó Tinelli: "Los jugadores tienen que dejar el alma en cada partido"
</title>
			<description>
El vicepresidente de San Lorenzo pidió unidad en "el peor momento del equipo desde que asumimos en 2012". "El que no esté convencido, que de un paso al costado", agregó. El club de Boedo tiene elecciones en diciembre y el andar deportivo está convulsionado.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Hoy nos vamos a casa con la conciencia tranquila y con las manos limpias"  
</title>
			<description>
El Presidente encabezó su última reunión de Gabinete ampliado con un balance de gestión junto a los ministros, secretarios, subsecretarios y directores de toda la administración nacional.
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristóbal López denunció aprietes de Macri para quedarse con C5N y encarcelar a Cristina
</title>
			<description>
El empresario realizó una declaración a la jueza Servini. Relató un encuentro con Mauricio Macri en octubre de 2015 en donde pidió el canal "para meter presa a Cristina". También habló del plan del Estado para quebrar al Grupo Indalo.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macron felicitó a Alberto Fernández y propuso "seguir desarrollando" vínculos comerciales
</title>
			<description>
El presidente de Francia le envió una carta a su par electo en donde resaltó su intención de avanzar con "lazos comerciales y económicos" entre ambos países.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impactante: caballo noquea a su cuidador de una patada
</title>
			<description>
Ocurrió en el Tortugas Country Club luego que el hombre, reconocido como Mariano Seltzer, le diera una palmadita en la cadera al animal que reaccionó con el golpe. Afortunadamente, luego de ir a la clínica, el agredido fue dado de alta.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Nadal en duda y el N°1 en juego, el Masters ya conoce sus grupos
</title>
			<description>
El español, líder del ranking, se recupera de una distensión abdominal y probará en los próximas días si estará en el torneo de fin de año, en la zona que comparte con Medvedev, Tsitsipas y Zverev. El serbio, que perdió la posición de privilegio este lunes, intentará recuperarla cuando se mida ante Federer, Thiem y Berrettini.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cortó racha de cuatro subas y cayó 1,1% por previsible toma de ganancias
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA cedió a 36.870 unidades.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Barcelona no pudo con Slavia Praga de local y Valverde está en la cuerda floja
</title>
			<description>
El rendimiento del equipo catalán no convence y la igualdad sin goles ante el elenco checo agudizó las críticas. Lionel Messi fue titular y mostró parte de su repertorio, pero no alcanzó.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cayó casi 4% en plaza acotada por inactividad bancaria
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval bajó a 35.500 unidades, luego de cerrar en la víspera con baja del 1,1% ante toma de utilidades.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tevez se lesionó y no jugará ante Vélez ¿ni por el resto de la temporada?
</title>
			<description>
El capitán de Boca se desgarró el aductor izquierdo y quedó descartado para el partido del domingo, a las 20 en Liniers. Además, Salvio dejó el entrenamiento por una contractura en el isquiotibial derecho que lo pone en duda para el duelo ante el quinto de la Superliga.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La actividad industrial bajó un 5,1% en septiembre
</title>
			<description>
Los datos surgen de la comparación interanual. En relación a un mes antes, el indicador muestra un descenso del 7,3%. De esta manera, el sector acumula en el año una caída del 7,8%. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto operó en medio del feriado bancario
</title>
			<description>
El billete paralelo corta una racha de tres bajas al hilo y aumenta por primera vez en lo que va del mes, a $65, pese a un contexto de mayor necesidad de pesos, que había obligado a los ahorristas a desprenderse de sus divisas, propiciando una fuerte baja en los últimos días.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sólo los autos de más de $2.600.000 pagarán los impuestos internos
</title>
			<description>
Pese a haberlo prometido en la campaña del 2015, Mauricio Macri cierra su gobierno sin la eliminación de este tributo. Apunta a los vehículos de alta gama o premium. La nueva escala comenzará a regir a partir del 1 de diciembre hasta el 29 de febrero.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En el primer mes del cepo, la construcción cayó un 8,5% 
</title>
			<description>
El dato surge de la comparación interanual. De esta manera, en los primeros nueve meses, el sector acumula una caída del 8%.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza el dictamen por la ley de alquileres en Diputados 
</title>
			<description>
Se trata de uno de los proyectos que figura en la agenda del presidente electo, Alberto Fernández. Podría tratarse el próximo 20 o 27 de noviembre, junto con la ley de Góndolas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En octubre volvió a crecer la operatoria con tarjetas de crédito impulsado por el plan Ahora 12
</title>
			<description>
La suba fue del 13,3% intermensual. El saldo registrado fue de $514.964 millones. En la comparación interanual, la operatoria se incrementó en un 38,9% interanual, con lo que no le ganó a la inflación. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los despachos de cemento cayeron 8,5% interanual durante octubre
</title>
			<description>
Según la estadística difundida por la Asociación de Fabricantes de Cemento Portland (AFCP), los envíos del mes pasado totalizaron 958.949 toneladas.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Riesgo país argentino supera los 2.300 puntos y toca máximo de 9 semanas
</title>
			<description>
Sube 34 puntos básicos a 2.316 unidades, niveles similares a los anotados a inicios de septiembre y lejos de los 600 puntos registrados hace un año.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sobre el abastecimiento de gas heredado por Macri y lo hecho por él
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué se celebra hoy el Stranger Things Day?
</title>
			<description>
Los fanáticos recuerdan la desaparición de Will Byers, sucedida el 6 de noviembre de 1983. El caso desata toda la trama de la serie. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frigerio señaló que cuando Alberto F. "lo requiera" comenzará una transición "más formal"
</title>
			<description>
El ministro de Interior brindó una conferencia de prensa sobre los resultados del escrutinio definitivo, acompañado por el secretario de Asuntos Políticos e Institucionales, Adrián Pérez. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago Cafiero negó que el próximo gobierno intente reformar la Constitución y agrandar la Corte
</title>
			<description>
El coordinador de los equipos técnicos de Alberto Fernández sostuvo que Mauricio Macri "no tiene un sólo logro para exhibir". 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mitos y verdades de la donación de óvulos
</title>
			<description>
Algunas mujeres mayores de 40 años, con fallas ováricas, portadoras de enfermedades hereditarias y con menopausia precoz acceden al tratamiento. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Levy Yeyati: "No hay condiciones para liberar el cepo hasta que el país resuelva su problema financiero"
</title>
			<description>
Para el economista, el presidente electo Alberto Fernández podrá, ante este panorama, "ir rápidamente a una reestructuración voluntaria o a una guerra con los acreedores. Yo prefiero que se resuelva rápido el frente externo, para volver a crecer desde el año que viene".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto: "La oposición y algunos sectores de la Iglesia inventaron el hambre"
</title>
			<description>
El ex compañero de fórmula del presidente Mauricio Macri se expresó de esta manera al participar de una reunión de Gabinete ampliado en el Centro Cultural Kirchner (CCK). 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Tratamos de incentivar en todas las áreas de gobierno la cultura del dato"
</title>
			<description>
Pablo Mlynkiewicz, es un apasionado por los datos y las matemáticas. Como director de la Dirección General de Ciencias de la información busca con su trabajo mejorar la vida de los vecinos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los informes que omitió la minera Vale para evitar la tragedia con 270 muertos en Brasil
</title>
			<description>
El colapso del dique, el 25 de enero, liberó millones de toneladas de residuos mineros. Desde entonces, Brasil ha prohibido la construcción de nuevos diques corriente arriba.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a Alexis Salinas, defensor de Arsenal: perdió un ojo y tiene comprometido el otro
</title>
			<description>
El jugador sufrió el impacto de perdigones de un arma de fuego similar a una escopeta. Desde el club de Sarandí asegura que se trató de un hecho de inseguridad.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Endurecen controles sobre las prepagas con el fin de evitar posibles quiebras
</title>
			<description>
Así lo estableció la Superintendencia de Servicios de Salud a través de la Resolución 1904/2019. En caso de detectar que cualquiera de ellas redujo su padrón en más de un 50% en el último año, deberá poner dicha circunstancia en conocimiento oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condenaron a 10 años de prisión al pediatra del Garrahan acusado de distribuir pornografía infantil  
</title>
			<description>
La Justicia culpabilizó al médico Ricardo Russo por los delitos de "tenencia, producción y distribución de pornografía infantil". Su defensa había pedido la absolución.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El escrutinio definitivo amplió muy levemente la ventaja de Alberto Fernández
</title>
			<description>
La diferencia arañó los 8 puntos. El postulante del Frente de Todos obtuvo el 48,24% de los votos, mientras que el presidente Mauricio Macri alcanzó el 40,28%.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo hard frenó caída de plazos fijos
</title>
			<description>
En octubre, este tipo de depósitos cayó el 3,5%, pero desde las elecciones ha comenzado a repuntar. Impacta menor demanda de divisas en el MULC.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias: dispar reacción ante el posible retorno de la paritaria nacional docente
</title>
			<description>
Más allá del signo político, en algunos despachos provinciales insisten en que la fijación de una pauta salarial nacional complicará las negociaciones locales. Otros distritos se muestran proclives al retorno del mecanismo y destacan que garantiza un auxilio de fondos para gobiernos que no llegan al piso nacional. Un tercer lote se muestra a priori más prescindente de la decisión final que adopte el Frente de Todos.

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En octubre la gente se sacó más dinero de encima
</title>
			<description>
En los datos monetarios de octubre, según el BCRA, la expansión monetaria de la base sumó $77.214 millones. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El reperfilamiento solo no alcanza, se necesitan dólares
</title>
			<description>
¿Volvimos a caer en default, cuando lo adecuado era aplicar control de cambios? De prisa y chapuceramente se tomó una decisión estructural que tendrá secuelas. Desde agosto hemos ingresado a un nuevo default sin observar su coherencia y sin haber interrogado con lucidez el problema y sus consecuencias.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Radicales cierran primer round por la conducción (crecen dudas de Macri)
</title>
			<description>
La elección de la jefatura del Comité Nacional y de los bloques interbloque definirá cómo será la relación entre la UCR y el gobierno de Alberto F. La AGN aún sigue en el centro de la escena. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante Servini, Cristóbal López ratificó que Macri lo presionó y amenazó con "quebrarlo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más empresarios piden ser declarados en emergencia
</title>
			<description>
La Cámara de la Construcción y la Federación del Transporte de Carga ya trasladan sus pedidos al nuevo gobierno. La UIA aguarda interlocutor.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clientelismo M: la Justicia exige datos del plan de subsidios paralelos
</title>
			<description>
La jueza Servini reclamó saber cuántos bonos se pagaron así como los criterios de asignación y mecanismos de liquidación.

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
César Martucci: "La unidad puede existir sin que yo sea presidente"
</title>
			<description>
Los tres puntos fundamentales son la modificación del estatuto para que deje de ser presidencialista; la Bombonera se reforma pero se queda en La Boca y apostar a las inferiores y comprando los jugadores necesarios.

</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina entre México y Brasil: más allá de López Obrador y Bolsonaro
</title>
			<description>
La actual visita del presidente electo Alberto Fernández a México podría leerse como una suerte de búsqueda de alternativa económica y política a unas evidentes malas relaciones entre el futuro presidente argentino y Bolsonaro.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T21:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el cambio de sede de la final de la Libertadores: ¿qué pasará con los que ya tenían entradas para Chile?
</title>
			<description>
La Conmebol emitió un comunicado en el que anunció la resolución sobre los que no puedan viajar a Lima a ver la final de la Copa Libertadores y ya habían comprado su ticket para Santiago. Se les devolverá el dinero
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
D'Onofrio habló de "consenso" y "seguridad" tras la mudanza de la final de la Libertadores
</title>
			<description>
El presidente de River aseguró que "todos nos pusimos de acuerdo y eso nos da la tranquilidad para tener un evento como el que deseamos". Alejandro Domínguez, titular de Conmebol, afirmó que Lima fue elegida como "la opción más viable".
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición Vidal-Kicillof: ponen la lupa sobre fondos a corto plazo
</title>
			<description>
Se reunieron este martes equipos técnicos de la gestión saliente y colaboradores designados por el electo gobernador del Frente de Todos. La ronda sigue la próxima semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix: cuáles son las series internacionales favoritas de los argentinos
</title>
			<description>
Entre las preferidas figuran "Dark", de Alemania; "The Forest", de Francia y "La Casa de Papel", de España. 
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bancos aumentarán hasta 40% sus comisiones
</title>
			<description>
Las entidades ya comenzaron a informar a sus clientes los nuevos cargos que regirán desde enero. Incluye costos por mantención de cuentas, cajas de seguridad y renovación de tarjetas, entre otros servicios y productos.
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desafectan a cinco policías por la fuga de 11 presos de una comisaría de Quilmes 
</title>
			<description>
La fuga se dio luego de que un oficial abrió la puerta de uno de los calabozos para pasarle la comida a los internos. Lo empujaron, escaparon de la celda y salieron por un portón que estaba sin llave.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández contó detalles de su diálogo con Donald Trump
</title>
			<description>
"Le expresé mis deseos de trabajar juntos, pese a las diferencias que tengamos", afirmó el presidente electo. Señaló que el estadounidense ofreció colaboración para la negociación con el FMI y para salir de la crisis económica.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misión mixta de Alberto y Macri, única vía para volver a Washington antes del 10 de diciembre
</title>
			<description>
Una misión de economistas del gobierno saliente y del entrante sería la única posibilidad de retomar contacto formal con el Fondo Monetario Internacional antes del 10 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por qué fracasan en Argentina todas las políticas económicas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión en Bolivia: manifestantes opositores quemaron municipalidad y secuestraron a alcaldesa
</title>
			<description>
Los hechos de violencia ocurrieron en la localidad de Vinto, en Cochabamba. Tras obligarla a marchar entre insultos y agresiones, la funcionaria fue liberada por la Policía. En tanto que Limbert Guzmán, de 20 años, murió de un paro cardíaco tras ser herido en los enfrentamientos ocurridos este mediodía en Huayculi.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T23:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en Colombia: ministro renunció tras ocultar bombardeo que mató a ocho menores
</title>
			<description>
Guillermo Botero presentó su dimisión al cargo luego de que saliera a la luz un ataque aéreo contra guerrilleros disidentes de las disueltas FARC que terminó con la vida de ocho menores de entre 12 y 17 años. Ocurrió en septiembre en el departamento sureño Caquetá. 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se reunió con un asesor de Trump antes de cerrar su gira por México
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo un encuentro con Mauricio Claver, encargado de Latinoamérica y el Caribe para la Casa Blanca.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri en modo opositor: "Vamos a seguir defendiendo la democracia en el Congreso"
</title>
			<description>
El Presidente admitió que su gestión no pudo resolver "los problemas estructurales de la economía". El mandatario dijo que lo "tranquiliza" que Alberto Fernández "incluya entre sus propuestas el equilibrio fiscal".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Construcción: la CAC pide declarar la emergencia y propone un plan de 40 mil viviendas para reactivar el sector
</title>
			<description>
La Cámara Argentina de la Construcción (CAC) pidió este miércoles al Gobierno declarar por decreto el estado de emergencia en el sector producto de fuerte caída la actividad en el último año. La deuda del Estado por la obra pública realizada y las altas tasas de financiación complican aún más la situación. Las propuestas de la entidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Stornelli se presentará a declarar ante Ramos Padilla
</title>
			<description>
El fiscal federal aceptó presentarse ante el magistrado de Dolores luego de seis pedidos y de ser declarado en rebeldía. Stornelli está acusado de formar parte de una asociación ilícita dedicada al espionaje ilegal junto al falso Marcelo D´Alessio.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El chavismo investigará a Guaidó por administrar Citgo
</title>
			<description>
La justicia recibió un pedido de la Contraloría. Acusan al opositor autoproclamado presidente de apropiarse de recursos públicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un barra de Racing acusado de participar en ataque a periodista partidario
</title>
			<description>
Un hombre acusado de golpear ferozmente a Sebastián Acosta cuando salía de realizar su programa de radio, fue detenido por la Policía en Avellaneda . Se encontraba junto a otro sujeto que se encontraba armado.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recambio legislativo: cuáles son las fechas clave para el nuevo Congreso
</title>
			<description>
Pasados los comicios, el Parlamento volvió al trabajo y comenzó a delinearse la transición en ambas Cámaras. ¿Cuáles serán las fechas claves por delante y las principales iniciativas que se pondrán en debate?
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo sigue la agenda de Alberto Fernández tras su viaje a México
</title>
			<description>
Luego de su viaje por tierras aztecas, el presidente electo se prepara para encabezar la segunda reunión del Grupo de Puebla que se desarrollará este fin de semana en Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante una multitud, Colón viajó a Paraguay para jugar el partido más importante de su historia
</title>
			<description>
El conjunto santafesino se fue en un vuelo chárter hacia Asunción donde el sábado, a partir de las 17, definirá el título frente a Independiente del Valle. Los hinchas fueron a despedir al plantel.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 80% de los empresarios consideran que la situación estará igual o peor en el 2020
</title>
			<description>
Estas conclusiones surgen de una encuesta difundida por IAE Business School. El 42% de estimó que el país estará peor en el próximo año, mientras que el 37% considera que la situación será igual y el 20% cree que estará mejor en los próximos doce meses.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández se comprometió a "respaldar" a tecnológicas argentinas
</title>
			<description>
El presidente electo visitó las oficinas de Globant en la capital azteca y consideró que es "un ejemplo de lo que son capaces de construir los argentinos".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal alista cronograma para una "transición ordenada" en Provincia
</title>
			<description>
La gobernadora le pidió a sus ministros extrema colaboración con el equipo del mandatario electo Axel Kicillof. Desde La Plata le bajan la disputa dialéctica por la deuda provincial: "Le dejamos un buen regalo que es el Fondo del Conurbano".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aerolíneas low cost ya transportan al 27% de los pasajeros a los destinos turísticos más importantes
</title>
			<description>
Así lo destaca un nuevo relevamiento realizado por la Administración Nacional de Aviación Civil en base a datos aportados por el Ministerio de Transporte.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri define si traspasa IGJ y Propiedad Inmueble por DNU
</title>
			<description>
La decisión puede complicar la transición negociada con el PJ y tiene destino de judicialización. El registro de sociedades comerciales en el eje de la disputa. Borrador en manos del presidente.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos autos chocaron de frente en la esquina de San Juan y Paseo Colón
</title>
			<description>
El accidente fue protagonizado por un taxi y un vehículo particular que circulaban en sentido contrario por la avenida Colón. No hubo víctimas fatales pero sí heridos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El pedido de la Iglesia a Alberto Fernández sobre la pobreza y la desigualdad
</title>
			<description>
La Conferencia Episcopal Argentina convocó a "un renovado esfuerzo de diálogo" a partir del 10 de diciembre. En ese contexto, la Iglesia consideró que "las mayores hipotecas del país siguen siendo la pobreza, la exclusión y la desigualdad".
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Volar a Lima para ver final River vs Flamengo cuesta más de $100.000
</title>
			<description>
Los precios triplicaron su valor solo en la mañana de hoy. Las ventas de paquetes estuvieron paralizadas por la indecisión de la sede. Crecen consultan para cambiar aéreos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T12:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Riesgo país superó los 2.300 puntos y toca máximo de 9 semanas
</title>
			<description>
Subió 49 puntos básicos a 2.331 unidades, niveles similares a los anotados a inicios de septiembre y lejos de los 600 puntos registrados hace un año.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flybondi exigió a Cook su renuncia al directorio tras su exabrupto contra Alberto Fernández
</title>
			<description>
El polémico Julian Cook calificó de "cáncer" al peronismo y anunció que volverá a vivir en Londres. Le costó su lugar en el directorio.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y la nueva promesa sobre la clase media
</title>
			<description>
De acuerdo con los últimos datos de la Confederación Argentina de la Mediana Empresa (CAME), las ventas minoristas llevan 46 meses consecutivos de caídas interanuales. El presidente electo promete atender a este sector.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huawei saldría de la lista negra de Donald Trump y recuperaría los servicios de Google
</title>
			<description>
El hecho ocurriría el próximo 18 de noviembre. Esto representaría un gran alivio para la empresa china, que perdió mucho terreno en el mercado.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza proyecto de 20 bancos europeos para crear una alternativa a Visa y Mastercard
</title>
			<description>
La iniciativa "PEPSI" estudian desde hace varios meses la creación de un sistema de pago puramente europeo. Además de los gigantes estadounidenses, preocupa la creciente influencia de las empresas chinas.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: por qué baja el dólar y hasta cuando lo hará 
</title>
			<description>
Las hipótesis tradicionales apenas sirven para justificar lo que está aconteciendo en el mercado. Sin nuevas señales los inversores se plantean cuánto durará este horizonte cambiario.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa se reunió con Monzó para iniciar la transición en Diputados
</title>
			<description>
El diputado electo por el Frente de Todos y futuro titular de la Cámara baja participó de un encuentro con el que será su antecesor para organizar cómo será el pase de mando parlamentario.  
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Selección tiene nuevo sponsor
</title>
			<description>
La cervecería Schneider arregló contrato con la Asociación del Fútbol Argentino para poner su marca en las camisetas de los equipos femenino y masculino. "Estamos muy emocionados y orgullosos de ser el nuevo sponsor", afirmó el gerente de marketing Nicolás Rubino.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinelli confirmó que Gorosito será el próximo DT de San Lorenzo
</title>
			<description>
El vicepresidente del "Ciclón" anunció que "Pipo" iniciará el martes su segundo ciclo en el club, en reemplazo de Pizzi. "Tigre quiere que dirija ante Chacarita el lunes por la noche", adelantó el conductor televisivo.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Molinos ya perdió $1.356 millones en el año por la inflación, caída de consumo y devaluación
</title>
			<description>
La alimenticia del Grupo Pérez Companc informó que es debido a la imposibilidad de trasladar la suba en los costos a los ingresos de la compañía disminuyeron 1,5% respecto al año anterior y los costos de venta subieron 6,4%.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grave: más de un millón de personas viven en condiciones de "hacinamiento crítico"
</title>
			<description>
Un relevamiento del INDEC informó que 1.350.000 se encuentran en esa condición, es decir, el 4,7% de la población.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "No podemos pagar la deuda en las condiciones que está la economía argentina"
</title>
			<description>
El presidente electo aseguró que el país "siempre ha hecho honor a sus deudas" y ratificó que "la economía argentina se tiene que recuperar, para hacer frente a sus obligaciones". 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Campaña por el Aborto Legal celebró las expresiones de Alberto F. a favor de la despenalización
</title>
			<description>
El colectivo le solicitó una reunión para impulsar el tratamiento del proyecto de Interrupción Voluntaria del Embarazo (IVE) en el Congreso.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: ¿cepo sí o no en la Argentina? Qué argumentan los economistas
</title>
			<description>
La escasez y fuga de divisas derivadas de un conjunto de problemas crónicos en la Argentina ha obligado a distintos gobiernos a echar mano a los controles cambiarios, con el fin de detener el drenaje de reservas. Su reciente implementación reabrió el debate entre los economistas de diferentes escuelas sobre las implicancias del cepo cambiario, de corto, mediano y largo plazo, de sus alcances, así como de las condiciones que se requieren para levantarlo, o en su defecto atenuarlo, teniendo en cuenta las particularidades de la economía argentina.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La lesión no frenó a la mejor del mundo: Merino utilizó los nueve meses sin hockey para aprender, estudiar y ayudar
</title>
			<description>
La mejor jugadora del mundo 2017 sufrió por sus dos operaciones de rodilla y, a semanas de regresar, cuenta cómo aprovechó el parate: avanzó en Abogacía y en la construcción de un merendero en Santiago del Estero.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: pese al cepo hard el paralelo volvió caer $1
</title>
			<description>
Presionado por la oferta, el billete paralelo bajó $1 a y cerró a $64, según el relevamiento de Ambito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial es de apenas 1,2%,  la más baja desde que se implementó el cepo hard.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ratificaron a los jueces que preparan juicio contra Cristina y Florencia Kirchner
</title>
			<description>
La Cámara de Casación Penal rechazó un pedido de la defensa de la hija de la vicepresidenta electa, quien había recusado a los magistrados por presunto "temor de parcialidad".
</description>
			<pubDate>2019-11-07T15:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el conflicto social en Chile el precio de las bananas se duplicó en Buenos Aires
</title>
			<description>
El precio del aumentó hasta un 100% en algunas verdulerías y fruterías de la Ciudad por la escasez tras el conflicto social en Chile.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T15:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ni oficialista, ni opositor; "Bostero": Riquelme pidió la unidad en las elecciones de Boca
</title>
			<description>
El máximo ídolo del club de la Ribera, a quien nombraron todas las listas como candidato, pidió que dejen de usar su nombre y formen un frente único para sacar la situación adelante. "Si hay unión puedo pensar en ser lo que sea, hasta presidente", avisó.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T15:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró casi estable a $63,22; sostenido por el Banco Central, que compró más de u$s200 millones
</title>
			<description>
El billete verde cedió cuatro centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. En el Banco Nación, el billete verde cayó 50 centavos a $63, mientras que en el canal electrónico bajó a $62,95. El BCRA aprovechó la ausencia de la demanda para comprar algo más de u$s200 millones, por lo que desde la implementación del cepo hard ya sumó a sus reservas más u$s700 millones, de acuerdo a cifras del mercado.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T15:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manuel Pellegrini: "La falta de madurez no le permitió a Riquelme seguir en Europa"
</title>
			<description>
El entrenador chileno recordó el enfrentamiento entre los dos cuando lo dirigió en Villarreal. Igualmente, tuvo palabras de elogio para el exjugador.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Investigan muerte de una mujer en un hotel alojamiento: confirman que fue estrangulada
</title>
			<description>
El cuerpo de la joven fue hallado en una de las habitaciones. El hombre con el que ingresó al lugar huyó. Investigan si se trató de un femicidio o si murió en el marco de una práctica sexual.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La RAE sumó 229 palabras y redefinió otras: no considera "cura" a la homeopatía
</title>
			<description>
El nuevo diccionario incluye un total de 1.100 modificaciones respecto a la versión anterior. Modificó acepciones, términos e incorporó nuevas palabras.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cyber Week: varias empresas siguen con ofertas tras el Cyber Monday
</title>
			<description>
Compañías de turismo, venta de electrodomésticos, indumentaria y otros rubros continuarán ofreciendo descuentos y promociones el resto de la semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deuda de género en la Provincia: de 135 municipios, sólo 6 serán gobernados por mujeres
</title>
			<description>
En Buenos Aires sólo el 4 por ciento de los distritos estará a cargo de una mujer. El Frente de Todos tendrá cinco representantes; Juntos por el Cambio, una.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno intervino un sindicato portuario
</title>
			<description>
Designó a cargo a un exapoderado legal del SOMU en tiempos del "Caballo" Suárez. Se trata del sindicato que manejó Herme Juárez, apodado "Vino Caliente", quien se encuentra detenido.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Exportadores de carne destacan la demanda y los precios que se negocian en la China International Import Expo
</title>
			<description>
El Instituto de Promoción de la Carne Vacuna (IPCVA) participa junto con 20 empresas argentinas exportadoras segunda edición de la China International Import Expo en el que unos 2.500 expositores de 130 países presentan sus productos a más de 150.000 importadores chinos.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Alberto Fernández como anfitrión, se reúne el Grupo de Puebla
</title>
			<description>
El encuentro se desarrollará entre viernes y domingo. Participarán Dilma Rousseff, José "Pepe" Mujica, y el español José Luis Rodríguez Zapatero, entre otros.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pérez Volpin: piden la indagatoria de los directivos del Sanatorio La Trinidad
</title>
			<description>
Se trata de las autoridades del sanatorio, Roberto Martingano y de Galeno, Eduardo Cavallo. La familia de la periodista asegura que desde la institución médica entregaron a la causa un endoscopio diferente al utilizado en la práctica médica realizada a la víctima.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignante: futbolista mató a gallina de una patada en pleno partido
</title>
			<description>
El jugador se cansó de que invadieran el campo de juego y las atacó. Fue denunciado ante la Justicia por su repudiable accionar.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rechazaron pedido de impugnación de la elección en Maipú, donde se definió por 62 votos
</title>
			<description>
El candidato a intendente del municipio bonaerense por el Frente de Todos, Facundo Coudannes, acusaba al actual jefe comunal, Matías Rappallini, de Juntos por el Cambio, de haber retenido los documentos a vecinos para que no puedan ir a votar.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El financiamiento pyme aumentó un 113% interanual en los primeros 9 meses del año
</title>
			<description>
El financiamiento obtenido por las pymes en el mercado de capitales durante los primeros nueve meses del año alcanzó los $58.106 millones. El monto financiado es el mayor de historia, aun cuando se lo mide en dólares, señalaron desde la Comisión Nacional de Valores (CNV).
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una Bombonera de 70 mil espectadores, el impresionante proyecto
</title>
			<description>
El "Proyecto Esloveno" propone comprar 19 lotes sobre Iberlucea y tirar abajo el sector de palcos que está sobre esa calle para construir una platea para 20 mil personas. Además, contempla techar el estadio.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganancias: AFIP estableció nuevas condiciones para presentación de balances
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno toma $5 mil millones de áreas del sector público para financiarse
</title>
			<description>
Vencerán durante la gestión de Alberto Fernández. La medida se formalizó por medio de una resolución conjunta de las Secretarías de Finanzas y de Hacienda, publicada este jueves en el Boletín Oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Facebook trabaja para incorporar reconocimiento facial: ¿cómo va a funcionar?
</title>
			<description>
La aplicación se encuentra en proceso para agregar una nueva capa de seguridad. Muchos temen que se vulnere su privacidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bullrich anunció que descendió un 12% la cantidad de femicidios y especialistas la cuestionaron
</title>
			<description>
La ministra de Seguridad informó que en 2017 existieron 313 casos de mujeres asesinadas en contextos de violencia de género, mientras que en 2018 ese número bajó a 275. Desde el Poder Judicial dijeron que la estadística se mantuvo "idéntica". 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix dejará de funcionar en estos televisores a partir del 1 de diciembre
</title>
			<description>
Se trata de modelos televisores creados entre 2009 y 2011, y algunos de 2012. La empresa tomó esta decisión por las limitaciones técnicas que tienen.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
China apuesta fuerte a la carrera tecnológica y crea un grupo para desarrollar 6G
</title>
			<description>
El ministerio de Ciencia y Tecnología del gigante asiático explicó que ha formado un grupo de trabajo de 37 expertos, procedentes de universidades, institutos de investigación y empresas, para comenzar a estudiar la tecnología.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PSG sacó boleto a octavos con gol de Icardi y Tottenham ganó con un tanto increíble de Lo Celso
</title>
			<description>
El conjunto parisino venció 1-0 a Brujas y, con puntaje ideal, ya clasificó a la siguiente fase. Por su parte, los ingleses lograron una victoria fundamental con una insólita conquista del ex Rosario Central para acomodarse en el grupo.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro enviaría a su ministro de Ciudadanía a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El presidente de Brasil enviará a Buenos Aires una representación oficial degradada para asistir a la toma de posesión de Alberto Fernández el próximo 10 de diciembre. Descartada por él mismo su presencia, también bajó del avión al vicepresidente y quitó de la nómina al canciller.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sube hasta 10% precio de autos y reducen descuentos
</title>
			<description>
Como consecuencia de la reducción de los stock, las fábricas endurencen su política comercial. Estiiman que en unos meses, faltarán autos.
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A 30 años de la caída del Muro, Merkel pidió "defender la libertad y la democracia"
</title>
			<description>
"Los valores fundadores de Europa (...) deben ser siempre defendidos. En el futuro hay que comprometerse con la democracia, la libertad, los derechos humanos y la tolerancia", dijo en la capilla de la Reconciliación.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El embajador argentino en Chile relató el ataque a la sede: "Sentimos que la seguridad estaba superada"
</title>
			<description>
"No fue un ataque contra la Argentina, no hubo pintadas en contra del país y no hay peligro para los argentinos", aclaró José Octavio Bordón.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colón vs Independiente del Valle: hora, TV y formaciones
</title>
			<description>
"El sabalero" quiere festejar el primer campeonato internacional en su historia. Unos 300 ómnibus, un centenar de utilitarios y cientos de automóviles llevaron unos 35 mil simpatizantes hasta Paraguay.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Alberto Fernández como anfitrión, se reúne en Buenos Aires el Grupo de Puebla
</title>
			<description>
Dilma Rousseff, José "Pepe" Mujica, Fernando Lugo, Ernesto Samper, Álvaro García Linera, José Luis Rodríguez Zapatero y Daniel Martínez son algunas de las figuras internacionales presentes.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nutrición: consejos divertidos para comer en la oficina
</title>
			<description>
Es necesario organizarse, contar con un par de recipientes adecuados y en el mejor de los casos, tener diseñado un menú semanal para lograr armar un plato para cada día.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los aspectos negativos de los viajes de negocios
</title>
			<description>
Según un estudio encargado por CWT, las dos mayores preocupaciones que afectan a este segmento son el deterioro de la vida familiar y la presión sobre los compañeros de trabajo.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Copa Libertadores: boom de ventas a Lima para ver a River
</title>
			<description>
Los viajes a la capital peruana para asistir a la final del torneo de fútbol más importante de Latinoamérica se incrementaron más de 1.000% en Argentina y más de 2.000% en Brasil.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Saqueos, incidentes e incendios tras una nueva marcha multitudinaria en Santiago de Chile
</title>
			<description>
La sede de la Universidad privada Pedro de Valdivia se prendió fuego en medio de un enfrentamiento entre manifestantes y fuerzas de seguridad.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T23:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula respondió el mensaje de Alberto F.: "Podés contar conmigo para resolver los problemas del pueblo pobre"
</title>
			<description>
El exmandatario brasileño le agradeció sus palabras y por su visita al penal de Curitiba. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T21:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El diputado Tailhade pidió que citen a declarar a Mariana Nannis en la causa eólicos
</title>
			<description>
La exmujer de Claudio Paul Caniggia denunció que el exjugador hizo "negocios muy grandes con el Gobierno".  El juez Martínez de Giorgi está investigando si funcionarios del Gobierno nacional favorecieron a empresas vinculadas a la familia Macri con seis contratos de parques eólicos.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atl. Tucumán logró un gran triunfo en Santa Fe y da pelea bien arriba
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con Suárez a la cabeza. Tabárez dio la lista para enfrentar a Argentina
</title>
			<description>
El "Maestro" anunció los 22 convocados para jugar ante Hungría y el plantel que conduce Scaloni. El delantero de Barcelona fue incluido pese a que todavía no está totalmente recuperado de una lesión.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AMIA: Cancillería pide colaboración a Azerbaiyán para detener al excanciller iraní acusado por el atentado
</title>
			<description>

Se trata de Alí Akbar Velayati uno de los ocho acusados y con pedido de captura internacional por el atentado a la mutual judía. Participará de un congreso en ese país.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mafia de los contenedores: condenaron al cuñado de De Vido y a otros diez acusados
</title>
			<description>
El Tribunal Oral en lo Penal Económico 2 condenó a cinco años de prisión a Claudio Minicelli. La causa se inició cuando se descubrió que la banda se dedicaba a localizar contenedores demorados por la Justicia para luego hacerse de las mercaderías.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula: "No detuvieron a un hombre, intentaron matar una idea y una idea no se mata"
</title>
			<description>
El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva fue liberado este viernes tras pasar 580 días en el penal de Curitiba y dirigió unas breves palabras a los miles de seguidores que aguardaron por su salida.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Telecom registró pérdidas por $165 millones en el tercer trimestre
</title>
			<description>
La empresa registró una pérdida neta de $12.697 millones para el mismo período, debido al reconocimiento de la reexpresión por inflación para el cómputo del Impuesto a las Ganancias.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil: liberaron a Lula luego de 580 días en prisión 
</title>
			<description>
El exmandatario dejó el penal de Curitiba este mismo viernes. Una multitudinaria vigilia lo recibió a su salida. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Melconian coincidió con el diagnóstico de Alberto Fernández sobre la deuda
</title>
			<description>
El expresidente del Banco Nación sostuvo que es un "número imposible" de pagar. El economista señaló que el país "tiene que volver a crecer" pero además de motorizar el consumo interno "tiene que venderle al mundo".
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa se reunió con el embajador y congresales de EEUU
</title>
			<description>
El encuentro tuvo lugar en el Club Americano de Buenos Aires.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval se hundió casi 5% tras decisión del MSCI de quitar 3 acciones del índice de emergentes
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA se derrumbó como respuesta a la decisión del Morgan Stanley Capital Investment (MSCI) de quitar tres acciones argentinas del índice Emergente, mientras los inversores aguardan señales políticas y económicas del nuevo presidente electo.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes golpeó de entrada, resistió y festejó una victoria llena de emociones
</title>
			<description>
En La Plata, derrotó 1-0 a Talleres con gol de Manuel Castro en los primeros segundos de partido. Tras el duelo, hinchas y dirigentes iniciaron una vigilia previa a la reapertura de su estadio en 1 y 57.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patrimonio de multimillonarios baja por primera vez desde 2015
</title>
			<description>
En 2018 acumularon u$s 388.000 millones de dólares menos que en 2017. La merma equivale a una disminución del 4,3% en un año.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar sufrió su cuarta caída al hilo pese a que el Banco Central compró u$s330 millones
</title>
			<description>
El billete verde descendió un 17 centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito.  De acuerdo a fuentes del mercado, la autoridad monetaria compró más de u$s1.000 desde que se implementó el cepo hard, hace dos semanas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marcelo Gallardo le contestó la chicana a Riquelme con una ironía
</title>
			<description>
El entrenador de River aseguró que mientras el ídolo de Boca tiene tiempo para "comer asado" él tiene que preparar partidos. Además, habló de la brecha con los equipos de Europa.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T15:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arcioni: "Basta de decir que primero está la lucha antes que aprender la raíz cuadrada"
</title>
			<description>
El gobernador comunicó que le pidió la renuncia a Federico Massoni, su jefe de Gabinete. Era uno de los principales reclamos de los docentes locales que, ayer, se enfrentaron con la policía.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 80% de la población necesitará recibir sangre en algún momento de su vida
</title>
			<description>
Cada dos minutos se realiza una transfusión en el país, según datos de la Asociación Argentina de Hemoterapia, Inmunohematología y Terapia Celuar (Aahitc). Una sola donación pueden salvar hasta tres vidas.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo es el nuevo estadio de Estudiantes que costó u$s45 millones?
</title>
			<description>
La nueva casa del conjunto platense tiene capacidad para 30.018 espectadores. Utiliza luces led y el campo de juego es un híbrido entre pasto sintético y natural.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T12:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rocío García, ex de Máximo Kirchner, otra vez en pareja 
</title>
			<description>
La ministra de Salud de Santa Cruz le dedicó un amoroso mensaje a su nueva pareja, Jessica Montiel. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la CGT, Alberto Fernández destacó la unidad del peronismo y dijo que "el movimiento obrero va a ser parte del Gobierno"
</title>
			<description>
El presidente electo fue recibido por la CGT en la histórica sede de Azopardo. Repartió elogios a todos los sectores del peronismo que hicieron posible la unidad y su llegada a la Casa Rosada, al tiempo que remarcó la necesidad de un "pacto social".

</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los cuatro vinos argentinos elegidos entre los mejores 100 de 2019
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fondos de inversión convocan a bonistas para negociar deuda con Argentina
</title>
			<description>
Los grupos incluyen un conjunto de inversores institucionales más grandes, incluidos Greylock Capital y T. Rowe Price Group Inc., que están trabajando de cerca con el ex banquero de BNP Paribas Marcelo Delmar.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jugador de la Selección se realizó un enorme tatuaje de sus personajes de series favoritos
</title>
			<description>
Nicolás Otamendi homenajeó a Ragnar Lodbrok de Vikings, Tommy Shelby de Peaky Blinders y Walter White de Breaking Bad. Lo realizó en su espalda.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moyano: "Gracias a Dios, Macri ya se va"
</title>
			<description>
El líder sindical de los camioneros cruzó con dureza al presidente saliente. "No se soportaba más esta política de hambre y de mentira", fustigó. Se mostró esperanzado por la gestión que encabezará Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jubilaciones aumentarán 8,74% en diciembre y en 2019 volverían a perder contra la inflación
</title>
			<description>
El Gobierno oficializó el incremento en los haberes, según lo establece el cálculo previsto por ley. En total subieron 51,1% en el año y quedaría otra vez por debajo de lo que lo hicieron los precios.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River y su nueva camiseta alternativa retro: ¿cuánto cuesta?
</title>
			<description>
Se trata de una remera alternativa en conmemoración a los 70 años de Adidas. Es gris con detalles negros en el pecho.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alibaba prevé una salida a bolsa de u$s15.000 millones en Hong Kong
</title>
			<description>
Se trata de la mayor salida a bolsa desde 2010 en Hong Kong, inmerso desde hace cinco meses en una crisis política por las manifestaciones del movimiento prodemocracia.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deuda: refuerza Trump apoyo clave a Alberto Fernández
</title>
			<description>
México clave para acercar ofertas de Washington; reunión secreta. "No podemos pagar en las condiciones en que está la economía argentina", dijo el presidente electo. Ratificó igual que el país "siempre ha hecho honor a sus deudas". Mientras, el vocero del FMI confirmó que el organismo está "listo" para negociar. Desde el Gobierno se propone misión en conjunto. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imposible de pagar: los vencimientos en el 2020 representan un 9% del PBI
</title>
			<description>
Según un trabajo de CIPPEC en la situación resulta imposible pagar los vencimeintos de deuda. "El Gobierno puede procurar, entonces, realizar una operación de reprogramación de su deuda", advierte.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza sobre la deuda: "No hay un problema de solvencia; con una extensión de plazo sería suficiente"
</title>
			<description>
El titular de la cartera de Hacienda dijo que desde el Gobierno que finaliza en diciembre "proponemos ir en una misión en conjunto para renegociar con los acreedores y el FMI".
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lo que se dice en las mesas
</title>
			<description>
¿Se viene el Peruca Plan? Desafío regional para Alberto. ¡Un maquinista para el Central! Guarda con el Cepo Trans. El colchón verde da aire. La Cumbre de los capitanes. Festichola en el Faena Art.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que la gestión de Cambiemos amplió la estructura de la administración pública
</title>
			<description>
Si bien el gobierno de Cambiemos enarbola como uno de sus logros la desburocratización del Estado, el estudio de CIPPEC arroja que simplificar trámites no significó reducción de estructuras.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Duro golpe al Sub 17, que fue eliminado por Paraguay tras ir dos goles en ventaja
</title>
			<description>
Fue derrotado 3-2 por el elenco guaraní, que avanzó a cuartos de final, donde jugará con Holanda. Los dirigidos por Pablo Aimar se fueron al entretiempo 2-0, pero nada pudieron hacer en el complemento luego de la heroica remontada de su rival.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T22:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Copa Libertadores: qué vacunas son necesarias para viajar a Perú
</title>
			<description>
En el marco del partido entre River y Flamengo los hinchas que viajen deberán tomar algunas precauciones. Aquí, una guía básica para los argentinos que ya tienen su ticket. 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
México concedió asilo político a Evo Morales tras el golpe de Estado
</title>
			<description>
El ahora exmandatario boliviano pidió finalmente resguardo al gobierno de Andrés Manuel López Obrador. Marcelo Ebrard, titular de la cancillería de dicho país, confirmó que ya dieron curso a la solicitud y se encuentra en trámite el salvoconducto para que pueda salir del país.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump elogió a militares de Bolivia por "proteger" la Constitución
</title>
			<description>
La salida de la presidencia de Evo Morales es una partida que "preserva la democracia y allana el camino para que el pueblo boliviano haga oír su voz", dijo el presidente de EEUU.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández participa en la presentación de un libro sobre la región
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete paralelo bajó y brecha con el oficial se achicó al 2,3%
</title>
			<description>
El dólar blue retrocede 75 centavos a $64,50, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial cae al 2,3%.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hincha de Vélez que llevó bandera contra Mauro Zárate recibió una dura sanción
</title>
			<description>
El simpatizante del conjunto de Liniers no podrá ir más a la cancha por "incitación a la Violencia". Además, el plateista podría recibir una multa económica o ser arrestado.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Scorsese escribió una carta explicando su postura frente a las películas de Marvel
</title>
			<description>

El director publicó en The New York Times una extensa carta en la que explicó su posición frente a las películas de Marvel, luego de que semanas atrás declaró que "no era cine" y desató la polémica.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Naranja designó a un ex Mercado Pago como CPO de su fintech
</title>
			<description>
Se trata de Hernán Corral, quien liderará el equipo de Productos con el objetivo de construir una billetera virtual, informó la empresa a través de un comunicado. El nuevo CPO es Licenciado en Administración de la Universidad de Buenos Aires y cuenta con un MBA de la Universidad Di Tella. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el diferimiento de la suba de la tarifa de gas, TGN pide reducir inversiones
</title>
			<description>
La operadora de la mayor red de gasoductos de país solicitó que se reduzca el monto que está obligada a invertir. Argumenta pérdidas por el diferimiento de la tarifa.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Charles Levin, actor de "Seinfeld", fue devorado por buitres
</title>
			<description>
El cuerpo del actor fue encontrado muerto el 13 de julio, luego de estar 15 días desaparecido. Tuvo un rol secundario en la popular serie.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chaco: con un caso de homicidio, debutó primer juicio por jurados del norte del país
</title>
			<description>
Un jurado popular integrado por seis hombres y seis mujeres sorteados al azar deberá definir si Fernando Aguirre (21 años) es culpable o no del asesinato en febrero pasado de Lorena Saucedo (28 años). En caso de culpabilidad, la jueza Hilda Cáceres de Pascullo definirá la pena,
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Trotta: "Es lamentable que el Gobierno no repudie el quiebre institucional en Bolivia"
</title>
			<description>
El rector de la UMET y coordinador de equipos técnicos del Frente de Todos criticó la postura del Gobierno nacional. "Conociendo a la historia, Estados Unidos nunca es inocente en las cosas malas que pasan en la región", agregó.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pymes duplicaron su nivel de endeudamiento con el mercado de capitales
</title>
			<description>
Un informe de la consultora financiera First Capital Group reveló que las pequeñas y medianas empresas duplicaron su volumen de préstamos, al tomar $65.300 millones entre enero y octubre de 2019.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Casi el 60% de los argentinos está en contra del lenguaje inclusivo
</title>
			<description>
El 59% de los consultados no está de acuerdo con que se incorpore, tanto en el trabajo como a nivel general. El 52% cree que esta inclusión en el ámbito laboral no ayudará a la disminución de la discriminación.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sharon Stone recreó la mítica escena de cruce de piernas de "Bajos Instintos" 
</title>
			<description>
Lo realizó en la gala de los premios GQ en Berlín. Además, reveló que el director del film la engañó al momento de rodar esa escena.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan desalojar los tribunales federales de Morón por falta de pago del alquiler
</title>
			<description>
La Sala II de la Cámara en lo Contencioso Administrativo Federal emitió la orden de desalojo del edificio ubicado Crisólogo Larralde 673, donde están los juzgados federales de Morón.


</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 La venta de insumos para la construcción subió 8,8% interanual en octubre
</title>
			<description>
En los primeros diez meses del año el Índice Construya acumuló un descenso de 10,7%, en comparación con el mismo período del año anterior.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ricardo Centurión podría volver a la Superliga: suena para tres equipos
</title>
			<description>
Según medios mexicanos, el volante interesa en Boca, Vélez y Colón. Su club, el Atlético San Luis, lo colgó y ni siquiera concentra para los partidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UFC: noqueó a su rival con una demoledora patada en la cabeza
</title>
			<description>
El ruso Magomed Ankaláyev conectó un tremendo golpe en el rostro del congoleño Dalcha Lungiambula. Luego, lo remató con un derechazo.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por u$s4 millones, el Gobierno otorgó un terreno en una codiciada zona de la Ciudad
</title>
			<description>
La decisión se formalizó por medio de una resolución de la Agencia de Administración de Bienes del Estado (AABE) publicada este lunes en el Boletín Oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Será ésta la última camiseta Nike de Boca?
</title>
			<description>
Se viralizó un modelo que despertó mucha polémica. Parece un "patchwork", pero en realidad es un homenaje a "Caminito".
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guasón supera a Avengers y se convierte en la adaptación de un cómic más rentable de la historia
</title>
			<description>
La película quedó al tope de la taquilla local por quinta semana consecutiva. En el plano internacional, ya ganó más de quince veces su valor de producción.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grupo chino Jingye se dispone a comprar la histórica British Steel 
</title>
			<description>
El monto de la compra ascendería a 70 millones de libras (90 millones de dólares, 81 millones de euros) y el gobierno británico debería contribuir al rescate otorgando garantías de préstamo y otros apoyos financieros.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiénes son las costureras a cargo de la ropa del Papa
</title>
			<description>
Las monjas del Convento Praharuthai de Bangkok realizan las dos casullas con las que Francisco celebrará las misas en ese país. Realizarán en las prendas un motivo complejo de inspiración tailandesa, el "Kanok", cosido con hilos de oro en el pecho.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Newell's le cobrará una fortuna a los hinchas de River que quieran ir a Rosario
</title>
			<description>
Las entradas para los visitantes salen $3.500 más $250 por los servicios del sitio que las vende. El valor podría incrementarse dependiendo de la demanda.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Producción posterga hasta mediados de marzo el pago de compensaciones agropecuarias
</title>
			<description>
Lo determinó el Ministerio de Producción a través de la resolución 211/2019 publicada este lunes en el Boletín Oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Molinos Minetti de Córdoba en crisis: 100 despidos y una fábrica paralizada
</title>
			<description>
La planta no tiene luz ni agua, y hay riesgo sanitario y de seguridad. Los molineros denuncian un "lockout" patronal. Los empresarios aseguran que les "tomaron" la planta y así no se puede producir.

</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mayor uso de anticonceptivos evitó 21 millones de abortos inseguros en países en desarrollo
</title>
			<description>
Los datos corresponden a 2018. Además, también se evitaron 119 millones de embarazos no deseados.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Giro en Chile: Piñera accede a cambiar la Constitución
</title>
			<description>
Lo anunció el presidente como respuesta a las protestas que azotan a Chile. El texto no establece, sin embargo, como responsabilidad del Estado el ofrecer como un derecho la Educación y la Salud, dos de los pilares que reclaman los millones de chilenos que están en las calles manifestándose desde el pasado 18 de octubre.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deuda: el calendario de vencimientos no le dará ningún respiro a Alberto
</title>
			<description>
No hay duda de que será complicado el inicio del próximo gobierno dada la situación socioeconómica y financiera que heredará. Pero antes de fin de año vencen $120.000 millones y u$s2.500 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre 2016 y 2019, el déficit fiscal acumulará u$s112.300 millones
</title>
			<description>
Para el informe, en 52 de los últimos 59 años hubo desequilibrio. Afirma que en los últimos cuatro años, el gasto público ha totalizado unos u$s520 mil millones.  
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno quiere que bajen los intereses 
</title>
			<description>
Luego de avanzar con la imposición del cepo hard, el Gobierno logró estabilizar artificialmente el mercado cambiario. Ahora considera fundamental que las tasas de los créditos se acoplen a la baja reciente que ha experimentado el retorno de las Leliq.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El uso de tecnología "blockchain" para evitar el riesgo de hiperinflación
</title>
			<description>
En una situación de pavoroso endeudamiento interno (leliq) e internacional FMI y otros gravosos préstamos, la creatividad consistirá en asistir al 38% de la población sumergida evitando una emisión monetaria que detone la bomba de la hiperinflación. Para ello podremos recurrir a la tecnología digital poniéndola al servicio del desarrollo social. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cerró extenuante calendario electoral de últimos 25 domingos 
</title>
			<description>
La decisión de los gobernadores de provincializar las batallas locales se tradujo en una abrumadora seguidilla de comicios que arrancó el 27 de enero. 
</description>
			<pubDate>2019-11-11T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boca empató con Vélez y volvió a la punta
</title>
			<description>
Boca sin goles en su visita a Liniers, que le alcanzó para volver a la cima del campeonato. 
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bettina Romero se convirtió en la primera intendenta de Salta
</title>
			<description>
En la capital salteña, la candidata del Frente Sáenz Gobernador, la actual diputada provincial Bettina Romero, se convirtió en la primera mujer en llegar a la Municipalidad de Salta.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comicios en Salta: Sáenz venció al Frente de Todos e inaugura era post-Urtubey
</title>
			<description>
El actual intendente de la capital provincial venció al candidato de Alberto Fernández, Sergio Leavy, quien tras la derrota asumirá la banca de senador que obtuvo en las generales del 27 de octubre.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing venció a Huracán y se acercó a los líderes
</title>
			<description>
El equipo de Coudet derrotó al "Globo" 1-0 en el estadio Presidente Perón, con tanto de Reniero.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ameal: "Las mujeres en Boca van a ser protagonistas"
</title>
			<description>
Los candidatos del frente Identidad Xeneize mantuvieron un encuentro junto a más de 200 socias en la Ciudad de Buenos Aires. "Boca tiene que ser la bandera de cambio también en términos de perspectiva de género", explicó Ameal.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La venta de autos usados creció 6,71% interanual en octubre
</title>
			<description>
Durante el último mes se vendieron 153.008 unidades, 9.620 más que en octubre de 2018, cuando se transfirieron 143.388 vehículos, de acuerdo con datos difundidos hoy por la Cámara del Comercio Automotor (CCA).
</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Asamblea Legislativa se reúne para proclamar oficialmente a Fernández presidente
</title>
			<description>
Luego de la finalización del escrutinio definitivo en todo el país, los diputados y senadores nacionales se reunirán para dar lectura y aprobar el resultado de las elecciones, un paso formal antes de que Fernández y Cristina Kirchner asuman sus cargos como Presidente y Vicepresidenta.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Histórico triunfo de Rosario Central le impidió a River alcanzar la punta
</title>
			<description>
El conjunto del DT Marcelo Gallardo desperdició este domingo la posibilidad de trepar a la punta de la Superliga, mientras que el equipo rosarino suma puntos en la pelea por no descender.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T09:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo llevar una dieta sana sin realizar grandes gastos
</title>
			<description>
Una emergencia alimentaria latente, una transición gubernamental en marcha y una economía enrarecida repercuten no solo en el bolsillo de cada argentino sino también y, sobre todo, en su salud.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un argentino, el mejor bartender de América Latina
</title>
			<description>
Se trata del bartender de Mito Mercato, Maximiliano Salomón, quien representó a la Argentina en World Class, la competencia internacional de coctelería organizada por Diageo.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes vivió una jornada mística con el regreso a su casa
</title>
			<description>
Liderados por el presidente Juan Sebastián Verón, miles de hinchas y glorias "pinchas" participaron de la reapertura del estadio "Jorge Luis Hirschi" en 1 y 57. El primer partido será el 30 de noviembre ante Atlético Tucumán.
</description>
			<pubDate>2019-11-09T23:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Dolfina cortó la racha de Ellerstina y volvió a coronarse en el Abierto de Hurlingham
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-09T21:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp: una falla en la última actualización agota la batería del celular más rápido
</title>
			<description>
La aplicación continúa funcionando aunque el teléfono esté apagado. El problema surgió el los equipos que utilizan el sistema operativo Android.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "Para mi será un orgullo recibir a Evo en la Argentina"
</title>
			<description>
El presidente electo afirmó estar dispuesto a recibir al depuesto mandatario, quien se encuentra asilado en México.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: el billete paralelo sube y brecha cambiaria supera los $4
</title>
			<description>
La divisa informal aumenta 25 centavos a $67, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. De esta forma, la brecha con el oficial se ubica en el 6,3%.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar desciende y vuelve a perforar los $63, condicionado por el cepo hard
</title>
			<description>
El billete verde retrocede tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. El dólar blue, en tanto, avanza 25 centavos a $67.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo estará el tiempo el fin de semana largo?
</title>
			<description>
Según el SMN, se esperan días calurosos, pero también tormentas. ¿Cómo estará en los destinos turísticos?
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día mundial de la diabetes: el camino de la cura se transita junto a la sociedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval cae un 0,5% y anota su quinto retroceso en fila
</title>
			<description>
El índice líder S&amp;P Merval desciende a 32.158,92 unidades luego de un arranque en alza.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los combustibles aumentaron 5% tras el fin del congelamiento de precios decretado por Macri
</title>
			<description>
Como anticipó Ámbito, el litro de nafta súper de YPF en la Ciudad supera $50. Empresarios creen que todavía falta subir 10%. En la Secretaría de Energía calcularon no más de 6,7%. Se espera otro ajuste antes del traspaso de mando presidencial. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Debuta Facebook Pay, para hacer compras y transferir dinero en WhatsApp, Instagram y Messenger
</title>
			<description>
Arranca en Estados Unidos para difundirse luego a otros países. "Ofrecerá una experiencia de pago cómoda y segura" entre todas las aplicaciones, afirmó la compañía. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River busca la final de la Copa Argentina ante un equipo al que nunca derrotó: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Enfrentará a Estudiantes de Buenos Aires desde las 21.10 en el estadio Mario Alberto Kempes, en Córdoba. El rival saldrá del duelo entre Lanús y Central Córdoba de Santiago del Estero.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River suma hinchas en Brasil: la camiseta de "Rivasco" es un éxito de ventas
</title>
			<description>
La remera combina la casaca del club de Núñez con la del Vasco da Gama, rival histórico de Flamengo. Se vende a $715.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zlatan Ibrahimovic abandonó la MLS con un provocador mensaje que daña la imagen de la liga
</title>
			<description>
El sueco anunció oficialmente que dejará Los Angeles Galaxy, equipo que dirige Guillermo Barros Schelotto. "Ahora vuelvan a ver béisbol", disparó.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo quedó la brecha de precios de los combustibles entre Capital y el interior con el nuevo aumento
</title>
			<description>
 Ya roza el 11%, lo que significa más de cinco pesos por litro de nafta súper.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Harán controles antidoping sorpresa a los miembros de las Fuerzas de Seguridad
</title>
			<description>
El Gobierno creó una unidad especial para hacerle doping sorpresa y obligatorio a los efectivos. Controlarán el consumos de drogas y alcohol.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con polémica, la Supercopa española se muda a Arabia Saudita por una cifra millonaria 
</title>
			<description>
El nuevo formato incluirá las llaves de semifinales entre Barcelona-Atlético de Madrid y Valencia-Real Madrid. La televisión pública española (RTVE) informó que no competirá por los derechos televisivos por jugarse en un país donde no se respetan los derechos humanos.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lucas Ghi: "El municipio de Morón se precarizó, hubo una contracción de la agenda"
</title>
			<description>
El intendente electo de Morón arremetió contra el mandato de Ramiro Tagliaferro y estableció las prioridades de su gestión. "En esta última etapa hubo una disociación manifiesta entre lo que hacía el Estado y las prioridades de la comunidad", disparó.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El regreso de Galuccio, la llegada de Sapag o un tapado, las opciones para dirigir YPF
</title>
			<description>
Ambos tienen puntos a favor y también cuestionamientos. El primero por su nuevo emprendimiento; el segundo, por ser del MPN.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Castiñeiras: "Nuestra Ciudad resignifica el teatro permanentemente"
</title>
			<description>
Integrante del Cirque du Soleil, está presentando en estos días su propia obra, "Voraz y melancólico". 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secco: "Cambiemos no creyó en nuestro poder de reacción"
</title>
			<description>
El intendente de Ensenada fue reelecto con más del 70 por ciento de acompañamiento y se convirtió en el más votado de la provincia.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil dice que ya negocia con China libre comercio
</title>
			<description>
Lo aseguró el ministro de Economía, mientras se reunían Bolsonaro y Xi Jimping, en el marco del BRICS.

</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿La guerra del acero puede tener una solución a la turca?
</title>
			<description>
Están en juego más de un millón de empleos. No buscan protección sino que se defienda la industria del accionar depredatorio de China. Turquía encontró una salida: cerró sus fronteras al acero.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFIP negó que funcionarios hayan espiado a contribuyentes
</title>
			<description>
Sin precisiones, organismo deslindó responsabilidad de Sosa y Mecikovsky en caso de ingresos a información bajo secreto fiscal. Magistrado profundizará pesquisa. Gobernador Peppo, a un paso de pedir ser querellante por consultas a Migraciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se incrementaron pedidos del Gobierno a Facebook por datos sobre usuarios
</title>
			<description>
En los primeros seis meses del año las autoridades argentinos le solicitaron a la red social información sobre 2.595 usuarios contra los 2.415 requerimientos del segundo semestre de 2018.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 ¿Cuál color de autos es el más usado en el mundo?
</title>
			<description>
Un informe elaborado por Axalta reveló que el color blanco, por noveno año consecutivo, continúa siendo el preferido a nivel mundial. En segundo lugar, se ubica el negro y en tercer lugar empatados el color gris.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Científicas argentinas predicen el futuro de un río usando inteligencia artificial
</title>
			<description>
Unos 300.000 habitantes, la mitad de la población de la provincia patagónica, se concentra en torno al agua del río Chubut, un recurso vital. Un grupo de científicas argentinas elabora un mapa que anticipe las consecuencias de las prácticas productivas.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Gobierno frenó traspaso del Programa de Protección de Testigos a la Justicia
</title>
			<description>
La Casa Rosada decidió posponer el decreto ante el rechazo de Comodoro Py y del Frente de Todos. La iniciativa es impulsada por el ministro de Justicia Germán Garavano tras planteos realizados por arrepentidos en casos de corrupción.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué es la cirugía digital y por qué puede contribuir a democratizar la salud
</title>
			<description>
La robótica y los avances de la tecnología digital impulsan en el campo quirúrgico una nueva fase: la Cirugía Digital o 4.0. Se trata de la utilización de datos generados en dichos procesos que permiten optimizar los procedimientos. El Dr. Frederic Moll, pionerio en el mundo de la cirugía robótica, disertó en el último Congreso Argentino de Cirugía y dio detalles de este campo de la medicina.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Energías negativas: diez tips para protegerse de las malas vibras en el trabajo
</title>
			<description>
A veces pasa que en el trabajo hay una atmósfera pesada, densa, que nos afecta negativa e inexplicablemente. Aquí algunos objetos y consejos para combatir las malas vibras en el lugar de trabajo. No hace falta implementar todos, con dos o tres ya se verán los efectos.

</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió promesa de la gimnasia de EEUU tras grave accidente en una práctica
</title>
			<description>
Melanie Coleman falleció tras caerse de las barras asimétricas y sufrir una grave lesión espinal. Estuvo internada dos días, pero falleció.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corte Suprema revocó fallo por indemnización laboral que no usó la "tabla de discapacidades"
</title>
			<description>
El máximo tribunal lo dispuso para un fallo que usó una pericia que no tuvo en cuenta el sistema que estipula la Ley de Riesgos del Trabajo (LRT).
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nike deja de vender sus productos en Amazon
</title>
			<description>
La empresa decidió dejar de vender directamente su ropa y zapatillas en la plataforma para "mejorar experiencia de consumidores a través de las relaciones directas y personales". La marca deportiva seguirá almacenando sus datos en Amazon.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, con la Iglesia y piqueteros: "La economía social llegó para quedarse"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió con integrantes de la Pastoral Social y referentes de los movimientos sociales. Les dio destalles sobre cómo será su programa de "lucha contra el hambre".
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Asamblea Legislativa proclamó a Alberto Fernández como presidente
</title>
			<description>
Diputados y senadores se reunieron en el recinto para convalidar los resultados de las elecciones del pasado 27 de octubre, según dicta el Código Nacional Electoral. Hubo algarabía en el Frente de Todos que cantó la marcha peronista en el recinto.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los precios de los inmuebles cayeron por séptimo mes y la rentabilidad tocó nuevo mínimo histórico
</title>
			<description>
El valor promedio de un departamento alcanza los u$s2.518 el m2, cifra que evidencia un descenso del 0,3% respecto al mes pasado, según un estudio de Zonaprop. En cuanto a la rentabilidad que ofrecen las propiedades, la relación alquiler/ precio bajó a 2,9% anual, dato que representa un nuevo mínimo histórico.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gabriel Batistuta y Javier Zanetti ingresaron al Salón de la Fama del Fútbol
</title>
			<description>
Los exfutbolistas fueron galardonados en una ceremonia que se llevó a cabo en Pachuca, México. El exdelantero no pudo asistir al evento.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apple planea reemplazar el iPhone con este futurista dispositivo
</title>
			<description>
Se trata de unos anteojos de realidad aumentada. Los directivos confían que sustituirán a los smartphones en 10 años.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno suspendió los programas de inserción laboral por falta de presupuesto
</title>
			<description>
Según pudo saber Ámbito, autoridades de la cartera laboral informaron por WhatsApp que no hay fondos para continuar con los planes de capacitación y entrenamiento para los desocupados. Los programas implicaban un gasto de $18 millones por mes. Los gremialistas de ATE quieren saber dónde está el dinero.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp: ¿cómo hacer para usar tu cuenta en dos celulares al mismo tiempo?
</title>
			<description>
El servicio de mensajería trabaja para cubrir una demanda de los usuarios. Sin embargo, existe una forma "no oficial" de hacerlo.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carlos Bianchi como nunca antes lo viste en un inédito video
</title>
			<description>
El entrenador grabó junto a su esposa una especial invitación para su cumpleaños 70. Se lo ve cantando y bailando.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T10:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para los gremios, la inflación de octubre fue del 4,1% y el salario real cayó 18% en 4 años
</title>
			<description>
Así lo informó el Instituto Estadístico de los Trabajadores (IET), organismo dependiente de la Universidad Metropolitana para la Educación y el Trabajo (UMET), en su informe mensual de inflación correspondiente para octubre de 2019.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T10:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Boca viajó a la FIFA para lograr una invitación para el Mundial de Clubes
</title>
			<description>
Lo confirmó el candidato a presidente por el oficialismo Christian Gribaudo. Aclaró que no es que la institución de la Ribera lo pida, sino que "lo piden del mundo".
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AFIP extiende la suspensión de embargos a las pymes
</title>
			<description>
El órgano recaudador lo determinó a través de la resolución general 4630/2019 publicada este miércoles en el Boletin Oficial.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River pone micros para ir la final de la Libertadores: ¿cuánto cuestan?
</title>
			<description>
El club de Núñez llegó a un acuerdo con la empresa que transporta al plantel. El pasaje ida y vuelta a Lima costará $17.000.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tampoco en 2020: el Papa volvió a descartar una visita a la Argentina 
</title>
			<description>
El viaje de Francisco a nuestro país no podría concretarse por los compromisos ya asumidos para el año próximo.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A 10 días de la final de River, hay poca demanda de pasajes por precios altos 
</title>
			<description>
Es porque los aéreos arrancan en $100.000. Volar desde Asunción o Uruguay tiene los mismos valores  que desde Buenos Aires. Son tres veces más caros que en cualquier época del año.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impuestos: IVA cero y Bono Bienes de Capital también quedan para Alberto
</title>
			<description>
Ambos beneficios fiscales anunciados por el gobierno de Macri vencen el 31 de diciembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mar del Plata y Colonia, entre los principales destinos de los argentinos para el próximo fin de semana largo.
</title>
			<description>
Mar del Plata, la ciudad de Buenos Aires y Córdoba se encuentran en el top 3 para el fin de semana en el cual se conmemora el Día de la Soberanía Nacional. En los destacados internacionales, Colonia, Montevideo y Madrid.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mítico estadio del Atlético de Madrid se convirtió en una autopista
</title>
			<description>
La legendaria casa "colchonera" fue demolida casi por completo y sólo queda la emblemática tribuna techada. Debajo pasaba la autopista M30, que ahora ocupa el espacio que tenía el césped. La obras totales concluirían a fines de 2020.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina podría quedarse sin jugar ante Uruguay por escalada de violencia en Medio Oriente
</title>
			<description>
En la madrugada del martes, lanzaron 50 misiles desde Franja de Gaza rumbo a Tel Avivi, donde se disputaría el partido el próximo lunes. Es en respuesta al asesinato de Bahaa al Ata, líder de la Jihad Islámica.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp: cómo cambiar de celular sin perder los chats
</title>
			<description>
Es importante tener la copia de seguridad al día. ¿Qué pasa si mi nuevo dispositivo utiliza un sistema operativo diferente?
</description>
			<pubDate>2019-11-12T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con los dólares en la mano se pueden comprar propiedades con 25% de descuento
</title>
			<description>
Qué hay que saber a la hora de invertir en "ladrillos". Cuáles con las variables indispensables y qué se debe mirar para comprar o vender. Las preguntas que cualquier inversor debería responderse antes de mover un solo dólar.
</description>
			<pubDate>2019-11-12T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Claves para radicarse e invertir en el exterior
</title>
			<description>
"La incertidumbre lleva a muchos argentinos a considerar EEUU como una alternativa de inversión", afirma Agustín Lentini, representante de Inmivest, empresa  que ofrece planes de asesoramiento a medida para argentinos con interés en invertir en ese país. Qué analizar y cómo es el proceso para radicarse en el exterior.
</description>
			<pubDate>2019-11-11T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández reiteró su apoyo a la despenalización del aborto: "Necesitamos más libertades y derechos"
</title>
			<description>
Lo dijo el presidente electo durante la presentación de "Somos Belén", de Ana Correa. "Más vale tarde que nunca. Estoy avalando lo que se está diciendo", dijo respecto a la ley por la interrupción legal del embarazo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alibaba lanzó gigantesca operación bursátil en la bolsa de Hong Kong
</title>
			<description>
El gigante chino del comercio electrónico ofrece hasta 575 millones de acciones a los inversores. Es una señal de confianza en la excolonia británica sacudida por la violencia política.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández derribará un mito: abrirá discusiones  de los convenios colectivos  
</title>
			<description>
Algunos tienen más de 50 años sin reformas. El primer caso testigo será Vaca Muerta. Se incluirá a Nación, provincias, petroleras y sindicato. Se prefiere esa alternativa antes que un mega "Pacto Social". 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ceo de VW: "Estamos haciendo una planta nueva en plena crisis"
</title>
			<description>
La automotriz planea comenzar la producción preserie del proyecto Tarek en marzo próximo y a fin del 2020 comenzarán la fabricación oficial. Serán una 50.000 unidades anuales, el 70% para exportar.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio Oil: según balances, no se usó dinero del ITC para financiar empresas de Indalo
</title>
			<description>
Todos los préstamos fueron previos a los pedidos de planes de pago por impuestos, pero fiscalía los omitió. Detalle de cómo AFIP modificó reglas para impedir que la petrolera pagara impuestos post-2016. Cronología de "presiones", gestiones fallidas y el rol de los interventores para liquidar los activos. Hay un "resolución secreta" firmada por Abad.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Volver a Parque Norte desde la diversidad
</title>
			<description>
El discurso de Raúl Alfonsín del 1 de diciembre de 1985 fue de gran importancia, que se conoce habitualmente como "discurso de Parque Norte". La propuesta tenía tres líneas centrales: participación directa de la ciudadanía, ética de la solidaridad, y la modernidad.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri desperdició " la oportunidad del siglo"
</title>
			<description>
Este de los últimos años ha sido "el mejor de los mundos financieros" para América Latina. Sin embargo, con semejante "viento de cola" aún así Macri "chocó la calesita".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Segundo aniversario: Armada organizó homenaje hoy a familiares del San Juan
</title>
			<description>
Entregarán medallas a los deudos. Debut de Guillermo Montenegro, alcalde electo de Mar del Playa y exintegrante de la Bicameral que investigó el hundimiento.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
De la TV, a la escena: "Según Roxy" cierra gira en el Picadero
</title>
			<description>
Estrenada en YouTube en 2012, la serie cuenta hoy con dos temporadas de TV, dos libros, dos obras de teatro y se adaptó para  México.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de Walter Alfonso, el masajista de Tinelli y pieza esencial en el equipo de la Davis
</title>
			<description>
Tras una infancia humilde, llegó a ser asistente en varios equipos de diversos equipos, hasta que el conductor televisivo lo llevó a Bolívar Voley.  En diálogo con Ámbito, contó la premonición de su hija sobre ganar la Ensaladera y la ascendencia que tiene en el equipo: "Lo mío es mezcla de masajes con terapia. Me entero cuando están mal y puedo aportar mi granito de arena".
</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cruces entre el PJ y el Frente Progresista por transición en Santa Fe
</title>
			<description>
El equipo de Perotti acusa al actual gobierno de condicionar la futura gestión. El oficialismo pide "reflexión" y reitera "predisposición al diálogo".
</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignación en Chile por la detención de 5 niños a manos de Carabineros durante las protestas
</title>
			<description>
La Comisión de Derechos Humanos de Villa Alemana condenó el accionar ocurrido luego de una manifestación. En un video difundido por redes sociales se observa a los agentes retener dentro de una camioneta a un grupo de menores.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se mantiene fecha para indagatoria para Stornelli por demora en la definición de su abogado
</title>
			<description>
El juez Ramos Padilla aún no aceptó la designación del nuevo representante legal del fiscal. Como el letrado aún no pudo asumir la defensa, la indagatoria para Stornelli se mantiene para el 29 de noviembre.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó la tercera edición de "La Noche de las Heladerías" con descuentos de hasta el 50%
</title>
			<description>
El evento se realizará en el marco de la Semana del Auténtico Helado Artesanal. Hay más de 200 heladerías adheridas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Scaloni, listo para enfrentar a Brasil: "Estamos creciendo y sólo pensamos en cómo hacerles daño"
</title>
			<description>
El entrenador de la Selección sólo tiene la duda de Lautaro Martínez, que arrastra una molestia, aunque jugaría de entrada junto a Messi y Agüero. "Cuantos más partidos tengamos con la misma base, eso nos da tranquilidad y saber qué tenemos que realizar en la cancha", indicó sobre el elenco nacional.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri pidió al campo que dialogue "con la mejor predisposición" con el nuevo gobierno
</title>
			<description>
El Presidente encabezó el acto de presentación del informe de gestión del ministerio de Agricultura y elogió la capacidad de recuperación del campo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Consejo postergó el tratamiento de denuncias contra Bonadio y Canicoba Corral
</title>
			<description>
El oficialismo impulsaba la desestimación de presentaciones contra ambos jueces federales por presunto mal desempeño de sus funciones. La definición será tratada luego del 10 de diciembre con la conformación de un nuevo cuerpo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inflación de octubre: los rubros y alimentos que más subieron
</title>
			<description>
La disminución de la inflación en octubre (3,3% versus el 5,9% de septiembre) se vio impulsada, en gran medida, por los menores aumentos en en alimentos (2,5%). Por el contrario, los rubros que mostraron mayores incrementos fueron "Equipamiento y mantenimiento del hogar" (8,1%);  "Bebidas alcohólicas y tabaco" (6,2%); y Salud (+4,7%).
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Monzó se comprometió a "colaborar con el Gobierno que viene" para eliminar "la grieta"
</title>
			<description>
El presidente de la Cámara de Diputados criticó a la "corte de obsecuentes" que lleva al líder político al "fanatismo" y a "aislarlo de la realidad" y lamentó que en estos cuatro años no pudiera "recuperarse la unidad de los argentinos".
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subtes: metrodelegados denuncian que vagones de la Línea C "también tienen asbesto"
</title>
			<description>
Se trata de formaciones adquiridas en 2015 a Japón. El año pasado se identificaron restos de material cancerígeno en algunas formaciones de la Línea B.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández analizó con Tabaré Vázquez las crisis en la región y le brindó su apoyo al candidato del Frente Amplio
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo un encuentro con el saliente mandatario uruguayo y almorzó con Daniel Martínez, en la previa al balotaje del próximo 24 de noviembre. 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se emitió el primer pagaré en EPYME, la nueva plataforma de Caja de Valores
</title>
			<description>
La novedad tuvo lugar en el sistema web que le permite a las pymes emitir pagarés de manera 100% digital con firma electrónica y tecnología Blockchain.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: ministro de Hacienda alerta que la convulsión social dejará unos 300.000 desocupados
</title>
			<description>
Aún si las protestas se detienen ahora quedarán sin empleo "300.000 personas de aquí a fin de año y principios del año próximo y una cifra mayor a ésta el año que sigue", advirtió el funcionario Ignacio Briones. A raíz del estallido social, el gobierno también redujo su estimación de crecimiento del PBI para este año y el próximo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por una nueva norma, las aerolíneas podrán vender pasajes a $1
</title>
			<description>
La norma fue publicada en el Boletín Oficial y apunta a transparentar un proceso de pago de tasas.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten por un 2020 "muy complejo y recesivo, sin viento de cola"
</title>
			<description>
La edición noviembre del Informe Económico Mensual que elabora el Área de Economía del IAE Business School de la Universidad Austral, volvió a poner énfasis sobre el peso del contexto internacional y realizó un análisis de las condiciones internas que caracterizan los desafíos para el nuevo gobierno.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Identificaron a otro soldado que murió en Malvinas: fue acribillado mientras socorría a un compañero
</title>
			<description>
El teniente (post mortem) Juan Domingo Baldini combatió en Monte Longdon, la noche del 11 de junio de 1982. Las muestras de ADN que posibilitaron su identificación fueron brindadas por sus primos.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Legislatura porteña aprobó otra ampliación del Presupuesto 2019 por más de $18.000 millones
</title>
			<description>
La iniciativa, a pedido de la administración de Horacio Rodríguez Larreta, fue aprobada gracias al voto de 41 diputados del oficialismo y aliados. Es para compensar el gasto generado por el abono de una suma fija no remunerativa a empleados estatales, inversiones de obras y el pago de deuda pública.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El embajador británico bromeó sobre su encuentro con Alberto Fernández
</title>
			<description>
"Le pregunté `Beatles o Rolling Stones´", dijo en Twitter Mark Kent. "Su respuesta es secreto de Estado", agregó.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En plena guerra comercial, la economía china sigue sufriendo
</title>
			<description>
El país asiático anunció este jueves el freno de su producción industrial y la caída de las inversiones, a su mínimo nivel en 21 años, unos datos peores de lo esperado en plena guerra comercial.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sobre lo urgente y lo necesario
</title>
			<description>
Estas y muchas otras preguntas podrán dar lugar al actual estado de situación. Aun hoy es muy escasa la investigación acerca de las verdaderas causas que provocaron las recurrentes crisis financieras desencadenadas entre 2015 y 2019.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River y otra final: venció a Estudiantes (BA) e irá en busca de su tercer título en la Copa Argentina
</title>
			<description>
En Córdoba, se impuso 2-0 con goles de Pinola y Palacios. Jugará el partido decisivo ante Central Córdoba de Santiago para volver a levantar el trofeo como lo hizo en 2016 y 2017.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gobierno compensará con más de $24.500 millones a distribuidoras de gas por la devaluación
</title>
			<description>
El Enargas calculó el millonario pago a distribuidoras y prestadores por las Diferencias Diarias Acumuladas mensualmente (DDA) entre el valor del gas comprado y el incluido en los cuadros tarifarios vigentes entre el 1 de abril de 2018 y el 31 de marzo de 2019.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Falso abogado D'Alessio pidió ser arrepentido en la causa por espionaje
</title>
			<description>
La solicitud fue presentada ante Juan Pablo Curi, el fiscal que lleva adelante la investigación y quien deberá definir si acepta o rechaza su pedido. El eventual acuerdo debería ser avalado por el juez de Dolores Alejo Ramos Padilla.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T21:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acevedo: "La reforma laboral es un tema a discutir, pero que no es fundamental" 
</title>
			<description>
La falta de financiamiento y de demanda interna lleva a que muchos empresarios hoy se encuentran ante la situación de tener que cerrar. El acuerdo Unión Europea – Mercosur, la reforma laboral, y la necesidad de consensos son algunos de los temas que abordó en un reportaje concedido a Ámbito.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bancos proponen devolver IVA de compras bancarizadas a sectores de bajos ingresos
</title>
			<description>
La Asociación de Bancos Argentinos elevó la propuesta realizada en base a un informe del Instituto Argentino de Análisis Fiscal. El documento resaltó las ventajas de un esquema de este tipo ya que entre otras cosas posibilita la inclusión financiera.
</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Vuelve "Friends"?: crecen los rumores sobre un programa especial 
</title>
			<description>
Medios especializados aseguran que hay conversaciones preliminares para una reunión especial no guionada de los seis miembros principales del elenco. Jennifer Aniston habló de esa posibilidad. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T12:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 5 hoteles de Cuba que Trump agregó a su "lista negra"
</title>
			<description>
La Casa Blanca pretende que los estadounidenses que viajen a la isla no puedan quedarse en los hoteles incluidos en el listado y tampoco puedan comprar bienes en empresas vinculadas a las entidades sancionadas.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ya pronostican que la inflación se acelerará en noviembre y diciembre
</title>
			<description>
Según la Fundación de Investigaciones Económicas (FIEL), en noviembre será "cercana a 4%" y en diciembre "será un poco más alta" dado que subirá "al orden del 5%".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Tenemos que revisar el Presupuesto, el que hicieron habla de otro país"
</title>
			<description>
El presidente electo, Alberto Fernández, subrayó que junto a los integrantes de su equipo económico están analizando la iniciativa de estimación de ingresos y gastos del Estado para el año que viene.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encuesta: la mayoría cree que Vidal relevará a Macri en el liderazgo de Cambiemos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Melconian: "Argentina no es Grecia ni Portugal, pero tiene vencimientos de deuda muy complicados"
</title>
			<description>
El economista estimó que "no es necesaria una quita de capital, que enloquece a un tenedor de bonos". Dijo que "Macri heredó los holdouts y ahora se hereda una situación compleja".
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo funcionará la tarjeta del plan Argentina contra el Hambre 
</title>
			<description>
Daniel Arroyo, asesor del presidente electo Alberto Fernández y principal candidato a ocupar la cartera de Desarrollo Social, dio detalles sobre el beneficio que alcanzará a unas 1.800.000 madres con chicos menores de 6 años.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T09:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La cultura japonesa está llena de matices y de elementos que parecen incluso contradictorios"
</title>
			<description>
Los editores Miguel Sardegna, escritor, y Mariana Alonso, traductora de inglés, dirigen la editorial independiente argentina también el caracol que dedica la colección "Bosque de bambú" especialmente a libros japoneses. Una charla sobre sus publicaciones, autores, y los desafíos y placeres de la literatura del archipiélago.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cocina italiana en la Usina del Arte
</title>
			<description>
Se trata de un evento gratuito para celebrar en familia la cultura de Italia y sumergirse en los sabores que la hacen única. Charlas, música, degustaciones y más.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Turismo y vinos, un combo con sello argentino
</title>
			<description>
Más de 200 bodegas integran el circuito de enoturismo, distribuidas en 9 provincias. Mendoza es el gran anfitrión. Allí, Vicentín Sottano invita a descubrir los secretos de una de las bodegas más reconocidas del país.
</description>
			<pubDate>2019-11-16T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Están masacrando al pueblo boliviano"
</title>
			<description>
El presidente derrocado de Bolivia denunció en C5N que en "cuatro días de dictadura, ya van 15 muertos". "Mi delito fue ser indígena y haber cambiado Bolivia", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T22:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Máximo Kirchner: "Macri deja tierra arrasada"
</title>
			<description>
El diputado nacional del Frente de Todos participó del cierre del IV Congreso de Economía Política para la Argentina junto al intendente anfitrión, Juan Zabaleta, y el jefe comunal de San Martín, Gabriel Katopodis.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T21:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es falso que Vidal compró una mansión en Berazategui por u$s10 millones
</title>
			<description>
Desde el sector de Prensa del intendente de Berazategui y de la gobernadora bonaerense desmintieron esta información. Reverso pudo comprobar que esa casa pertenece a un matrimonio que la compró en 1984. Cinco inmobiliarias de Ranelagh, en el partido de Berazategui, confirmaron a Reverso que no existen propiedades de 10 millones de dólares en el barrio.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maipú: hicieron lugar a reclamo de candidato del Frente de Todos y ahora define la Corte bonaerense
</title>
			<description>
La Junta Electoral de Provincia avaló el reclamo del Facundo Coudannes, quien reclama la impugnación de la elección que le otorgó la reelección a Matias Rappallini (Juntos por el Cambio). El máximo tribunal será el que definirá la situación.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ellerstina rompió la hegemonía de La Dolfina en el Abierto de Tortugas
</title>
			<description>
Tras la suspensión por el mal estado del campo de juego en octubre, la final se reanudó y el elenco de la familia Pieres se impuso 12-11 en en una ajustada definición. Así, cortó la racha de seis títulos consecutivos de los de Cañuelas.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River y Boca, fundadores de la Asociación Mundial de Clubes
</title>
			<description>
Las dos entidades de del fútbol argentino participaron de la primera reunión del organismo que reunirá, inicialmente, a los participantes del próximo Mundial de Clubes. Florentino Pérez, del Real Madrid, es el primer titular.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paritarias: SOMU cerró aumento de hasta 55% 
</title>
			<description>
El convenio regirá para trabajadores de una empresa centollera y abarcará la temporada 2019/2020. La recomposición se establecerá según cada categoría y de acuerdo a la producción por kilo capturado de centolla.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Homenajearon a los tripulantes del ARA San Juan en el segundo aniversario del hundimiento
</title>
			<description>
Sin la presencia de funcionarios nacionales, la Armada Argentina condecoró con la medalla "Al Honor Militar" a los familiares directos de los 44 tripulantes fallecidos.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval revivió tras cinco bajas al hilo y rebotó 2,7%
</title>
			<description>
El índice líder de BYMA repuntó a 31.851,61 unidades, luego de acumular una merma de un 13,5% en las previas cinco sesiones. Las subas fueron encabezadas por las acciones de Grupo Financiero Valores (+11,3%); BYMA (+4,9%); Grupo financiero Galicia (+4,9%).
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interpol emitió un alerta roja para detener a Juan Darthés
</title>
			<description>
El actor se encuentra refugiado en Brasil, país del que posee la nacionalidad que no tiene tratado de extradición con Nicaragua. Su abogado defensor, Fernando Burlando, dijo que su intención es "llegar a juicio en Brasil".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En octubre, hubo superávit fiscal primario de $8.527 millones, y déficit financiero de $64.247 millones
</title>
			<description>
El superávit acumulado de 2019 llegó así a los $31.000 millones, por lo que "están dadas las condiciones para que el déficit primario del año se mantenga en el 0,5% del PBI, en línea con nuestro objetivo", dijo el ministro de Hacienda, Hernán Lacunza. En los 10 primeros meses del año, en tanto, el déficit financiero subió un 12,6% interanual hasta los $520.338 millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Messi está de vuelta: "Siempre es bueno ganarle a Brasil"
</title>
			<description>
La "Pulga", que volvió a jugar tras la sanción de Conmebol en la Copa América, aseguró que vencer al clásico y "a cualquiera" permite "trabajar con tranquilidad". "Costó el primer tiempo, pero en el segundo mejoramos mucho", analizó.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La despedida de Macri ya tiene fecha, hora y lugar
</title>
			<description>
El presidente saliente encabezará un acto en Plaza de Mayo este sábado 7 de diciembre a las 17 horas. Será el puntapié inicial de una nueva etapa política para Juntos por el Cambio.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Michael Bloomberg lanzó una millonaria campaña digital contra Trump
</title>
			<description>
El exalcalde empezó una campaña digital de 100 millones de dólares diseñada para atacar al presidente Trump en los principales estados que serán claves para decidir las elecciones de 2020.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar ya bajó más de $3 y el BCRA compró más de u$s 1.500 millones desde la implementación del cepo hard
</title>
			<description>
El billete verde descendió cuatro centavos este viernes a $62,93 en agencias y bancos de la city porteña, de acuerdo al promedio de Ámbito. En consecuencia, completó tres semanas de caídas, después de registrar en las últimas cinco jornadas una merma de 12 centavos, producto del estricto control de cambios implementado por el BCRA a principios de septiembre, y potenciado a fines de octubre tras las elecciones presidenciales.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CEO de petrolera estatal noruega que opera en Vaca Muerta se reunió con Macri y con Alberto Fernández
</title>
			<description>
El ejecutivo de Equinor, Eldar Sætre, mantuvo un encuentro con el presidente saliente y más tarde se reunió con el mandatario electo. En esta último encuentro participó Guillermo Nielsen, quien es núemero puesto para hacerse cargo de Energía. La empresa nórdica se encuentra al frente de un desarrollo en el bloque Bajo del Toro.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T15:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar blue ahora: a cuánto se vendió en las cuevas del microcentro porteño
</title>
			<description>
La divisa informal cerró estable por segundo día consecutivo a $66,75, según el relevamiento de Ámbito en cuevas de la city porteña. En el inicio de la jornada, llegó a subir a $67. De esta forma, la brecha con el oficial se mantuvo en el 6,1%.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T15:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Francisco criticó el "uso arbitrario" de la prisión preventiva y el "lawfare" contra políticos
</title>
			<description>
El Papa encabezó un encuentro con juristas en el Vaticano. Criticó que el mercado fue "divinizado" y dijo que hoy "algunos sectores económicos ejercen más poder que los propios Estados".
</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Del Potro se bajó de la exhibición con Federer
</title>
			<description>
El tandilense anunció que, pese a estar entrenando "fuerte", todavía no se siente a pleno para volver a disputar un partido. Su lugar el próximo miércoles en Parque Roca lo tomará el alemán Zverev.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández, junto a Marcelo Tinelli: "El hambre es consecuencia de una estructura económica que no funciona"
</title>
			<description>
Del encuentro participaron dirigentes sociales y empresarios. Comenzaron a delinear lo que será el Consejo Federal Argentina contra el Hambre, que conducirá el actual diputado nacional Daniel Arroyo.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ANMAT prohibió la manteca Primer Premio por "composición ilegal"
</title>
			<description>
Se trata de la marca Primer Premio. Su comercialización fue suspendida en todo el país.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales agradeció invitación de Alberto Fernández, pero dijo que seguirá en México
</title>
			<description>
"No pierdo la esperanza de volver en cualquier momento. Si me acerco a Bolivia mediante Argentina, mejor todavía", afirmó el depuesto mandatario boliviano. 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
NASA reveló cómo será destruida la Tierra
</title>
			<description>
La Vía Láctea será devorada por la galaxia vecina Andrómeda. Esto ocurrirá dentro de 4 mil millones.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Automotrices de todo el mundo, expectantes a una definición de Trump
</title>
			<description>
El presidente de EEUU decide si aplicará aranceles de hasta un 25% a las importaciones de vehículos y autopartes después de que esta semana expiró un período de revisión de 180 días.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: logran acuerdo político para cambiar la Constitución de Pinochet
</title>
			<description>
El gobierno y la oposición llegaron a un acuerdo para modificar la Carta Magna. Pero antes se hará un plebiscito. En las calles siguen las protestas.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un regreso de "10": Messi volvió a la Selección, anotó el gol y le dio el triunfo ante Brasil
</title>
			<description>
En Arabia, Argentina ganó el clásico 1-0 con un penal convertido por la "Pulga". Fue el retorno del capitán luego de la sanción de tres meses que le impuso la Conmebol por sus declaraciones post Copa América.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T09:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mon Laferte, la gran protagonista del Grammy Latino: "En Chile torturan, violan y matan"
</title>
			<description>
La cantante chilena llevó el mensaje sobre sus senos y lo mostró en la alfombra roja. "La bala del que no escucha no detendrá nuestra lucha hasta que se haga justicia", expresó en la ceremonia.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: el Banco Central levantó el cepo cambiario para empresas de asistencia al viajero
</title>
			<description>
La entidad sigue recalibrando el supercepo cambiario. Las empresas dedicadas a la asistencia al viajero, para que puedan girar divisas al exterior.
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Federer estira su mito con un gran triunfo ante Djokovic y el pase a semis del Masters
</title>
			<description>
El suizo tuvo una noche de leyenda y aplastó 6-4 y 6-3 al serbio para meterse entre los cuatro mejores por 16ª ocasión en 17 participaciones. Por su parte, con la derrota "Nole" perdió la chance de arrebatarle a Nadal el N°1 del mundo,
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Central Córdoba (SdE) y un día de gloria: eliminó a Lanús y es finalista de la Copa Argentina
</title>
			<description>
El conjunto de Santiago del Estero se impuso 1-0 con gol de Vega y está en el último partido del torneo. Irá por el título ante el River de Gallardo.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Científicos crearon "piel humana" que se imprime en segundos
</title>
			<description>
La piel in-vitro tiene las mismas propiedades químicas y biológicas que la piel humana. Cada pequeño trozo de piel tarda menos de un minuto en imprimirse.
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alertan que podría abrirse una fosa con desechos radiactivos que EEUU construyó hace 40 años
</title>
			<description>
Está ubicada en las Islas Marshall, en el océano Pacífico. Su cúpula está desgastada por las subas y bajas de la marea, que aumentaron como consecuencia del deshielo de los glaciares.

 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mendoza se opone a dejar sin efecto el Consenso Fiscal
</title>
			<description>
Mientras ministros de Economía provinciales buscan suspender la baja de Ingresos Brutos acordada en 2017, el distrito cuyano advierte sobre la carga impositiva que deberá absorber el sector privado. 
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crece la ansiedad por el inicio de la reestructuración de deuda
</title>
			<description>
La importancia de que se inicie a la brevedad dicha compleja etapa es que el país enfrenta en los próximos meses abultados vencimientos, tanto en pesos como en dólares.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuánto cuesta un empleado en términos nominales en el 2020
</title>
			<description>
La realidad del costo laboral en la argentina es que a una empresa que emprende y arranca su negocio para poder salir de la crisis, si tiene la intención de tomar un empleado, debe afrontar un costo laboral casi un 48% del sueldo que se lleva en la mano el empleado.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schiavoni: "Macri asumió su nuevo rol de opositor y por supuesto seguirá liderando"
</title>
			<description>
El presidente del PRO y senador por Misiones, Humberto Schiavoni, habló con Ámbito Financiero. Ratifica el liderazgo del PRO en Juntos por el Cambio a pesar de la interna. 
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo procurador se llevará consigo control de escuchas (legales)
</title>
			<description>
Así, intervenciones telefónicas volverán a la órbita del Ministerio Público Fiscal. Juez Rafecas, candidato más fuerte pero pliego deberá superar Senado. Proyectan reforma en inteligencia. La importancia del "Señor 8".
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Massa se acerca a Transporte y avanza sobre CGT
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
BMW X2: con mayor potencia
</title>
			<description>
La marca alemana introdujo la versión más potente de su SUV compacto y deportivo. El M35i tiene motor de 2 litros de 306 CV. Acelera de 0 a 100km/h en 4,9 segundos.
</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan Bautista Alberdi: un hombre triste, ilustre y pacifista
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subte: línea B anunció paro por 24 horas por la presencia de asbesto
</title>
			<description>
"Paralizaremos el servicio el miércoles, día en que se iniciará un plan de lucha que votamos los trabajadores de la línea B en referencia a los problemas que genera el asbesto", apuntó Dellecarbonara.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T20:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La soja bajó 0,9% a u$s 334,47 en el mercado de Chicago
</title>
			<description>
La oleaginosa bajó dado a que los inversores ven con pesimismo el avance de las negociaciones de Estados Unidos y China para destrabar la actual guerra comercial y por ventas técnicas.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T20:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El argentino condenado a muerte en EEUU quedó al borde de la ejecución
</title>
			<description>
La Corte Suprema de ese país se negó a tratar el caso de Víctor Saldaño, quien está acusado de asesinar a un hombre en 1995. Solo resta definir la fecha de su pena.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:59:41-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El petróleo cayó 1,2% por dudas sobre el acuerdo comercial entre EEUU y China
</title>
			<description>
El precio del crudo WTI cerró en u$s 57,05 el barril, debido al temor de los inversores a una continuidad en el tiempo de la guerra comercial entre Washington y Pekín. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amazon lanzó un servicio de música para competir con Spotify
</title>
			<description>
Amazon Music enfrentará con su rival Spotify Technology que tiene alrededor de 140 millones de usuarios en su versión sin costo.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten que los medicamentos para jubilados subieron casi 9% en octubre
</title>
			<description>
Si se considera el caso de los diez medicamentos que más aumentaron en el mismo período, el incremento alcanzó el 15,7%, con casos de subas de hasta un 21,9%, indicó un informe del CEPA.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T16:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof prepara planes para financiar la construcción de viviendas y un nuevo Ahora 12
</title>
			<description>
El gobernador electo de Buenos Aires y su equipo trabaja en programas para incentivar la construcción y el consumo. También se trabajan en planes para las pymes.


</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de personas participaron de un festival contra el golpe de Estado en Bolivia
</title>
			<description>
Bajo la consigna "No al golpe de Estado en Bolivia", agrupaciones sociales, políticas y de DDHH, entre otras, marcharon por el centro porteño para repudiar el derrocamiento de Evo Morales y al gobierno de facto de Janine Áñez.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guerra comercial: EEUU le dará a Huawei una tregua de 90 días
</title>
			<description>
La administración de Donald Trump emitió una nueva extensión que permite a sus compañías seguir haciendo negocios con la tecnológica china. Los reguladores continúan elaborando normas por el supuesto riesgo para la seguridad nacional generado por las empresas de telecomunicaciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un jeque árabe tienta a Messi para que juegue en un equipo chico de España
</title>
			<description>
Turki Al-Sheikh es dueño del Almería y se reunió con el capitán argentino el pasado viernes. Le manifestó su deseo de llevarlo a su club, aunque no por el momento.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El clásico de Baradero terminó en una batalla campal con piedras y palazos
</title>
			<description>
Rivadavia se puso en ventaja y se produjo una pelea entre sus jugadores y sus rivales de Fundición. La tensión se trasladó a las tribunas y todo terminó en violencia. El partido se suspendió.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Último fin de semana largo del año: los turistas gastaron $4.700 millones 
</title>
			<description>
Se movilizaron alrededor de 3.100.000 personas. El gasto diario promedio fue de $1.550 cada una.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grave: EEUU tiene la mayor tasa de niños detenidos en el mundo
</title>
			<description>
El país que gobierna Donald Trump detiene a un promedio de 60 de cada 100.000 chicos en su sistema de justicia. Más de 100.000 están bajo custodia por temas relativos a la inmigración.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Walmart demandó a Chile por los saqueos en supermercados
</title>
			<description>
La cadena estadounidense presentó la denuncia en medio del estallido social en el país vecino. De las 384 sucursales que operan allí 105 están cerradas por daños.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde la UIA y la CGT ponen dudas sobre el pago del bono de fin de año
</title>
			<description>
El empresario José Urtubey subrayó que las industrias terminan 2019 en "un desastre que era anunciado" y que es "muy difícil" hacer frente al bono. Para líder cegetista Héctor Daer la evaluación del pago se hará "sector por sector". 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trata de personas en el automovilismo: desbaratan red de prostitución VIP
</title>
			<description>
Dos de las capturas se llevaron a cabo en el Autódromo de Rosario mientras se corría una carrera de Turismo Nacional, mientras que la restante fue en Pilar. La banda obligaba a las promotoras a prostituirse durante los fines de semana. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La gran intriga del campo es dónde van a anclar las retenciones en el próximo gobierno"
</title>
			<description>
"Necesitamos algunas definiciones", dijo el titular de la Federación Agraria, Carlos Achetoni. Comprometió el respaldo del sector al plan para combatir el hambre propuesto por Alberto Fernández.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así es la nueva Copa Davis: la organiza Gerard Piqué y se invertirán u$s3.000 millones
</title>
			<description>
El defensor de Barcelona es la cara visible de un proyecto multimillonario que cambió el formato del torneo luego de más de 100 años. Estarán las máximas figuras del tenis mundial.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vacaciones 2020: el 63% de los argentinos comprará viajes de modo online
</title>
			<description>
Sólo 1 de cada 4 (25%) lo hará de forma presencial en oficinas comerciales y un 20% vía telefónica". Los datos corresponden a un informe de Kantar. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron las versiones robot de las mascotas de Tokio 2020
</title>
			<description>
Miraitowa y Someity, pueden expresar "sentimientos" con los ojos, haciendo aparecer corazones o estrellas.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T08:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brasil asegura que colaborará con Nicaragua tras pedido de captura de Darthés
</title>
			<description>
La policía de ese país sostuvo en un comunicado que está "siguiendo el caso" y que "si es necesario auxiliará a las autoridades extranjeras". El actor se radicó allí tras la denuncia de "violación agravada" de Thelma Fardín.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T08:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alcoholizado, un jugador de Almirante Brown chocó frente al Obelisco
</title>
			<description>
Nicolás Perogino, de 21 años, hizo una mala maniobra y chocó a otro vehículo que circulaba por 9 de julio. Se le detectó 1.75 mg de alcohol en sangre.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Dow superó los 28 mil puntos, y siguen cayendo récords. ¿Quién da más?
</title>
			<description>
Domina el calendario una fortísima estacionalidad favorable hasta enero (luego se atenúa, pero no desaparece). ¿Volcará el rally antes?
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Drama gallego se quedó con el Astor de Oro en Mar del Plata
</title>
			<description>
Su director, Oliver Laxe, también recibió el premio al Mejor Guión, en el que intervino el argentino Santiago Fillol.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias pulen documento para stand-by de Pacto Fiscal
</title>
			<description>
Ministros diagraman reunión el jueves en Buenos Aires para redactar texto definitivo. Lo elevarán a Lacunza para resolverlo antes de elaborar presupuestos, mientras hacen gestiones con Alberto F.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frigorífico Quickfood también se retira de la Bolsa porteña
</title>
			<description>
Sigue el mismo camino que Tenaris, Petrobras, Telefónica, Repsol, Banco Santander y Unipar Indupa. Todos argumentan que el volumen de operaciones es muy bajo y que no les reporta beneficios.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dólar: mejor que desdoblar es devaluar y compensar
</title>
			<description>
A semanas de que asuma el nuevo gobierno, crecen los interrogantes sobre la política cambiaria. Un hombre de la convertibilidad explica las bondades de la devaluación compensada vía retenciones.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Monotributo: nuevos montos  y excluidos, en suspenso
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 30% de los casos de hipertensión se explican por el consumo elevado de sal
</title>
			<description>
Ante la estrecha relación entre el consumo de sodio y la hipertensión arterial2,3, recomiendan sazonar las comidas sin recurrir a la sal de mesa o 'solo una pizca'.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con 50 contratos, el Gobierno tienta a Casación por "testigos"
</title>
			<description>
Tras resistencia inicial, se plantea estructura y cargos que estén bajo el control del máximo tribunal penal para convencer a los jueces. Corte Suprema debería aprobar contrataciones pero se frustró reunión para discutir tema. Nueva propuesta incluye deslinde de responsabilidad por su funcionamiento.  
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pacto social: vigencia por todo el mandato con recomposición a gremios
</title>
			<description>
El acuerdo que buscará el nuevo presidente entre gremios y empresarios tendrá un capítulo de precios y salarios pero apunta a ser más ambicioso.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina pone primera en la nueva Copa Davis: "Tenemos mucha confianza"
</title>
			<description>
Este lunes arranca el tradicional torneo por equipos con formato renovado. El elenco nacional debuta el martes ante Chile y luego enfrentará a Alemania el miércoles. Ámbito dialogó con todo el seleccionado, que expresó sus deseos de obtener un buen resultado y que mira atento las modificaciones en la estructura de competencia.
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tsitsipas se recibió de Maestro a los 21 años
</title>
			<description>
El griego venció a Dominic Thiem en la final del ATP Masters por por 6-7, 6-2 y 7-6 (4) y se consagró campeón. Por cuarto año consecutivo, el torneo tuvo a un campeón inédito.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Madres y padres pierden entre 400 y 750 horas de sueño el primer año de vida de sus hijos
</title>
			<description>
Lo afirmaron especialistas que precisaron que un 37% de los niños argentinos padece algún trastorno o problema para dormir.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recién a fin de mes o principios de diciembre Alberto Fernández anunciará su gabinete
</title>
			<description>
Continúa la ronda de nombres. Algunos cargos parecen estar definidos. En el equipo de ministros puede haber alguna sorpresa. Cómo pesa la opinión de Cristina.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aborto: en cuanto asuma, próximo gobierno enviará al Congreso proyecto de legalización
</title>
			<description>
El presidente electo afirmó que enviará un proyecto para legalizar el aborto al Congreso nacional, al considerar que "es un problema de salud pública".
</description>
			<pubDate>2019-11-17T18:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El exarquero Pablo Migliore perdió su invicto con un impactante nocaut
</title>
			<description>
El equipo de trabajo del exarquero tuvo que tirar la toalla en el octavo asalto porque su pupilo estaba al borde del nocaut. En el round anterior lo había salvado la campana después de un terrible puñetazo que le propinó Emilio Zárate y lo mandó a la lona.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T16:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hindú se consagró campeón del Nacional de Clubes al vencer a Jockey Club de Rosario
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T20:03:00-03:00</pubDate>
		</item></news>