<news><item><title>
Al ritmo de Messi: Barcelona goleó y es líder en España
</title>
			<description>
Con dos tantos y dos asistencias del rosarino, el conjunto catalán venció 5-1 a Valladolid y llegó a lo más alto de la Liga, con un partido menos. En otro de los partidos, a Atlético de Madrid se le escapó el triunfo en cancha de Alavés.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia: arranca el escrutinio definitivo de las elecciones
</title>
			<description>
El recuento llevado adelante por la Justicia Electoral se iniciará con la octava sección electoral. Se estima que concluirá dentro de dos semanas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato visita a Atlético Tucumán con el objetivo de salir del descenso
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reino Unido adelantó elecciones para diciembre, cruciales para el brexit de Johnson
</title>
			<description>
Los diputados británicos aprobaron la convocatoria para el 12 del último mes del año. Con ellas el primer ministro, que se ubica arriba en los sondeos, espera sacar al brexit del bloqueo en el que se encuentra.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Y un día ganó Godoy Cruz: derrotó a Aldosivi en Mendoza y salió del fondo de la tabla
</title>
			<description>
El elenco mendocino se impuso por 3-2 y cortó una racha de seis derrotas consecutivas. Con dos goles de Santiago García y otro de Tomás Badaloni venció a los marplatenses que siguen al borde del descenso.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes le ganó a Rosario Central, lo hundió en el descenso, y tomó aire antes del duelo con Gimnasia
</title>
			<description>
En La Plata ganó 3-0 un partido clave para no caer en la zona roja. Sumó su segunda victoria consecutiva y llega más aliviado al derbi del próximo fin de semana ante el equipo que dirige Diego Maradona.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El S&amp;P Merval sufrió su segunda caía post electoral, pero los bonos rebotaron hasta 6%
</title>
			<description>
El panel líder de BYMA fue arrastrado por la fuerte caída del tipo de cambio implícito. Los descensos más relevantes del día las anotaron las acciones de Galicia (-6,1%); Telecom (-5,8%); y Edenor (-4,8%). El riesgo país argentino cedía a 2.223 puntos básicos, en medio de un repunte de los principales bonos soberanos, después de varias ruedas consecutivas de cerrar con bajas.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se reúne la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo
</title>
			<description>
El encuentro fue convocado para elegir autoridades, aunque no se sabe si se podrá avanzar en ese sentido antes del recambio legislativo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hubo un incendio en la sede central del Banco Nación
</title>
			<description>
Fue combatido por tres dotaciones de Bomberos y contó, además, con la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME. Afectó el tercer subsuelo, la planta baja y cinco pisos de la entidad financiera.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para ahorristas: alternativas para dolarizarse y hacerle frente al cepo cambiario "hard"
</title>
			<description>
Si bien los especialistas del mercado sugieren mantener máxima cautela dada la transición política, destacan algunas alternativas del mercado para aquellos ahorristas que buscan dolarizarse, y hacerle frente a los límites impuestos por la autoridad monetaria para la compra de divisas estadounidenses.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Durán Barba analizó la derrota electoral: "Alberto Fernández ocupó el lugar humano, Macri se perdió en el Palacio"
</title>
			<description>
El asesor electoral del Presidente reconoció que al mandatario le faltó más cercanía con la gente. "La idea fue ganar, pero si no se ganaba, (era) que Argentina tenga una democracia consolidada", afirmó.


</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alimenticia echó a 24 trabajadores en Catamarca
</title>
			<description>
Alco Canale, que emplea a 120 trabajadores en su planta provincial, anunció los despidos. Ante esta situación, el gremio decidió bloquear el ingreso y egreso a la fábrica.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manzur asumió un nuevo mandato: "Revertir la asimetría estructural va a llevar muchos años"
</title>
			<description>
El tucumano juró un nuevo mandato en una ceremonia que contó con la visita del presidente electo Alberto Fernández, sindicalistas, gobernadores y empresarios.  
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó a $ 63,42 pese a compras de bancos oficiales 
</title>
			<description>
El billete verde cayó tres centavos en agencias y bancos de la city porteña, según el promedio de Ámbito. Operadores aseguraron que entidades públicas aprovecharon a recuperar reservas. El blue se derrumbó a $67. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El cepo está para quedarse, pero puede mutar en un desdoblamiento cambiario"
</title>
			<description>
Lo afirmó Agustín Etchebarne, economista de Libertad y Progreso, en diálogo con Ámbito. Dijo que los primeros 30 días de Alberto F. como presidente "van a ser cruciales para conseguir un programa de estabilización acordado con el FMI".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avión se estrelló contra una casa en Estados Unidos
</title>
			<description>
Un Cessna 414 cayó sobre un domicilio en Colonia, una comunidad en el municipio de Woodbridge, Nueva Jersey. Las llamas alcanzaron a múltiples casas de la manzana.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron supuesta obra maestra de Leonardo Da Vinci que confirmaría momento clave de la historia
</title>
			<description>
Se trata de un retrato de Nicolás Maquiavelo, que demostraría que se conocieron en persona. Lo encontraron en un castillo ubicado en el centro de Francia.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carrino: "El cepo es malísimo para la inversión y conlleva expectativa de devaluación e inflación"
</title>
			<description>
El economista y titular de Iván Carrino y Asociados dialogó con Ámbito y dio cuenta de las consecuencias del cepo hard. Asimismo, cuestionó la decisión del BCRA de acelerar el desarme de Leliq en el contexto actual porque generaría mayor presión sobre el dólar y una mayor brecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congelamiento de precios de combustibles "frenó" la caída de las ventas
</title>
			<description>
Según datos de la Secretaría de Energía, el despacho de nafta y gasoil creció un 4,9% en septiembre frente a igual mes de 2018. En la comparación a agosto, cayó 0,25%. Esperan más demanda por la cosecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Grave denuncia en Roque Pérez, el municipio que aún no sabe quién será su intendente 
</title>
			<description>
El jefe comunal, Juan Carlos "Chinchu" Gasparini le aseguró a este medio que la Provincia entregó cerca de "1200 bolsas de alimentos con plata adentro" para ganar el voto local.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿El mejor gol del año o una carambola espectacular?
</title>
			<description>
Un tanto en el duelo de futsal entre Georgia y Polonia genera debate en las redes sociales. La pelota se coló en el ángulo tras un taco que, a priori, parece sin intención.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MMA: luchador se levantó tan desorientado tras una llave que atacó al árbitro
</title>
			<description>
Devin Powell estranguló a Marcus Surin, quien no entendía lo que ocurría tras la toma. Casi sin poder ponerse de pie, intentó derribar al juez.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quién es Claudio Moroni, el hombre que podría liderar Trabajo
</title>
			<description>
El presidente electo, Alberto Fernández, ya tendría definido el nombre de quien ocupará el cargo de titular de la cartera de Trabajo.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para inmobiliarios, la situación con el nuevo cepo está "igual de complicada que antes"
</title>
			<description>
El presidente del Colegio Único de Corredores Inmobiliarios de CABA, Armando Pepe, explicó que "ya desde el 1° de septiembre la gente no podía comprar más de u$s 10.000 por mes".
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El tarifazo odioso, ilegítimo e insostenible de Macri, según la mirada de la Corte Suprema
</title>
			<description>
El sideral incremento de las tarifas de los servicios públicos durante la gestión de Cambiemos se compara con definiciones de la Corte en un fallo del 2016. Los derechos sociales son derechos humanos, y los DDHH deben ser garantizados por los Estados.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leo Nardini, el candidato más votado del Conurbano: "Siempre fui puente en favor de la unidad del peronismo"
</title>
			<description>
El intendente de Malvinas Argentinas logró un 68,16 por ciento y superó por 44 puntos al ex barón Jesús Cariglino.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Newell's y Gimnasia promete fiesta en la vuelta de Maradona a Rosario: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
El encuentro se disputará en el Parque Independencia a partir de las 19.10. Los hinchas del local agotaron todas las localidades.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River quiere subirse a la cima ante Colón: hora, formaciones y TV
</title>
			<description>
Se enfrentarán en el Monumental desde las 21.20. Los dirigidos por Marcelo Gallardo se encuentran a 3 unidades de los líderes Boca y Argentinos.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moroni se encamina para ser el ministro de Trabajo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
Hombre de confianza de Alberto Fernández, ex Anses y Afip, el abogado egresado de la UBA sería el elegido para la cartera laboral.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acúfenos, cómo habituarse al ruido interior
</title>
			<description>
Un 10% de la población mundial padece tinnitus o acúfenos y, según estudios del CONICET, se estima que en Argentina la cifra es similar. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Economía en transición: ¿qué pasará con el dólar, la inflación y el empleo?
</title>
			<description>
Una de las consecuencias esperable del "cepo hard" es la ampliación de la brecha cambiaria. La experiencia de los últimos años de gobierno de Cristina Fernández de Kirchner indica que el impacto en los precios del dólar paralelo es muy menor, en comparación al efecto inflacionario de una suba en el oficial.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rosario Central: Néstor Ortigoza acusó a Diego Cocca de usarlo y tenerlo colgad
</title>
			<description>
El volante aseguró que el entrenador lo "saca a pasear" para que la gente no lo putea. En diciembre, cuando se termina su contrato, abandonaría la institución.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guía para el pasajero de avión: qué hacer ante retrasos, cancelaciones, pérdidas de equipaje o paros
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror en San Fernando: matan a un mago y a su novia para robarles u$s150.000
</title>
			<description>
Dos hermanos son los sospechosos de asesinar a golpes y puñaladas a Leonardo Fernández, conocido como "Alex Ilusionista", y a Jessica Alberti Cigola. Uno fue apresado, junto a otro acusado de robar en la casa de las víctimas, y otro está prófugo. 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Habrá que pagarle a Google para utilizar los servicios de Gmail?
</title>
			<description>
La compañía comenzó a recortar el almacenamiento gratuito. El objetivo es que los usuarios contraten Google One.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El argentino Rafael Grossi dirigirá el máximo organismo para controlar la energía nuclear
</title>
			<description>
Rafael Grossi, diplomático de carrera con más de 35 años de experiencia profesional en el campo de la no proliferación y el desarme, ha ocupado las posiciones más relevantes en la temática a nivel internacional.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la incertidumbre, la  inversión en real state mira otra vez a Uruguay
</title>
			<description>
Tras las restricciones cambiarias y los cambios políticos, surgió un nuevo perfil de inversores que ni siquiera poseen cuentas en el exterior.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Efecto elecciones: en  una semana suben 20%  los electrodomésticos
</title>
			<description>
Es por la incertidumbre que genera un cambio de gobierno. Además, Alberto Fernández prometió pacto social con congelamiento de precios.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misión conjunta PRO-PJ a Washington, objetivo de máxima de la transición
</title>
			<description>
El cepo hard fue una medida acordada. En Casa Rosada están dispuestos a sumar al equipo económico de Alberto Fernández a próximo encuentro con el FMI.

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pacto social: CGT quiere subir salarios y limitar rentabilidad
</title>
			<description>
La "mesa chica" de la central fue al búnker de Alberto y comenzó a tramitar un acuerdo económico y social. 

</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congreso polarizado: cocción lenta para internas 10-D en kirchnerismo y macrismo
</title>
			<description>
Oposición y oficialismo prefieren esperar algunos días de "transición" presidencial para evitar choques y reactivar la agenda. Jugueteo exprés para el cargo del Defensor del Pueblo. Rezos peronistas a la lapicera "albertista" ante injerencia cristinista en futura gestión.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sub 17 debutó con un empate en el Mundial de Brasil
</title>
			<description>
Argentina y España igualaron sin goles en Vitoria. Los dirigidos por Pablo Aimar tuvieron chances para ganarlo pero fallaron la puntería. El jueves se medirán con Camerún por la segunda fecha.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reacción negativa del mercado pero sin pánico, tras las elecciones
</title>
			<description>
Alimentados por un cóctel mixto de esperanzas de una transición ordenada pero también de incertidumbre sobre las futuras políticas del nuevo Gobierno, las acciones mostraron una inicial tendencia alcista, para luego con el correr de las horas pasar, casi sin escalas, a  números decididamente rojos, con un riesgo país en alza y un dólar en baja, anestesiado por el cepo hard.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten por caída de reservas del BCRA pese a endurecimiento del cepo
</title>
			<description>
Tras la decisión del Banco Central de endurecer el cepo, economistas consultados por Ámbito pusieron el foco en la salida de depósitos y los vencimientos de deuda. Asimismo, advirtieron por un salto de la brecha entre el dólar oficial y los dólares libres.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo cepo cambiario: todo lo que tenés que saber sobre la compra de dólares
</title>
			<description>
Martín Kalos, economista de Elypsis, aclara todas las dudas sobre las nuevas restricciones en el mercado cambiario. Uso de tarjetas de crédito y débito, límite de compra y posibilidades de extracción, ¿qué permite la normativa?
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza aguarda reunión con el equipo de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, dijo que hubo charlas informales con el equipo del presidente electo y que espera comenzar la transición. Descartó nuevas medidas cambiarias.

 
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guasón superó los 2 millones de espectadores y es la película para adultos más taquillera de la historia
</title>
			<description>
A nivel local, la película protagonizada por Joaquin Phoenix convocó a 2.161.059 personas. En el plano internacional, pasó los 800 millones de dólares y es la más vista en la categoría de mayores de 18 años.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto y Macri mantendrán línea directa para realizar una transición ordenada
</title>
			<description>
El Presidente y su electo sucesor se reunieron en Casa Rosada. El encuentro fue a solas.
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Noviembre en Netflix: qué series, películas y documentales se estrenan
</title>
			<description>
La plataforma de streaming anunció nuevas producciones tanto para adultos como para niños. Entre las más esperadas, la temporada tres de "The Crown".
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item></news>