<news>
    <item>
        <title>
            Fiebre verde en la frontera: en las casas de cambio de Misiones el dólar cerró a $70
        </title>
        <description>
            Muchos ciudadanos posadeños cruzan a Encarnación y compran dólares a 75 pesos. En tanto que los ciudadanos
            paraguayos se hacen de pesos y de inmediato cruzan a Posadas a comprar dólares o guaraníes
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T18:01:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            La tensión entre la NBA y China trepó hasta las figuras más altas del poder de EEUU
        </title>
        <description>
            El vicepresidente Mike Pence acusó a la liga de básquet de ser una "filial" del gigante asiático en relación
            a las manifestaciones prodemocracia en Hong Kong. Días atrás, el presidente de los Houston Rockets había
            publicado un tuit en contra del régimen chino en su vecino país e hizo temblar las relaciones de la
            disciplina con Beijing.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T17:07:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Alberto Fernández cierra su campaña en Mar del Plata, junto a Cristina
        </title>
        <description>
            El candidato por el Frente de Todos cerrará su campaña de cara a las elecciones de este domingo en un
            escenario montado en la tradicional Rambla de Mar del Plata.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T16:50:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            El dólar saltó casi un peso a $63,34 pese a subastas del Banco Central por u$s346 millones
        </title>
        <description>
            El billete encadenó su decimotercera suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, según
            promedio de Ámbito. En el MULC, avanzó 45 centavos a $59,45. La autoridad monetaria realizó cuatro
            colocaciones en un intento por frenar la disparada. El blue, en tanto, opera estable.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T16:24:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            La economía cayó 3,8% y acumuló una merma de 2,3% en 8 meses
        </title>
        <description>
            El Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) cayó además un 1% respecto al mes anterior, informó
            este jueves el Instituto Nacional de Estadística y Censos (INDEC), dato que fue peor al esperado por el
            mercado.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T16:05:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Schwartzman se metió en cuartos de Viena con un sacrificado triunfo
        </title>
        <description>
            El "Peque" se impuso sobre el estadounidense Querrey por 6-7 (5), 6-4 y 7-6 (5) en casi tres horas de
            partido. Está entre los ocho mejores y buscará un lugar en semis ante el ruso Khachanov. segundo favorito.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T16:02:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Guillermo Pereyra lanzó un paro de 12 horas para que los petroleros vayan a votar
        </title>
        <description>
            El Sindicato de petróleo y gas privado de Río Negro, La Pampa y Neuquén informó a las cámaras empresarias
            que el domingo se paralizan las actividades. "Muchos trabajadores se encuentran a distancias de tres o
            cuatro horas de viaje", justificó.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T15:58:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Chile: se multiplican las denuncias por violaciones de DDHH y la ONU envía misión
        </title>
        <description>
            "He decidido enviar una misión de verificación para examinar las denuncias de violaciones a los Derechos
            Humanos en Chile", dijo la Alta Comisionada de las Naciones Unidas. En tanto, Piñera envió hoy el primer
            proyecto de reforma de ley.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T14:45:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Roberto Lavagna: "Cambiemos y el Frente de Todos son socios en ampliar la polarización"
        </title>
        <description>
            En Salta, Lavagna y Urtubey cerraron su campaña con críticas a Macri y Alberto Fernández.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T14:24:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            El PJ denunció un "sistema de seguridad paralelo" para las elecciones del domingo
        </title>
        <description>
            El apoderado del Partido Justicialista (PJ), Jorge Landau, presentó una denuncia sobre la existencia de un
            "sistema de seguridad paralelo dispuesto por el Ministerio de Seguridad", a cargo de Patricia Bullrich.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T14:22:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Senado: PJ ahora insiste con reactivar la Unasur
        </title>
        <description>
            "Hoy, ante la crisis emergente en nuestra región, es clave consensuar con los líderes políticos y las
            instituciones democráticas de cada país las salidas a soluciones pacíficas", aseguró el legislador
            catamarqueño.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T13:54:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Las seis recomendaciones de Macri para ir a votar
        </title>
        <description>
            El primer mandatario publicó en sus redes sociales una serie de posteos para "cuidar el voto". "Acompañá a
            tus familiares y amigos a votar y denunciá cualquier irregularidad", resaltó Macri.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T13:44:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            El atraso de precios en los combustibles sigue en 20%: ¿qué pasará el día 91?
        </title>
        <description>
            Si Mauricio Macri no extiende la medida, el 14 de noviembre se deberían liberar los precios en los
            surtidores. Si se traslada el 20% de una sola vez, el litro de nafta súper de YPF debería trepar a $55, pero
            los estacioneros esperan un incremento escalonado. ¿Qué pasa si se deja de tomar el crudo Brent de
            referencia?
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T12:48:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Garro: "Que Saintout se esconda no le hace bien a la vida democrática"
        </title>
        <description>
            El intendente de La Plata se prepara para "un segundo tiempo" ante la representante del Frente de Todos.
            Comparaciones con La Cámpora, el logro de las obras hidráulicas y el corte de boleta.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T12:21:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            "Argentina no tiene posibilidad de sostenerse con un modelo meramente de especulación financiera"
        </title>
        <description>
            El gobernador de Salta y candidato a vicepresidente por Consenso Federal Juan Manuel Urtubey habló con la
            prensa este jueves en la previa del cierre de campaña de Consenso Federal. Allí cuestionó al gobierno de
            Mauricio Macri y auguró un mejor resultado de su espacio para las generales.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T12:08:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Fabian Zitta, protagonista de la cuarta edición de Fashion Insider
        </title>
        <description>
            El diseñador realizó un desfile para anticipar su colección primavera verano. Prendas inspiradas en el
            mítico STUDIO 54 de Nueva York y en el corazón de la música disco.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T12:04:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Maratónico cierre de Larreta con recorridas por barrios
        </title>
        <description>
            El jefe de Gobierno porteño estará acompañado por su compañero de fórmula, Diego Santilli. Arrancarán con un
            desayuno con vecinos y cada uno de los candidatos se repartirá al menos diez  barrios a lo largo del día.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T11:59:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            River nunca pudo ganarle a Flamengo por Libertadores
        </title>
        <description>
            El conjunto de Núñez cayó 2 veces ante su par brasileño e igualaron los restantes enfrentamientos. En el
            historial general los "Millonarios" están arriba.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T11:46:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
        </title>
        <description>
            En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según
            UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre
            adolescentes de 15 a 17 años en el país.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Marco Materazzi se tatuó el escudo de Boca: mirá cómo le quedó
        </title>
        <description>
            El italiano estuvo presente en el Superclásico copero y luego pasó por las manos del tatuador Nicolás
            Gobetti. Su hijo también se lo hizo.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T11:10:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Congelaron las tarifas del Mercado Eléctrico Mayorista hasta abril 2020
        </title>
        <description>
            La medida se tomó en consonancia con los valores ya congelados para los consumos residenciales, en época
            electoral. Además, estableció que a partir del 1 de noviembre, el Precio Spot Máximo para la sanción de los
            Precios del Mercado en el MEM será de $ 720 por megavatio hora.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T11:07:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            ¿Caída del 40% en los cortes de luz? Sin límite ni vergüenza para la mentira y la manipulación
        </title>
        <description>
            En el debate presidencial del 20 de octubre, Mauricio Macri afirmó que su gobierno redujo "los cortes (de
            luz) en un 40%". ¿Es verdad? ¿De dónde salió ese porcentaje? ¿Qué períodos compara? ¿De qué gobiernos? ¿Y si
            analizamos qué ocurrió con los cortes de luz antes y después de la RTI (tarifazo)?
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T10:44:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Bolivia: Evo se declaró reelecto y calificó de "delincuente" a su rival
        </title>
        <description>
            "Ganamos en primera vuelta", afirmó el mandatario. Aseguró que el escrutinio le da una ventaja de más de 10
            puntos por sobre el opositor Carlos Mena, con lo que eludiría el balotaje.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T10:36:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            España: tras larga batalla judicial, exhumaron y trasladaron los restos de Franco
        </title>
        <description>
            Los nietos del dictador desafiaron la Ley de Memoria Histórica sobre no enaltecer la figura de Franco y lo
            vivaron durante todo el procedimiento.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T09:53:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Se desacelera el negocio de la nube de Microsoft y ensombrece resultados
        </title>
        <description>
            Los ingresos de Azure aumentaron un 59% en el trimestre finalizado el 30 de septiembre, pero estuvieron muy
            por debajo del 76% del mismo periodo del año pasado.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T09:43:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Dos conjuntos argentinos, cerca del Mundial de Clubes de 24 equipos: ¿cómo se clasifica?
        </title>
        <description>
            La Conmebol tendrá 6 plazas. La Libertadores, la Sudamericana y la renovada Supercopa serán las encargadas
            de repartir los cupos.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T09:17:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Ratas al volante: conducir reduce el estrés de los roedores
        </title>
        <description>
            Científicos estadounidenses entrenaron a los animales para que pudieran manejar mini autos. Los resultados
            de la investigación podrían ayudar a crear alternativas no farmacéuticas para tratar enfermedades mentales.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T09:14:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            El Mundial de Clubes de 24 equipos ya tiene sede y fecha confirmada
        </title>
        <description>
            Se disputará en China entre junio y julio de 2021. La FIFA analiza que algunos de los participantes obtengan
            su lugar por invitación.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T09:04:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Los 39 muertos hallados en un camión en el Reino Unido eran chinos
        </title>
        <description>
            El conductor del vehículo sigue detenido, acusado de asesinato. Investigan la trayectoria del camión.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T08:54:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Macri culmina caravana del "Sí, se puede" en Córdoba
        </title>
        <description>
            Con Mauricio Macri a la cabeza y su compañero de fórmula Miguel Ángel Pichetto, el Frente de Todos tendrá su
            acto en la ciudad de Córdoba, último punto de las 30 marchas del "Sí, se puede" que el mandatario llevó a
            cabo en otros puntos del país.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T08:30:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Noviembre en Netflix: qué series, películas y documentales se estrenan
        </title>
        <description>
            La plataforma de streaming anunció nuevas producciones tanto para adultos como para niños. Entre las más
            esperadas, la temporada tres de "The Crown".
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T08:14:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Tras intimación, Nación destrabó $2.629 millones a 15 provincias
        </title>
        <description>
            Disconformidad de distritos, lejos de $45 mil M reclamados. Pesaban amenazas de denuncias penales.
            Compensarán a los que no demandaron.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T08:13:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            10-D: alertan que reservas podrían no ser suficientes
        </title>
        <description>

        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:01:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Zarlenga: "Argentina y Brasil están obligados a lograr consensos"
        </title>
        <description>
            En medio de la tensión en la relación entre el Jair Bolsonaro y Alberto Fernández, favorito para las
            elecciones del domingo, el ejecutivo es optimista para que los dos países funcionen como bloque.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Puerto de Buenos Aires: Gobierno apura el traspaso a la Ciudad
        </title>
        <description>
            La iniciativa pone fin a 30 años de intervención de la AGP, crea otro estatuto y un directorio facultado a
            decidir cambios en el capital del ente estatal.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            "Entre lunes y martes tendrán que anunciar nuevo sistema cambiario"
        </title>
        <description>
            El exviceministro de Carlos Menem dijo que prefiere una dolarización, "pero es un óptimo que no estamos en
            condiciones de producir". Propuso dos tipos de cambio: uno comercial y otro para el resto de la operaciones.

        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Demanda contra el cupón PBI en NY: nueva amenaza complica más a la Argentina
        </title>
        <description>
            El reclamo se suma al del fondo buitre Aurelius. La jueza Loretta Preska tendrá que decidir antes que
            termine el año si habilita el juicio o toma la posición del país de justificar la intervención del INDEC.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            ¿Cuáles son las empresas que ganan u$s1 millón por hora?
        </title>
        <description>
            ¿Cómo ganar un millón de dólares?, se preguntan muchos. Acá, los principales ejemplos que obtienen esa
            cantidad en menos de una hora.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Lammens: "Confío llegar al balotaje, y ahí podemos ganar"
        </title>
        <description>
            El candidato del Frente de Todos a la jefatura porteña conversó con Ámbito Financiero. Matías Lammens cree
            que habrá segunda vuelta y que el efecto "ola" lo podría beneficiar. Se declara albertista y aunque lo
            niega, si pierde, tendría reservada la cartera de Turismo y Deportes en un eventual gobierno de Alberto F.
            Veamos:
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Alberto alista ensayo de pacto con gobernadores, empresarios y gremios
        </title>
        <description>
            El martes, a la espera de un resultado favorable en las elecciones, se reunirán en Tucumán el hoy candidato
            presidencial, mandatarios, intendentes, sindicalistas y ejecutivos.
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            River ya tiene rival: Flamengo aplastó a Gremio y está en la final
        </title>
        <description>
            Ante un Maracaná repleto, el temible equipo de Rio de Janeiro goleó 5 a 0 y cerró un global de 6 a 1 frente
            al conjunto de Porto Alegre. El 23 de noviembre definirá el ganador del certamen enfrentando a los dirigidos
            por Gallardo.

        </description>
        <pubDate>2019-10-23T23:30:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Titular de Rapipago: "Vemos un primer semestre que va a ser duro, donde todavía lo peor no haya llegado"
        </title>
        <description>
            Gustavo Gómez, es CEO de GIRE, empresa cuya marca más conocida es Rapipago. El ejecutivo cree que "aún lo
            peor no llegó en materia de recesión" y habla cómo espera que sea la relación del Alberto con el
            empresariado.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T22:24:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Misteriosa aparición de los cuadernos "originales" de Centeno
        </title>
        <description>
            Stornelli confirmó que se trataría de los manuscritos que se creían quemados. No modifica la causa, salvo
            que no se los reconozca. Deberán ser peritados, aunque faltan dos. Encuentro anónimo e interrogantes tras el
            curioso hallazgo.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T21:56:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            La final de Tortugas empezó bien, pero el campo de juego no ayudó y aún no hay campeón
        </title>
        <description>
            La Dolfina derrotaba 2-0 a Ellerstina en el inicio del primer chukker cuando David Stirling, del elenco de
            Cañuelas, estuve muy cerca de caer al piso por las condiciones del césped. La séptima definición consecutiva
            entre ambos equipos fue suspendida y todavía no está confirmada la fecha de reanudación.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T19:29:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
        </title>
        <description>
            Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que
            nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T19:28:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Gol y nuevo récord para Messi
        </title>
        <description>
            El rosarino convirtió su primer gol en esta temporada del torneo internacional y se convirtió en el primer
            jugador en anotar durante 15 ediciones consecutivas. Lleva 113 conquistas en 138 partidos disputados.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T19:06:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            NBA millonaria: James y Curry, los mejores pagos
        </title>
        <description>
            Las estrellas del básquet de EEUU tienen los ingresos más altos. El alero de los Lakers percibirá más de u$s
            92 millones, aunque su fuerte son los contratos fuera del deporte, con u$s 55 millones. El base de Golden
            State tiene el salario más alto, con u$s 40,2 millones (85,2 millones en total).
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T18:00:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Con 240.000 visitantes, la muestra de Leandro Erlich ya es la más vista en la historia del Malba
        </title>
        <description>
            La exposición Liminal se convirtió en la más visitada en la historia del museo. Destronó a la muestra de la
            japonesa Yayoi Kusama, que tuvo lugar en 2013.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T13:30:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            ¿Cuánto sale ir a ver a River a la final de la Libertadores a Santiago de Chile?
        </title>
        <description>
            Los vuelos para viajar el mismo día del partido arrancan en los $37.338. En cuanto a hospedaje, la cama más
            barata en un hostel cuesta $630.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T11:14:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            "El camino" y "La lavandería", lejos de las expectativas
        </title>
        <description>
            La secuela de la famosa serie carece del suspenso, la emoción y hasta del humor negro que la caracterizaron,
            en tanto que el largometraje con Meryl Streep desperdicia un tema muy rico.
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Murió la oveja más lanuda del mundo
        </title>
        <description>
            El animal llegó a tener más de 40 kilos de lana, tras no ser esquilado en más de cinco años. Falleció en un
            santuario, de modo natural.
        </description>
        <pubDate>2019-10-22T10:17:00-03:00</pubDate>
    </item>
<item><title>
Fiebre verde en la frontera: en las casas de cambio de Misiones el dólar cerró a $70
</title>
			<description>
Muchos ciudadanos posadeños cruzan a Encarnación y compran dólares a 75 pesos. En tanto que los ciudadanos paraguayos se hacen de pesos y de inmediato cruzan a Posadas a comprar dólares o guaraníes
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La tensión entre la NBA y China trepó hasta las figuras más altas del poder de EEUU
</title>
			<description>
El vicepresidente Mike Pence acusó a la liga de básquet de ser una "filial" del gigante asiático en relación a las manifestaciones prodemocracia en Hong Kong. Días atrás, el presidente de los Houston Rockets había publicado un tuit en contra del régimen chino en su vecino país e hizo temblar las relaciones de la disciplina con Beijing.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández cierra su campaña en Mar del Plata, junto a Cristina 
</title>
			<description>
El candidato por el Frente de Todos cerrará su campaña de cara a las elecciones de este domingo en un escenario montado en la tradicional Rambla de Mar del Plata. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar saltó casi un peso a $63,34 pese a subastas del Banco Central por u$s346 millones
</title>
			<description>
El billete encadenó su decimotercera suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, según promedio de Ámbito. En el MULC, avanzó 45 centavos a $59,45. La autoridad monetaria realizó cuatro colocaciones en un intento por frenar la disparada. El blue, en tanto, opera estable. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía cayó 3,8% y acumuló una merma de 2,3% en 8 meses
</title>
			<description>
El Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) cayó además un 1% respecto al mes anterior, informó este jueves el Instituto Nacional de Estadística y Censos (INDEC), dato que fue peor al esperado por el mercado. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schwartzman se metió en cuartos de Viena con un sacrificado triunfo
</title>
			<description>
El "Peque" se impuso sobre el estadounidense Querrey por 6-7 (5), 6-4 y 7-6 (5) en casi tres horas de partido. Está entre los ocho mejores y buscará un lugar en semis ante el ruso Khachanov. segundo favorito.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guillermo Pereyra lanzó un paro de 12 horas para que los petroleros vayan a votar
</title>
			<description>
El Sindicato de petróleo y gas privado de Río Negro, La Pampa y Neuquén informó a las cámaras empresarias que el domingo se paralizan las actividades. "Muchos trabajadores se encuentran a distancias de tres o cuatro horas de viaje", justificó.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: se multiplican las denuncias por violaciones de DDHH y la ONU envía misión 
</title>
			<description>
"He decidido enviar una misión de verificación para examinar las denuncias de violaciones a los Derechos Humanos en Chile", dijo la Alta Comisionada de las Naciones Unidas. En tanto, Piñera envió hoy el primer proyecto de reforma de ley.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Roberto Lavagna: "Cambiemos y el Frente de Todos son socios en ampliar la polarización"  
</title>
			<description>
En Salta, Lavagna y Urtubey cerraron su campaña con críticas a Macri y Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunció un "sistema de seguridad paralelo" para las elecciones del domingo
</title>
			<description>
El apoderado del Partido Justicialista (PJ), Jorge Landau, presentó una denuncia sobre la existencia de un "sistema de seguridad paralelo dispuesto por el Ministerio de Seguridad", a cargo de Patricia Bullrich.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado: PJ ahora insiste con reactivar la Unasur
</title>
			<description>
"Hoy, ante la crisis emergente en nuestra región, es clave consensuar con los líderes políticos y las instituciones democráticas de cada país las salidas a soluciones pacíficas", aseguró el legislador catamarqueño.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las seis recomendaciones de Macri para ir a votar
</title>
			<description>
El primer mandatario publicó en sus redes sociales una serie de posteos para "cuidar el voto". "Acompañá a tus familiares y amigos a votar y denunciá cualquier irregularidad", resaltó Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El atraso de precios en los combustibles sigue en 20%: ¿qué pasará el día 91?
</title>
			<description>
Si Mauricio Macri no extiende la medida, el 14 de noviembre se deberían liberar los precios en los surtidores. Si se traslada el 20% de una sola vez, el litro de nafta súper de YPF debería trepar a $55, pero los estacioneros esperan un incremento escalonado. ¿Qué pasa si se deja de tomar el crudo Brent de referencia?
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garro: "Que Saintout se esconda no le hace bien a la vida democrática"
</title>
			<description>
El intendente de La Plata se prepara para "un segundo tiempo" ante la representante del Frente de Todos. Comparaciones con La Cámpora, el logro de las obras hidráulicas y el corte de boleta.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Argentina no tiene posibilidad de sostenerse con un modelo meramente de especulación financiera"
</title>
			<description>
El gobernador de Salta y candidato a vicepresidente por Consenso Federal Juan Manuel Urtubey habló con la prensa este jueves en la previa del cierre de campaña de Consenso Federal. Allí cuestionó al gobierno de Mauricio Macri y auguró un mejor resultado de su espacio para las generales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fabian Zitta, protagonista de la cuarta edición de Fashion Insider
</title>
			<description>
El diseñador realizó un desfile para anticipar su colección primavera verano. Prendas inspiradas en el mítico STUDIO 54 de Nueva York y en el corazón de la música disco.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maratónico cierre de Larreta con recorridas por barrios
</title>
			<description>
El jefe de Gobierno porteño estará acompañado por su compañero de fórmula, Diego Santilli. Arrancarán con un desayuno con vecinos y cada uno de los candidatos se repartirá al menos diez  barrios a lo largo del día.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River nunca pudo ganarle a Flamengo por Libertadores
</title>
			<description>
El conjunto de Núñez cayó 2 veces ante su par brasileño e igualaron los restantes enfrentamientos. En el historial general los "Millonarios" están arriba.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marco Materazzi se tatuó el escudo de Boca: mirá cómo le quedó
</title>
			<description>
El italiano estuvo presente en el Superclásico copero y luego pasó por las manos del tatuador Nicolás Gobetti. Su hijo también se lo hizo.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congelaron las tarifas del Mercado Eléctrico Mayorista hasta abril 2020
</title>
			<description>
La medida se tomó en consonancia con los valores ya congelados para los consumos residenciales, en época electoral. Además, estableció que a partir del 1 de noviembre, el Precio Spot Máximo para la sanción de los Precios del Mercado en el MEM será de $ 720 por megavatio hora. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Caída del 40% en los cortes de luz? Sin límite ni vergüenza para la mentira y la manipulación
</title>
			<description>
En el debate presidencial del 20 de octubre, Mauricio Macri afirmó que su gobierno redujo "los cortes (de luz) en un 40%". ¿Es verdad? ¿De dónde salió ese porcentaje? ¿Qué períodos compara? ¿De qué gobiernos? ¿Y si analizamos qué ocurrió con los cortes de luz antes y después de la RTI (tarifazo)?
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo se declaró reelecto y calificó de "delincuente" a su rival
</title>
			<description>
"Ganamos en primera vuelta", afirmó el mandatario. Aseguró que el escrutinio le da una ventaja de más de 10 puntos por sobre el opositor Carlos Mena, con lo que eludiría el balotaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España: tras larga batalla judicial, exhumaron y trasladaron los restos de Franco 
</title>
			<description>
Los nietos del dictador desafiaron la Ley de Memoria Histórica sobre no enaltecer la figura de Franco y lo vivaron durante todo el procedimiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desacelera el negocio de la nube de Microsoft y ensombrece resultados
</title>
			<description>
Los ingresos de Azure aumentaron un 59% en el trimestre finalizado el 30 de septiembre, pero estuvieron muy por debajo del 76% del mismo periodo del año pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos conjuntos argentinos, cerca del Mundial de Clubes de 24 equipos: ¿cómo se clasifica?
</title>
			<description>
La Conmebol tendrá 6 plazas. La Libertadores, la Sudamericana y la renovada Supercopa serán las encargadas de repartir los cupos.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ratas al volante: conducir reduce el estrés de los roedores
</title>
			<description>
Científicos estadounidenses entrenaron a los animales para que pudieran manejar mini autos. Los resultados de la investigación podrían ayudar a crear alternativas no farmacéuticas para tratar enfermedades mentales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mundial de Clubes de 24 equipos ya tiene sede y fecha confirmada
</title>
			<description>
Se disputará en China entre junio y julio de 2021. La FIFA analiza que algunos de los participantes obtengan su lugar por invitación.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 39 muertos hallados en un camión en el Reino Unido eran chinos
</title>
			<description>
El conductor del vehículo sigue detenido, acusado de asesinato. Investigan la trayectoria del camión. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri culmina caravana del "Sí, se puede" en Córdoba
</title>
			<description>
Con Mauricio Macri a la cabeza y su compañero de fórmula Miguel Ángel Pichetto, el Frente de Todos tendrá su acto en la ciudad de Córdoba, último punto de las 30 marchas del "Sí, se puede" que el mandatario llevó a cabo en otros puntos del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Noviembre en Netflix: qué series, películas y documentales se estrenan
</title>
			<description>
La plataforma de streaming anunció nuevas producciones tanto para adultos como para niños. Entre las más esperadas, la temporada tres de "The Crown".
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras intimación, Nación destrabó $2.629 millones a 15 provincias
</title>
			<description>
Disconformidad de distritos, lejos de $45 mil M reclamados. Pesaban amenazas de denuncias penales. Compensarán a los que no demandaron. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
10-D: alertan que reservas podrían no ser suficientes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zarlenga: "Argentina y Brasil están obligados a lograr consensos"
</title>
			<description>
En medio de la tensión en la relación entre el Jair Bolsonaro y Alberto Fernández, favorito para las elecciones del domingo, el ejecutivo es optimista para que los dos países funcionen como bloque.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Puerto de Buenos Aires: Gobierno apura el traspaso a la Ciudad
</title>
			<description>
La iniciativa pone fin a 30 años de intervención de la AGP, crea otro estatuto y un directorio facultado a decidir cambios en el capital del ente estatal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Entre lunes y martes tendrán que anunciar nuevo sistema cambiario"
</title>
			<description>
El exviceministro de Carlos Menem dijo que prefiere una dolarización, "pero es un óptimo que no estamos en condiciones de producir". Propuso dos tipos de cambio: uno comercial y otro para el resto de la operaciones.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Demanda contra el cupón PBI en NY: nueva amenaza complica más a la Argentina
</title>
			<description>
El reclamo se suma al del fondo buitre Aurelius. La jueza Loretta Preska tendrá que decidir antes que termine el año si habilita el juicio o toma la posición del país de justificar la intervención del INDEC.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuáles son las empresas que ganan u$s1 millón por hora?
</title>
			<description>
¿Cómo ganar un millón de dólares?, se preguntan muchos. Acá, los principales ejemplos que obtienen esa cantidad en menos de una hora.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lammens: "Confío llegar al balotaje, y ahí podemos ganar"
</title>
			<description>
El candidato del Frente de Todos a la jefatura porteña conversó con Ámbito Financiero. Matías Lammens cree que habrá segunda vuelta  y que el efecto "ola" lo podría beneficiar. Se declara albertista y aunque lo niega, si pierde, tendría reservada la cartera de Turismo y Deportes en un eventual gobierno de Alberto F. Veamos:
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto alista ensayo de pacto con gobernadores, empresarios y gremios
</title>
			<description>
El martes, a la espera de un resultado favorable en las elecciones, se reunirán en Tucumán el hoy candidato presidencial, mandatarios, intendentes, sindicalistas y ejecutivos.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River ya tiene rival: Flamengo aplastó a Gremio y está en la final
</title>
			<description>
Ante un Maracaná repleto, el temible equipo de Rio de Janeiro goleó 5 a 0 y cerró un global de 6 a 1 frente al conjunto de Porto Alegre. El 23 de noviembre definirá el ganador del certamen enfrentando a los dirigidos por Gallardo.

</description>
			<pubDate>2019-10-23T23:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Titular de Rapipago: "Vemos un primer semestre que va a ser duro, donde todavía lo peor no haya llegado"
</title>
			<description>
Gustavo Gómez, es CEO de GIRE, empresa cuya marca más conocida es Rapipago. El ejecutivo cree que "aún lo peor no llegó en materia de recesión" y habla cómo espera que sea la relación del Alberto con el empresariado.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misteriosa aparición de los cuadernos "originales" de Centeno
</title>
			<description>
Stornelli confirmó que se trataría de los manuscritos que se creían quemados. No modifica la causa, salvo que no se los reconozca. Deberán ser peritados, aunque faltan dos. Encuentro anónimo e interrogantes tras el curioso hallazgo.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La final de Tortugas empezó bien, pero el campo de juego no ayudó y aún no hay campeón
</title>
			<description>
La Dolfina derrotaba 2-0 a Ellerstina en el inicio del primer chukker cuando David Stirling, del elenco de Cañuelas, estuve muy cerca de caer al piso por las condiciones del césped. La séptima definición consecutiva entre ambos equipos fue suspendida y todavía no está confirmada la fecha de reanudación.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gol y nuevo récord para Messi
</title>
			<description>
El rosarino convirtió su primer gol en esta temporada del torneo internacional y se convirtió en el primer jugador en anotar durante 15 ediciones consecutivas. Lleva 113 conquistas en 138 partidos disputados.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
NBA millonaria: James y Curry, los mejores pagos
</title>
			<description>
Las estrellas del básquet de EEUU tienen los ingresos más altos. El alero de los Lakers percibirá más de u$s 92 millones, aunque su fuerte son los contratos fuera del deporte, con u$s 55 millones. El base de Golden State tiene el salario más alto, con u$s 40,2 millones (85,2 millones en total).
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con 240.000 visitantes, la muestra de Leandro Erlich ya es la más vista en la historia del Malba
</title>
			<description>
La exposición Liminal se convirtió en la más visitada en la historia del museo. Destronó a la muestra de la japonesa Yayoi Kusama, que tuvo lugar en 2013. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto sale ir a ver a River a la final de la Libertadores a Santiago de Chile?
</title>
			<description>
Los vuelos para viajar el mismo día del partido arrancan en los $37.338. En cuanto a hospedaje, la cama más barata en un hostel cuesta $630. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El camino" y "La lavandería", lejos de las expectativas
</title>
			<description>
La secuela de la famosa serie carece del suspenso, la emoción y hasta del humor negro que la caracterizaron, en tanto que el largometraje con Meryl Streep desperdicia un tema muy rico.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la oveja más lanuda del mundo
</title>
			<description>
El animal llegó a tener más de 40 kilos de lana, tras no ser esquilado en más de cinco años. Falleció en un santuario, de modo natural. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fiebre verde en la frontera: en las casas de cambio de Misiones el dólar cerró a $70
</title>
			<description>
Muchos ciudadanos posadeños cruzan a Encarnación y compran dólares a 75 pesos. En tanto que los ciudadanos paraguayos se hacen de pesos y de inmediato cruzan a Posadas a comprar dólares o guaraníes
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La tensión entre la NBA y China trepó hasta las figuras más altas del poder de EEUU
</title>
			<description>
El vicepresidente Mike Pence acusó a la liga de básquet de ser una "filial" del gigante asiático en relación a las manifestaciones prodemocracia en Hong Kong. Días atrás, el presidente de los Houston Rockets había publicado un tuit en contra del régimen chino en su vecino país e hizo temblar las relaciones de la disciplina con Beijing.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández cierra su campaña en Mar del Plata, junto a Cristina 
</title>
			<description>
El candidato por el Frente de Todos cerrará su campaña de cara a las elecciones de este domingo en un escenario montado en la tradicional Rambla de Mar del Plata. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar saltó casi un peso a $63,34 pese a subastas del Banco Central por u$s346 millones
</title>
			<description>
El billete encadenó su decimotercera suba consecutiva en agencias y bancos de la city porteña, según promedio de Ámbito. En el MULC, avanzó 45 centavos a $59,45. La autoridad monetaria realizó cuatro colocaciones en un intento por frenar la disparada. El blue, en tanto, opera estable. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La economía cayó 3,8% y acumuló una merma de 2,3% en 8 meses
</title>
			<description>
El Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) cayó además un 1% respecto al mes anterior, informó este jueves el Instituto Nacional de Estadística y Censos (INDEC), dato que fue peor al esperado por el mercado. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Schwartzman se metió en cuartos de Viena con un sacrificado triunfo
</title>
			<description>
El "Peque" se impuso sobre el estadounidense Querrey por 6-7 (5), 6-4 y 7-6 (5) en casi tres horas de partido. Está entre los ocho mejores y buscará un lugar en semis ante el ruso Khachanov. segundo favorito.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guillermo Pereyra lanzó un paro de 12 horas para que los petroleros vayan a votar
</title>
			<description>
El Sindicato de petróleo y gas privado de Río Negro, La Pampa y Neuquén informó a las cámaras empresarias que el domingo se paralizan las actividades. "Muchos trabajadores se encuentran a distancias de tres o cuatro horas de viaje", justificó.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: se multiplican las denuncias por violaciones de DDHH y la ONU envía misión 
</title>
			<description>
"He decidido enviar una misión de verificación para examinar las denuncias de violaciones a los Derechos Humanos en Chile", dijo la Alta Comisionada de las Naciones Unidas. En tanto, Piñera envió hoy el primer proyecto de reforma de ley.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Roberto Lavagna: "Cambiemos y el Frente de Todos son socios en ampliar la polarización"  
</title>
			<description>
En Salta, Lavagna y Urtubey cerraron su campaña con críticas a Macri y Alberto Fernández. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ denunció un "sistema de seguridad paralelo" para las elecciones del domingo
</title>
			<description>
El apoderado del Partido Justicialista (PJ), Jorge Landau, presentó una denuncia sobre la existencia de un "sistema de seguridad paralelo dispuesto por el Ministerio de Seguridad", a cargo de Patricia Bullrich.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Senado: PJ ahora insiste con reactivar la Unasur
</title>
			<description>
"Hoy, ante la crisis emergente en nuestra región, es clave consensuar con los líderes políticos y las instituciones democráticas de cada país las salidas a soluciones pacíficas", aseguró el legislador catamarqueño.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las seis recomendaciones de Macri para ir a votar
</title>
			<description>
El primer mandatario publicó en sus redes sociales una serie de posteos para "cuidar el voto". "Acompañá a tus familiares y amigos a votar y denunciá cualquier irregularidad", resaltó Macri.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El atraso de precios en los combustibles sigue en 20%: ¿qué pasará el día 91?
</title>
			<description>
Si Mauricio Macri no extiende la medida, el 14 de noviembre se deberían liberar los precios en los surtidores. Si se traslada el 20% de una sola vez, el litro de nafta súper de YPF debería trepar a $55, pero los estacioneros esperan un incremento escalonado. ¿Qué pasa si se deja de tomar el crudo Brent de referencia?
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garro: "Que Saintout se esconda no le hace bien a la vida democrática"
</title>
			<description>
El intendente de La Plata se prepara para "un segundo tiempo" ante la representante del Frente de Todos. Comparaciones con La Cámpora, el logro de las obras hidráulicas y el corte de boleta.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Argentina no tiene posibilidad de sostenerse con un modelo meramente de especulación financiera"
</title>
			<description>
El gobernador de Salta y candidato a vicepresidente por Consenso Federal Juan Manuel Urtubey habló con la prensa este jueves en la previa del cierre de campaña de Consenso Federal. Allí cuestionó al gobierno de Mauricio Macri y auguró un mejor resultado de su espacio para las generales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fabian Zitta, protagonista de la cuarta edición de Fashion Insider
</title>
			<description>
El diseñador realizó un desfile para anticipar su colección primavera verano. Prendas inspiradas en el mítico STUDIO 54 de Nueva York y en el corazón de la música disco.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maratónico cierre de Larreta con recorridas por barrios
</title>
			<description>
El jefe de Gobierno porteño estará acompañado por su compañero de fórmula, Diego Santilli. Arrancarán con un desayuno con vecinos y cada uno de los candidatos se repartirá al menos diez  barrios a lo largo del día.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River nunca pudo ganarle a Flamengo por Libertadores
</title>
			<description>
El conjunto de Núñez cayó 2 veces ante su par brasileño e igualaron los restantes enfrentamientos. En el historial general los "Millonarios" están arriba.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salas maternales en escuelas secundarias para que madres y padres adolescentes puedan continuar sus estudios
</title>
			<description>
En Capital funcionan alrededor de 50 salas de este tipo, mientras que en territorio bonaerense son 92. Según UNICEF, la maternidad y la paternidad adolescentes son el cuarto motivo de abandono escolar entre adolescentes de 15 a 17 años en el país. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marco Materazzi se tatuó el escudo de Boca: mirá cómo le quedó
</title>
			<description>
El italiano estuvo presente en el Superclásico copero y luego pasó por las manos del tatuador Nicolás Gobetti. Su hijo también se lo hizo.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Congelaron las tarifas del Mercado Eléctrico Mayorista hasta abril 2020
</title>
			<description>
La medida se tomó en consonancia con los valores ya congelados para los consumos residenciales, en época electoral. Además, estableció que a partir del 1 de noviembre, el Precio Spot Máximo para la sanción de los Precios del Mercado en el MEM será de $ 720 por megavatio hora. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Caída del 40% en los cortes de luz? Sin límite ni vergüenza para la mentira y la manipulación
</title>
			<description>
En el debate presidencial del 20 de octubre, Mauricio Macri afirmó que su gobierno redujo "los cortes (de luz) en un 40%". ¿Es verdad? ¿De dónde salió ese porcentaje? ¿Qué períodos compara? ¿De qué gobiernos? ¿Y si analizamos qué ocurrió con los cortes de luz antes y después de la RTI (tarifazo)?
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolivia: Evo se declaró reelecto y calificó de "delincuente" a su rival
</title>
			<description>
"Ganamos en primera vuelta", afirmó el mandatario. Aseguró que el escrutinio le da una ventaja de más de 10 puntos por sobre el opositor Carlos Mena, con lo que eludiría el balotaje.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
España: tras larga batalla judicial, exhumaron y trasladaron los restos de Franco 
</title>
			<description>
Los nietos del dictador desafiaron la Ley de Memoria Histórica sobre no enaltecer la figura de Franco y lo vivaron durante todo el procedimiento. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desacelera el negocio de la nube de Microsoft y ensombrece resultados
</title>
			<description>
Los ingresos de Azure aumentaron un 59% en el trimestre finalizado el 30 de septiembre, pero estuvieron muy por debajo del 76% del mismo periodo del año pasado.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos conjuntos argentinos, cerca del Mundial de Clubes de 24 equipos: ¿cómo se clasifica?
</title>
			<description>
La Conmebol tendrá 6 plazas. La Libertadores, la Sudamericana y la renovada Supercopa serán las encargadas de repartir los cupos.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ratas al volante: conducir reduce el estrés de los roedores
</title>
			<description>
Científicos estadounidenses entrenaron a los animales para que pudieran manejar mini autos. Los resultados de la investigación podrían ayudar a crear alternativas no farmacéuticas para tratar enfermedades mentales.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mundial de Clubes de 24 equipos ya tiene sede y fecha confirmada
</title>
			<description>
Se disputará en China entre junio y julio de 2021. La FIFA analiza que algunos de los participantes obtengan su lugar por invitación.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los 39 muertos hallados en un camión en el Reino Unido eran chinos
</title>
			<description>
El conductor del vehículo sigue detenido, acusado de asesinato. Investigan la trayectoria del camión. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri culmina caravana del "Sí, se puede" en Córdoba
</title>
			<description>
Con Mauricio Macri a la cabeza y su compañero de fórmula Miguel Ángel Pichetto, el Frente de Todos tendrá su acto en la ciudad de Córdoba, último punto de las 30 marchas del "Sí, se puede" que el mandatario llevó a cabo en otros puntos del país.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Noviembre en Netflix: qué series, películas y documentales se estrenan
</title>
			<description>
La plataforma de streaming anunció nuevas producciones tanto para adultos como para niños. Entre las más esperadas, la temporada tres de "The Crown".
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras intimación, Nación destrabó $2.629 millones a 15 provincias
</title>
			<description>
Disconformidad de distritos, lejos de $45 mil M reclamados. Pesaban amenazas de denuncias penales. Compensarán a los que no demandaron. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
10-D: alertan que reservas podrían no ser suficientes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zarlenga: "Argentina y Brasil están obligados a lograr consensos"
</title>
			<description>
En medio de la tensión en la relación entre el Jair Bolsonaro y Alberto Fernández, favorito para las elecciones del domingo, el ejecutivo es optimista para que los dos países funcionen como bloque.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Puerto de Buenos Aires: Gobierno apura el traspaso a la Ciudad
</title>
			<description>
La iniciativa pone fin a 30 años de intervención de la AGP, crea otro estatuto y un directorio facultado a decidir cambios en el capital del ente estatal.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Entre lunes y martes tendrán que anunciar nuevo sistema cambiario"
</title>
			<description>
El exviceministro de Carlos Menem dijo que prefiere una dolarización, "pero es un óptimo que no estamos en condiciones de producir". Propuso dos tipos de cambio: uno comercial y otro para el resto de la operaciones.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Demanda contra el cupón PBI en NY: nueva amenaza complica más a la Argentina
</title>
			<description>
El reclamo se suma al del fondo buitre Aurelius. La jueza Loretta Preska tendrá que decidir antes que termine el año si habilita el juicio o toma la posición del país de justificar la intervención del INDEC.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuáles son las empresas que ganan u$s1 millón por hora?
</title>
			<description>
¿Cómo ganar un millón de dólares?, se preguntan muchos. Acá, los principales ejemplos que obtienen esa cantidad en menos de una hora.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lammens: "Confío llegar al balotaje, y ahí podemos ganar"
</title>
			<description>
El candidato del Frente de Todos a la jefatura porteña conversó con Ámbito Financiero. Matías Lammens cree que habrá segunda vuelta  y que el efecto "ola" lo podría beneficiar. Se declara albertista y aunque lo niega, si pierde, tendría reservada la cartera de Turismo y Deportes en un eventual gobierno de Alberto F. Veamos:
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto alista ensayo de pacto con gobernadores, empresarios y gremios
</title>
			<description>
El martes, a la espera de un resultado favorable en las elecciones, se reunirán en Tucumán el hoy candidato presidencial, mandatarios, intendentes, sindicalistas y ejecutivos.
</description>
			<pubDate>2019-10-24T00:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River ya tiene rival: Flamengo aplastó a Gremio y está en la final
</title>
			<description>
Ante un Maracaná repleto, el temible equipo de Rio de Janeiro goleó 5 a 0 y cerró un global de 6 a 1 frente al conjunto de Porto Alegre. El 23 de noviembre definirá el ganador del certamen enfrentando a los dirigidos por Gallardo.

</description>
			<pubDate>2019-10-23T23:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Titular de Rapipago: "Vemos un primer semestre que va a ser duro, donde todavía lo peor no haya llegado"
</title>
			<description>
Gustavo Gómez, es CEO de GIRE, empresa cuya marca más conocida es Rapipago. El ejecutivo cree que "aún lo peor no llegó en materia de recesión" y habla cómo espera que sea la relación del Alberto con el empresariado.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Misteriosa aparición de los cuadernos "originales" de Centeno
</title>
			<description>
Stornelli confirmó que se trataría de los manuscritos que se creían quemados. No modifica la causa, salvo que no se los reconozca. Deberán ser peritados, aunque faltan dos. Encuentro anónimo e interrogantes tras el curioso hallazgo.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La final de Tortugas empezó bien, pero el campo de juego no ayudó y aún no hay campeón
</title>
			<description>
La Dolfina derrotaba 2-0 a Ellerstina en el inicio del primer chukker cuando David Stirling, del elenco de Cañuelas, estuve muy cerca de caer al piso por las condiciones del césped. La séptima definición consecutiva entre ambos equipos fue suspendida y todavía no está confirmada la fecha de reanudación.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un absurdo para presionar a Alberto Fernández que inquieta a la propia industria brasileña
</title>
			<description>
Pretende reducir de golpe a la mitad el arancel externo común del Mercosur. El presidente de la entidad que nuclea a ese sector en Brasil le dijo a Ámbito que la apertura debe ser gradual y consensuada.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gol y nuevo récord para Messi
</title>
			<description>
El rosarino convirtió su primer gol en esta temporada del torneo internacional y se convirtió en el primer jugador en anotar durante 15 ediciones consecutivas. Lleva 113 conquistas en 138 partidos disputados.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
NBA millonaria: James y Curry, los mejores pagos
</title>
			<description>
Las estrellas del básquet de EEUU tienen los ingresos más altos. El alero de los Lakers percibirá más de u$s 92 millones, aunque su fuerte son los contratos fuera del deporte, con u$s 55 millones. El base de Golden State tiene el salario más alto, con u$s 40,2 millones (85,2 millones en total).
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con 240.000 visitantes, la muestra de Leandro Erlich ya es la más vista en la historia del Malba
</title>
			<description>
La exposición Liminal se convirtió en la más visitada en la historia del museo. Destronó a la muestra de la japonesa Yayoi Kusama, que tuvo lugar en 2013. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuánto sale ir a ver a River a la final de la Libertadores a Santiago de Chile?
</title>
			<description>
Los vuelos para viajar el mismo día del partido arrancan en los $37.338. En cuanto a hospedaje, la cama más barata en un hostel cuesta $630. 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El camino" y "La lavandería", lejos de las expectativas
</title>
			<description>
La secuela de la famosa serie carece del suspenso, la emoción y hasta del humor negro que la caracterizaron, en tanto que el largometraje con Meryl Streep desperdicia un tema muy rico.
</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la oveja más lanuda del mundo
</title>
			<description>
El animal llegó a tener más de 40 kilos de lana, tras no ser esquilado en más de cinco años. Falleció en un santuario, de modo natural. 
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item></news>