<news><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en el Centro Integrador Comunitario, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Esta noche, Libertad juega ante Instituto</title><description>Libertad jugará esta viernes, a las 21:30, el último cotejo del Grupo B del Súper 20 en una zona donde ya están los dos clasificados: Quimsa y La Gloria culminarán como los dos mejores, ganándose un lugar entre los ochos mejores. Para los Tigres será la última prueba antes de su debut en La Liga Banco Comafi programado para el domingo 10 de noviembre frente a Olímpico de La Banda en condición de visitante.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: en La Fortaleza, Unión busca la final ante el "9"</title><description>El Bicho Verde y el León disputarán esta noche a las 21:30 el segundo punto de la serie semifinal del Torneo Oficial. El equipo de Rodrigo Juárez se impuso con claridad en el primer juego y ahora va por el paso que le falta para meterse en la instancia decisiva. Del otro lado se miden Independiente y Atlético Rafaela.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este viernes, Kerai Música te regala el bonus show en Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear nuggets de pollo o la tradicional parrillada completa. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal de Sunchales reconoció a Antiguos Pobladores</title><description>Este año fueron 15 las personas distinguidas y el acto de entrega se desarrolló en la tarde del lunes 21 de octubre, en la Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con su capacidad colmada por la masiva concurrencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recuperó la libertad David A.</title><description>Una vez cumplido el plazo legal de treinta días de prisión preventiva impuesta en su momento por el Juez Osvaldo Carlos, el sunchalense David A. recuperó su libertad el martes 22. La fiscal encargada de la investigación, la Dra. Ángela Capitanio, consideró que no existían presupuestos suficientes como para solicitarle al juez la extensión de la prisión.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las escuelas rurales tuvieron su cena benéfica</title><description>Unas 300 personas asistieron a la cena benéfica que organiza la Sociedad Rural de Sunchales junto a las cooperadoras escolares. En la noche del sábado se vivió una velada agradable en las instalaciones de la Sociedad Italiana que tuvo como objetivo generar recursos para fortalecer la educación de las zonas rurales</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>"La Marcha del Millón por la República" se expresó en Sunchales</title><description>En la tarde del sábado 19 de octubre, alrededor de 200 personas en la rotonda de acceso a la ciudad de Sunchales, se plegaron a la marcha multitudinaria que organizó Juntos por el Cambio en distintos punto del país, con epicentro en el Obelisco de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sunchales marchó con un contundente mensaje: "Basta de muertes en la Ruta 34"</title><description>Vecinos autoconvocados se concentraron sobre la Ruta Nacional 34 para exigir inmediatas medidas de seguridad en los accesos a la ciudad: iluminación, señalización, semáforos, reductores de velocidad y radares. También firmaron un petitorio que presentarán ante las autoridades locales.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los ocho policías de Sunchales serán acusados de torturas</title><description>Así lo señala en un parte de prensa el Ministerio Público de la Acusación. Los efectivos fueron detenidos por orden de la fiscal Gabriela Lema en el marco de un procedimiento donde se decidió «cerrar» las dependencias de la Comisaría Tercera. En ese lugar dos sujetos detenidos acusados de diversos ilícitos sufrieron graves lesiones.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Toselli se reunió con el Ministro de Seguridad Maximiliano Pullaro</title><description>El intendente de nuestra ciudad mantuvo una reunión con el Ministro de Seguridad de la provincia para analizar la situación que se vive a raíz de los últimos acontecimientos sucedidos en la comisaría local, que implicaron la detención de ocho agentes policiales. Los efectivos son acusados por las lesiones sufridas por un detenido, por lo cual se impuso una orden judicial que ordenó el cierre momentáneo de dicha dependencia.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un apostador se llevó más de 5 millones de pesos</title><description>Durante el sorteo de anoche, un apostador de Capital Federal, se adjudicó la suma del sorteo "Siempre Sale" con 6 aciertos por un monto de $5.460.864,48
El agenciero vendedor del ticket ganador recibió como premio estímulo $54.608,64</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri encabezó la firma de un acta compromiso con Rafaela y la región</title><description>Con un acto que se concretó en la mañana del sábado 19 de octubre en el auditorio del SEOM, candidatos a diputados nacionales del Frente de Todos por la provincia de Santa Fe, formalizaron la firma del Acta Acuerdo - Compromiso que sumará al Departamento Castellanos a la propuesta del Frente de Todos en la construcción de una Agenda Común.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>El senador Calvo participó de agasajo a Presidentes Comunales que finalizan la gestión</title><description>En la localidad de Bauer y Sigel se realizó un agasajo a los mandatarios de Comunas del Departamento Castellanos que decidieron dejar sus funciones a partir del próximo martes 10 de diciembre.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inauguran laboratorio de análisis clínicos del Hospital SAMCO de Humberto Primo</title><description>“El sistema de salud pública en Santa Fe ha sido prioridad en estos doce años. Los grandes hospitales de mediana y alta complejidad, los Centros de Salud, este laboratorio, la fabricación de medicamentos, el récord en donaciones de órganos, el sistema en red, son parte de una concepción política donde la salud pública ha sido prioridad y ejemplo” resaltó el diputado provincial Omar Martínez.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corte de energía programado para este sábado 26 de octubre</title><description>La Agencia Sunchales de la Empresa Provincial de la Energía de Santa Fe informa que este sábado 26 de octubre, se interrumpirá el suministro de energía eléctrica en el horario comprendido entre las 6:30 y las 8:30, en cuatro sectores de la ciudad que a continuación se detallan:</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Esta noche, Libertad juega ante Instituto</title><description>Libertad jugará esta viernes, a las 21:30, el último cotejo del Grupo B del Súper 20 en una zona donde ya están los dos clasificados: Quimsa y La Gloria culminarán como los dos mejores, ganándose un lugar entre los ochos mejores. Para los Tigres será la última prueba antes de su debut en La Liga Banco Comafi programado para el domingo 10 de noviembre frente a Olímpico de La Banda en condición de visitante.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: en La Fortaleza, Unión busca la final ante el "9"</title><description>El Bicho Verde y el León disputarán esta noche a las 21:30 el segundo punto de la serie semifinal del Torneo Oficial. El equipo de Rodrigo Juárez se impuso con claridad en el primer juego y ahora va por el paso que le falta para meterse en la instancia decisiva. Del otro lado se miden Independiente y Atlético Rafaela.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este viernes, Kerai Música te regala el bonus show en Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear nuggets de pollo o la tradicional parrillada completa. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal de Sunchales reconoció a Antiguos Pobladores</title><description>Este año fueron 15 las personas distinguidas y el acto de entrega se desarrolló en la tarde del lunes 21 de octubre, en la Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con su capacidad colmada por la masiva concurrencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recuperó la libertad David A.</title><description>Una vez cumplido el plazo legal de treinta días de prisión preventiva impuesta en su momento por el Juez Osvaldo Carlos, el sunchalense David A. recuperó su libertad el martes 22. La fiscal encargada de la investigación, la Dra. Ángela Capitanio, consideró que no existían presupuestos suficientes como para solicitarle al juez la extensión de la prisión.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las escuelas rurales tuvieron su cena benéfica</title><description>Unas 300 personas asistieron a la cena benéfica que organiza la Sociedad Rural de Sunchales junto a las cooperadoras escolares. En la noche del sábado se vivió una velada agradable en las instalaciones de la Sociedad Italiana que tuvo como objetivo generar recursos para fortalecer la educación de las zonas rurales</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>"La Marcha del Millón por la República" se expresó en Sunchales</title><description>En la tarde del sábado 19 de octubre, alrededor de 200 personas en la rotonda de acceso a la ciudad de Sunchales, se plegaron a la marcha multitudinaria que organizó Juntos por el Cambio en distintos punto del país, con epicentro en el Obelisco de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sunchales marchó con un contundente mensaje: "Basta de muertes en la Ruta 34"</title><description>Vecinos autoconvocados se concentraron sobre la Ruta Nacional 34 para exigir inmediatas medidas de seguridad en los accesos a la ciudad: iluminación, señalización, semáforos, reductores de velocidad y radares. También firmaron un petitorio que presentarán ante las autoridades locales.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los ocho policías de Sunchales serán acusados de torturas</title><description>Así lo señala en un parte de prensa el Ministerio Público de la Acusación. Los efectivos fueron detenidos por orden de la fiscal Gabriela Lema en el marco de un procedimiento donde se decidió «cerrar» las dependencias de la Comisaría Tercera. En ese lugar dos sujetos detenidos acusados de diversos ilícitos sufrieron graves lesiones.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Toselli se reunió con el Ministro de Seguridad Maximiliano Pullaro</title><description>El intendente de nuestra ciudad mantuvo una reunión con el Ministro de Seguridad de la provincia para analizar la situación que se vive a raíz de los últimos acontecimientos sucedidos en la comisaría local, que implicaron la detención de ocho agentes policiales. Los efectivos son acusados por las lesiones sufridas por un detenido, por lo cual se impuso una orden judicial que ordenó el cierre momentáneo de dicha dependencia.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un apostador se llevó más de 5 millones de pesos</title><description>Durante el sorteo de anoche, un apostador de Capital Federal, se adjudicó la suma del sorteo "Siempre Sale" con 6 aciertos por un monto de $5.460.864,48
El agenciero vendedor del ticket ganador recibió como premio estímulo $54.608,64</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal de Sunchales reconoció a Antiguos Pobladores</title><description>Este año fueron 15 las personas distinguidas y el acto de entrega se desarrolló en la tarde del lunes 21 de octubre, en la Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con su capacidad colmada por la masiva concurrencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal de Sunchales reconoció a Antiguos Pobladores</title><description>Este año fueron 15 las personas distinguidas y el acto de entrega se desarrolló en la tarde del lunes 21 de octubre, en la Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con su capacidad colmada por la masiva concurrencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal de Sunchales reconoció a Antiguos Pobladores</title><description>Este año fueron 15 las personas distinguidas y el acto de entrega se desarrolló en la tarde del lunes 21 de octubre, en la Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con su capacidad colmada por la masiva concurrencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal de Sunchales reconoció a Antiguos Pobladores</title><description>Este año fueron 15 las personas distinguidas y el acto de entrega se desarrolló en la tarde del lunes 21 de octubre, en la Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con su capacidad colmada por la masiva concurrencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title><description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra región.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title><description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title><description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el peronismo.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo el Quini 6 sortea 119 millones</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo por la noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 119 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este sábado, la noche templada invita a Los Robles!</title><description>Vas a poder saborear pejerrey al roquefort, matambre a la riojana o la tradicional parrillada completa. Y un irresistible brochette de frutas asadas y crema de yogurt de postre. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title><description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se destacó en la visita con 23.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title><description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title><description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio Casarín.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title><description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title><description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title><description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles educativos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title><description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las audiencias a los 8 policías detenidos de Sunchales serán sábado y lunes</title><description>Finalmente, en horas de la tarde de este jueves 24, quedó confirmado que las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis, a cargo de la investigación de los hechos ocurridos en la Comisaría Nº 3 de la ciudad de Sunchales, confirmaron que la audiencia imputativa se realizará este sábado 26, en horario aún no determinado; mientras que la cautelar se desarrollará el próximo lunes 28 en la Sala Nº 3 de la Oficina de Gestión Judicial que funciona en los Tribunales de Rafaela.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban la instalación y operación de dos radares sobre la Ruta Nº 34</title><description>En su última Sesión Ordinaria, el Cuerpo Legislativo en pleno aprobó el proyecto de Ordenanza presentado por el Ejecutivo Municipal, para convocar a licitación pública la contratación de un servicio especializado que instale, opere y realice el mantenimiento preventivo y correctivo de dos cinemómetros (radares) fijos,  que puedan ser accionados automáticamente sin la necesidad de un operador manual, con capacidad de operación continua las veinticuatro horas de los trescientos sesenta y cinco días del año cada uno.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el mes de concientización sobre el Cáncer de Mama, Prevención Salud se suma con una campaña solidaria</title><description>En el marco de su Programa Preventivo “Un toque de conciencia” y en conjunto con la Organización Pelucas Solidarias, invita a la comunidad a donar un mechón de pelo para la confección de pelucas que se entregan a mujeres y niños que se encuentran afrontando tratamientos oncológicos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a ganar y tomó aire</title><description>Con goles de Zbrun, Stelcaldo y Castellano derrotó 3 a 1 a Gimnasia y cortó una racha de cinco encuentros seguidos sin victorias. Vercellino había puesto el empate parcial para los visitantes. Los de Milanese llegaron a los 12 puntos y volvieron a posicionarse en la mitad de arriba de la Zona A.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Día Mundial contra la Polio, Rotary Club Sunchales insta a la comunidad a acabar con esta terrible enfermedad</title><description>Desde que Rotary y sus socios colaboradores pusieran en marcha la Iniciativa para la Erradicación Mundial de la Poliomielitis hace 30 años, la incidencia de la enfermedad se redujo en más de 99,9 por ciento, de 350 000 casos anuales en 1988 a menos de 25 en 2017.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>SANCOR MEDICINA PRIVADA S.A. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Directorio de SANCOR MEDICINA PRIVADA SOCIEDAD ANONIMA convoca a los señores Accionistas a Asamblea General Ordinaria, a efectos de considerar la documentación correspondiente al Ejercicio Económico N° 26 finalizado el 30 de junio de 2019, para el próximo 31 de octubre de 2019, a las 10 horas, en Avda. Independencia 228, piso 3° de la ciudad de Sunchales, donde se tratará el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>El ministro Sica visitó PyMEs y se reunió con cámaras y asociaciones santafesinas</title><description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, se reunió este miércoles 23 con dirigentes de cámaras locales y asociaciones de Santa Fe, visitó PyMEs y recorrió parques industriales. Participaron también de las actividades el diputado nacional por Santa Fe, José Núñez y la candidata a diputada nacional por la misma provincia, Ximena García.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutual Libertad colaboró en cena a beneficio de Escuelas Rurales</title><description>El sábado 19 de octubre, en las instalaciones de la Sociedad Italiana, la Sociedad Rural de Sunchales realizó la tradicional cena benéfica de las escuelas rurales de nuestro distrito. Mutual Libertad brindó su colaboración para el desarrollo del encuentro, felicitando a los organizadores por la noble iniciativa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Concejo Municipal aprobó la adhesión local a la campaña "El Banco Rojo"</title><description>En su última Sesión Ordinaria, la Legislatura aprobó la adhesión del Municipio local a la campaña internacional de sensibilización y visibilización de la violencia de género denominada “El Banco Rojo”. El proyecto fue presentado oportunamente por el concejal Leandro Lamberti, con el objetivo de “continuar dándole visibilidad a la grave problemática que es la violencia de género en nuestra comunidad, con el fin primordial de concientizar para lograr su prevención”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>🔊 Hugo Fontana: "Estamos en un momento que no es cómodo con respecto a los resultados"</title><description>El entrenador del Lobo entrerriano dialogó con El Eco en la previa del partido de este jueves frente a Unión. Los de Concepción del Uruguay están penúltimos y, hasta aquí, no lograron sumar en condición de visitantes. "Más allá de que queremos los tres puntos, necesitamos sumar", señaló el DT, que además adelantó el posible 11 para enfrentar al Verde.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció un joven de 25 años en un accidente en Barrio Colón</title><description>Alrededor de las 20:00 de este miércoles 23, en calle Esperanza, delimitado por las calles Río Negro y Chubut, se produjo una fuerte colisión entre una camioneta y una moto. Producto del fuerte impacto falleció el conductor del birrodado, Franco Acosta, oriundo de Moisés Ville que prestaba tareas laborales en una empresa de la ciudad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: comienza a definirse el Clausura</title><description>Desde las 22 de esta noche se pone en marcha la 12° y penúltima fecha con el juego entre Deportivo Ramona y Atlético Rafaela. El viernes, 9 de Julio y Ben Hur protagonizarán un clásico a todo o nada, mientras que Ferro defenderá la punta el sábado en San Vicente. Mirá toda la programación.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores critican la creación de un nuevo impuesto provincial para financiar caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural denuncia una doble imposición tributaria. El Senado santafesino aprobó un proyecto que crea un fondo que manejaría Vialidad. Pasó a Diputados. Temen una nueva ola de "creatividad impositiva" también de municipios y comunas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cleri rechazó la idea de apurar la reforma constitucional provincial</title><description>El diputado nacional y primer candidato a legislador por el Frente de Todos, Marcos Cleri, señaló que «no es el momento» para impulsar una reforma constitucional en la Provincia, como pretenden los diputados provinciales de su partido.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anoche se produjo la reapertura de la Comisaría Tercera</title><description>Si bien la Fiscalía Regional ordenó, alrededor del mediodía del martes 22, reabrir la dependencia policial, trámites administrativos y operativos retrasaron esa apertura hasta las 21:00. La Comisaría estuvo intervenida durante 5 días y los 8 efectivos policiales continúan detenidos, a la espera de una audiencia imputativa, en el marco de una investigación iniciada como consecuencia de presuntos hechos de tortura.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 GMT</pubDate></item></news>