<news>
    <item>
        <title>El gobernador Lifschitz le respondió a Perotti</title>
        <description>Con un café informal en su despacho el Gobernador Miguel Lifschitz, acompañado por el
            Vicegobernador Carlos Fascendini y el Ministro de Gobierno Pablo Farías, le respondió a su sucesor Omar
            Perotti cada uno de los puntos que en los últimos tiempos habían generado controversias, sobremanera el
            relacionado con el envío del presupuesto 2020.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apelaron condena de Hugo Acuña</title>
        <description>La audiencia se desarrolló este lunes 28 en la Oficina de Gestión Judicial. El expresidente del
            SAMCo Sunchales fue condenado por el juez Mognaschi a la pena de cuatro años de prisión de cumplimiento
            efectivo, más inhabilitación perpetua y permanente para ejercer cargos públicos, tras hallarlo penalmente
            responsable de los delitos de Malversación de caudales públicos agravado. Ahora la Cámara tendrá el plazo de
            ley para expedirse y determinar si avaló lo actuando por el juez de Primera instancia o hace lugar a lo
            solicitado por la defensa.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Se habilitó la venta de pasajes de tren para los servicios veraniegos de larga distancia</title>
        <description>Trenes Argentinos Operaciones anunció este lunes que ya comenzó la venta anticipada de boletos para
            los servicios de larga distancia que unen Buenos Aires con Tucumán, Rosario, Córdoba, Junín, Bragado, Bahía
            Blanca y Mar del Plata, para diciembre, enero, febrero y marzo.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Musimundo reabre 16 sucursales</title>
        <description>Las licenciatarias de la marca Musimundo, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A celebraron un
            acuerdo a partir del cual EMSA pasará a gestionar 37 sucursales ubicadas mayoritariamente en el noroeste y
            sur del país; y en la Provincia de Buenos Aires que pertenecían a Carsa, de las cuales 16 de ellas habían
            sido recientemente cerradas.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ganó la República</title>
        <description>Al decir de Elisa Carrió, el domingo 27 de octubre ganó la República (con mayúscula) sosteniendo lo
            que había reconquistado en el año 2015: no más mayorías automáticas en el Congreso, dirigentes
            fundacionales, ni mucho menos políticos mesiánicos.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La fiscal Korakis sobre los efectivos policiales acusados de tortura: “Aquí los imputados han violado
            derechos humanos”
        </title>
        <description>En conjunto con Gabriela Lema, llevan adelante la causa por el delito de tortura en el que se
            encuentran imputados ocho policías de Sunchales. En la mañana del lunes 28 de octubre se llevó a cabo la
            audiencia de medida cautelar, donde la Jueza María Cristina Fortunato determinó la prisión preventiva sin
            plazos para todos los imputados.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>San Martín de Progreso prepara un homenaje a Emiliano Sala</title>
        <description>Será este jueves 31, día en el que el futbolista cumpliría 29 años. La cancha del club pasará a
            llevar el nombre del jugador y se descubrirá un mural conmemorativo pintado por el artista Gabriel Griffa.
            Sala perdió la vida el 21 de enero pasado, cuando el avión en el que viajaba hacia Nantes sufrió un
            accidente mientras sobrevolaba el Canal de la Mancha.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ordenaron la prisión preventiva sin plazos de los ocho policías que prestaban funciones en la comisaría
            Tercera de Sunchales
        </title>
        <description>Los ocho policías que prestaban funciones en la comisaría Tercera quedaron en prisión preventiva
            sin plazos en el marco de la investigación que encabezan las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis por el
            delito de torturas. Así lo dispuso la jueza de la Investigación Penal Preparatoria (IPP), Cristina
            Fortunato, a raíz del pedido formulado por las funcionarias del MPA en las audiencias de medidas cautelares
            llevadas a cabo esta mañana en los tribunales de la ciudad de Rafaela.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>En Rafaela, Perotti salió a pegarle duro al gobernador Lifschitz</title>
        <description>El gobernador electo confirmó de que no anunciará la conformación de su gabinete hasta noviembre,
            fustigó duramente al gobernador saliente: «Quiere seguir aferrado a las mezquindades de la vieja política»,
            disparó. «En Santa Fe la gente ya tomó una decisión y lo hizo hace mucho», recordó y pidió «salvaguardar a
            la gente, no a los amigos».
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Nuevo Congreso: Cambiemos mantendrá la primera minoría en Diputados y el peronismo dominará el Senado
        </title>
        <description>El caudal de votos que cosechó Mauricio Macri entre las PASO y las generales favoreció a la
            composición de la Cámara baja. En cambio, Cristina Kirchner presidirá un Senado en donde podrá tener quórum
            propio.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Se oficializó la medida que redujo a USD 200 por mes la compra de dólares</title>
        <description>Este lunes, se publicó en el Boletín Oficial el texto completo de la medida del Banco Central que
            aumentó desde hoy el control de cambio y redujo las compras de dólares para ahorristas a solo USD 200 por
            mes, en lugar de los USD 10.000 que estaban permitidos desde el “cepo” que se implementó desde comienzos de
            septiembre.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>"Down para arriba", un documental emotivo e inspirador</title>
        <description>El viernes 1 de noviembre, a las 20:30, en el auditorio del CET Atilra se exhibirá la película,
            inspirada en el curso de teatro Sin Drama de Down del profesor Juan Laso. En ella participan todos los
            jóvenes con Síndrome de Down del taller, incluyendo a Juan y Mariano, los mellizos de su director, Gustavo
            Garzón y Alicia Zanca. Una historia para no perderse.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Anoche hubo dos ganadores en el Quini 6</title>
        <description>Durante el sorteo de anoche, dos apostadores, uno de la localidad de Santa Rosa de Calamuchita,
            Provincia de Córdoba, y otro de Capital Federal se adjudicaron la suma del sorteo el "Tradicional Primer
            Sorteo" por un monto de $ 16.466.614,03, llevándose cada uno un total de $ 8.233.307,02.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Alberto Fernández se impuso en primera vuelta y será el nuevo Presidente de Argentina</title>
        <description>Alberto Fernández, que encabeza junto a la expresidenta de la Nación, Cristina Fernández de
            Kirchner, el Frente de Todos, obtuvo el 48,10% de los votos, imponiéndose en primera vuelta, transformándose
            en el máximo mandatario de la Nación a partir del próximo 10 de diciembre.
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Macri ganó en Santa Fe y Cambiemos se queda con cinco diputados</title>
        <description>Juntos por el Cambio dio vuelta el resultado de las Paso en la provincia y se impuso por 43,51%
            contra 42,64% del Frente de Todos. El reparto de las diez bancas para diputados sería cinco para el
            oficialismo, cuatro para el peronismo y una para el socialismo en Consenso Federal
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>En Sunchales, Macri ganó por mayor diferencia comparado con las PASO</title>
        <description>Juntos por el Cambio volvió a ser el preferido de los sunchalenses en las elecciones
            presidenciales, obteniendo la boleta Macri - Piccheto, el 55% de los votos, 9 puntos más de lo que había
            obtenido en las PASO (45,96%). La fórmula peronista Fernández - Fernández cosechó el 34,23% de los
            sufragios. En Diputados Nacionales, los guarismos fueron muy parecidos.
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Sunchalense gravemente lesionado en un choque</title>
        <description>En la tarde del sábado 26 de octubre, alrededor de las 18:00, sobre la ruta provincial 280-S y el
            ingreso a Eusebia, una motocicleta embistió la parte trasera de un camión y el conductor del rodado de menor
            porte sufrió lesiones que motivaron el traslado a un centro médico de Sunchales, posteriormente a al
            Hospital de Rafaela y finalmente al Hospital José María Cullen de la capital provincial.
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas
        </title>
        <description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de
            encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana
            de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en
            una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que
            solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title>
        <description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el
            marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios
            componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra
            región.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title>
        <description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la
            temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu
            jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title>
        <description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento
            Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de
            bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana
            que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el
            peronismo.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que
            comercializaba marihuana
        </title>
        <description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y
            otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de
            Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río
            Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title>
        <description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el
            último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del
            encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se
            destacó en la visita con 23.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title>
        <description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se
            reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo
            Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title>
        <description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se
            metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a
            Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio
            Casarín.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title>
        <description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha
            forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá
            paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se
            venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”
        </title>
        <description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia
            Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title>
        <description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos
            eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando
            a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title>
        <description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad
            Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles
            educativos.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title>
        <description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del
            Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo
            y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
<item><title>La fiscal Korakis sobre los efectivos policiales acusados de tortura: “Aquí los imputados han violado derechos humanos”</title><description>En conjunto con Gabriela Lema, llevan adelante la causa por el delito de tortura en el que se encuentran imputados ocho policías de Sunchales. En la mañana del lunes 28 de octubre se llevó a cabo la audiencia de medida cautelar, donde la Jueza María Cristina Fortunato determinó la prisión preventiva sin plazos para todos los imputados.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ordenaron la prisión preventiva sin plazos de los ocho policías  que prestaban funciones en la comisaría Tercera de Sunchales</title><description>Los ocho policías que prestaban funciones en la comisaría Tercera quedaron en prisión preventiva sin plazos en el marco de la investigación que encabezan las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis por el delito de torturas. Así lo dispuso la jueza de la Investigación Penal Preparatoria (IPP), Cristina Fortunato, a raíz del pedido formulado por las funcionarias del MPA en las audiencias de medidas cautelares llevadas a cabo esta mañana en los tribunales de la ciudad de Rafaela.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevo Congreso: Cambiemos mantendrá la primera minoría en Diputados y el peronismo dominará el Senado</title><description>El caudal de votos que cosechó Mauricio Macri entre las PASO y las generales favoreció a la composición de la Cámara baja. En cambio, Cristina Kirchner presidirá un Senado en donde podrá tener quórum propio.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item></news>