<news>
    <item>
        <title>El gobernador Lifschitz le respondió a Perotti</title>
        <description>Con un café informal en su despacho el Gobernador Miguel Lifschitz, acompañado por el
            Vicegobernador Carlos Fascendini y el Ministro de Gobierno Pablo Farías, le respondió a su sucesor Omar
            Perotti cada uno de los puntos que en los últimos tiempos habían generado controversias, sobremanera el
            relacionado con el envío del presupuesto 2020.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apelaron condena de Hugo Acuña</title>
        <description>La audiencia se desarrolló este lunes 28 en la Oficina de Gestión Judicial. El expresidente del
            SAMCo Sunchales fue condenado por el juez Mognaschi a la pena de cuatro años de prisión de cumplimiento
            efectivo, más inhabilitación perpetua y permanente para ejercer cargos públicos, tras hallarlo penalmente
            responsable de los delitos de Malversación de caudales públicos agravado. Ahora la Cámara tendrá el plazo de
            ley para expedirse y determinar si avaló lo actuando por el juez de Primera instancia o hace lugar a lo
            solicitado por la defensa.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Se habilitó la venta de pasajes de tren para los servicios veraniegos de larga distancia</title>
        <description>Trenes Argentinos Operaciones anunció este lunes que ya comenzó la venta anticipada de boletos para
            los servicios de larga distancia que unen Buenos Aires con Tucumán, Rosario, Córdoba, Junín, Bragado, Bahía
            Blanca y Mar del Plata, para diciembre, enero, febrero y marzo.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Musimundo reabre 16 sucursales</title>
        <description>Las licenciatarias de la marca Musimundo, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A celebraron un
            acuerdo a partir del cual EMSA pasará a gestionar 37 sucursales ubicadas mayoritariamente en el noroeste y
            sur del país; y en la Provincia de Buenos Aires que pertenecían a Carsa, de las cuales 16 de ellas habían
            sido recientemente cerradas.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ganó la República</title>
        <description>Al decir de Elisa Carrió, el domingo 27 de octubre ganó la República (con mayúscula) sosteniendo lo
            que había reconquistado en el año 2015: no más mayorías automáticas en el Congreso, dirigentes
            fundacionales, ni mucho menos políticos mesiánicos.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La fiscal Korakis sobre los efectivos policiales acusados de tortura: “Aquí los imputados han violado
            derechos humanos”
        </title>
        <description>En conjunto con Gabriela Lema, llevan adelante la causa por el delito de tortura en el que se
            encuentran imputados ocho policías de Sunchales. En la mañana del lunes 28 de octubre se llevó a cabo la
            audiencia de medida cautelar, donde la Jueza María Cristina Fortunato determinó la prisión preventiva sin
            plazos para todos los imputados.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>San Martín de Progreso prepara un homenaje a Emiliano Sala</title>
        <description>Será este jueves 31, día en el que el futbolista cumpliría 29 años. La cancha del club pasará a
            llevar el nombre del jugador y se descubrirá un mural conmemorativo pintado por el artista Gabriel Griffa.
            Sala perdió la vida el 21 de enero pasado, cuando el avión en el que viajaba hacia Nantes sufrió un
            accidente mientras sobrevolaba el Canal de la Mancha.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ordenaron la prisión preventiva sin plazos de los ocho policías que prestaban funciones en la comisaría
            Tercera de Sunchales
        </title>
        <description>Los ocho policías que prestaban funciones en la comisaría Tercera quedaron en prisión preventiva
            sin plazos en el marco de la investigación que encabezan las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis por el
            delito de torturas. Así lo dispuso la jueza de la Investigación Penal Preparatoria (IPP), Cristina
            Fortunato, a raíz del pedido formulado por las funcionarias del MPA en las audiencias de medidas cautelares
            llevadas a cabo esta mañana en los tribunales de la ciudad de Rafaela.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>En Rafaela, Perotti salió a pegarle duro al gobernador Lifschitz</title>
        <description>El gobernador electo confirmó de que no anunciará la conformación de su gabinete hasta noviembre,
            fustigó duramente al gobernador saliente: «Quiere seguir aferrado a las mezquindades de la vieja política»,
            disparó. «En Santa Fe la gente ya tomó una decisión y lo hizo hace mucho», recordó y pidió «salvaguardar a
            la gente, no a los amigos».
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Nuevo Congreso: Cambiemos mantendrá la primera minoría en Diputados y el peronismo dominará el Senado
        </title>
        <description>El caudal de votos que cosechó Mauricio Macri entre las PASO y las generales favoreció a la
            composición de la Cámara baja. En cambio, Cristina Kirchner presidirá un Senado en donde podrá tener quórum
            propio.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Se oficializó la medida que redujo a USD 200 por mes la compra de dólares</title>
        <description>Este lunes, se publicó en el Boletín Oficial el texto completo de la medida del Banco Central que
            aumentó desde hoy el control de cambio y redujo las compras de dólares para ahorristas a solo USD 200 por
            mes, en lugar de los USD 10.000 que estaban permitidos desde el “cepo” que se implementó desde comienzos de
            septiembre.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>"Down para arriba", un documental emotivo e inspirador</title>
        <description>El viernes 1 de noviembre, a las 20:30, en el auditorio del CET Atilra se exhibirá la película,
            inspirada en el curso de teatro Sin Drama de Down del profesor Juan Laso. En ella participan todos los
            jóvenes con Síndrome de Down del taller, incluyendo a Juan y Mariano, los mellizos de su director, Gustavo
            Garzón y Alicia Zanca. Una historia para no perderse.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Anoche hubo dos ganadores en el Quini 6</title>
        <description>Durante el sorteo de anoche, dos apostadores, uno de la localidad de Santa Rosa de Calamuchita,
            Provincia de Córdoba, y otro de Capital Federal se adjudicaron la suma del sorteo el "Tradicional Primer
            Sorteo" por un monto de $ 16.466.614,03, llevándose cada uno un total de $ 8.233.307,02.
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Alberto Fernández se impuso en primera vuelta y será el nuevo Presidente de Argentina</title>
        <description>Alberto Fernández, que encabeza junto a la expresidenta de la Nación, Cristina Fernández de
            Kirchner, el Frente de Todos, obtuvo el 48,10% de los votos, imponiéndose en primera vuelta, transformándose
            en el máximo mandatario de la Nación a partir del próximo 10 de diciembre.
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Macri ganó en Santa Fe y Cambiemos se queda con cinco diputados</title>
        <description>Juntos por el Cambio dio vuelta el resultado de las Paso en la provincia y se impuso por 43,51%
            contra 42,64% del Frente de Todos. El reparto de las diez bancas para diputados sería cinco para el
            oficialismo, cuatro para el peronismo y una para el socialismo en Consenso Federal
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>En Sunchales, Macri ganó por mayor diferencia comparado con las PASO</title>
        <description>Juntos por el Cambio volvió a ser el preferido de los sunchalenses en las elecciones
            presidenciales, obteniendo la boleta Macri - Piccheto, el 55% de los votos, 9 puntos más de lo que había
            obtenido en las PASO (45,96%). La fórmula peronista Fernández - Fernández cosechó el 34,23% de los
            sufragios. En Diputados Nacionales, los guarismos fueron muy parecidos.
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Sunchalense gravemente lesionado en un choque</title>
        <description>En la tarde del sábado 26 de octubre, alrededor de las 18:00, sobre la ruta provincial 280-S y el
            ingreso a Eusebia, una motocicleta embistió la parte trasera de un camión y el conductor del rodado de menor
            porte sufrió lesiones que motivaron el traslado a un centro médico de Sunchales, posteriormente a al
            Hospital de Rafaela y finalmente al Hospital José María Cullen de la capital provincial.
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas
        </title>
        <description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de
            encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana
            de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en
            una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que
            solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Adelanto: Renault presentará el SUV basado en el Kwid en febrero</title>
        <description>Así lo aseguró una web india, que señaló que el nuevo derivado del citycar será develado en el
            marco de Auto Expo, una suerte de salón del automovil llevado a cabo en el país asiático. Compartirá varios
            componentes y la mecánica con el monovolumen Triber. No hay información oficial sobre su llegada a nuestra
            región.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Qué pasa en tu cerebro cuando lo primero que hacés al despertarte es revisar el celular</title>
        <description>¿Qué es lo primero que hacés cuando abrís los ojos a la mañana? ¿Buscás el celular para ver la
            temperatura, apagar la alarma o hacer un recorrido por las redes? Es muy probable que así arranques tu
            jornada. Al menos eso dicen las estadísticas.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Perotti acusa a Lifschitz de haber dinamitado la transición con el envío del Presupuesto 2020</title>
        <description>Mientras el Gobernador Miguel Lifschitz recorría este viernes localidades del Departamento
            Castellanos en su “gira despedida”, al Gobernador electo, Omar Perotti se le inflamaba la vena yugular de
            bronca, al enterarse que el FPCyS le pidió al mandatario santafesino que envíe el presupuesto 2020 la semana
            que viene a la legislatura, ingresando por la Cámara de Senadores, donde precisamente tiene mayoría el
            peronismo.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que
            comercializaba marihuana
        </title>
        <description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y
            otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de
            Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río
            Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Libertad se despidió del Súper 20 sin triunfos</title>
        <description>En el “Hogar de los Tigres”, Libertad cayó 81 a 64 frente a Instituto de Córdoba en lo que fue el
            último encuentro del torneo preparatorio. Los cordobeses hicieron la diferencia sobre el cierre del
            encuentro. Juan Manuel Torres fue el goleador aurinegro con 20 unidades, mientras que Raasean Davis se
            destacó en la visita con 23.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Liga Rafaelina: Unión derrotó a Quilmes en Rafaela</title>
        <description>Fue por 1 a 0, con gol de Santiago Herrera, por la 12° fecha del Torneo Clausura. El Bicho Verde se
            reencontró con el triunfo después de siete encuentros. Esta tarde a las 17:30 Libertad recibe a Sportivo
            Norte, mientras que Ferro intentará recuperar la punta en su visita a Bown de San Vicente.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>ARB: Unión jugará la final con Atlético Rafaela</title>
        <description>El Bicho Verde le ganó anoche 79 a 71 a 9 de Julio, se quedó con la serie semifinal por 2 a 0 y se
            metió en la instancia decisiva del Torneo Oficial. Ahora deberá medirse con la Crema, que eliminó a
            Independiente y tendrá ventaja de localía. El primer punto será el viernes 1 de noviembre en el Lucio
            Casarín.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Agarrate Catalina llega a Sunchales en noviembre y las entradas ya están a la venta</title>
        <description>La popular murga uruguaya se presentará en el Auditorio del CET de Atilra el lunes 4. La fecha
            forma parte de la gira presentación de su nuevo show "Defensores de causas perdidas", que también tendrá
            paradas en Rosario, Santa Fe y Paraná. Será una cita festiva y convocante para la ciudad. Los tickets se
            venden en la sede de ATILRA de calle José Ingenieros 268.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”
        </title>
        <description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia
            Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La EPE lanza un año de carga gratis para vehículos eléctricos</title>
        <description>La Empresa Provincial de la Energía anunciará un año de carga gratuita para todos los vehículos
            eléctricos patentados en la provincia en las estaciones oficiales, con el claro objetivo de seguir apostando
            a la movilidad sustentable y amigable con el medio ambiente.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Tres escuelas de Sunchales participan en el Certamen Nacional Olimpiadas Ñandú</title>
        <description>Alumnos de los establecimientos primarios N° 379 «Florentino Ameghino», N° 1213 «Comunidad
            Organizada» y Escuela Particular Incorporada N° 1043 «San José» representan a la ciudad en los tres niveles
            educativos.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La Fundación Capacitar de UOM entregó certificados en Sunchales</title>
        <description>Este jueves 24 de octubre, en la Casa Carlos Steigleder, se realizó la entrega de los diplomas del
            Programa REDES - Formación para el Trabajo - del período 2018 - 2019, provenientes del Ministerio de Trabajo
            y Seguridad Social de la Provincia de Santa Fe.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
<item><title>La fiscal Korakis sobre los efectivos policiales acusados de tortura: “Aquí los imputados han violado derechos humanos”</title><description>En conjunto con Gabriela Lema, llevan adelante la causa por el delito de tortura en el que se encuentran imputados ocho policías de Sunchales. En la mañana del lunes 28 de octubre se llevó a cabo la audiencia de medida cautelar, donde la Jueza María Cristina Fortunato determinó la prisión preventiva sin plazos para todos los imputados.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ordenaron la prisión preventiva sin plazos de los ocho policías  que prestaban funciones en la comisaría Tercera de Sunchales</title><description>Los ocho policías que prestaban funciones en la comisaría Tercera quedaron en prisión preventiva sin plazos en el marco de la investigación que encabezan las fiscales Gabriela Lema y Lorena Korakis por el delito de torturas. Así lo dispuso la jueza de la Investigación Penal Preparatoria (IPP), Cristina Fortunato, a raíz del pedido formulado por las funcionarias del MPA en las audiencias de medidas cautelares llevadas a cabo esta mañana en los tribunales de la ciudad de Rafaela.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevo Congreso: Cambiemos mantendrá la primera minoría en Diputados y el peronismo dominará el Senado</title><description>El caudal de votos que cosechó Mauricio Macri entre las PASO y las generales favoreció a la composición de la Cámara baja. En cambio, Cristina Kirchner presidirá un Senado en donde podrá tener quórum propio.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imputaron a siete policías de Sunchales a los que se investiga como coautores del delito de torturas</title><description>Además, a un octavo agente de la fuerza provincial se le atribuyó la autoría del delito de encubrimiento agravado. Las imputaciones fueron realizadas en ocho audiencias llevadas a cabo en la mañana de este sábado 26 en la ciudad de Rafaela. las medidas cautelares para los ocho imputados serán debatidas en una audiencia a realizarse este lunes, a partir de las 7:30. Las fiscales Lema y Korakis adelantaron que solicitarán la prisión preventiva de los ocho policías.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Megaoperativo de Gendarmería en 4 localidades que incluyó Sunchales para desbaratar una banda que comercializaba marihuana</title><description>Un total de 9 detenidos (4 hombres y 5 mujeres), el secuestro de vehículos de alta gama, balanzas y otros elementos para el fraccionamiento de marihuana fue el saldo de un operativo realizado por efectivos de Gendarmería Nacional en la madrugada y mañana de este viernes 25 en las localidades de Porteña y Río Segundo, en Córdoba, y Sunchales y Eusebia, en Santa Fe.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador Miguel Lifschitz El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Este viernes, Perla Farías en Los Robles!</title><description>Vas a poder optar por un piqueo americano regado con cerveza artesanal o la tradicional parrillada completa. Reservas: J. Ingenieros 268 - Consultas: 03493 422914 - 15455118.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Quini 6 sortea 122 millones esta noche</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que esta noche se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 122 millones de pesos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ya se puede justificar el no voto de las elecciones Generales</title><description>Desde el lunes, comenzó el período de justificación para quienes no sufragaron por los motivos contemplados en la legislación vigente. El trámite puede hacerse vía online, ingresando al sitio infractores.padron.gov.ar. Quienes no tengan posibilidad de concretarlo por internet pueden realizarlo presencialmente en la Defensoría del Pueblo de la provincia.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>El panameño Pablo Rivas no sigue en Libertad</title><description>En la tarde de este martes 29 de octubre, la subcomisión de Básquet Profesional del Club Libertad y el entrenador jefe Sebastián Saborido le comunicaron al extranjero Pablo Rivas su desvinculación del plantel aurinegro por razones tácticas. En los próximos días se conocerá su reemplazante. El Cuerpo Técnico se encuentra en la búsqueda de un escolta con mayor capacidad ofensiva.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el 2020, Libertad tendrá su nuevo Centro Deportivo en Barrio Sur</title><description>Los máximos directivos del Club D. Libertad rubricaron en la tarde del martes 29 de octubre, un acuerdo con Marana S.A,. Desarrollos Inmobiliarios para que construya el nuevo Centro Deportivo, conforme a un masterplan diseñado por el propietario, en el predio de casi 12 hectáreas que la institución deportiva posee en el desarrollo urbanístico "Lomas del Sur", ubicado en Barrio Sur. Se estableció un plazo de entre seis y ocho meses, a partir de que se pongan a disposición los inmuebles y se obtengan las autorizaciones pertinentes. En contrapartida, la entidad aurinegra autoriza a Marana, a comercializar los 18 lotes del predio de fútbol que se encuentran emplazados en Falucho y Rodo Maretto, en Barrio Colón. Es importante aclarar que podrá ofrecerlo bajo la figura de Promesa de Venta pero no podrá hacer uso o efectuar obras de urbanización en dicho terreno hasta que se haya construido en su totalidad el Centro Deportivo y den inicio las actividades deportivas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Casa Cooperativa de Provisión Sunchales Ltda. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Consejo de Administración convoca a los Sres. miembros de Cooperativas asociadas a la Asamblea General Ordinaria que se celebrará el Lunes 25 de Noviembre de 2019, a las 19:00, en la Casa Cooperativa, ubicada en J. B. Justo 126, para considerar el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Casa Cooperativa de Provisión Sunchales Ltda. convoca a Asamblea General Ordinaria</title><description>El Consejo de Administración convoca a los Sres. miembros de Cooperativas asociadas a la Asamblea General Ordinaria que se celebrará el Lunes 25 de Noviembre de 2019, a las 19:00, en la Casa Cooperativa, ubicada en J. B. Justo 126, para considerar el siguiente Orden del Día:</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Milagros Maza jugará el Sudamericano U17 en Colombia</title><description>La basquetbolista liberteña fue confirmada en el seleccionado nacional U17 que disputará el Torneo Sudamericano en Barranquilla, Colombia. Argentina compartirá el grupo B con Chile, Uruguay y Colombia, debutando el 4 de noviembre con las chilenas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aportes del Gobierno provincial para comenzar la construcción de la nueva Comisaría</title><description>En un encuentro concretado este martes 29, el intendente Gonzalo Toselli y la secretaria de Gobierno, Fabrina Girard, concretaron la firma de un convenio de cooperación enmarcado en el “Programa Provincial de Construcción de Edificios afectados al Ministerio de Seguridad de la Provincia de Santa Fe”. El aporte no reembolsable es por un monto de $2.806.812,65, comprometiéndose el Municipio a cumplir un plazo de ejecución de obras de un año como máximo.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Departamento Castellanos: tres puntos celestes en medio de la ola amarilla</title><description>Frontera, Garibaldi y Colonia Margarita se inclinaron por la fórmula Fernández - Fernández, mientras que las 43 localidades restantes lo hicieron por Juntos por el Cambio. Las poblaciones más macristas: Colonia Iturraspe, Villa San José, Tacurales y Presidente Roca. Josefina, el claro ejemplo de "la grieta".</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oscar Dorsch retorna a la presidencia de la Cooperativa de Agua Potable de Sunchales</title><description>En cumplimiento a las disposiciones vigentes en su estatuto, la Cooperativa de Provisión de Agua Potable y otros Servicios Públicos de Sunchales Limitada, realizó el lunes 28 de octubre, la Asamblea Ordinaria correspondiente al Ejercicio Económico cerrado el 30 de junio de 2019. El presidente electo reemplazará a Osiris Trossero.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregaron 13 escrituras de viviendas Fo.Na.Vi.</title><description>El acto se llevó a cabo en la mañana del martes 29, a las 9:30, en Casa de la Historia y la Cultura del Bicentenario, con la presencia del coordinador del Nodo Rafaela, Fernando Muriel, el intendente Gonzalo Toselli y el director del Área Metropolitana, Marcelo Canavese.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Unión visita a Atlético en el primer punto de la final</title><description>El Bicho Verde y la Crema abren la serie que definirá al campeón del Torneo Oficial de la Asociación Rafaelina de Básquet. Será esta noche, a las 21:30, en el Gimnasio Lucio Casarín. El segundo juego será el lunes en La Fortaleza.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motivos para adquirir camionetas usadas en esta época</title><description>Sin lugar a dudas, no es el mejor momento económico por el cual está atravesando el país y el mercado agropecuario también sufre sus consecuencias, así como otros sectores de la economía nacional. Por tal motivo, es más lógico pensar en adquirir camionetas usadas, teniendo en cuenta el precio que es posible pagar por ellas, muy distinto, claro está, que una camioneta recién salida de fábrica.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las empresas del Grupo Sancor Seguros fueron reconocidas en los Premios Conciencia 2019</title><description>Los Premios Conciencia impulsa a las organizaciones a mostrar sus mejores acciones en torno a la construcción colectiva de un mejor futuro para los argentinos y para la humanidad. Prevención Salud fue reconocida por su programa de prevención y detección temprana del cáncer de mama; Grupo Sancor Seguros por la inauguración de su "Centro de Salud en Misión La Merced", en el Chaco Salteño y la propuesta "PreveTubers"; y Prevención Riesgos del Trabajo por el desarrollo de actividades de capacitación de alto impacto a partir de las nuevas tecnologías disponibles.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sancionaron la ley para ampliar la Cámara en lo Civil, Comercial y Laboral</title><description>La Cámara de Diputados de la provincia convirtió en ley un proyecto que ya tenía media sanción del Senado provincial, a través del cual se dispuso la duplicación de la cantidad de jueces que integran la Cámara de Apelaciones en lo Civil, Comercial y Laboral de la Quinta Circunscripción Judicial, con sede en Rafaela.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entrega de Becas del Fondo Regional de las Artes</title><description>En el marco del programa Fondo Regional de las Artes y la Transformación Social (FRAyTS) la Municipalidad de Sunchales comunica que se realizará la entrega de cuatro (4) becas, a los ganadores de los proyectos de nuestra ciudad. Será el 5 de noviembre, a las 10:30, en el Salón Azul del Palacio Municipal.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se abren inscripciones para jardines municipales</title><description>La Municipalidad de Sunchales informa que el martes 5 de noviembre abren las inscripciones a los jardines Materno Infantil Municipal “Dr. Claudio A. Ugalde” y “Berta Giacosa”, ubicados en Ameghino 737 y Santa Cruz 1290, respectivamente.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los Tigres U17 debutan en el Argentino de Clubes</title><description>Estrenando su flamante título de Campeón Provincial obtenido a mediados de octubre en Rosario, el plantel aurinegro masculino U17 dará sus primeros pasos este fin de semana en el torneo Argentino de Clubes de la categoría, participando del cuadrangular de la Zona 3 que se desarrollará en la ciudad de Ceres. Los cuatros equipos que participarán de la competencia en el estadio Facundo Sucatzky son: San Isidro de San Francisco, Ameghino de Villa María, Libertad de Sunchales y el anfitrión, Central Argentino Olímpico de Ceres.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto para restringir a los deudores alimentarios el otorgamiento y renovación del carné de conducir</title><description>El diputado Omar Martínez presentó ante la Legislatura Provincial, un proyecto de ley, donde solicita que no den curso a la solicitud de licencia de conductor o su renovación. Asimismo, en cada caso particular, el juez interviniente podrá disponer el impedimento de salida del país del deudor alimentario, hasta tanto cumpla con la cuota alimentaria impuesta.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Semino por Paiz, la única variante que haría Milanese para enfrentar a Defensores</title><description>En la práctica de este jueves, Franco Semino ocupó el lugar que dejó vacante  Jonathan Paiz en la zaga tras haber sido expulsado en la última jornada. La inclusión del rafaelino desde el arranque sería el único cambio que el DT tiene en mente para el partido que Unión jugará el domingo a las 18 en Villa Ramallo.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este lunes 4 de noviembre, Feriado por Fiestas Patronales</title><description>La Municipalidad de Sunchales recuerda que en virtud de celebrarse el 4 de noviembre, las Fiestas Patronales en conmemoración a San Carlos de Borromeo, la Ordenanza Nº 294/80 declara a ese día como no laborable, optativo para el comercio, la industria y las entidades bancarias. Se destaca que no habrá atención al público en las dependencias municipales.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARB: Atlético se adelantó en la serie final ante Unión</title><description>Este jueves se puso en marcha la Serie Final del Torneo Oficial de Primera División de la Asociación Rafaelina de Básquet. En el Gimnasio Lucio Casarín, Atlético derrotó a Unión de Sunchales por 96 a 68 y de esta manera quedó a un paso del título, mientras que el Bicho Verde está obligado a ganar el próximo lunes cuando se vean las caras en La Fortaleza.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Daniel Beletti es el nuevo presidente de la Asociación Mutual SanCor Salud</title><description>El miércoles 30 de octubre, la Asociación Mutual SanCor Salud llevó a cabo su Asamblea General Ordinaria anual en las instalaciones de la Sede Central en Sunchales. En el encuentro se formalizó la nómina para la renovación de cargos, finalizando con la designación de la nueva Comisión Directiva para el período 2019/2020 que será presidida por Fernando Daniel Beletti en reemplazo de Elvio Meolans.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: tres equipos pueden dar la vuelta este sábado</title><description>El Torneo Clausura puede tener un nuevo campeón. Los tres partidos que definen el título se jugarán el sábado en el horario unificado de 16 y los que llegan con chances de campeonar son Ferro, 9 de Julio y Sportivo Norte. Acá, las posibilidades de cada uno y la programación completa de la última jornada.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Admiten dificultades para pagar el aguinaldo a los empleados públicos</title><description>El ministro de Gobierno y Reforma del Estado, Pablo Farías, advirtió que por la situación económica nacional y el impacto en los recursos provinciales el próximo gobierno deberá apelar a herramientas financieras para poder pagar el aguinaldo de fin de año y los sueldos de diciembre, que se pagan en enero.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Curso de Higiene y Desinfección Industrial</title><description>Se encuentra abierta la inscripción el curso de Higiene y Desinfección Industrial en el marco de los Cursos 2019 que ofrece Fundación Atilra. Es de carácter gratuito, se desarrollará en el CET Atilra a partir del lunes 11 de noviembre y se dictará los lunes y miércoles de 13:00 a 16:00. Quienes estén interesados,  pueden llamar a los TE: 03493 454542/3 o acercarse al CET de 8:00 a 20:00.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atilra convocó a una medida de fuerza para este fin de semana</title><description>La Asociación de Trabajadores de la Industria Lechera de la República Argentina decidió convocar a una medida de fuerza por el término de 72 horas que dará inicio este viernes 1 de noviembre y se extenderá hasta el domingo, con la modalidad de no cubrir los francos y trabajar sólo las jornadas semanales comunes. Mientras que el lunes 4 se realizará un paro total de actividades por veinticuatro horas.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mirabella : “Que Lifschitz nos garantice el pago del aguinaldo y sueldos en diciembre, enero, febrero y marzo"</title><description>"Es lo mínimo que podemos pedir" afirmó el diputado provincial Roberto Mirabella, y sucesor del electo gobernador Omar Perotti en el senado nacional, refiriéndose a una situación de "emergencia social y económica” en la que se encuentra la provincia qué “supera la media nacional de pobreza”.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>1º Feria Feminista de Mujeres Emprendedoras en Sunchales</title><description>Organizado por La Viaraza Colectiva Sunchales, se realizará este domingo 3 de noviembre, de 18:00 a 22:00, en la Vecinal Barrio Sur. ¡Arte, diseño, plantas, libros, aromas, gastronomía, música en vivo y mucho más!</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Egresaron 480 nuevos policías desde el Instituto de Seguridad Pública</title><description>Este miércoles 30 de octubre, en un acto celebrado en el club Regatas de Santa Fe, y presidido por el Ministro de Seguridad, Maximiliano Pullaro, se hizo entrega de los diplomas a 240 nuevos egresados del Instituto de Seguridad Pública (ISeP) de la Provincia de Santa Fe. El lunes 28 se realizó un acto similar en Rosario, donde también egresaron 240 cadetes.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipales resolvieron un paro de 24 horas para el 14 de noviembre</title><description>El Plenario de Secretarios Generales de FESTRAM ratificó el Estado de Alerta y Movilización a la vez que resolvió un Plan de Lucha, ante la grave situación que afecta a todos los trabajadores del sector. El Paro de Actividades en todos los Municipios y Comunas del territorio provincial será con movilización a la Casa de Gobierno.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>El gobernador Lifschitz visitó distintas localidades de la región</title><description>El raid comenzó Colonia Aldao, visitando la Escuela N° 380 “Bartolomé Mitre”. Posteriormente, se dirigió a Colonia Bicha, asistiendo a la Escuela N° 6082 “Martín Miguel de Güemes”, y a Colonia Tacurales donde recorrió la plaza principal, el salón de fiestas comunal, obras de cordón cuneta y la escuela N° 808 “Domingo F. Sarmiento”. Finalmente, estuvo en la Escuela de Enseñanza Superior Orientada Nº 588 “Fortín Romero” de Estación Clucellas.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Quini 6 quedó vacante</title><description>Durante el sorteo de anoche no se registraron ganadores con 6 aciertos quedando la totalidad de los pozos vacantes, sumando un estimado total de 150 millones de pesos.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grupo Sancor Seguros presenta su nuevo Portal de Empleo</title><description>Todas las oportunidades de trabajo que ofrece el Grupo Sancor Seguros ahora pueden hallarse en un mismo lugar. Ya se encuentra en funcionamiento su nuevo Portal de Empleo, un espacio para que quienes deseen sumarse al Grupo puedan cargar su CV y aplicar a las búsquedas laborales que este realice.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dos víctimas en accidente fatal en Ruta 34</title><description>Aproximadamente a las 4:15 de este sábado 2, ocurrió un accidente de tránsito en la Ruta Nacional 34 entre Ataliva y Sunchales en el km 248 donde dos personas perdieron la vida, uno sería un niño de 12 años y la otra una femenina mayor de edad; y seis resultaron heridas, incluyendo un bebé de un año y medio.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Grupo Sancor Seguros celebró el Encuentro Anual de Jubilados y Pensionados</title><description>Como cada año desde hace 17 ediciones, el Grupo Sancor Seguros reunió a sus jubilados y pensionados de todo el país en un encuentro nacional impulsado por la Asociación de Jubilados y Pensionados de Sancor Seguros (AJuPeSS), que este año se llevó a cabo en Villa Carlos Paz (provincia de Córdoba).</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Quini 6 sortea 150 millones este domingo</title><description>La Caja de Asistencia Social - Lotería de Santa Fe les recuerda que este domingo  se realizará un nuevo sorteo de Quini 6 con un pozo estimado total de 150 millones de pesos.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados santafesinos aprobaron la ley de cupo laboral trans</title><description>El presidente de la Cámara de Diputados, Antonio Bonfatti, encabezó este jueves una nueva sesión, en la que se aprobó la ley de cupo laboral trans, que favorece la inserción de personas travestis, transexuales y transgénero, y su contratación en el sistema público y privado con el objetivo de garantizar su derecho al trabajo.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acordaron acciones conjuntas entre el Municipio y Vialidad Provincial para prevenir accidentes en Ruta Nacional 34</title><description>Entre las acciones se destacan la realización de un relevamiento por parte de la APSV que detalle las intervenciones recomendables, tales como mejoramiento de señalética, demarcación e iluminación, a los efectos de prevenir siniestros. Este informe se adjuntará a un nuevo reclamo formal que se realizará a  Administración Nacional de Vialidad, como único ente responsable de intervención, para que tome las medidas necesarias sobre el tramo urbano de Ruta Nacional 34.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un solo oferente para la pavimentación del Sector 4</title><description>Se realizó la apertura de sobres correspondiente a la Licitación Pública Nº  06/2019, enmarcada en el “ Plan de Pavimentación 152 cuadras”, para ejecutar las obras sobre calles Juan B. Justo entre  Perú y A. Actis (Sector 4). Se recibió una única oferta de INAR Vial S.A  por un monto de $1.865.293,36.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corte de energía programado para este domingo 3 de noviembre</title><description>La Agencia Sunchales de la Empresa Provincial de la Energía de Santa Fe informa que este domingo 3 de noviembre, se interrumpirá el suministro de energía eléctrica en el horario comprendido entre las 6:30 y las 11:00, en el sector delimitado por las calles: Norte: Av. Yrigoyen; Sur: Láinez; Este: Güemes y Oeste: Pasteur.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liga Rafaelina: se posterga la definición del Clausura</title><description>Los partidos que debían jugarse hoy por la tarde fueron suspendidos a causa de la gran cantidad de lluvia caída y deberán ser reprogramados el martes en la sesión del Consejo Directivo.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Federal A: Unión volvió a sumar fuera de casa</title><description>Igualó 0 a 0 con Defensores de Belgrano en Villa Ramallo y se mantiene cerca del lote de los punteros. Con este empate, el equipo de Milanese sigue invicto como visitante, quedó a un punto de la zona de clasificación y a cuatro del líder de la Zona A, Boca Unidos.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Que el árbol no tape el bosque</title><description>El analista económico Pablo Olivares señaló este fin de semana en el programa de TV “Desafíos Productivos (“Somos Santa Fe”) de que los tiempos por venir serán muy difíciles, arriesgando el pronóstico de un ajuste “de shock” (similar al del 2002) para luego reencauzar la economía.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se concretó la firma del acuerdo "HACER, Espacio para Emprender”</title><description>Instituciones y organizaciones de nuestra ciudad concretaron un hito, que tiene como objetivo la dinamización y el fortalecimiento de la economía de Sunchales y la región. Se trata de un acuerdo que promueve la consolidación de un espacio emprendedor en la ciudad, con la finalidad de fortalecer el entramado productivo, social y ambiental.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un apostador se llevó 92 millones en el Quini 6</title><description>Durante el sorteo de anoche, un apostador de la Provincia de Neuquén, se adjudicó la suma total del "Tradicional La Segunda del Quini" por un monto de $92.092.816,35. El agenciero vendedor del ticket ganador recibió como premio estímulo $1.014.222,86.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>La provincia recuerda que desde el 1 de noviembre rige la veda pesquera del surubí</title><description>El gobierno de la provincia recuerda que desde el viernes 1 de noviembre y hasta el 31 de diciembre de 2019 inclusive, regirá el período de veda para la pesca comercial y deportiva del surubí pintado (pseudoplatystoma coruscans) y el surubí atigrado o rollizo (pseudoplatystoma fasciatum).</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>La provincia presentó el Mapa del Delito Rural en Santa Fe</title><description>La ministra de la Producción, Alicia Ciciliani, encabezó este viernes 1, el lanzamiento del Mapa del Delito Rural en la provincia de Santa Fe, una herramienta que permitió articular los mecanismos institucionales y los recursos necesarios para profundizar la prevención del abigeato.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:59:00 GMT</pubDate></item></news>