<news><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Bayern despidió a Kovac tras la humillante goleada en la Bundesliga</title>
      <description>El club bávaro tomó decisiones tras la mala racha de resultados que atraviesa.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:18:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Pasearon al Bayern! Fue goleado y se aleja del liderato de Bundesliga</title>
      <description>El conjunto bávaro perdió por 5-1 frente al Frankfurt y mostró su peor cara.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:52:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los partidos recomendados de FUTBOLRED para este fin de semana</title>
      <description>En varios países habrá importantes juegos para ver ante la ausencia del fútbol colombiano.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:39:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Aprende o aprende: Borussia Dortmund multó a figura por indisciplina</title>
      <description>Sancho, uno de los jugadores con mejor rendimiento del equipo, no jugó el fin de semana.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:01:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Extrañan a James? Bayern empató y perdió el lidetaro de la Bundesliga</title>
      <description>El conjunto bávaro quedó tercero y empieza a preocuparse a inicios del torneo.</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:09:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se cansó de ser suplente: figura del Bayern dice que se quiere ir</title>
      <description>Muller se siente decepcionado del técnico Niko Kovac, quien no le ha dado muchos minutos | ¿Se va del Bayer Múnich?</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:07:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Nadie cede terreno! Quíntuple empate en el liderato de la Bundesliga</title>
      <description>Es la primera vez en la historia que tantos equipo comparten la punta del campeonato.</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 21:59:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El desconocido jugador armenio que acabó con el invicto del Bayern</title>
      <description>El cuadro bávaro cayó este sábado 1-2 frente al Hoffenheim en la fecha 7 de la Bundesliga.</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 20:12:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Octubre futbolero: se definen finales, Champions y más juegos de lujo</title>
      <description>Empieza un nuevo mes en el 2019, que empieza a llegar a su fin, y le presentamos lo mejor de este.</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 11:47:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La baraja de candidatos del Bayern para reemplazar al impopular Kovac</title>
      <description>Un campeón de Champions y u multicampeón italiano, en la lista de los alemanes.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:54:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La semana de malas noticias en Bayern: Lewandowski irá al quirófano</title>
      <description>El polaco presenta una molestia en la ingle y estaría de baja mínimo por 10 días.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:17:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Mourinho ni Allegri: un francés se sentaría en banquillo del Bayern</title>
      <description>Veterano entrenador sería la apuesta para dirigir al equipo alemán de manera inmediata.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:13:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santos Borré, ¿con boleto de regreso?: lo están buscando desde Europa</title>
      <description>El colombiano, según información desde Italia, podría regresar al continente.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:51 +0000</pubDate>
      </item></news>