<news><item><title>Empieza a terminar el año: todo lo que se define en noviembre</title>
      <description>Comienza otro mes que tiene importantes partidos de fútbol en todo el mundo.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:12:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leicy Santos titular en la histórica victoria de Atlético de Madrid</title>
      <description>La colombiana fue salió al minuto 92, luego de ser fundamental en el partido por Champions League.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:46 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi en Champions: el histórico récord que lo iguala con Cristiano</title>
      <description>El argentino le anotó al Slavia Praga y alcanzó al portugués en el torneo internacional.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:05:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Zlatan y el día que hizo cuatro goles en un solo partido de Champions</title>
      <description>Un día como hoy, pero del 2013, el sueco tuvo una gran actuación con el PSG contra Anderlecht.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:42:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Zidane ha vuelto a hundir a James’: dura crítica al DT de Real Madrid</title>
      <description>La prensa española ha mostrado su descontento con el equipo merengue y responsabiliza a ‘Zizou’.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:36:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Récord en Napoli: Dries Mertens superó a Maradona y va por Hamsik</title>
      <description>Doblete del atacante belga, para el triunfo del club italiano 2-3 de visitante sobre Salzburgo.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un resumen completo: así va la Champions al final de la jornada 3</title>
      <description>Aún no hay clasificados, pero la tarea se pone cada vez más difícil para algunos clubes.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ramos va por otro récord con el que también superaría a Casillas</title>
      <description>El capitán del Real Madrid completó 75 triunfos en Champions y se acerca al mítico portero.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ícono mundial: apareció el 'negro del whatsapp' futbolero en Champions</title>
      <description>En el juego entre Liverpool y Genk, obligaron a bajar una pancarta con la imagen de Origi.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:17 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Revive Inter: venció 2-0 al Borussia Dortmund y lo igualó en el grupo</title>
      <description>Con goles de Lautaro Martínez y Candreva, el equipo italiano ganó su primer partido de Champions.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:15 +0000</pubDate>
      </item></news>