<news><item><title>Empieza a terminar el año: todo lo que se define en noviembre</title>
      <description>Comienza otro mes que tiene importantes partidos de fútbol en todo el mundo.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:12:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leicy Santos titular en la histórica victoria de Atlético de Madrid</title>
      <description>La colombiana fue salió al minuto 92, luego de ser fundamental en el partido por Champions League.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:46 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi en Champions: el histórico récord que lo iguala con Cristiano</title>
      <description>El argentino le anotó al Slavia Praga y alcanzó al portugués en el torneo internacional.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:05:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Zlatan y el día que hizo cuatro goles en un solo partido de Champions</title>
      <description>Un día como hoy, pero del 2013, el sueco tuvo una gran actuación con el PSG contra Anderlecht.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:42:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Zidane ha vuelto a hundir a James’: dura crítica al DT de Real Madrid</title>
      <description>La prensa española ha mostrado su descontento con el equipo merengue y responsabiliza a ‘Zizou’.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:36:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Récord en Napoli: Dries Mertens superó a Maradona y va por Hamsik</title>
      <description>Doblete del atacante belga, para el triunfo del club italiano 2-3 de visitante sobre Salzburgo.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un resumen completo: así va la Champions al final de la jornada 3</title>
      <description>Aún no hay clasificados, pero la tarea se pone cada vez más difícil para algunos clubes.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ramos va por otro récord con el que también superaría a Casillas</title>
      <description>El capitán del Real Madrid completó 75 triunfos en Champions y se acerca al mítico portero.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ícono mundial: apareció el 'negro del whatsapp' futbolero en Champions</title>
      <description>En el juego entre Liverpool y Genk, obligaron a bajar una pancarta con la imagen de Origi.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:17 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Revive Inter: venció 2-0 al Borussia Dortmund y lo igualó en el grupo</title>
      <description>Con goles de Lautaro Martínez y Candreva, el equipo italiano ganó su primer partido de Champions.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:45:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Baja sensible de Juventus para su visita al Lokomotiv en la Champions</title>
      <description>El club italiano jugará este miércoles contra el cuadro ruso en la fecha 4 de la fase de grupos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:58:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Zidane, muy comprensivo con Bale: ‘Es el primero que sufre’</title>
      <description>El técnico del Real Madrid dijo que no quiere que el jugador galés se vaya.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:20:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La mala noticia que confirmó Zidane sobre James Rodríguez</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló este martes en la previa del partido contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una bella mirada a la defensa del Dortmund-Inter, duelo de Champions</title>
      <description>Las esposas de Akanji, defensa del alemán, y De Vrij, de los italianos, resaltan por su belleza.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:28:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ojo a la Champions: estos serían los primeros clasificados a octavos</title>
      <description>La cuarta jornada de fase de grupos podría entregar los primeros cupos a la siguiente ronda.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más sufrimientos que alegrías: reto de los colombianos en Champions</title>
      <description>Algunos luchan por no despedirse de la competencia en la cuarta jornada de competencia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barcelona, sin gol en el Camp Nou: cifras del mal momento de Valverde</title>
      <description>El equipo español volvió a decepcionar en Champions. El entrenador sigue en tela de juicio.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:27:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La desgracia invade al Chelsea en Champions: 2 autogoles, 1 increíble</title>
      <description>El arquero no logró a sacar el esférico y al final terminó metiéndolo en su pórtico.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:10:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las declaraciones de Piqué que levantan polémica en Barcelona</title>
      <description>Luego del empate sin goles por Champions League, el defensa y líder habló del presente del equipo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:45:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Slavia Praga profundiza líos en Barcelona: roba empate en el Camp Nou</title>
      <description>El arquero checo Kolar fue figura en otro partido en blanco de los de Valverde.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:53:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arias, en la expedición del Atlético para visitar al Bayer Leverkusen</title>
      <description>El equipo colchonero enfrentará al cuadro alemán este miércoles, a partir de las 3:00 p.m.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:39:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Marcelo no se guardó nada: así respondió a las críticas de Valdano</title>
      <description>El jugador del Real Madrid habló en la rueda de prensa previa al juego contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:28:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La incómoda duda en Barcelona: ¿Por qué Messi no da pase a Griezmann?</title>
      <description>El equipo catalán no pudo con Slavia Praga y una jugada, que debió ser gol, dispara las dudas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:53:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Y los arqueros? Expulsión e inaudita situación para Manchester City</title>
      <description>El equipo inglés se quedó sin arqueros y tuvo que mandar a un jugador de campo al arco.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:59:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No todo es felicidad! La importante baja que sufrió Real Madrid</title>
      <description>El lateral brasileño salió lesionado al minuto 41 en el partido contra Galatasaray.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:34:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡De no creer! El autogolazo que dejó frío a Atlético de Madrid</title>
      <description>El equipo dirigido por Diego Simeone maneja el partido hasta la acción que lo puso en desventaja.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:19:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ramsey le 'robó' a Cristiano su primer gol de tiro libre en Juventus</title>
      <description>En el partido contra Lokomotiv, el portugués estuvo a pocos centímetros de celebrar por Champions.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:14:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, apoyando a plantilla de Galatasaray en duelo contra R. Madrid</title>
      <description>El colombiano no está convocado pero, como está en Madrid por su lesión, estuvo en el previo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:17:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La broma de Batshuayi a Kepa tras su gol en propia puerta con la cara</title>
      <description>Un remate dio en el palo e impactó en el rostro del portero del Chelsea para poner el 1-3 parcial.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:54:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cerezo lanza mensaje a la afición del Barcelona sobre Griezmann</title>
      <description>El siempre espontáneo y polémico Enrique Cerezo volvió a referirse al jugador francés.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:08:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se va Valverde? los 3 candidatos que suenan para reemplazarlo</title>
      <description>Los malos resultados y el juego pobre del Barcelona acelerarían la salida del técnico.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:20:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así fue la expulsión de dos jugadores en dos minutos en Chelsea-Ajax</title>
      <description>Los holandeses sufrieron la baja de sus dos defensas centrales cuando ganaban 4-1.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:41:19 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Haaland, joven goleador de Champions que da de qué hablar en el mundo</title>
      <description>El futbolista de 19 años no da ventajas y sigue en lo más alto. ¿Preparan las chequeras por él?</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:39:24 +0000</pubDate>
      </item></news>