<news><item><title>¡Caída libre! Los colombianos que perdieron protagonismo en su equipo</title>
      <description>Los jugadores cafeteros que no han tenido un gran rendimiento en sus clubes en esta temporada.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James, ¿otro más?: el silencio del Real Madrid con las lesiones</title>
      <description>El colombiano, al parecer, estaría con molestias musculares. Sin embargo, el club no lo hace oficial</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Van con todo: picantes críticas a James en España por irse del partido</title>
      <description>El 'abandono' del futbolista colombiano no cayó bien entre los españoles.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cadena de desencuentros: últimos días grises de James en Real Madrid</title>
      <description>El colombiano tendría molestias musculares desde hace casi un mes, según rumores en España.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con estas imponentes cifras Morelos se gana el respeto en Europa</title>
      <description>Sin haber llegado a la mitad de la temporada, el colombiano está cerca de la marca del 2018-19.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Una nueva pasión? Juan Fernando Quintero y su gusto por el freestyle</title>
      <description>El jugador colombiano asistió a un importante evento de batallas de improvisación.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, en medio de la polémica por su fichaje en Galatasaray</title>
      <description>Un exjugador turco mencionó que el mismo entrenador no lo quería llevar al club.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:08:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cambio de aires? El equipo que está interesado en Alfredo Morelos</title>
      <description>El gran paso del colombiano por el fútbol de Escocia ha llamado la atención de Saint-Étienne.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:00:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La millonada que habría pagado James Rodríguez por alquiler de vientre</title>
      <description>El colombiano, que dio la bienvenida a su segundo hijo, recurrió a este proceso.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:51:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así fue el primer gol de Salcedo, el olvidado de Colombia, en Italia</title>
      <description>El joven atacante del Hellas Verona abrió la cuenta en el triunfo 2-1 contra Brescia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:54:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El conmovedor momento de un hincha de River con JuanFer Quintero</title>
      <description>El colombiano se fundió en un abrazo con su pequeño seguidor.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:54:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La mala noticia que confirmó Zidane sobre James Rodríguez</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló este martes en la previa del partido contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se va del Rangers? Morelos habló claro sobre sus posibilidades</title>
      <description>El delantero colombiano atraviesa el mejor momento de su carrera con el club escocés.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:11:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más sufrimientos que alegrías: reto de los colombianos en Champions</title>
      <description>Algunos luchan por no despedirse de la competencia en la cuarta jornada de competencia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Momento de volver? Carlos Darwin Quintero y su posible adiós a la MLS</title>
      <description>Carlos Darwin Quintero lanza un emotivo mensaje para Minnesota United y podría irse de la MLS. Opciones de su futuro, podría jugar en México o Colombia</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A profundidad: así explicaron la lesión de Falcao desde Turquía</title>
      <description>El médico Yener Ince habló sobre la lesión de Falcao y su ausencia en los próximos días.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao aún es figura en España: así lo pillaron afuera de una clínica</title>
      <description>El delantero colombiano sigue en su recuperación, ahora con los médicos que siempre lo han tratado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Primera convocatoria de Poveda en Champions: para Colombia no cuenta</title>
      <description>El jugador del Manchester City ha entrado en el listado para el duelo contra&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:21:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arias, en la expedición del Atlético para visitar al Bayer Leverkusen</title>
      <description>El equipo colchonero enfrentará al cuadro alemán este miércoles, a partir de las 3:00 p.m.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:39:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Duras críticas a Borja de su técnico y la respuesta del representante</title>
      <description>Las duras críticas del representante de Miguel Borja y el entrenador de Palmeiras</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:02:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Le molestó? La reacción de Quintero cuando le preguntaron por Maluma</title>
      <description>Juan Fernando Quintero habló de su presente en River Plate, la Copa Libertadores y su amistad con Maluma</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, apoyando a plantilla de Galatasaray en duelo contra R. Madrid</title>
      <description>El colombiano no está convocado pero, como está en Madrid por su lesión, estuvo en el previo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:17:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santos Borré, ¿con boleto de regreso?: lo están buscando desde Europa</title>
      <description>El colombiano, según información desde Italia, podría regresar al continente.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nuevo destino para Sebastián Pérez: podría ir a otro equipo colombiano</title>
      <description>Tras su muy mal momento en Ecuador, el volante podría regresar al país, pero no a Nacional.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:01:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se le va el mundo encima a James: nueva crítica de exjugador del Real</title>
      <description>El exfutbolista criticó su profesionalismo por lo sucedido en los dos últimos partidos del club.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Duelo de 'vida o muerte': Porto y Rangers confían en los colombianos</title>
      <description>Alfredo Morelos, Luis Díaz y Mateus Uribe serán protagonistas en la Europa League.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Rodríguez tiene más problemas en Real Madrid: podría ser multado</title>
      <description>El colombiano incumplió el código disciplinario del club y sigue siendo criticado por sus faltas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:02:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miguel Borja y su dolor por las duras declaraciones de Mano Menezes</title>
      <description>El delantero colombiano habló de las duras críticas que hizo el entrenador de Palmeiras.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:20:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alfredo Morelos está ‘on fire’: así fue su golazo en Europa League</title>
      <description>El atacante colombiano abrió el camino de la victoria para el Rangers, que superó 2-0 a Porto.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:04:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vuelven los rumores con James: tres clubes estarían interesados en él</title>
      <description>Desde Inglaterra afirman que el colombiano sería uno de los jugadores que podría llegar en enero.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:09:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un elogio de talla mundial: las palabras de Roberto Carlos para Falcao</title>
      <description>El campeón del mundo contó que espera que el 'Tigre' se recupere rápido de su lesión.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:03:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James tampoco llegaría para el partido del sábado contra el Eibar</title>
      <description>El colombiano sigue haciendo trabajos diferenciados en el Real Madrid junto al galés Gareth Bale.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:25:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sin rodeos: respuesta de Zidane tras convocatoria de James a Selección</title>
      <description>El entrenador francés habló del colombiano y de Gareth Bale sobre el llamado de sus países.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:48:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Racing no olvidan la pistola de Teófilo: el recuerdo de una figura</title>
      <description>El colombiano dejó una marca en la memoria de la academia con un problema de un arma en el camerino.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Volvió a celebrar: así fue el golazo de John Córdoba en la Bundesliga</title>
      <description>El colombiano hizo el único gol de su equipo en la derrota 1-2 frente al Hoffenheim.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otra vez: James Rodríguez y una lamentable situación en Real Madrid</title>
      <description>El jugador colombiano no ha logrado encontrar su lugar en el conjunto blanco pese a sus esfuerzos.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No gustó en River: tuit del 'Chicho' que causó revuelo en Argentina</title>
      <description>Al colombiano le han dado con todo en redes sociales por su publicación sobre Boca Juniors.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte crítica hacia Zidane por su relación con James: 'Es un falso'</title>
      <description>Desde Colombia también se genera molestias contra el entrenador francés del Real Madrid.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón confía en Wilson Morelo para la final de la Copa Suramericana</title>
      <description>El jugador colombiano ya ganó el torneo continental con Independiente Santa Fe.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Instructivo para marcar golazos: el secreto de Juan Fernando Quintero</title>
      <description>El jugador colombiano sigue 'enamorando' a los hinchas de River Plate.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Estoy en una etapa definitiva de mi recuperación': Falcao, en España</title>
      <description>El colombiano fue captado a la salida de la Clínica de Madrid, donde esta en tratamiento intensivo.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desencajado como nunca: Zidane habló de la situación de James y Bale</title>
      <description>Zinedine Zidane no ocultó su molestia por la ausencia de los jugadores en el entrenamiento | Real Madrid hoy | James Rodríguez y Gareth Bale</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué pasa con James? La molestia de Real Madrid con el colombiano</title>
      <description>El colombiano no hizo parte del entrenamiento matutino y no jugará para el partido contra Eibar.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:10:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Palmeiras y un giro inesperado que afecta el futuro de Miguel Borja</title>
      <description>El delantero colombiano está cerca de abandonar el equipo brasileño para la próxima temporada.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:40:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Por primera vez! Oswaldo Henriquez hizo un golazo en Vasco Da Gama</title>
      <description>El central colombia anotó, de cabeza, en la victoria del equipo brasileño.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:10:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>De Colombia para el mundo: la joven promesa que busca fichar Inter</title>
      <description>El futbolista tiene su primer semestre en Italia y ya habría interés de un grande por llevárselo.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:54:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cruda realidad: Real Madrid no necesitó a James para golear y gustar</title>
      <description>El colombiano no ha sido protagonista en los últimos 5 duelos, que se saldaron con triunfos blancos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:27:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fabra y su pesadilla: fuerte entrada y salió expulsado en Boca-Vélez</title>
      <description>La primera tarjeta fue una durísima entrada contra su rival. Tiempo después vio la segunda.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 01:16:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juventus no correrá riesgos con Cuadrado: 'la renovación está cerca'</title>
      <description>El colombiano, en un envidiable estado de forma, tiene a la directiva de Turín trabajando fuerte.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:15:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James dice presente: ¡rumbo a Miami para unirse a Selección Colombia!</title>
      <description>El zurdo publicó en sus redes un mensaje que confirma su intención de ponerse a órdenes de Queiroz.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:44:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Imparable Morelos: volvió a anotar antes de unirse a la Selección</title>
      <description>El colombiano convirtió el primer gol de Rangers en visita a Livingstone.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 20:27:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Feliz cumpleños 'Tino'! Los grandes momentos de su carrera deportiva</title>
      <description>El exjugador colombiano cumple 50 años y el mundo del fútbol celebra con el colombiano.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 19:05:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Disculpa o regaño? La explicación de Uribe por fiesta de su esposa</title>
      <description>El colombiano publicó mensaje de disculpa tras el revuelo causado por una fiesta en su casa.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 18:36:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Destacan detalle de Falcao con Galatasaray: él paga su tratamiento</title>
      <description>El colombiano está a punto de regresar a las canchas, tras recuperarse de una compleja lesión.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:45:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No dio tiempo a los rumores: el nuevo equipo de Carlos Darwin Quintero</title>
      <description>El jugador colombiano fue contratado por Houston Dynamo y seguirá en la MLS.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:26:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las declaraciones de Córdoba que causan gran malestar en River Plate</title>
      <description>El colombiano habló como el xeneize puede reducir el dolor por la eliminación en Copa Libertadores.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuadrado habló de James, Queiroz y el cambio comparado con Pékerman</title>
      <description>El futbolista de la Selección Colombia vive su mejor momento con Juventus y no se cambia por nadie.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sebastián Pérez y una incómoda situación en Barcelona de Ecuador</title>
      <description>El equipo de Guayaquíl estaría pensando en no renovarle al jugador colombiano.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:46:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Ospina cambiaría de patrón? Millonaria oferta para comprar el Napoli</title>
      <description>Firma de Catar estaría tentando al millonario De Laurentiis, según información de prensa.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:46:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Matheus y Díaz tendrán que 'asumir consecuencias' en Porto tras fiesta</title>
      <description>Un portavoz del equipo explicó que el tema se tratará internamente y que no habrá 'pena de muerte'.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:30:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿James se iría del Madrid en enero? Dicen que sigue ejemplo de Bale</title>
      <description>La prensa de España asegura que pasó de la admiración a la pérdida de apoyo en el club.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:54:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hasta las lágrimas: el emotivo homenaje de Pachuca a Miguel Calero</title>
      <description>El arquero colombiano entró al Salón de la Fama 2019. Su recuerdo sigue vigente en México.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:55:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Actitud de James fastidiaría en Madrid: 'Hay mejor atmósfera sin él'</title>
      <description>En España, uno de los periodistas más reconocidos, habló sobre el tema.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:44:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Con olor a café! River Plate jugará una nueva final en Argentina</title>
      <description>El equipo millonario logró la clasificación con Carrascal, Quintero y Borré como titulares.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:04:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ruta de espinas de James: sufre con Colombia y con el Real Madrid</title>
      <description>El colombiano no la pasa bien en su presente deportivo y es una incógnita su situación de salud.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:17:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No lo quería soltar! Hincha recibió a Quintero con miles de besos</title>
      <description>En su llegada al Mario Alberto Kempes, un aficionado de River llenó de amor al colombiano.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:19:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Máxima preocupación: comunicado de la Selección Colombia sobre James</title>
      <description>En un diagnostico reservado, la Federación emitió un comunicado sobre la lesión del '10'.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:20:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mucha incertidumbre: así viven en España la lesión de James Rodríguez</title>
      <description>El volante colombiano ha estado en medio de la polémica en las últimas semanas.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:41:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otra más para James: el triste recuerdo de su única lesión de rodilla</title>
      <description>El futbolista, al parecer, tendría una lesión en su rodilla y no estará en Colombia-Perú.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:25:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Por fin! Alzan voz de respaldo a James desde el Real Madrid</title>
      <description>Uno de sus compañeros habló sobre él y Bale, dos jugadores criticados recientemente.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:03:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Queiroz zanja discusión sobre James: 'no hablo de cosas que no sé'</title>
      <description>El DT de Selección Colombia ratificó que su número 10 está apto y evitó polémica con Real Madrid.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:57:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No lo han olvidado! El 'piropo' de Bayern Munich a James Rodríguez</title>
      <description>Durante la junta anual de socios del equipo bávaro tuvieron tiempo para recordar al colombiano.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:44:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La primera imagen de James tras la lesión y la polémica que generó</title>
      <description>El volante colombiano fue sorprendido entrando al hospital en el que le hicieron los exámenes.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:27:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James y un largo historial de lesiones desde que llegó a Europa</title>
      <description>El colombiano sufrió una lesión este jueves que lo alejó de la Selección Colombia.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:26:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Donde está Falcao? Siguiéndole la pista a un 'Tigre' en recuperación</title>
      <description>El delantero colombiano sigue su proceso de recuperación y es esperado en Turquía.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:20:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Padre de Luis Díaz salió en defensa de su hijo por escándalo en Porto</title>
      <description>El jugador fue señalado de incumplir las reglas del club, al igual que Matheus Uribe.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:19:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guarín vuelve a anotar gol en Brasil, pero Vasco no levanta en la Liga</title>
      <description>El equipo de Rio empató 1-1 con Goiás, en un partido con protagonismo de futbolistas colombianos.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:37:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Luis Suárez, otro ‘extranjero’ que pide pista en la Selección Colombia</title>
      <description>El samario juega en el Real Zaragoza, es goleador y sueña con el llamado de su país.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:36:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Inaudita crítica a James: ¿por conocer a su hijo se alejó de Zidane?</title>
      <description>En España afirman que el viaje a Colombia para ver a Samuel le hizo daño en Real Madrid.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Real Madrid confirma lesión de James pero no da luces sobre su regreso</title>
      <description>El equipo médico ratificó el diagnóstico inicial tras su paso por la Selección Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:32:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mallorca entrena con el colombiano 'Cucho' Hernández como gran novedad</title>
      <description>El delantero pereirano espera confirmarse en su nuevo equipo en LaLiga.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:32:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿James y Falcao juntos como en Mónaco? Sería el sueño de un histórico</title>
      <description>La prensa de España especula con un fichaje estelar para el nuevo inquilino de la MLS.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:38:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El desahogo de Borja: 'Necesitaba volver a sentir que soy importante'</title>
      <description>El colombiano, quien vive días grises en Palmeiras, envió mensaje claro a su crítico entrenador.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:52:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Otra vez hablan de James en el Calcio? Podría ser moneda de cambio</title>
      <description>Dicen que el equipo que más lo quiso en el verano pasado no ha renunciado a tenerlo.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:50:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao y James, marcados por las lesiones: cerrarían el año sin jugar</title>
      <description>Los capitanes no estuvieron disponibles para Colombia y tampoco brillaron con sus clubes.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:42:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Juan Camilo 'Cucho' Hernández: ¿listo para el debut con el Mallorca?</title>
      <description>El atacante trabaja hace tiempo en su recuperación y su nuevo DT espera contar pronto con él.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:54:10 +0000</pubDate>
      </item></news>