<news><item><title>¡Caída libre! Los colombianos que perdieron protagonismo en su equipo</title>
      <description>Los jugadores cafeteros que no han tenido un gran rendimiento en sus clubes en esta temporada.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James, ¿otro más?: el silencio del Real Madrid con las lesiones</title>
      <description>El colombiano, al parecer, estaría con molestias musculares. Sin embargo, el club no lo hace oficial</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Van con todo: picantes críticas a James en España por irse del partido</title>
      <description>El 'abandono' del futbolista colombiano no cayó bien entre los españoles.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cadena de desencuentros: últimos días grises de James en Real Madrid</title>
      <description>El colombiano tendría molestias musculares desde hace casi un mes, según rumores en España.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con estas imponentes cifras Morelos se gana el respeto en Europa</title>
      <description>Sin haber llegado a la mitad de la temporada, el colombiano está cerca de la marca del 2018-19.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Una nueva pasión? Juan Fernando Quintero y su gusto por el freestyle</title>
      <description>El jugador colombiano asistió a un importante evento de batallas de improvisación.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, en medio de la polémica por su fichaje en Galatasaray</title>
      <description>Un exjugador turco mencionó que el mismo entrenador no lo quería llevar al club.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:08:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cambio de aires? El equipo que está interesado en Alfredo Morelos</title>
      <description>El gran paso del colombiano por el fútbol de Escocia ha llamado la atención de Saint-Étienne.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:00:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La millonada que habría pagado James Rodríguez por alquiler de vientre</title>
      <description>El colombiano, que dio la bienvenida a su segundo hijo, recurrió a este proceso.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:51:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así fue el primer gol de Salcedo, el olvidado de Colombia, en Italia</title>
      <description>El joven atacante del Hellas Verona abrió la cuenta en el triunfo 2-1 contra Brescia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:54:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El conmovedor momento de un hincha de River con JuanFer Quintero</title>
      <description>El colombiano se fundió en un abrazo con su pequeño seguidor.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:54:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La mala noticia que confirmó Zidane sobre James Rodríguez</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló este martes en la previa del partido contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se va del Rangers? Morelos habló claro sobre sus posibilidades</title>
      <description>El delantero colombiano atraviesa el mejor momento de su carrera con el club escocés.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:11:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Más sufrimientos que alegrías: reto de los colombianos en Champions</title>
      <description>Algunos luchan por no despedirse de la competencia en la cuarta jornada de competencia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Momento de volver? Carlos Darwin Quintero y su posible adiós a la MLS</title>
      <description>Carlos Darwin Quintero lanza un emotivo mensaje para Minnesota United y podría irse de la MLS. Opciones de su futuro, podría jugar en México o Colombia</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A profundidad: así explicaron la lesión de Falcao desde Turquía</title>
      <description>El médico Yener Ince habló sobre la lesión de Falcao y su ausencia en los próximos días.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao aún es figura en España: así lo pillaron afuera de una clínica</title>
      <description>El delantero colombiano sigue en su recuperación, ahora con los médicos que siempre lo han tratado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Primera convocatoria de Poveda en Champions: para Colombia no cuenta</title>
      <description>El jugador del Manchester City ha entrado en el listado para el duelo contra&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:21:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Arias, en la expedición del Atlético para visitar al Bayer Leverkusen</title>
      <description>El equipo colchonero enfrentará al cuadro alemán este miércoles, a partir de las 3:00 p.m.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:39:54 +0000</pubDate>
      </item></news>