<news><item><title>‘Todos los partidos nos muestran cosas para ajustar‘: Didier Moreno</title>
      <description>El chocoano anotó uno de los goles del poderoso en el empate 2-2 con Cali.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las cinco claves del DIM en la Copa: así le fue contra el Cali</title>
      <description>Analizamos el 2-2 que obtuvo el poderoso frente al Cali, en la ida de la final de la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:17:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Cali se aferrará a su juego ofensivo para ganar la final de Copa</title>
      <description>Los factores que debe mejorar el cuadro 'azucarero' tras el empate con el Medellín en la ida.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:17:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Qué pasó en esas finales de Copa Colombia que arrancaron con empate</title>
      <description>El Cali y el Medellín igualaron 2-2 en la ida y el miércoles se enfrentarán en el Atanasio.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘El resultado nos entusiasma y deja la llave abierta‘: Aldo Bobadilla</title>
      <description>El DT analizó el empate de Independiente Medellín 2-2 con Deportivo Cali en la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:45:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Estas cosas molestan': Dinenno salió caliente con el arbitraje</title>
      <description>El delantero argentino anotó el primer gol del Cali en el empate 2-2 contra el DIM.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:23:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se sacaron chispas: Cali-DIM, 2-2 en la final de ida de Copa Colombia</title>
      <description>Partido vibrante en Palmaseca. La lucha por el título quedó abierta y todo se definirá en la vuelta.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:32:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gol con potencia y azúcar: así puso Mercado el 2-2 para Cali vs. DIM</title>
      <description>Un gran partido el que se jugó en Palmaseca, en la final de ida de la Copa Colombia 2019.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:46:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Es el man: Germán Cano pone el 1-2 para Medellín contra Deportivo Cali</title>
      <description>El poderoso hace su partido en Palmaseca, en la final de ida de la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:06:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Quién es, quién es? Ya lo voy a decir: ¡Dinenno empata para Cali!</title>
      <description>El argentino marcó un golazo para el empate 1-1 frente al DIM, en la final de ida de Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Andrés Ricaurte, bastión de Medellín para la final de Copa Colombia</title>
      <description>El hombre de las ideas en el Medellín, anhela conseguir la primera Copa Colombia bajo este formato.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:17 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cali pelea lo suyo: la carta por arbitraje en final de Copa Colombia</title>
      <description>El conjunto azucarero mostró su inconformidad por la actuación de&amp;nbsp;Nicolás Gutiérrez en la ida.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:06:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Medellín vs. Cali: fecha, hora y dónde ver la final de Copa Colombia</title>
      <description>El partido, que está empatado, definirá el nuevo campeón del torneo y tendrá cupo a Libertadores.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:05:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La emotiva arenga de Bobadilla, González y Arregui: los pelos de punta</title>
      <description>Previo al partido de ida por la Copa Colombia, los extranjeros y el arquero tomaron la vocería.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:41:37 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿A noventa minutos de la despedida? Curioso mensaje a David González</title>
      <description>Breiner Castillo envió un mensaje que dejó en duda sobre la continuidad del jugador de Medellín.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:49:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Atanasio Girardot, epicentro de las finales en el fútbol colombiano</title>
      <description>Desde 2011, 17 finales se han definido en la capital antioqueña: Medellín disputó tres y ganó una.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:32:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cali se examina a profundidad: así se preparó para pelear la Copa</title>
      <description>Lucas Pusineri y Matías Cabrera expresaron sus sensaciones para el partido contra Medellín.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:33:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Importancia del DIM para llegar al título: intensidad y agresividad</title>
      <description>Aldo Bobadilla y Germán Cano están enfocados para conseguir una nueva vuelta olímpica.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:33:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Aquel 1981 y un recuerdo dulce para Medellín en Copa Colombia</title>
      <description>A propósito de la final DIM vs. Cali, el poderoso ganó su primera Copa Colombia frente al azucarero.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:34:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>ARCHIVORED: aquella final que el Cali le ganó al DIM en el Atanasio</title>
      <description>Este miércoles el cuadro antioqueño tratará de evitar que se repita la historia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:38:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Por el logro de fin de año: Medellín y Cali se juegan el cupo a Copa</title>
      <description>El partido, que está por 2-2, definirá al nuevo campeón de la Copa Colombia.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:38:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Tenemos que luchar contra todo’: Andrade y su franqueza para la final</title>
      <description>El defensor del Cali está listo para este nuevo encuentro por el trofeo de la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:56:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se metió Medellín: así están los cupos a las Copas internacionales</title>
      <description>Dos clubes ya lograron su clasificación a la Libertadores 2020. ¿Qué pasa en Suramericana?</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un camino poderoso: cinco claves del DIM para quedarse con la Copa</title>
      <description>Intensidad, trabajo, orden, juego aéreo y alternativas de ataque, claves poderosas durante la Copa.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:29:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El símbolo de Nacional que felicitó a Medellín por el título de Copa</title>
      <description>Atrás quedó la eterna rivalidad y el orgullo de la ciudad. El que ganó fue el fútbol antioqueño.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:29:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No perdonaron! Los mejores memes luego de la Final de Copa Colombia</title>
      <description>Los usuarios de las redes sociales se burlaron de Deportivo Cali por un nuevo subcampeonato.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:29:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con acento gaucho, Medellín gritó campeón en la Copa Colombia 2019</title>
      <description>Adrián Arregui y Germán Cano marcaron los goles para lograr un nuevo título.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:03:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Medellín y todos los campeones que ha tenido la Copa Colombia</title>
      <description>Desde 2008 que volvió la competencia, se han coronado nueve equipos diferentes. Aquí los ganadores.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:03:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿De cabeza al título? Germán Cano anota el 2-0 y Medellín vence a Cali</title>
      <description>El histórico goleador argentino puso el 2-0 en el partido de la gran final de la Copa Colombia 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:03:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El primer sorbo de la Copa: Arregui puso el 1-0 de DIM sobre el Cali</title>
      <description>El volante argentino anotó el primer gol del partido de vuelta de la gran final de la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:03:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡La gloria es poderosa! Medellín se queda la Copa Colombia 2019</title>
      <description>El equipo rojo se mostró muy superior y se quedó con el título y el cupo a Copa Libertadores.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:58:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Aldo Bobadilla, el ‘Rey Midas’ poderoso: así le cambió la cara al DIM</title>
      <description>En un mes, el paraguayo logró su segundo título con Medellín, el primero en su carrera de técnico.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:21:10 +0000</pubDate>
      </item></news>