<news><item><title>Empieza a terminar el año: todo lo que se define en noviembre</title>
      <description>Comienza otro mes que tiene importantes partidos de fútbol en todo el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:12:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La decisión en Chile que deja en vilo la final de la Copa Libertadores</title>
      <description>El torneo sigue con la incertidumbre debido a las protestas en el país.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:54:08 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Seguro que Chile será sede de final de Libertadores? Siguen protestas</title>
      <description>Más de un millón de personas se congregaron en álgida marcha contra el Gobierno.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:35:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una dolorosa goleada le quitó el sueño de la Libertadores a América</title>
      <description>Las escarlatas van por la histórica clasificación a la final de la Copa Libertadores Femenina 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:54:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La firmeza de Conmebol: decisión sobre la final de Libertadores</title>
      <description>Final Copa Libertadores | CONMEBOL confirmó al Estadio Nacional de Chile como sede. | River Plate vs Flamengo</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:43:37 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Goleada y a la final: Flamengo jugó un partidazo en Copa Libertadores</title>
      <description>Flamengo es finalista de la Copa Libertadores: goles y resultado</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:47:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Primer despedido luego del triunfo de River sobre Boca en Libertadores</title>
      <description>En la celebración, un hombre de seguridad se contagió y eso le costó su trabajo | Despiden a trabajador por celebrar triunfo de Rive | Copa Libertadores</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:13:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Corre peligro la final? En duda la sede para el partido definitivo</title>
      <description>La Final de la Copa Libertadores será en Chile, país que atraviesa una difícil situación | ¿Se apalza final de Copa Libertadores? | CONMEBOL se pronuncia</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:08:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>América sigue haciendo historia en la Copa Libertadores Femenina</title>
      <description>América Femenino clasificó a las semifinales, donde enfrentarán a Corinthians | Copa Libertadores Femenina</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:12:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿El fin del ciclo? Palabras de Alfaro luego de la elminación de Boca</title>
      <description>Gustavo Alfaro hizo entender que no renovará con el equipo xeneize | Boca Junior Copa Libertadores</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:56:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Medellín podría recibir final River-Flamengo por Copa Libertadores?</title>
      <description>El alcalde de la ciudad, Federico Gutiérrez, habló sobre esta posibilidad.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:06:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se calienta la Copa: DT de Flamengo desconoce a River como un grande</title>
      <description>Jorge Jesús mencionó sus cuatro equipos más importantes del mundo y prefirió a Boca Juniors.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Final de Copa Libertadores podría salir de Chile: reunión en Conmebol</title>
      <description>Los presidentes de River Plate y Flamengo, los finalistas, acudirán a Paraguay para ver opciones.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmebol anuncia método para devolver dinero de final River-Flamengo</title>
      <description>Luego de cambiar de sede, los aficionados podrán comprar sus entradas para el duelo de Libertadores.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:16:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lima acogerá la final de Libertadores: el dato que no le gusta a River</title>
      <description>Será la tercera ocasión que la capital de Perú tenga un partido que defina al campeón de América.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:51:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La final de Libertadores ya tiene sede: no es Medellín, pero sí Lima</title>
      <description>Aunque la Conmebol no ha dado la confirmación sí lo hizo el vicepresidente del Flamengo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:54:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se metió Medellín: así están los cupos a las Copas internacionales</title>
      <description>Estos son los equipos de Colombia que han clasificado a la Copa Libertadores 2020. Así van los cupos a Libertadores y Copa Sudamericana 2020.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ay, Conmebol... La pésima suerte con las finales internacionales</title>
      <description>En la Suramericana, se tuvo que suspender el partido por el importante aguacero.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 19:39:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gabigol y el amor que despertó por los pequeños hinchas de Flamengo</title>
      <description>Los niños que siguen al ‘Fla’ quieren parecerse al goleador del equipo. Sueñan con la Libertadores.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:48:37 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Quintero responde por la molestia física y quiere estar en la final</title>
      <description>El colombiano prendió las alarmas este martes, pero finalmente dejó buenas sensaciones.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:17:19 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El mal recuerdo que tiene Borré con el árbitro que pitará la final</title>
      <description>Roberto Tobar, chileno, es el juez que estará en la final de la Libertadores de River-Flamengo.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:06:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Preocupación por Quintero: sufrió molestias y peligra para la final</title>
      <description>El futbolista de River Plate tuvo que abandonar la práctica de este martes y será enviado a estudios</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:20:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cómo el triunfo de América terminó con una ilusión de Millonarios</title>
      <description>El azul tenían una remota posibilidad de jugar Copa Libertadores, pero así quedó este jueves.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:18:18 +0000</pubDate>
      </item></news>