<news><item><title>‘Todos los partidos nos muestran cosas para ajustar‘: Didier Moreno</title>
      <description>El chocoano anotó uno de los goles del poderoso en el empate 2-2 con Cali.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las cinco claves del DIM en la Copa: así le fue contra el Cali</title>
      <description>Analizamos el 2-2 que obtuvo el poderoso frente al Cali, en la ida de la final de la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:17:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Cali se aferrará a su juego ofensivo para ganar la final de Copa</title>
      <description>Los factores que debe mejorar el cuadro 'azucarero' tras el empate con el Medellín en la ida.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:17:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Qué pasó en esas finales de Copa Colombia que arrancaron con empate</title>
      <description>El Cali y el Medellín igualaron 2-2 en la ida y el miércoles se enfrentarán en el Atanasio.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘El resultado nos entusiasma y deja la llave abierta‘: Aldo Bobadilla</title>
      <description>El DT analizó el empate de Independiente Medellín 2-2 con Deportivo Cali en la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:45:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Estas cosas molestan': Dinenno salió caliente con el arbitraje</title>
      <description>El delantero argentino anotó el primer gol del Cali en el empate 2-2 contra el DIM.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:23:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se sacaron chispas: Cali-DIM, 2-2 en la final de ida de Copa Colombia</title>
      <description>Partido vibrante en Palmaseca. La lucha por el título quedó abierta y todo se definirá en la vuelta.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:32:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gol con potencia y azúcar: así puso Mercado el 2-2 para Cali vs. DIM</title>
      <description>Un gran partido el que se jugó en Palmaseca, en la final de ida de la Copa Colombia 2019.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:46:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Es el man: Germán Cano pone el 1-2 para Medellín contra Deportivo Cali</title>
      <description>El poderoso hace su partido en Palmaseca, en la final de ida de la Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:06:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Quién es, quién es? Ya lo voy a decir: ¡Dinenno empata para Cali!</title>
      <description>El argentino marcó un golazo para el empate 1-1 frente al DIM, en la final de ida de Copa Colombia.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:42 +0000</pubDate>
      </item></news>