<news><item><title>Empieza a terminar el año: todo lo que se define en noviembre</title>
      <description>Comienza otro mes que tiene importantes partidos de fútbol en todo el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:12:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maracaná y el Mario Kempes: sedes de las finales continentales en 2020</title>
      <description>El Maracaná será el estadio de la final de la Copa Libertadores 2020. El Mario Kempes será la sede de la Copa Sudamericana 2020</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:14:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En toda Argentina se volvieron locos por Morelo: así imitan su festejo</title>
      <description>El futbolista colombiano jugará su segunda final de la Copa Suramericana y es la sensación en Colón.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 19:07:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colón, con Wilson Morelo, clasificó a la final de la Copa Suramericana</title>
      <description>Agónica definición por penaltis. Independiente del Valle, de Christian Dájome, será el rival.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:14:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Janara: la inspiración de Cassio para la remontada de Corinthians</title>
      <description>El timao espera llegar a la final de Copa Suramericana, pero Independiente del Valle tiene ventaja.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:49:19 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Instinto goleador! Duelo entre Chará y Morelo por Copa Suramericana</title>
      <description>Los dos colombianos lograron anotar en el partido de ida de la llave de semifinales.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:55:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Goles colombianos en la intensa semifinal entre Colón y Mineiro</title>
      <description>Morelo y Chará anotaron para sus equipos en el triunfo 2-1 del cuadro argentino en la Suramericana</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:41:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Morelo la empujó casi en la línea: así fue el empate contra el Mineiro</title>
      <description>El colombiano anotó uno de los goles del Colón en la victoria 2-1 en semifinal de la Suramericana.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:41:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El extraño gol de Chará, que lo hizo sonreír en la Copa Suramericana</title>
      <description>El colombiano puso en ventaja al Atlético Mineiro frente al Colón de Santa Fe.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:41:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se acabó el sueño y la ilusión de Equidad: eliminado con gol de Chará</title>
      <description>La Equidad perdió una oportunidad histórica ante un poderoso equipo brasileño. Eliminada de la Sudamericana. Resumen, análisis, Goles...</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 16:14:45 +0000</pubDate>
      </item></news>