<news><item><title>'Tati', la inspiración de Frank Fabra en su momento estelar en Boca</title>
      <description>El defensor, autor de un doblete este fin de semana, tiene un hijo con la bella Tatiana Gómez.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las duras lesiones en el fútbol más recordadas en los últimos años</title>
      <description>El fútbol es un deporte de contacto en el que se pueden producir duros golpes para los jugadores.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Una nueva pasión? Juan Fernando Quintero y su gusto por el freestyle</title>
      <description>El jugador colombiano asistió a un importante evento de batallas de improvisación.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La millonada que habría pagado James Rodríguez por alquiler de vientre</title>
      <description>El colombiano, que dio la bienvenida a su segundo hijo, recurrió a este proceso.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:51:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shannon no aguantó más: fuerte respuesta a críticas por hijo de James</title>
      <description>En Instagram, la venezolana y pareja del futbolista colombiano no se dejó intimidar.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Brutal asesinato: así murió uno de los amigos de Cristiano Ronaldo</title>
      <description>En Suiza encontraron muerto a puñaladas al peluquero del astro portugués.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:51:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El secreto bien guardado de Mbappé que reveló ex directivo del Mónaco</title>
      <description>Un ex vicepresidente del club monegasco contó por qué decidió fichar por el PSG.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:52:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiene corazón: ¿Quién es la mujer que abrazó emotivamente a Maradona?</title>
      <description>Diego Maradona, técnico de Gimnasia y Esgrima de La Plata, se reencontró con Hebe de Bonafini, presidenta de la Asociación de Madres de Plaza de Mayo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:10:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Todos quieren imitarlo: estrella mundial aceptó el reto de Ibrahimovic</title>
      <description>El tenista Novak Djokovic se animó a cumplir el reto de el delantero sueco.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Daniela Ospina también reaccionó: habló sobre el nuevo hijo de James</title>
      <description>La expareja del colombiano habló sobre la llegada de Samuel, el nuevo 'heredero' del futbolista.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:32:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hijo de Tigre... Duván Zapata y el video de su hijo, letal como papá</title>
      <description>El delantero colombiano compartió la imagen de su hijo, quien reveló su talento con la zurda.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:06:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Momento de volver? Carlos Darwin Quintero y su posible adiós a la MLS</title>
      <description>Carlos Darwin Quintero lanza un emotivo mensaje para Minnesota United y podría irse de la MLS. Opciones de su futuro, podría jugar en México o Colombia</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maradona, en guerra contra su familia: duro mensaje a su hija Gianinna</title>
      <description>El técnico de Gimnasia de La Plata publicó un video en su cuenta de Instagram.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Y los arqueros? Expulsión e inaudita situación para Manchester City</title>
      <description>El equipo inglés se quedó sin arqueros y tuvo que mandar a un jugador de campo al arco.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:59:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡De no creer! El autogolazo que dejó frío a Atlético de Madrid</title>
      <description>El equipo dirigido por Diego Simeone maneja el partido hasta la acción que lo puso en desventaja.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:19:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Le molestó? La reacción de Quintero cuando le preguntaron por Maluma</title>
      <description>Juan Fernando Quintero habló de su presente en River Plate, la Copa Libertadores y su amistad con Maluma</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shevchenko, en líos por mezclar política y fútbol en Ucrania</title>
      <description>Un jugador renunció a la selección por la discriminación del entrenador Andry Shevchenko.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:23:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El sueldo ‘galáctico’ que ganará Guti como técnico del Almería</title>
      <description>El ex jugador del Real Madrid será el entrenador mejor pagado de la segunda división de España.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:39:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Será capaz? La dura amenaza que lanzó un técnico a sus críticos</title>
      <description>Duras palabras del Mehdi Nafti, entrenador del Badajoz, de la tercera división de España.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:52:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vacaciones futboleras de Lina Tejeiro en Europa, con agente venezolano</title>
      <description>La bella actriz y modelo comparte fotos en históricos estadios, mietnras Norman Capuzzo trabaja.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:28:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Inmóbile le tiene miedo a los aviones y sus compañeros se mofan de él</title>
      <description>Francesco Acerbi publicó un video del sufrimiento de su compañero en el aire.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:24:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dio la vuelta al mundo: el fútbol femenino y una demostración de amor</title>
      <description>Ruth Ruano, jugadora de Sporting Son Ferrer, aprovechó un descanso para ir amamantar a su bebé.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:08:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Divulgan video completo del intento de atraco a Ozil y Kolasinac</title>
      <description>Impresionantes imágenes en las que los atracadores intentan apuñalear al jugador bosnio.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Melina Ramírez, espectacular presentadora que recibió regalo de Cano</title>
      <description>La figura de la televisión, hincha de Medellín, agradeció por el obsequió del argentino.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Racing no olvidan la pistola de Teófilo: el recuerdo de una figura</title>
      <description>El colombiano dejó una marca en la memoria de la academia con un problema de un arma en el camerino.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ingeniosa propuesta de Casillas para mejorar resultados del VAR</title>
      <description>El portero del Porto publicó en Twitter una idea que incluye a ex futbolistas.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Zidane le quita la felicidad: primera foto de James con su hijo</title>
      <description>El volante del Real Madrid se mostró motivado y dejó una contundente frase sobre su estado de ánimo.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Piqué y su ultimátum a Shakira: 'No quiero un futuro con una amargada'</title>
      <description>La cantante barranquillera habló a corazón abierto sobre la intimidad de su vida con el futbolista.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sigue creciendo: el fútbol femenino se prepara para romper otro récord</title>
      <description>Wembley se prepara para recibir el partido entre las selecciones femeninas de Inglaterra y Alemania.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Instructivo para marcar golazos: el secreto de Juan Fernando Quintero</title>
      <description>El jugador colombiano sigue 'enamorando' a los hinchas de River Plate.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nostalgia en estado puro: viejo conocido regresa a la Premier League</title>
      <description>La reconocida marca 'Nike' decidió traer de vuelta el balón 'Total 90' en la Liga de Inglaterra.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:46:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No gustó nada: así es la nueva camiseta de la selección de España</title>
      <description>Será la que la selección ibérica luzca en la próxima Eurocopa 2020.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:57:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cindy, la bella protagonista de la fiesta que tiene en líos a Matheus</title>
      <description>El animado cumpleaños número 30 de la despampanante mujer, le causó un castigo a Uribe en Porto.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:34:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una vez más, Junior es objeto de burla tras la derrota contra Tolima</title>
      <description>En el inicio de los cuadrangulares, el conjunto barranquillero cayó por 1-3 en su casa.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:34:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi y su bonito gesto con dos pequeños hinchas del Barcelona</title>
      <description>Dos niños argentinos alucinaron al encontrarse con el crack.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:27:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los videos por los que sancionaron a Uribe y Díaz en el Porto</title>
      <description>Los dos colombianos, y otros dos, fueron desconvocados para el juego de este domingo.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:16:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maradona armó la fiesta en el camerino tras la victoria de Gimnasia</title>
      <description>Se conoció un video en la intimidad del vestuario del ‘lobo’ tras vencer 0-3 a Aldosivi.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 22:19:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así vivió Amaranta Hank, actriz porno, el partido Nacional-Cúcuta</title>
      <description>El juego inició el grupo A de los cuadrangulares y tuvo la presencia de una popular hincha motilona</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:26:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Espectador especial en el Atanasio: ¡Hasta se metió en la barra brava!</title>
      <description>El político, en sus redes sociales, lució orgulloso con un video desde Los Del Sur viendo a Nacional</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:06:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Por todo lo alto! Así celebró el 'Tino' Asprilla su cumpleaños</title>
      <description>El mundo del fútbol se unió para desearle un feliz cumpleaños al legendario exjugador colombiano.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:07:08 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Lina Arciniegas, bella futbolista y además inspiración de Faríñez</title>
      <description>El venezolano tuvo un gran gesto con ella y hubo intercambio de amorosos mensajes en redes.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:27:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Messi o Crisitiano? Pelé confiesa con quién le hubiera gustado jugar</title>
      <description>El ex futbolista brasileño habló para un diario italiano sobre su salud y la actualidad del fútbol.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:16:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Polémica propuesta de Petro que involucra al fútbol y barras al paro</title>
      <description>El reconocido político lanzó una invitación tomando como ejemplo lo sucedido con jugadores en Chile.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:33:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Del humor a la rabia: hasta 'Don Jediondo' criticó a Wílmar Roldán</title>
      <description>El reconocido humorista, hincha de Santa Fe, no estuvo de acuerdo con una acción del juez.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:04:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una victoria más de Tolima, otra burla más a Nacional: memes y chistes</title>
      <description>El cuadro pijao volvió a 'aplicarle' la medida a los verdes y les ganó por 1-0 en cuadrangulares.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:40:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alejandra: bella mexicana y pareja de Edwin Cetré, delantero de Junior</title>
      <description>El joven atacante llegó y se acomodó en la titular de los barranquilleros, que pelean en la Liga.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:37:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>David Villa anuncia su retiro y el mundo del fútbol reacciona</title>
      <description>El delantero fue campeón del mundo con España en 2010 y figura de Barcelona en varias temporadas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:32:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barra Brava de Nacional se pronunció por el paro del 21 de noviembre</title>
      <description>Los aficionados de 'Los del Sur' publicaron que harán parte del paro nacional.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:12:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El jugador colombiano que conoció a Messi cuando era solo un niño</title>
      <description>La estrella argentina deslumbraba en los campeonatos desde que estaba muy pequeño.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:05:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Qué amistad! La desagrabable broma entre jugadores de Nacional</title>
      <description>Brayan Rovira y Sebastián Gómez fueron captados por las cámaras en un oloroso hecho.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:19:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Divertida invitación de Bianchi y su esposa a fiesta de sus ¡140 años!</title>
      <description>Histórico entrenador de Boca y su esposa celebran sus 70 años y para la fiesta piden ir de blanco.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:46:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Doménica Delgado, bella peruana vinculada con un reconocido futbolista</title>
      <description>La mujer de 22 años contó la vez que estuvo cerca de verse con Cavani en París por invitación de él.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:12:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hasta las 'voces' del estadio se burlaron de Nacional contra Tolima</title>
      <description>Tras la victoria y las recientes derrotas de Nacional contra Tolima, hubo un nuevo hecho de burla.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 03:36:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una toma fue suficiente: la bella hincha de Juventus que es viral</title>
      <description>Se llama Francesca Tajé. La transmisión de TV del partido con Milan la captó y la hizo famosa.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:47:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La curioso 'cara a cara' de Zlatan Ibrahimovic con una pequeña niña</title>
      <description>El delantero sueco mostró su aprecio por una joven&amp;nbsp;taekwondista en su cuenta de Instagram.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:29:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las barras de los equipos que apoyarán el paro del 21 de noviembre</title>
      <description>En las diferentes ciudades se esperan multitudinarias manifestaciones.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:13:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ortega tiene un nuevo objetivo: mensaje a familiar de Melissa Martínez</title>
      <description>El futbolista colombiano, desde Chipre, comentó una foto de la periodista colombiana.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:30:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Tremenda reflexión! Casillas dio a su favorito para el Balón de Oro</title>
      <description>El portero dio las razones por las que cree que Cristiano Ronaldo volverá a ganar el galardón.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:01:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Duelo de titanes! El complicado reto de Pelé a Cristiano Ronaldo</title>
      <description>La leyenda del fútbol de Brasil alabó al portugués por superar los 700 goles en su carrera.&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:26:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Roger Federer está en Argentina: su extraña comparación con Riquelme</title>
      <description>El tenista suizo habló de su relación con el torneo de Wimbledon y recordó al ídolo de Boca Juniors.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:36:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Freddy Rincón se emociona: el regalo especial de su hijo Sebastián</title>
      <description>El delantero, que juega en Aldosivi de Argentina, le dio una sorpresa al mundialista con Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiemblan futbolistas casados: dama de compañía revela fiestas privadas</title>
      <description>Una bella modelo contó cómo es la 'cofradía', cuánto pagan las estrellas y a qué se atreven.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:32:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un crac en todo: el 'superclásico' dato de Alfredo Di Stefano en River</title>
      <description>El jugador histórico de Millonarios vivió una increíble anécdota en su paso por el equipo argentino.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:51:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Panitas' para siempre: Pogba fue por su camiseta al hotel de Cuadrado</title>
      <description>El francés y el colombiano coincidieron en Estados Unidos y, como es usual, celebraron su amistad.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:15:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tatiana está orgullosa por el regreso de Santiago Arias a la Selección</title>
      <description>Ella es la hermosa hermana del lateral derecho de la Tricolor. Es testigo del trabajo de 'Santi'.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:20:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El sello de Rangel: el estrambótico ‘look’ que mostró en el clásico</title>
      <description>Michael, goleador de América, se destacó por su poder en ataque y por su particular corte de pelo.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:27:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿No era tan grave la lesión? ¿Otra vez con Daniela? A James lo siguen</title>
      <description>Tras conocerse su lesión, el volante no volvió de inmediato a España y estuvo en lujoso restaurante.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:23:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El lado más romántico del 'Pibe': otra muestra de amor con su esposa</title>
      <description>El exfutbolista colombiano y Elvira Redondo fueron vistos en un romántico concierto.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:32:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hija de Máyer Candelo y su insinuación sobre el ascenso del Pereira</title>
      <description>Ella esperaba que clasificara el Cortuluá, pero el corazón le ganó en las redes sociales.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:02:18 +0000</pubDate>
      </item></news>