<news><item><title>'Tati', la inspiración de Frank Fabra en su momento estelar en Boca</title>
      <description>El defensor, autor de un doblete este fin de semana, tiene un hijo con la bella Tatiana Gómez.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las duras lesiones en el fútbol más recordadas en los últimos años</title>
      <description>El fútbol es un deporte de contacto en el que se pueden producir duros golpes para los jugadores.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:37:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Una nueva pasión? Juan Fernando Quintero y su gusto por el freestyle</title>
      <description>El jugador colombiano asistió a un importante evento de batallas de improvisación.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La millonada que habría pagado James Rodríguez por alquiler de vientre</title>
      <description>El colombiano, que dio la bienvenida a su segundo hijo, recurrió a este proceso.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:51:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shannon no aguantó más: fuerte respuesta a críticas por hijo de James</title>
      <description>En Instagram, la venezolana y pareja del futbolista colombiano no se dejó intimidar.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Brutal asesinato: así murió uno de los amigos de Cristiano Ronaldo</title>
      <description>En Suiza encontraron muerto a puñaladas al peluquero del astro portugués.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:51:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El secreto bien guardado de Mbappé que reveló ex directivo del Mónaco</title>
      <description>Un ex vicepresidente del club monegasco contó por qué decidió fichar por el PSG.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:52:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tiene corazón: ¿Quién es la mujer que abrazó emotivamente a Maradona?</title>
      <description>Diego Maradona, técnico de Gimnasia y Esgrima de La Plata, se reencontró con Hebe de Bonafini, presidenta de la Asociación de Madres de Plaza de Mayo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:10:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Todos quieren imitarlo: estrella mundial aceptó el reto de Ibrahimovic</title>
      <description>El tenista Novak Djokovic se animó a cumplir el reto de el delantero sueco.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Daniela Ospina también reaccionó: habló sobre el nuevo hijo de James</title>
      <description>La expareja del colombiano habló sobre la llegada de Samuel, el nuevo 'heredero' del futbolista.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:32:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hijo de Tigre... Duván Zapata y el video de su hijo, letal como papá</title>
      <description>El delantero colombiano compartió la imagen de su hijo, quien reveló su talento con la zurda.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:06:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Momento de volver? Carlos Darwin Quintero y su posible adiós a la MLS</title>
      <description>Carlos Darwin Quintero lanza un emotivo mensaje para Minnesota United y podría irse de la MLS. Opciones de su futuro, podría jugar en México o Colombia</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maradona, en guerra contra su familia: duro mensaje a su hija Gianinna</title>
      <description>El técnico de Gimnasia de La Plata publicó un video en su cuenta de Instagram.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:21 +0000</pubDate>
      </item></news>