<news><item><title>Selección femenina alista microciclo previo a juegos en Argentina</title>
      <description>Un equipo joven se alista estará en los partidos amistosos. Las campeonas descansarán.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:08 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sigue la incertidumbre por la Liga Femenina: así respondió Dimayor</title>
      <description>El torneo podría tener el mismo sistema de este año, siendo bastante corto para las futbolitas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:15:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leicy Santos titular en la histórica victoria de Atlético de Madrid</title>
      <description>La colombiana fue salió al minuto 92, luego de ser fundamental en el partido por Champions League.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:46 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Corinthians ratificó el favoritismo y ganó la Libertadores femenina</title>
      <description>Las brasileñas vencieron 2-0 en la final a sus compatriotas del Ferroviaria.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así se apoya el fútbol femenino: el gesto de Cristiano con las mujeres</title>
      <description>El crac luso sorprendió a la selección portuguesa Sub 17 tras un logro de las jovencitas.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:32:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>América es tercera de la Libertadores: venció 1-3 a Cerro Porteño</title>
      <description>El conjunto escarlata se montó en el podio del campeonato internacional.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:58:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Futbolistas españolas marcan el camino: irán a huelga por sus derechos</title>
      <description>El torneo femenino parará en España dentro de dos semanas tras fracaso de primer diálogo.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:58:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La colombiana Leicy Santos se estrenó como goleadora en España</title>
      <description>La jugadora del Atlético de Madrid se reportó en la goleada 1-4 contra Real Sociedad.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:04:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una dolorosa goleada le quitó el sueño de la Libertadores a América</title>
      <description>Las escarlatas van por la histórica clasificación a la final de la Copa Libertadores Femenina 2019.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:54:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El polémico gol por el que acusan de tramposas a futbolistas en México</title>
      <description>Tigres, nuevamente, está en el ojo del huracán, aunque está vez es el equipo femenino.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:23:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Atanasio Girardot, epicentro de las finales en el fútbol colombiano</title>
      <description>Desde 2011, 17 finales se han definido en la capital antioqueña: Medellín disputó tres y ganó una.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:32:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sigue creciendo: el fútbol femenino se prepara para romper otro récord</title>
      <description>Wembley se prepara para recibir el partido entre las selecciones femeninas de Inglaterra y Alemania.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otro triunfo del fútbol femenino en Argentina: embarazo no será lesión</title>
      <description>El reglamento establece que las jugadoras mantendrán salario y licencia, como cualquier trabajadora.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:37 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Griezmann y un mensaje para el fútbol femenino que alienta la igualdad</title>
      <description>El jugador francés hizo público su aliento a la huelga de las futbolistas españolas.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:40:02 +0000</pubDate>
      </item></news>