<news><item><title>Tensión por los cuadrangulares: qué cambiaría el TAS contra América</title>
      <description>La decisión se conocerá seguramente este martes, pues Envigado reclama los puntos.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nacional avanza en su preparación de cara a los cuadrangulares</title>
      <description>Con Vladimir y Mafla en recuperación, los verdolagas quieren llegar de la mejor forma a las finales</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:45:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La posible nueva camiseta de Millonarios que causó críticas de hinchas</title>
      <description>La prenda del conjunto azul, que no es del color principal, generó molestia en los aficionados.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:10:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Está en Bogotá: Hernán Torres habló de supuesto interés de Millonarios</title>
      <description>El campeón albiazul en 2012, es uno de los técnicos que suenan para reemplazar a Jorge Luis Pinto.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No repetir: cercano recuerdo que atormenta a Rivera en cuadrangulares</title>
      <description>El entrenador de Santa Fe viene motivado y busca seguir sumando en las fases finales.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:24:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A por todo: el once ideal más costoso de los cuadrangulares de la Liga</title>
      <description>América, Junior y Nacional son los principales equipos con más jugadores, según 'Transfermarkt'.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:22:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se filtró lo que sería la nueva camiseta de Nacional: ¡ya se vende!</title>
      <description>En Brasil ya se vende la elástica que Nike tiene preparada para la próxima temporada.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:49:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El día que Germán Cano le hizo un doblete al Cali, en Palmaseca</title>
      <description>El goleador del Medellín tiene un buen precedente en sus visitas al estadio del cuadro ‘azucarero’.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:30:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Jugar en Nacional es ser locales en todas las canchas‘: Cucchi</title>
      <description>El delantero argentino espera despertar su poder ofensivo en los cuadrangulares.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:19:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Podcast: Pinto, Millonarios y el primer sorbo de la final de Copa</title>
      <description>Analizamos cómo llegan Medellín y Cali a la final y repasamos colombianos en el exterior.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:45:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santa Fe definió la primera novedad para el inicio de cuadrangulares</title>
      <description>A la espera del sorteo, Harold Rivera recibió una buena noticia para el primer partido.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:28:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Somos el equipo más grande de Colombia y hay que demostrarlo‘: Muñoz</title>
      <description>El antioqueño quiere seguir aportando su buen juego a un Nacional que busca el título de Liga.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>ABC del sorteo de cuadrangulares en Liga II... si el TAS lo permite</title>
      <description>A la espera del fallo por la demanda de Envigado contra América, así sería la mecánica este martes.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Millonarios, el rey del silencio: así sufre mientras otros celebran</title>
      <description>El embajador continúa en la preparación de la siguiente temporada, que comenzará en enero.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Todos contra Millonarios? Clasificados lucharán para sacarlo de Copa</title>
      <description>Por ahora el ‘embajador’ tiene el derecho por Reclasificación, pero es difícil que lo mantenga.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:48:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bucaramanga ya se prepara para el 2020 y confirmó su nuevo entrenador</title>
      <description>El conjunto leopardo tiene el regreso de un viejo conocido y busca mejorar su nivel de juego.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:27:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Medellín responde a críticas por caso Cadavid y su ausencia en Copa</title>
      <description>El 'Poderoso' ratificó su apoyo al defensor en el problema judicial que está enfrentando.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:00:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>América explica fallo de TAS en demanda de Envigado: 'es definitivo'</title>
      <description>El equipo rojo celebró la decisión del TAS, que deja los cuadrangulares de Liga II sin cambios.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:26:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Van 15 cambios de DT: Flabio Torres no continuará en Rionegro Águilas</title>
      <description>El estratega tolimense había llegado en abril como Manager y en junio asumió como entrenador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:20:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Envigado se pronunció sobre el fallo del TAS en el caso Carrascal</title>
      <description>El conjunto ‘naranja’ expresó a FUTBOLRED que ya no hay más recursos para interponer.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:00:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Piden respeto a derechos de Andrés Cadavid y que vuelva a jugar en DIM</title>
      <description>El defensor fue afectado con extinción de dominio de un predio, en un operativo judicial.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:40:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El TAS respondió en el caso del Envigado contra el América de Cali</title>
      <description>El club antioqueño pedía los puntos del partido que disputaron por una supuesta alineación indebida.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:51:33 +0000</pubDate>
      </item></news>