<news><item><title>James, ¿otro más?: el silencio del Real Madrid con las lesiones</title>
      <description>El colombiano, al parecer, estaría con molestias musculares. Sin embargo, el club no lo hace oficial</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Van con todo: picantes críticas a James en España por irse del partido</title>
      <description>El 'abandono' del futbolista colombiano no cayó bien entre los españoles.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Problemas en Barcelona? Joven promesa mostró su descontento</title>
      <description>El talentoso Riqui Puig ha hablado sobre las pocas oportunidades que ha tenido esta temporada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:14:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué le pasa al Barcelona fuera de casa? Buscan respuesta a la derrota</title>
      <description>La prensa española intenta entender por qué una situación adversa 'borra' el talento.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:13:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Rodríguez y su mala actitud: se quejan todos en Real Madrid</title>
      <description>Para los merengues no fue bueno que el colombiano y Gareth Bale no hayan mostrado compañerismo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:38:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La remontada de Arias: recuperó la confianza del 'Cholo' Simeone</title>
      <description>El lateral colombiano ha logrado recuperar el protagonismo en el equipo colchonero.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La frase contundente de Ramos para explicar el 0-0 con el Betis</title>
      <description>El capitán del Real Madrid fue autocrítico tras no anotarle al equipo más goleado de LaLiga.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Real Madrid no aprovechó la derrota del Barça: empató 0-0 con el Betis</title>
      <description>El equipo blanco igualó con 22 puntos al azulgrana, pero dejó ir la posibilidad de ser líder único.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El golazo de Eden Hazard que no pudo celebrar por culpa del VAR</title>
      <description>A los 8 minutos el belga anotó pero la jugada fue revisada y anulada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La frase sobre Mbappé que ilusiona a la afición del Real Madrid</title>
      <description>El jugador francés siempre ha sido uno de los objetivos del presidente Florentino Pérez.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:52:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La mala noticia que confirmó Zidane sobre James Rodríguez</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló este martes en la previa del partido contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Está lesionado o no? Gareth Bale, convocado a la selección de Gales</title>
      <description>El jugador del Real Madrid no estuvo en los últimos partidos por molestias físicas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:36:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Palabras al viento: recuerdan lo primero que dijo Zidane sobre James</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló maravillas del colombiano cuando asumió, pero luego lo despreció.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:28:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El ofertón de Real Madrid por una estrella inglesa, que incluye a Bale</title>
      <description>las horas de galés en el equipo español parecen contadas. Iría al Manchester City.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao aún es figura en España: así lo pillaron afuera de una clínica</title>
      <description>El delantero colombiano sigue en su recuperación, ahora con los médicos que siempre lo han tratado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Marcelo no se guardó nada: así respondió a las críticas de Valdano</title>
      <description>El jugador del Real Madrid habló en la rueda de prensa previa al juego contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:28:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cerezo lanza mensaje a la afición del Barcelona sobre Griezmann</title>
      <description>El siempre espontáneo y polémico Enrique Cerezo volvió a referirse al jugador francés.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:08:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se va Valverde? los 3 candidatos que suenan para reemplazarlo</title>
      <description>Los malos resultados y el juego pobre del Barcelona acelerarían la salida del técnico | fc barcelona | Champions League</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:20:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santos Borré, ¿con boleto de regreso?: lo están buscando desde Europa</title>
      <description>El colombiano, según información desde Italia, podría regresar al continente.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se le va el mundo encima a James: nueva crítica de exjugador del Real</title>
      <description>El exfutbolista criticó su profesionalismo por lo sucedido en los dos últimos partidos del club.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Rodríguez tiene más problemas en Real Madrid: podría ser multado</title>
      <description>El colombiano incumplió el código disciplinario del club y sigue siendo criticado por sus faltas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:02:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Molestia en Real Madrid por convocatoria de James a Selección Colombia</title>
      <description>En España se dice que el club no entiende por qué Zidane no puede usarlo pero su país sí.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:02:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Club inglés le haría competencia al Real Madrid por fichar a Mbappé</title>
      <description>El francés ha sido el objetivo del club blanco desde hace meses y ahora tiene un rival en esa lucha.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:48:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sorprende a todos: hasta un ex jugador del Barcelona elogió a Rodrygo</title>
      <description>El delantero de 18 años del Real Madrid fue la gran figura en la jornada de Champions.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:05:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El dato histórico que dejó el triplete de Rodrygo con el Real Madrid</title>
      <description>El brasileño anotó los dos primeros y el último en la goleada 6-0 contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:50:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James tampoco llegaría para el partido del sábado contra el Eibar</title>
      <description>El colombiano sigue haciendo trabajos diferenciados en el Real Madrid junto al galés Gareth Bale.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:25:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sin rodeos: respuesta de Zidane tras convocatoria de James a Selección</title>
      <description>El entrenador francés habló del colombiano y de Gareth Bale sobre el llamado de sus países.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:48:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La buena noticia que recibió Valverde antes de recibir al Celta</title>
      <description>El técnico del Barcelona contará de vuelta con una de sus figuras, tras superar una lesión.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tajante respuesta de Gallardo sobre rumores que lo acercan al Barça</title>
      <description>El técnico de River Plate habló este viernes en rueda de prensa.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otra vez: James Rodríguez y una lamentable situación en Real Madrid</title>
      <description>El jugador colombiano no ha logrado encontrar su lugar en el conjunto blanco pese a sus esfuerzos.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Kroos se suma a molestia del Real Madrid con Bale por irse a Gales</title>
      <description>El alemán consideró que es 'un poco inconveniente estar disponible en tu país y no en tu club'.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte crítica hacia Zidane por su relación con James: 'Es un falso'</title>
      <description>Desde Colombia también se genera molestias contra el entrenador francés del Real Madrid.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barcelona quiere ganarle a Celta para salir de su incomoda situación</title>
      <description>El conjunto catalán ha recibido duras críticas por su juego irregular a lo largo de la temporada.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desencajado como nunca: Zidane habló de la situación de James y Bale</title>
      <description>Zinedine Zidane no ocultó su molestia por la ausencia de los jugadores en el entrenamiento | Real Madrid hoy | James Rodríguez y Gareth Bale</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué pasa con James? La molestia de Real Madrid con el colombiano</title>
      <description>El colombiano no hizo parte del entrenamiento matutino y no jugará para el partido contra Eibar.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:10:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Habría final entre Real Madrid y Barcelona: los cruces de la Supercopa</title>
      <description>Valencia-R.Madrid y Barça-Atlético, serán las semifinales en Arabia Saudí.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:42:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El nuevo formato de la Supercopa que genera polémica en España</title>
      <description>Este lunes se confirmó que se jugará en Arabia Saudí y será con el formato de ‘final four’.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:57:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi y su bonito gesto con dos pequeños hinchas del Barcelona</title>
      <description>Dos pequeños hinchas argentinos alucinaron al encontrarse con el crack.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:27:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Real Madrid le sigue buscando rival a James: iría por promesa inglesa</title>
      <description>La situación del colombiano no tiende a mejorar y el club apunta a jugadores jóvenes y con cartel.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:57:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Mensajito para James y Bale? Así elogió Zidane a Valverde</title>
      <description>El técnico francés se mostró muy complacido por el nivel que viene mostrando el uruguayo.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:35:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una 'repetición' de genio: los dos golazos de tiro libre de Messi</title>
      <description>El argentino anotó triplete y dos de ellos fueron desde pelota quita. Ambos, idénticos.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 21:20:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Lo hizo otra vez! golazo de Messi para darle respiro al Barcelona</title>
      <description>El argentino puso en ventaja al cuadro azulgrana contra el Celta con un tiro libre magistral.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 21:09:08 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Imparable Real Madrid: sin James, el equipo blanco ganó y es líder</title>
      <description>El colombiano no fue convocado luego de fuertes polémicas en España durante la semana.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:44:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El plan maestro con el que se iba a sabotear el clásico español</title>
      <description>A acusa de la tensión vivida en Cataluña no se pudo jugar el partido entre Real Madrid y Barcelona.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:12:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Inglaterra se 'mueren' por llevar a James: dos clubes más lo buscan</title>
      <description>Los grandes del país británico buscan aprovechar el mal momento del colombiano en España.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:35:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Increíble cifra que pediría PSG a Real Madrid por Mbappé: ¿Obsceno?</title>
      <description>Quienes creían que era absurdo pagar 222 millones de euros por Neymar, se sorprenderán.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:22:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mala noticia para 'El Cholo': delicada lesión de uno de sus delanteros</title>
      <description>El club colchonero lo anunció este jueves en un comunicado.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:34:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Contó todo: compañero reveló actitud de Messi y relación con Griezmann</title>
      <description>Lenglet, futbolista de Barcelona, habló sobre el rol del argentino en el vestuario.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Courtois rompió su silencio y relató cómo afrontó las críticas</title>
      <description>El arquero belga relató qué pasó en el inicio de esta temporada con el Real Madrid.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Prográmese! Hay hora oficial para el clásico Barcelona vs Real Madrid</title>
      <description>LaLiga confirmó el itinerario del duelo que debió ser aplazado en el mes de octubre.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:49:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Uno de los máximos goleadores de España anuncia su retiro definitivo</title>
      <description>El delantero David Villa dijo desde Japón que, a los 37 años, está listo para otro giro en su vida.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:26:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El equipo europeo que sueña con quitarle a Benzema al Real Madrid</title>
      <description>El atacante francés es la ilusión de un excompañero, que ahora hace las veces de director deportivo.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:53:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Actitud de James fastidiaría en Madrid: 'Hay mejor atmósfera sin él'</title>
      <description>En España, uno de los periodistas más reconocidos, habló sobre el tema.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:44:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Molesta la felicidad de James en su Selección? Así lo ven en España</title>
      <description>La prensa se pregunta por qué no está disponible para Real Madrid pero sí para su país.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:33:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rakitic y una angustiosa confesión de su mal momento en Barcelona</title>
      <description>El croata abrió su corazón con Jorge Valdano y deslizó problemas con Ernesto Valverde en su club.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:10:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ruta de espinas de James: sufre con Colombia y con el Real Madrid</title>
      <description>El colombiano no la pasa bien en su presente deportivo y es una incógnita su situación de salud.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:17:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mucha incertidumbre: así viven en España la lesión de James Rodríguez</title>
      <description>El volante colombiano ha estado en medio de la polémica en las últimas semanas.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:41:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otra más para James: el triste recuerdo de su única lesión de rodilla</title>
      <description>El futbolista, al parecer, tendría una lesión en su rodilla y no estará en Colombia-Perú.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:25:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Por fin! Alzan voz de respaldo a James desde el Real Madrid</title>
      <description>Uno de sus compañeros habló sobre él y Bale, dos jugadores criticados recientemente.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:03:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No solo James sufre en Real Madrid: hay un estelar con peores números</title>
      <description>La competencia interna en el equipo de Zinedine Zidane ha relegado a jugadores talentosos.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:26:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Luis Suárez conmovido: revelaciones de su amistad con Lionel Messi</title>
      <description>El uruguayo reveló como el '10' lo ayudó cuando llegó a Barcelona hace cinco temporadas.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:17:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La primera imagen de James tras la lesión y la polémica que generó</title>
      <description>El volante colombiano fue sorprendido entrando al hospital en el que le hicieron los exámenes.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:27:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Un pie afuera de Real Madrid? La durísima confesión de Gareth Bale</title>
      <description>El jugador galés confesó que le emociona jugar más con su selección que con el club blanco.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:47:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barcelona no espera: ya estarían buscando el reemplazo de Suárez</title>
      <description>El club catalán tendría en la mira a una joven promesa del fútbol argentino.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:33:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué Bale está en manos de Pogba? Detalles de millonario negocio</title>
      <description>La disposición de los jugadores facilitaría el acuerdo entre Real Madrid y Manchester United.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:05:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿No se habían rendido? Barcelona le hace un nuevo guiño a Neymar</title>
      <description>El director deportivo, Eric Abidal, habló de varios temas importantes para el club catalán.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:02:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿No era tan grave la lesión? ¿Otra vez con Daniela? A James lo siguen</title>
      <description>Tras conocerse su lesión, el volante no volvió de inmediato a España y estuvo en lujoso restaurante.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:23:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La prisa del Barcelona por blindar a su promesa: ¡millonaria cláusula!</title>
      <description>El club acepta que negociará un mejor contrato para el chico de los récords.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:13:04 +0000</pubDate>
      </item></news>