<news><item><title>Tensión por los cuadrangulares: qué cambiaría el TAS contra América</title>
      <description>La decisión se conocerá seguramente este martes, pues Envigado reclama los puntos.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nacional avanza en su preparación de cara a los cuadrangulares</title>
      <description>Con Vladimir y Mafla en recuperación, los verdolagas quieren llegar de la mejor forma a las finales</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:45:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La posible nueva camiseta de Millonarios que causó críticas de hinchas</title>
      <description>La prenda del conjunto azul, que no es del color principal, generó molestia en los aficionados.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:10:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Está en Bogotá: Hernán Torres habló de supuesto interés de Millonarios</title>
      <description>El campeón albiazul en 2012, es uno de los técnicos que suenan para reemplazar a Jorge Luis Pinto.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No repetir: cercano recuerdo que atormenta a Rivera en cuadrangulares</title>
      <description>El entrenador de Santa Fe viene motivado y busca seguir sumando en las fases finales.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:24:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A por todo: el once ideal más costoso de los cuadrangulares de la Liga</title>
      <description>América, Junior y Nacional son los principales equipos con más jugadores, según 'Transfermarkt'.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:22:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se filtró lo que sería la nueva camiseta de Nacional: ¡ya se vende!</title>
      <description>En Brasil ya se vende la elástica que Nike tiene preparada para la próxima temporada.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:49:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El día que Germán Cano le hizo un doblete al Cali, en Palmaseca</title>
      <description>El goleador del Medellín tiene un buen precedente en sus visitas al estadio del cuadro ‘azucarero’.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:30:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Jugar en Nacional es ser locales en todas las canchas‘: Cucchi</title>
      <description>El delantero argentino espera despertar su poder ofensivo en los cuadrangulares.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:19:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Podcast: Pinto, Millonarios y el primer sorbo de la final de Copa</title>
      <description>Analizamos cómo llegan Medellín y Cali a la final y repasamos colombianos en el exterior.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:45:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santa Fe definió la primera novedad para el inicio de cuadrangulares</title>
      <description>A la espera del sorteo, Harold Rivera recibió una buena noticia para el primer partido.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:28:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Somos el equipo más grande de Colombia y hay que demostrarlo‘: Muñoz</title>
      <description>El antioqueño quiere seguir aportando su buen juego a un Nacional que busca el título de Liga.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>ABC del sorteo de cuadrangulares en Liga II... si el TAS lo permite</title>
      <description>A la espera del fallo por la demanda de Envigado contra América, así sería la mecánica este martes.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Millonarios, el rey del silencio: así sufre mientras otros celebran</title>
      <description>El embajador continúa en la preparación de la siguiente temporada, que comenzará en enero.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Todos contra Millonarios? Clasificados lucharán para sacarlo de Copa</title>
      <description>Por ahora el ‘embajador’ tiene el derecho por Reclasificación, pero es difícil que lo mantenga.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:48:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bucaramanga ya se prepara para el 2020 y confirmó su nuevo entrenador</title>
      <description>El conjunto leopardo tiene el regreso de un viejo conocido y busca mejorar su nivel de juego.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:27:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Medellín responde a críticas por caso Cadavid y su ausencia en Copa</title>
      <description>El 'Poderoso' ratificó su apoyo al defensor en el problema judicial que está enfrentando.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:00:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>América explica fallo de TAS en demanda de Envigado: 'es definitivo'</title>
      <description>El equipo rojo celebró la decisión del TAS, que deja los cuadrangulares de Liga II sin cambios.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:26:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Van 15 cambios de DT: Flabio Torres no continuará en Rionegro Águilas</title>
      <description>El estratega tolimense había llegado en abril como Manager y en junio asumió como entrenador.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:20:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Envigado se pronunció sobre el fallo del TAS en el caso Carrascal</title>
      <description>El conjunto ‘naranja’ expresó a FUTBOLRED que ya no hay más recursos para interponer.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:00:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Piden respeto a derechos de Andrés Cadavid y que vuelva a jugar en DIM</title>
      <description>El defensor fue afectado con extinción de dominio de un predio, en un operativo judicial.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:40:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El TAS respondió en el caso del Envigado contra el América de Cali</title>
      <description>El club antioqueño pedía los puntos del partido que disputaron por una supuesta alineación indebida.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:51:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santa Fe en cuadrangulares: cinco razones para soñar con la final</title>
      <description>Al cardenal le favoreció el sorteo, además recuperó a sus figuras y llega en una gran racha.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:32:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuadrangulares, de infarto: partidos imperdibles de finales de la Liga</title>
      <description>El sorteo dejó dos grupos muy parejos, que dejarán cada fecha llena de emociones y angustia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:32:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nacional, un rival que se motiva en las finales: el gran favorito</title>
      <description>En su clasificación número 28, los ‘verdolagas’ quieren coronar su décimo título en torneos cortos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Atanasio Girardot, epicentro de las finales en el fútbol colombiano</title>
      <description>Desde 2011, 17 finales se han definido en la capital antioqueña: Medellín disputó tres y ganó una.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:32:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los números que avalan al América como favorito en su cuadrangular</title>
      <description>El conjunto escarlata tendrá que batallar para ratificar lo hecho en la primera parte del campeonato</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:33:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Radiografía del grupo B: altura, calor y una sentencia final en Cali</title>
      <description>América y Cali quedaron sembrados en la misma zona, junto a Santa Fe y Alianza Petrolera.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:34:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Radiografía de grupo A, el de 'la muerte': Duros rivales para Nacional</title>
      <description>Los verdes se encontrarán con Tolima, Junior y Cúcuta en los cuadrangulares de Liga II 2019.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:35:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Empieza la guerra: los horarios de la primera fecha de cuadrangulares</title>
      <description>América vs. Santa Fe es el partido que se lleva todas las miradas en esta jornada.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:34:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La gran fortaleza de Santa Fe, según Rivera, para los cuadrangulares</title>
      <description>El entrenador del rojo bogotano habló tras conocerse el grupo B, que integrará el león.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:06:17 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así serán los enfrentamientos que darán inicio a los cuadrangulares</title>
      <description>La primera fecha del fútbol colombiano ya tiene los partidos, pero no hora, ni fecha.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:05:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Leonel Álvarez sigue acercándose y elogió a Millonarios: 'es un sueño'</title>
      <description>Sin embargo, el entrenador azul contó que es un deseo propio, pues no ha hablado con el club.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:22:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Germán Cano y su título soñado: ‘Debemos pensar en grande’</title>
      <description>El atacante argentino conquistó su primera gloria con Medellín: la Copa Colombia 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:28:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se metió Medellín: así están los cupos a las Copas internacionales</title>
      <description>Estos son los equipos de Colombia que han clasificado a la Copa Libertadores 2020. Así van los cupos a Libertadores y Copa Sudamericana 2020.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Muy claro Camacho: los responsables y lo que viene para Millonarios</title>
      <description>El presidente del club azul habló de lo que viene para el cuadro azul luego de la eliminación.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El dato que pondría a Nacional y Cali como favoritos en cuadrangulares</title>
      <description>El cuadro antioqueño está ubicado en el Grupo A y el cuadro vallecaucano en el B.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:28:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los jóvenes que tienen pinta de figuras en los cuadrangulares de Liga</title>
      <description>En los equipos clasificados a la fase final de la Liga hay algún destacado menor de 23 años.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:28:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Podcast: los cuadrangulares de la Liga y convocatoria de Selección</title>
      <description>El grupo más difícil, los antecedentes de enfrentamientos y analizamos la convocatoria de Queiroz.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:03:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Todo listo! Precios y ubicación para el Santa Fe-América en El Campín</title>
      <description>El juego que da apertura a los cuadrangulares tiene boletas desde 10 mil hasta 135 mil pesos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:43:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Así sí es! Buena acción de jugadores de Once Caldas con la naturaleza</title>
      <description>Jugadores acompañaron a los militares en la recuperación de una parte del Nevado del Ruiz.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:34:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cadavid no aguantó más: tajante respuesta por sus problemas legales</title>
      <description>El campeón con Medellín habló y rompió el silencio luego de las acusaciones en su contra.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:07:36 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se visten de rosado: Millonarios lanzó su nueva camiseta por lo alto</title>
      <description>El club azul, que tendrá una prenda rosada, oficializó la llegada de la nueva indumentaria visitante</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:21:53 +0000</pubDate>
      </item></news>