<news><item><title>James, ¿otro más?: el silencio del Real Madrid con las lesiones</title>
      <description>El colombiano, al parecer, estaría con molestias musculares. Sin embargo, el club no lo hace oficial</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Van con todo: picantes críticas a James en España por irse del partido</title>
      <description>El 'abandono' del futbolista colombiano no cayó bien entre los españoles.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Problemas en Barcelona? Joven promesa mostró su descontento</title>
      <description>El talentoso Riqui Puig ha hablado sobre las pocas oportunidades que ha tenido esta temporada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:14:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué le pasa al Barcelona fuera de casa? Buscan respuesta a la derrota</title>
      <description>La prensa española intenta entender por qué una situación adversa 'borra' el talento.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:13:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James Rodríguez y su mala actitud: se quejan todos en Real Madrid</title>
      <description>Para los merengues no fue bueno que el colombiano y Gareth Bale no hayan mostrado compañerismo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:38:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La remontada de Arias: recuperó la confianza del 'Cholo' Simeone</title>
      <description>El lateral colombiano ha logrado recuperar el protagonismo en el equipo colchonero.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La frase contundente de Ramos para explicar el 0-0 con el Betis</title>
      <description>El capitán del Real Madrid fue autocrítico tras no anotarle al equipo más goleado de LaLiga.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Real Madrid no aprovechó la derrota del Barça: empató 0-0 con el Betis</title>
      <description>El equipo blanco igualó con 22 puntos al azulgrana, pero dejó ir la posibilidad de ser líder único.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El golazo de Eden Hazard que no pudo celebrar por culpa del VAR</title>
      <description>A los 8 minutos el belga anotó pero la jugada fue revisada y anulada.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La frase sobre Mbappé que ilusiona a la afición del Real Madrid</title>
      <description>El jugador francés siempre ha sido uno de los objetivos del presidente Florentino Pérez.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:52:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La mala noticia que confirmó Zidane sobre James Rodríguez</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló este martes en la previa del partido contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Está lesionado o no? Gareth Bale, convocado a la selección de Gales</title>
      <description>El jugador del Real Madrid no estuvo en los últimos partidos por molestias físicas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:36:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Palabras al viento: recuerdan lo primero que dijo Zidane sobre James</title>
      <description>El técnico del Real Madrid habló maravillas del colombiano cuando asumió, pero luego lo despreció.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:28:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El ofertón de Real Madrid por una estrella inglesa, que incluye a Bale</title>
      <description>las horas de galés en el equipo español parecen contadas. Iría al Manchester City.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao aún es figura en España: así lo pillaron afuera de una clínica</title>
      <description>El delantero colombiano sigue en su recuperación, ahora con los médicos que siempre lo han tratado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Marcelo no se guardó nada: así respondió a las críticas de Valdano</title>
      <description>El jugador del Real Madrid habló en la rueda de prensa previa al juego contra Galatasaray.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:28:56 +0000</pubDate>
      </item></news>