<news><item><title>Tensión por los cuadrangulares: qué cambiaría el TAS contra América</title>
      <description>La decisión se conocerá seguramente este martes, pues Envigado reclama los puntos.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nacional avanza en su preparación de cara a los cuadrangulares</title>
      <description>Con Vladimir y Mafla en recuperación, los verdolagas quieren llegar de la mejor forma a las finales</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:45:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La posible nueva camiseta de Millonarios que causó críticas de hinchas</title>
      <description>La prenda del conjunto azul, que no es del color principal, generó molestia en los aficionados.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:10:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Está en Bogotá: Hernán Torres habló de supuesto interés de Millonarios</title>
      <description>El campeón albiazul en 2012, es uno de los técnicos que suenan para reemplazar a Jorge Luis Pinto.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:18:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No repetir: cercano recuerdo que atormenta a Rivera en cuadrangulares</title>
      <description>El entrenador de Santa Fe viene motivado y busca seguir sumando en las fases finales.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:24:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A por todo: el once ideal más costoso de los cuadrangulares de la Liga</title>
      <description>América, Junior y Nacional son los principales equipos con más jugadores, según 'Transfermarkt'.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:22:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se filtró lo que sería la nueva camiseta de Nacional: ¡ya se vende!</title>
      <description>En Brasil ya se vende la elástica que Nike tiene preparada para la próxima temporada.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:49:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El día que Germán Cano le hizo un doblete al Cali, en Palmaseca</title>
      <description>El goleador del Medellín tiene un buen precedente en sus visitas al estadio del cuadro ‘azucarero’.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:30:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Jugar en Nacional es ser locales en todas las canchas‘: Cucchi</title>
      <description>El delantero argentino espera despertar su poder ofensivo en los cuadrangulares.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:19:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Podcast: Pinto, Millonarios y el primer sorbo de la final de Copa</title>
      <description>Analizamos cómo llegan Medellín y Cali a la final y repasamos colombianos en el exterior.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:45:09 +0000</pubDate>
      </item></news>