<news><item><title>¡Caída libre! Los colombianos que perdieron protagonismo en su equipo</title>
      <description>Los jugadores cafeteros que no han tenido un gran rendimiento en sus clubes en esta temporada.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con estas imponentes cifras Morelos se gana el respeto en Europa</title>
      <description>Sin haber llegado a la mitad de la temporada, el colombiano está cerca de la marca del 2018-19.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>André Gomes, una historia de rechazos, duros golpes y depresiones</title>
      <description>El volante portugués del Everton sufrió una grave lesión contra Tottenham. No ha sido fácil su vida.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La criminal patada en un clásico que dio de qué hablar en Brasil</title>
      <description>En Gremio vs. Internacional, el arquero no lanzó una fuerte patada contra su rival y vio la roja.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:34:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, en medio de la polémica por su fichaje en Galatasaray</title>
      <description>Un exjugador turco mencionó que el mismo entrenador no lo quería llevar al club.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:08:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cambio de aires? El equipo que está interesado en Alfredo Morelos</title>
      <description>El gran paso del colombiano por el fútbol de Escocia ha llamado la atención de Saint-Étienne.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:00:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shannon no aguantó más: fuerte respuesta a críticas por hijo de James</title>
      <description>En Instagram, la venezolana y pareja del futbolista colombiano no se dejó intimidar.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Bayern despidió a Kovac tras la humillante goleada en la Bundesliga</title>
      <description>El club bávaro tomó decisiones tras la mala racha de resultados que atraviesa.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:18:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otro doblete colombiano en Europa: Luis Suárez, figura con el Zaragoza</title>
      <description>El atacante samario completó nueve goles en 14 partidos en la segunda división española.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:22:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hija de Maradona alerta sobre salud de su padre: 'Lo están matando'</title>
      <description>La hija mayor del astro argentino dejó en el aire la posibilidad de que esté siendo sedado.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Paños de agua tibia: el blando castigo al Verona por cánticos racistas</title>
      <description>El incidente se presentó este domingo en el estadio Bentegodi, en el juego contra el Brescia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:05:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La insólita decisión de un juez por agresión de Neymar a un aficionado</title>
      <description>En abril pasado el brasileño tuvo este incidente en la tribuna del estadio del París Saint Germain.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:26:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se va del Rangers? Morelos habló claro sobre sus posibilidades</title>
      <description>El delantero colombiano atraviesa el mejor momento de su carrera con el club escocés.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:11:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Champions League y un campeón en Colombia: los partidos recomendados</title>
      <description>Hay una selección de juegos que no se puede perder. Muchos colombianos en acción.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Momento de volver? Carlos Darwin Quintero y su posible adiós a la MLS</title>
      <description>El atacante del Minnesota United podría irse tras dos temporadas. Se especula con México o Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A profundidad: así explicaron la lesión de Falcao desde Turquía</title>
      <description>El médico&amp;nbsp;Yener Ince habló sobre la lesión de Falcao y su ausencia en los próximos días.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Hizo lo que muchos quieren! Jugador en Francia le pegó patadas al VAR</title>
      <description>Ruben Aguilar, del Mónaco, fue protagonista de un momento caliente luego de ser expulsado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao aún es figura en España: así lo pillaron afuera de una clínica</title>
      <description>El delantero colombiano sigue en su recuperación, ahora con los médicos que siempre lo han tratado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Eso ni en Colombia: el apretadísimo calendario que tiene Liverpool</title>
      <description>El equipo tendrá que jugar en dos continentes en 24 horas. También, el club agradeció los esfuerzos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:37:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maradona, en guerra contra su familia: duro mensaje a su hija Gianinna</title>
      <description>El técnico de Gimnasia de La Plata publicó un video en su cuenta de Instagram.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Le molestó? La reacción de Quintero cuando le preguntaron por Maluma</title>
      <description>Al colombiano, luego de una larga entrevista, le volvieron a recordar a su gran amigo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tristeza en Argentina: joven perdió un ojo en un hecho de inseguridad</title>
      <description>El jugador de 22 años recibió un impacto que le afectó muy seriamente la visión.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:16:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alta tensión en Napoli, de Ospina: ¡jugadores se niegan a concentrar!</title>
      <description>Tras partido de Champions, la plantilla completa se fue a su casa y no al lugar que ordenó el club.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:45:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El sueldo ‘galáctico’ que ganará Guti como técnico del Almería</title>
      <description>El ex jugador del Real Madrid será el entrenador mejor pagado de la segunda división de España.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:39:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Será capaz? La dura amenaza que lanzó un técnico a sus críticos</title>
      <description>Fuertes palabras del Mehdi Nafti, entrenador del Badajoz, de la tercera división de España.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:52:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santos Borré, ¿con boleto de regreso?: lo están buscando desde Europa</title>
      <description>El colombiano, según información desde Italia, podría regresar al continente.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Haaland, joven goleador de Champions que da de qué hablar en el mundo</title>
      <description>El futbolista de 19 años no da ventajas y sigue en lo más alto. ¿Preparan las chequeras por él?</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:39:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Mundial Sub-17 tendrá un clásico europeo en cuartos de final</title>
      <description>España y Francia se encontrarán en esta fase mientras que Brasil y México también avanzaron.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:05:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Poco agrado para Mané: le respondió a Guardiola y encendió la polémica</title>
      <description>El futbolista de Liverpool habló luego de que el entrenador dijera que 'en ocasiones se tira'.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:46:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La MLS le quedó pequeña: el equipo que habría contratado a Ibrahimovic</title>
      <description>El jugador sueco tendría todo arreglado con Milan de Italia para jugar en la Serie A.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:13:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miguel Borja y su dolor por las duras declaraciones de Mano Menezes</title>
      <description>El delantero colombiano habló de las duras críticas que hizo el entrenador de Palmeiras.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:20:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se sacude Argentina: todo listo para la nueva Bombonera de Boca</title>
      <description>El estadio Alberto J. Armando sufrirá grandes modificaciones para albergar más espectadores.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:42:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Inmóbile le tiene miedo a los aviones y sus compañeros se mofan de él</title>
      <description>Francesco Acerbi publicó un video del sufrimiento de su compañero en el aire.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:24:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se calienta crisis del Napoli: hinchas radicales, contra los jugadores</title>
      <description>Los aficionados conocidos como ‘ultras’ se reunieron para atacar a los futbolistas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:44:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Club inglés le haría competencia al Real Madrid por fichar a Mbappé</title>
      <description>El francés ha sido el objetivo del club blanco desde hace meses y ahora tiene un rival en esa lucha.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:48:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Divulgan video completo del intento de atraco a Ozil y Kolasinac</title>
      <description>Impresionantes imágenes en las que los atracadores intentan apuñalear al jugador bosnio.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:33 +0000</pubDate>
      </item></news>