<news><item><title>¡Caída libre! Los colombianos que perdieron protagonismo en su equipo</title>
      <description>Los jugadores cafeteros que no han tenido un gran rendimiento en sus clubes en esta temporada.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con estas imponentes cifras Morelos se gana el respeto en Europa</title>
      <description>Sin haber llegado a la mitad de la temporada, el colombiano está cerca de la marca del 2018-19.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>André Gomes, una historia de rechazos, duros golpes y depresiones</title>
      <description>El volante portugués del Everton sufrió una grave lesión contra Tottenham. No ha sido fácil su vida.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La criminal patada en un clásico que dio de qué hablar en Brasil</title>
      <description>En Gremio vs. Internacional, el arquero no lanzó una fuerte patada contra su rival y vio la roja.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:34:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, en medio de la polémica por su fichaje en Galatasaray</title>
      <description>Un exjugador turco mencionó que el mismo entrenador no lo quería llevar al club.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:08:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cambio de aires? El equipo que está interesado en Alfredo Morelos</title>
      <description>El gran paso del colombiano por el fútbol de Escocia ha llamado la atención de Saint-Étienne.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:00:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shannon no aguantó más: fuerte respuesta a críticas por hijo de James</title>
      <description>En Instagram, la venezolana y pareja del futbolista colombiano no se dejó intimidar.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Bayern despidió a Kovac tras la humillante goleada en la Bundesliga</title>
      <description>El club bávaro tomó decisiones tras la mala racha de resultados que atraviesa.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:18:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otro doblete colombiano en Europa: Luis Suárez, figura con el Zaragoza</title>
      <description>El atacante samario completó nueve goles en 14 partidos en la segunda división española.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:22:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hija de Maradona alerta sobre salud de su padre: 'Lo están matando'</title>
      <description>La hija mayor del astro argentino dejó en el aire la posibilidad de que esté siendo sedado.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:24:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Paños de agua tibia: el blando castigo al Verona por cánticos racistas</title>
      <description>El incidente se presentó este domingo en el estadio Bentegodi, en el juego contra el Brescia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:05:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La insólita decisión de un juez por agresión de Neymar a un aficionado</title>
      <description>En abril pasado el brasileño tuvo este incidente en la tribuna del estadio del París Saint Germain.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:26:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Se va del Rangers? Morelos habló claro sobre sus posibilidades</title>
      <description>El delantero colombiano atraviesa el mejor momento de su carrera con el club escocés.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:11:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Champions League y un campeón en Colombia: los partidos recomendados</title>
      <description>Hay una selección de juegos que no se puede perder. Muchos colombianos en acción.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Momento de volver? Carlos Darwin Quintero y su posible adiós a la MLS</title>
      <description>El atacante del Minnesota United podría irse tras dos temporadas. Se especula con México o Colombia.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A profundidad: así explicaron la lesión de Falcao desde Turquía</title>
      <description>El médico&amp;nbsp;Yener Ince habló sobre la lesión de Falcao y su ausencia en los próximos días.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Hizo lo que muchos quieren! Jugador en Francia le pegó patadas al VAR</title>
      <description>Ruben Aguilar, del Mónaco, fue protagonista de un momento caliente luego de ser expulsado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao aún es figura en España: así lo pillaron afuera de una clínica</title>
      <description>El delantero colombiano sigue en su recuperación, ahora con los médicos que siempre lo han tratado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Eso ni en Colombia: el apretadísimo calendario que tiene Liverpool</title>
      <description>El equipo tendrá que jugar en dos continentes en 24 horas. También, el club agradeció los esfuerzos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:37:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Maradona, en guerra contra su familia: duro mensaje a su hija Gianinna</title>
      <description>El técnico de Gimnasia de La Plata publicó un video en su cuenta de Instagram.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Le molestó? La reacción de Quintero cuando le preguntaron por Maluma</title>
      <description>Al colombiano, luego de una larga entrevista, le volvieron a recordar a su gran amigo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tristeza en Argentina: joven perdió un ojo en un hecho de inseguridad</title>
      <description>El jugador de 22 años recibió un impacto que le afectó muy seriamente la visión.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:16:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alta tensión en Napoli, de Ospina: ¡jugadores se niegan a concentrar!</title>
      <description>Tras partido de Champions, la plantilla completa se fue a su casa y no al lugar que ordenó el club.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:45:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El sueldo ‘galáctico’ que ganará Guti como técnico del Almería</title>
      <description>El ex jugador del Real Madrid será el entrenador mejor pagado de la segunda división de España.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:39:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Será capaz? La dura amenaza que lanzó un técnico a sus críticos</title>
      <description>Fuertes palabras del Mehdi Nafti, entrenador del Badajoz, de la tercera división de España.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:52:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Santos Borré, ¿con boleto de regreso?: lo están buscando desde Europa</title>
      <description>El colombiano, según información desde Italia, podría regresar al continente.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Haaland, joven goleador de Champions que da de qué hablar en el mundo</title>
      <description>El futbolista de 19 años no da ventajas y sigue en lo más alto. ¿Preparan las chequeras por él?</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:39:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Mundial Sub-17 tendrá un clásico europeo en cuartos de final</title>
      <description>España y Francia se encontrarán en esta fase mientras que Brasil y México también avanzaron.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:05:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Poco agrado para Mané: le respondió a Guardiola y encendió la polémica</title>
      <description>El futbolista de Liverpool habló luego de que el entrenador dijera que 'en ocasiones se tira'.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:46:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La MLS le quedó pequeña: el equipo que habría contratado a Ibrahimovic</title>
      <description>El jugador sueco tendría todo arreglado con Milan de Italia para jugar en la Serie A.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:13:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Miguel Borja y su dolor por las duras declaraciones de Mano Menezes</title>
      <description>El delantero colombiano habló de las duras críticas que hizo el entrenador de Palmeiras.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:20:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se sacude Argentina: todo listo para la nueva Bombonera de Boca</title>
      <description>El estadio Alberto J. Armando sufrirá grandes modificaciones para albergar más espectadores.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:42:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Inmóbile le tiene miedo a los aviones y sus compañeros se mofan de él</title>
      <description>Francesco Acerbi publicó un video del sufrimiento de su compañero en el aire.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:24:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se calienta crisis del Napoli: hinchas radicales, contra los jugadores</title>
      <description>Los aficionados conocidos como ‘ultras’ se reunieron para atacar a los futbolistas.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:44:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Club inglés le haría competencia al Real Madrid por fichar a Mbappé</title>
      <description>El francés ha sido el objetivo del club blanco desde hace meses y ahora tiene un rival en esa lucha.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:48:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Divulgan video completo del intento de atraco a Ozil y Kolasinac</title>
      <description>Impresionantes imágenes en las que los atracadores intentan apuñalear al jugador bosnio.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Este es el secreto de Cristiano para seguir fuerte a sus 34 años</title>
      <description>Reveladoras declaraciones de uno de sus compañeros en Manchester United. Desde joven daba ejemplo.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 02:26:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Racing no olvidan la pistola de Teófilo: el recuerdo de una figura</title>
      <description>El colombiano dejó una marca en la memoria de la academia con un problema de un arma en el camerino.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La ingeniosa propuesta de Casillas para mejorar resultados del VAR</title>
      <description>El portero del Porto publicó en Twitter una idea que incluye a ex futbolistas.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:45:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tajante respuesta de Gallardo sobre rumores que lo acercan al Barça</title>
      <description>El técnico de River Plate habló este viernes en rueda de prensa.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No gustó en River: tuit del 'Chicho' que causó revuelo en Argentina</title>
      <description>Al colombiano le han dado con todo en redes sociales por su publicación sobre Boca Juniors.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:44:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tensión al máximo: Riquelme le tiró a Gallardo y él le respondió</title>
      <description>El entrenador del conjunto millonario no se quedó callado tras las palabras del exBoca.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Fuerte crítica hacia Zidane por su relación con James: 'Es un falso'</title>
      <description>Desde Colombia también se genera molestias contra el entrenador francés del Real Madrid.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La operación Mbappé: las increíbles sumas de dinero que maneja PSG</title>
      <description>El conjunto parisino pretende que el campeón del mundo renueve su contrato.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:43:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El motivo por el que Maradona dejaría a Gimnasia y Esgrima de La Plata</title>
      <description>Diego tendría una razón de peso para dejar de entrenar en Argentina. Se sabrá en pocos días.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:15:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Riquelme fue claro: su opinión sobre las fuertes palabras de Bermúdez</title>
      <description>El símbolo de Boca Juniors habló de cada crítica del ‘Patrón’ sobre la mala situación xeneize.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:21:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Palmeiras y un giro inesperado que afecta el futuro de Miguel Borja</title>
      <description>El delantero colombiano está cerca de abandonar el equipo brasileño para la próxima temporada.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:40:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Por primera vez! Oswaldo Henriquez hizo un golazo en Vasco Da Gama</title>
      <description>El central colombia anotó, de cabeza, en la victoria del equipo brasileño.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:10:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Es por su edad? La durísima crítica a Cristiano Ronaldo en Italia</title>
      <description>El entrenador italiano, Fabio Capello, dio fuertes declaraciones sobre el portugués.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:42:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sarri da la cara: el enfado y la razón del cambio de Cristiano</title>
      <description>El entrenador de Juventus habló de la polémica del portugués luego de ser sustituido.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:25:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>De Colombia para el mundo: la joven promesa que busca fichar Inter</title>
      <description>El futbolista tiene su primer semestre en Italia y ya habría interés de un grande por llevárselo.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:54:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Habría final entre Real Madrid y Barcelona: los cruces de la Supercopa</title>
      <description>Valencia-R.Madrid y Barça-Atlético, serán las semifinales en Arabia Saudí.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:42:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El nuevo formato de la Supercopa que genera polémica en España</title>
      <description>Este lunes se confirmó que se jugará en Arabia Saudí y será con el formato de ‘final four’.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:57:53 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Un histórico de Italia y una dura advertencia para Cristiano Ronaldo</title>
      <description>Antonio Cassano le envió un consejo al portugués por abandonar el estadio al ser sustituido.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:55:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hostil recibimiento para Mauro Zárate en Vélez: cantos e insultos</title>
      <description>El exjugador del equipo de Liniers fue titular con Boca Juniors y los hinchas estallaron contra él.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 01:53:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ancelotti, con el agua al cuello en Napoli: ya le tendrían reemplazo</title>
      <description>El entrenador italiano está en el ojo del huracán por el mal inicio de su equipo en el Calcio.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:22:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Increíble cifra que pediría PSG a Real Madrid por Mbappé: ¿Obsceno?</title>
      <description>Quienes creían que era absurdo pagar 222 millones de euros por Neymar, se sorprenderán.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:22:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Messi o Crisitiano? Pelé confiesa con quién le hubiera gustado jugar</title>
      <description>El ex futbolista brasileño habló para un diario italiano sobre su salud y la actualidad del fútbol.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:16:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué deja Ibrahimovic a la MLS? LA Galaxy no tuvo título pero sí goles</title>
      <description>El equipo norteamericano despidió al sueco con un resumen de sus mejores goles.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:49:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Qué pasión! Así fue el impresionante recibimiento a River en Córdoba</title>
      <description>El ‘millonario’ jugará allí este jueves una de las semifinales de la Copa Argentina.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:38:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Las tres grandes propuestas que recibió Germán Cano para irse del DIM</title>
      <description>El atacante argentino espera que el poderoso sea concreto y saber si quieren renovarlo para 2020.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:17:34 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No dio tiempo a los rumores: el nuevo equipo de Carlos Darwin Quintero</title>
      <description>El jugador colombiano fue contratado por Houston Dynamo y seguirá en la MLS.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:26:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Contó todo: compañero reveló actitud de Messi y relación con Griezmann</title>
      <description>Lenglet, futbolista de Barcelona, habló sobre el rol del argentino en el vestuario.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Román Torres a Millonarios?: la frase del panameño que generó dudas</title>
      <description>El exfutbolista del club azul sonó para ir al cuadro embajador. ¿Llegará?</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuadrado habló de James, Queiroz y el cambio comparado con Pékerman</title>
      <description>El futbolista de la Selección Colombia vive su mejor momento con Juventus y no se cambia por nadie.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sebastián Pérez y una incómoda situación en Barcelona de Ecuador</title>
      <description>El equipo de Guayaquíl estaría pensando en no renovarle al jugador colombiano.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:46:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No lo quería soltar! Hincha recibió a Quintero con miles de besos</title>
      <description>En su llegada al Mario Alberto Kempes, un aficionado de River llenó de amor al colombiano.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:19:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Casillas, como nuevo: así trabaja para volver a las canchas con Porto</title>
      <description>Tras el infarto sufrido, el futbolista español sigue poniéndose a punto para regresar.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:32:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La crítica de Bermúdez a un jugador de Boca que se volvió presagio</title>
      <description>El ‘Patrón’ había cuestionado una contratación xeneize y hoy lamenta haber tenido la razón.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:33:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Griezmann y un mensaje para el fútbol femenino que alienta la igualdad</title>
      <description>El jugador francés hizo público su aliento a la huelga de las futbolistas españolas.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:40:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Inaceptable: la terrible y pavorosa situación que vive Antonio Conte</title>
      <description>El entrenador de Inter de Milán fue amenazado de muerte en Italia.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:16:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Luis Suárez conmovido: revelaciones de su amistad con Lionel Messi</title>
      <description>El uruguayo reveló como el '10' lo ayudó cuando llegó a Barcelona hace cinco temporadas.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:17:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Millonarios empató con el Tolima en la ida de la final Sub-20</title>
      <description>El cuadro ‘embajador’ empató 0-0 en el juego disputado este viernes en la sede del club ‘pijao’.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:57:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Florentino Pérez, a luchar por los clubes de todo el mundo</title>
      <description>El presidente del Real Madrid promovió la creación de un nuevo organismo aprobado por Fifa.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:00:08 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Tremenda reflexión! Casillas dio a su favorito para el Balón de Oro</title>
      <description>El portero dio las razones por las que cree que Cristiano Ronaldo volverá a ganar el galardón.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:01:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Donde está Falcao? Siguiéndole la pista a un 'Tigre' en recuperación</title>
      <description>El delantero colombiano sigue su proceso de recuperación y es esperado en Turquía.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:20:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Padre de Luis Díaz salió en defensa de su hijo por escándalo en Porto</title>
      <description>El jugador fue señalado de incumplir las reglas del club, al igual que Matheus Uribe.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:19:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Guarín vuelve a anotar gol en Brasil, pero Vasco no levanta en la Liga</title>
      <description>El equipo de Rio empató 1-1 con Goiás, en un partido con protagonismo de futbolistas colombianos.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:37:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tensión máxima entre Cavani y Messi: se retaron para pelear</title>
      <description>Ambos futbolistas tuvieron un fuerte cruce de palabras en el amistoso de Argentina y Uruguay.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Zlatan no para de sorprender: si llegaría a Italia, pero no a Milan</title>
      <description>El sueco de 38 años se encuentra cerca de llegar a Bologna, que ocupa el puesto 15 en Serie A.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Thierry Henry tiene nuevo equipo y sigue dando pasos como entrenador</title>
      <description>El francés regresa a la MLS como entrenador de Impact Montreal.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:32:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Un cambio de aires, Diego? Maradona tendría ofertas de varios equipos</title>
      <description>El entrenador argentino podría salir de Gimnasia y Esgrima de La Plata.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:32:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Michel Platini más duro que nunca: implacable contra el VAR y la Fifa</title>
      <description>El exjugador de fútbol ya cumplió con su sanción que le impedía trabajar en el fútbol.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:32:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No le huyó a la polémica: Cristiano habló de su situación en Juventus</title>
      <description>Luego de clasificar con Portugal a la Eurocopa, Ronaldo habló del partido contra Milan.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:35:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Gol, récord y expulsión: el picante gesto de un jugador brasileño</title>
      <description>La acción de Gabriel Barbosa en el Brasileirao le da la vuelta al mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:11:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Barcelona no espera: ya estarían buscando el reemplazo de Suárez</title>
      <description>El club catalán tendría en la mira a una joven promesa del fútbol argentino.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:33:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿No se habían rendido? Barcelona le hace un nuevo guiño a Neymar</title>
      <description>El director deportivo, Eric Abidal, habló de varios temas importantes para el club catalán.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:02:21 +0000</pubDate>
      </item></news>