<news><item><title>¡Caída libre! Los colombianos que perdieron protagonismo en su equipo</title>
      <description>Los jugadores cafeteros que no han tenido un gran rendimiento en sus clubes en esta temporada.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con estas imponentes cifras Morelos se gana el respeto en Europa</title>
      <description>Sin haber llegado a la mitad de la temporada, el colombiano está cerca de la marca del 2018-19.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:39:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>André Gomes, una historia de rechazos, duros golpes y depresiones</title>
      <description>El volante portugués del Everton sufrió una grave lesión contra Tottenham. No ha sido fácil su vida.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La criminal patada en un clásico que dio de qué hablar en Brasil</title>
      <description>En Gremio vs. Internacional, el arquero no lanzó una fuerte patada contra su rival y vio la roja.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:34:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Falcao, en medio de la polémica por su fichaje en Galatasaray</title>
      <description>Un exjugador turco mencionó que el mismo entrenador no lo quería llevar al club.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:08:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cambio de aires? El equipo que está interesado en Alfredo Morelos</title>
      <description>El gran paso del colombiano por el fútbol de Escocia ha llamado la atención de Saint-Étienne.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:00:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shannon no aguantó más: fuerte respuesta a críticas por hijo de James</title>
      <description>En Instagram, la venezolana y pareja del futbolista colombiano no se dejó intimidar.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El Bayern despidió a Kovac tras la humillante goleada en la Bundesliga</title>
      <description>El club bávaro tomó decisiones tras la mala racha de resultados que atraviesa.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:18:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Otro doblete colombiano en Europa: Luis Suárez, figura con el Zaragoza</title>
      <description>El atacante samario completó nueve goles en 14 partidos en la segunda división española.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:22:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hija de Maradona alerta sobre salud de su padre: 'Lo están matando'</title>
      <description>La hija mayor del astro argentino dejó en el aire la posibilidad de que esté siendo sedado.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:24:00 +0000</pubDate>
      </item></news>