<news><item><title>André Gomes, una historia de rechazos, duros golpes y depresiones</title>
      <description>El volante portugués del Everton sufrió una grave lesión contra Tottenham. No ha sido fácil su vida.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ni Messi, ni Cristiano: estos son los goleadores de las ligas europeas</title>
      <description>Liga de España, Serie A, Ligue 1, Bundesliga y Premier League. Conozca la tabla de goleadores de las principales ligas de Europa</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:45 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Conmovedor gesto tras grave lesión de Gomes, que elogian en Inglaterra</title>
      <description>El DT del Tottenham, Mauricio Pochettino, contó que Coleman buscó a Son en el vestuario.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:17:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En empate terminó el duelo Yerry vs. Dávinson en la Premier League</title>
      <description>El Everton y el Tottenham igualaron 1-1 en el juego que cerró la jornada 11.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:32:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Impactante: la lesión en la Premier que dejó frío hasta a su agresor</title>
      <description>André Gomes sufrió un golpe del coreano Son que causó reacciones dolorosas de sus colegas.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:33:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mercado: Tottenham contrataría a un excompañero de Dávinson Sánchez</title>
      <description>Tottenham Hotspur quiere a André Onana, arquero de Ajax, en lugar de Hugo Lloris.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:12:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Yerry Mina vs. Dávinson Sánchez: duelo colombiano en la Premier League</title>
      <description>Los centrales titulares de la Selección Colombia son jugadores fundamentales en sus equipos.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:08:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>1-2 al Watford: Chelsea mantiene su buena racha en la Premier League</title>
      <description>El equipo de Frank Lampard llegó a 23 puntos y es tercero a ocho del líder Liverpool.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:02:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Desespero en Manchester City: remontan pero no se acercan a Liverpool</title>
      <description>El equipo de Guardiola ganó y estuvo muy cerca de descontarle puntos al líder de Premier.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:28:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Siguen logrando lo impensado: la tremenda remontada de Liverpool</title>
      <description>El equipo dirigido por Jürgen Klopp logró anotar el gol de la victoria en el tiempo de descuento.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:26:46 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Fue justo?: polémica decisión con Son tras la fuerte lesión de Gómez</title>
      <description>El futbolista del Tottenham recibió una buena noticia este martes por parte de la Federación.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:54:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Eso ni en Colombia: el apretadísimo calendario que tiene Liverpool</title>
      <description>El equipo tendrá que jugar en dos continentes en 24 horas. También, el club agradeció los esfuerzos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:37:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Andre Gomes, dado de alta tras cirugía por fractura en el tobillo</title>
      <description>El compañero de Mina en el Everton sufrió una lesión escalofriante en el duelo contra Tottenham.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:48:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Fue justo?: polémica decisión con Son tras la fuerte lesión de Gomes</title>
      <description>El futbolista del Tottenham recibió una buena noticia este martes por parte de la Federación.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:21:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Fue justa?: polémica decisión con Son tras la fuerte lesión de Gomes</title>
      <description>El futbolista del Tottenham recibió una buena noticia este martes por parte de la Federación.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 01:14:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Repugnante y egoísta: durísimas críticas por fallar un penalti</title>
      <description>La prensa belga se ensañó con Mbaye Diagne por desperdiciar la posibilidad del empate con el PSG.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:20:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No la pasa nada bien: Son sigue sufriendo por la lesión de André Gomes</title>
      <description>El jugador del Tottenham sigue impactado por el incidente que ocurrió el pasado fin de semana.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:50:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Poco agrado para Mané: le respondió a Guardiola y encendió la polémica</title>
      <description>El futbolista de Liverpool habló luego de que el entrenador dijera que 'en ocasiones se tira'.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:46:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El optimista pronóstico sobre la recuperación de André Gomes</title>
      <description>El técnico del Everton se refirió a la rehabilitación del jugador portugués.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:29:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Club inglés le haría competencia al Real Madrid por fichar a Mbappé</title>
      <description>El francés ha sido el objetivo del club blanco desde hace meses y ahora tiene un rival en esa lucha.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:48:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Divulgan video completo del intento de atraco a Ozil y Kolasinac</title>
      <description>Impresionantes imágenes en las que los atracadores intentan apuñalear al jugador bosnio.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>‘Repugnante y egoísta': durísimas críticas por fallar un penalti</title>
      <description>La prensa belga se ensañó con Mbaye Diagne por desperdiciar la posibilidad del empate con el PSG.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:49:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Nostalgia en estado puro: viejo conocido regresa a la Premier League</title>
      <description>La reconocida marca 'Nike' decidió traer de vuelta el balón 'Total 90' en la Liga de Inglaterra.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:46:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La millonaria razón para que el West Ham le siga creyendo a Pellegrini</title>
      <description>El club de Londres vive una crisis de resultados, pero los directivos respaldaron al chileno.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:42:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Klopp ironiza sobre el VAR por quitarle emoción al gol de Fabinho</title>
      <description>El técnico del Liverpool se mostró resignado por cómo ha cambiado el fútbol con la tecnología.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:14:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con autoridad, Liverpool hizo morder polvo al City y reafirmó liderato</title>
      <description>Un triunfo 3-1 de los de Klopp puso 9 puntos de ventaja sobre los de Guardiola en la Premier.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 18:30:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Manchester United recupera el rumbo y gana en la Premier League</title>
      <description>Los diablos rojos vencieron 3-1 a Brighton, que tuvo a Steven Alzate como titular.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:54:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Mucho Netflix por hoy: curioso tatuaje de Otamendi sobre series de TV</title>
      <description>El argentino se tatuó en su espalda tres series, que son de las más reconocidas.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:37:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tottenham decepciona en casa y pone en la cuerda floja a Pochettino</title>
      <description>Los Spurs empataron contra Sheffield como locales y completaron su quinto partidos seguido sin ganar</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:17:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>En Inglaterra se 'mueren' por llevar a James: dos clubes más lo buscan</title>
      <description>Los grandes del país británico buscan aprovechar el mal momento del colombiano en España.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:35:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Egipto da la espalda a su ídolo: críticas a Salah por fotos con modelo</title>
      <description>Mohamed Salah es duramente criticado en su país por portada de GQ con Alessandra Ambrosio.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:42:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué Sterling no pudo evitar la ira en Inglaterra? Revelan razón</title>
      <description>El jugador del Manchester City habría sido provocado por los hinchas del Liverpool.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:45:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No pudo callar! La critica de Mourinho a Guardiola y Manchester City</title>
      <description>El entrenador portugués sigue como comentarista deportivo mientras en contratado por algún equipo.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:07:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una broma que salió costosa: castigo a estelar del M. City por racismo</title>
      <description>El portugués pretendió hacerle una broma a su compañero Mendy la FA lo castigó con dureza.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:07:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Todo juega contra Emery en el Arsenal: ¡hasta su estrella lo critica!</title>
      <description>El entrenador español es candidato a salir pronto del equipo londinense, que no repunta.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:41:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El compromiso que hizo la Premier League de Inglaterra sobre el VAR</title>
      <description>La aplicación de videoarbitraje ha tenido errores en lo que va de la temporada.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:50:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué Bale está en manos de Pogba? Detalles de millonario negocio</title>
      <description>La disposición de los jugadores facilitaría el acuerdo entre Real Madrid y Manchester United.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:05:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Termina ciclo de Guardiola en Inglaterra? Dicen que analiza ofertas</title>
      <description>El entrenador del Manchester City tendría razones personales y profesionales para decir adiós.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:52:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Increíble: La Premier podría afectarse por una bomba de más de 70 años</title>
      <description>En el estadio de West Ham fue hallado un artefacto explosivo de la segunda guerra mundial.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 01:02:02 +0000</pubDate>
      </item></news>