<news><item><title>Balance de los jugadores de Selección Colombia en las ligas del mundo</title>
      <description>Así les fue a los jugadores de la lista provisional del técnico Carlos Queiroz.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:41:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Para Copa América: así sería la segunda camiseta de Colombia en 2020</title>
      <description>Fotos de la que sería la segunda prenda de competencia de la Selección. Diseño revolucionario.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:06:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Respuestas y explicaciones de Queiroz en el caso de James Rodríguez</title>
      <description>El entrenador de la Selección Colombia dio una rueda de prensa en la ciudad del Valle.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:01:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No paran: el fin de semana para los jugadores de la Selección Colombia</title>
      <description>La agenda de los colombianos esta llena de partidos muy importantes en sus respectivos equipos.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dolor de cabeza para Queiroz: club no quiere dejar ir a dos figuras</title>
      <description>Los convocados en la preselección de Colombia podrían ser baja contra Perú y Ecuador.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:07:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El partido por la clasificación que Queiroz fue a ver en el estadio</title>
      <description>El entrenador de la Selección viajó hasta Barranquilla para ver el encuentro del Junior-Cúcuta.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:16:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se prenden las alarmas por Yerry Mina ¿Podrá estar con Selección?</title>
      <description>El defensor salió lesionado a los 41 minutos del partido contra Watford, por la Copa de la Liga.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Regresos y sorpresas: las novedades en la lista provisional de Queiroz</title>
      <description>La Selección Colombia presentó 34 nombres que están en 'stand by' para enfrentar a Perú y a Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:02:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James y Quintero, en la lista provisional de Selección para amistosos</title>
      <description>Carlos Queiroz presentó a los 34 preseleccionados para enfrentar a Perú y Ecuador en noviembre.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:04:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Golazos, ausencia y más: balance de los de Selección el fin de semana</title>
      <description>Muriel fue el más alabado en esta jornada, pues marcó un triplete.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:36:07 +0000</pubDate>
      </item></news>