<news><item><title>Balance de los jugadores de Selección Colombia en las ligas del mundo</title>
      <description>Así les fue a los jugadores de la lista provisional del técnico Carlos Queiroz.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:41:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Para Copa América: así sería la segunda camiseta de Colombia en 2020</title>
      <description>Fotos de la que sería la segunda prenda de competencia de la Selección. Diseño revolucionario.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:06:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Respuestas y explicaciones de Queiroz en el caso de James Rodríguez</title>
      <description>El entrenador de la Selección Colombia dio una rueda de prensa en la ciudad del Valle.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:01:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No paran: el fin de semana para los jugadores de la Selección Colombia</title>
      <description>La agenda de los colombianos esta llena de partidos muy importantes en sus respectivos equipos.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dolor de cabeza para Queiroz: club no quiere dejar ir a dos figuras</title>
      <description>Los convocados en la preselección de Colombia podrían ser baja contra Perú y Ecuador.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:07:52 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El partido por la clasificación que Queiroz fue a ver en el estadio</title>
      <description>El entrenador de la Selección viajó hasta Barranquilla para ver el encuentro del Junior-Cúcuta.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:16:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se prenden las alarmas por Yerry Mina ¿Podrá estar con Selección?</title>
      <description>El defensor salió lesionado a los 41 minutos del partido contra Watford, por la Copa de la Liga.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Regresos y sorpresas: las novedades en la lista provisional de Queiroz</title>
      <description>La Selección Colombia presentó 34 nombres que están en 'stand by' para enfrentar a Perú y a Ecuador.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:02:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James y Quintero, en la lista provisional de Selección para amistosos</title>
      <description>Carlos Queiroz presentó a los 34 preseleccionados para enfrentar a Perú y Ecuador en noviembre.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:04:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Golazos, ausencia y más: balance de los de Selección el fin de semana</title>
      <description>Muriel fue el más alabado en esta jornada, pues marcó un triplete.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:36:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Selección Colombia conocerá su suerte en sorteo del Preolímpico 2020</title>
      <description>El país será sede del certamen, que se disputará del 18 de enero al 9 de febrero próximos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Este sería el segundo uniforme completo de Colombia para el 2020</title>
      <description>Además del anticipo de la camiseta azul, ya están los colores y diseño de pantaloneta y medias.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:06:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Memes y divertidos comentarios a la posible nueva camiseta de Colombia</title>
      <description>Los aficionados rechazaron la que podría ser la segunda indumentaria para la próxima Copa América.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:33:12 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Camilo Vargas, el excluido de la Selección: hipótesis a esta decisión</title>
      <description>El entrenador habló sobre proyección y continuidad de David Ospina en el arco de la Tricolor.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:34:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Quintero, Borré y los otros 9 descartados de la pre lista de Queiroz</title>
      <description>El entrenador de Colombia entregó la lista de 23 convocados para los amistosos contra Perú y Ecuador</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:12:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Quiénes son Steven Alzate y Stiven Mendoza? Novedades de Selección</title>
      <description>Los dos jugadores juegan en Europa y tienen su primer llamado a la Tricolor.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:19:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cuál es la realidad de James? Las dos versiones sobre su salud actual</title>
      <description>Llama la atención el regreso del zurdo a Colombia, un día después de que Zidane lo descartara.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:29:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con James y varias sorpresas, estos son los 23 convocados de Colombia</title>
      <description>El técnico Carlos Queiroz convocó al 10, a pesar de reportes de problemas físicos en Real Madrid.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:25:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El grupo de Colombia en el Preolímpico del 2020: así están sus rivales</title>
      <description>Entrenadores, figuras y actualidad de los equipos que enfrentará la Tricolor de Arturo Reyes.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:33:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Este será el camino de Colombia: el calendario del Preolímpico 2020</title>
      <description>El clasificatorio a los Olímpicos de Tokio iniciará el 18 de enero y terminará el 9 de febrero.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 01:16:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Colombia, sin ventajas: Así quedaron los grupos del Preolímpico 2020</title>
      <description>El equipo local del torneo enfrentará a Argentina, Chile, Venezuela y Ecuador.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:36:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cifras y datos de Queiroz tras cinco convocatorias con la Selección</title>
      <description>El portugués presentó su lista de 23 convocados para los amistosos contra Perú y Ecuador.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Podcast: los cuadrangulares de la Liga y convocatoria de Selección</title>
      <description>El grupo más difícil, los antecedentes de enfrentamientos y analizamos la convocatoria de Queiroz.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:03:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los convocados con menos minutos y la perspectiva de Carlos Queiroz</title>
      <description>Algunos de los jugadores de la Selección Colombia no han tenido su mejor temporada.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:49 +0000</pubDate>
      </item><item><title>James: una solución que da dolor de cabeza en Selección ¿Dónde jugará?</title>
      <description>La posición del hombre más representativo de la Tricolor es una incógnita para el cierre del año.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:26:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Convocatoria de Colombia Sub-23: algunos de Liga, otros del extranjero</title>
      <description>La Tricolor se prepara para el partido amistoso contra Japón, que sirve para alistar el Preolímpico.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:02:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Molestia en Real Madrid por convocatoria de James a Selección Colombia</title>
      <description>En España se dice que el club no entiende por qué Zidane no puede usarlo pero su país sí.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:02:24 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sin rodeos: respuesta de Zidane tras convocatoria de James a Selección</title>
      <description>El entrenador francés habló del colombiano y de Gareth Bale sobre el llamado de sus países.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:48:43 +0000</pubDate>
      </item></news>