<news><item><title>¡Vuelve el astro! Lionel Messi fue convocado de nuevo por Argentina</title>
      <description>El futbolista de Barcelona regresó a la selección y estará en los partidos amistosos.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:18:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con bajas, Lista convocatoria de Perú para el amistoso contra Colombia</title>
      <description>Futbolistas que han marcado los últimos años de la selección de Gareca no estarán en el partido.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Gareca se va de Perú? Este es su sentimiento sobre el interés de Boca</title>
      <description>El entrenador argentino ha sido ligado al futuro xeneize, en caso de que se vaya Gustavo Alfaro.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sin tapujos: Arturo Vidal enciende su tensa relación con Claudio Bravo</title>
      <description>No es secreto que los problemas entre los dividieron Chile. Ahora, Vidal dejó una fuerte frase.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:32:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Paraguay no aguantó y canceló los amistosos contra Brasil y Argentina</title>
      <description>Este lunes se hizo el anuncio oficial por parte de la Asociación Paraguaya de Fútbol.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:58:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Funcionará? La increíble prohibición en la selección de Brasil sub 17</title>
      <description>El entrenador del equipo juvenil les prohibió el uso de celulares durante la concentración.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:11:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La película que le arrancó lágrimas a leyenda del fútbol argentino</title>
      <description>Gabriel Batistuta asistió en muletas al estreno de un completo trabajo sobre su brillante carrera.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:57:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡La celebración de 'O Rei'! El cumpleaños de Pelé, leyenda del fútbol</title>
      <description>El legendario jugador llega a 79 años de edad y el mundo entero lo recuerda.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:45:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi confesó y criticó: contó errores de la actitud de los argentinos</title>
      <description>El argentino fue polémico y lanzó contra su país por la personalidad.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:05:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rueda otra cabeza en el fútbol búlgaro tras escándalo de racismo</title>
      <description>El técnico Krasimir Balakov presentó su renuncia este viernes ante la federación de ese país.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:37:30 +0000</pubDate>
      </item></news>