<news><item><title>¡Vuelve el astro! Lionel Messi fue convocado de nuevo por Argentina</title>
      <description>El futbolista de Barcelona regresó a la selección y estará en los partidos amistosos.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:18:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con bajas, Lista convocatoria de Perú para el amistoso contra Colombia</title>
      <description>Futbolistas que han marcado los últimos años de la selección de Gareca no estarán en el partido.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Gareca se va de Perú? Este es su sentimiento sobre el interés de Boca</title>
      <description>El entrenador argentino ha sido ligado al futuro xeneize, en caso de que se vaya Gustavo Alfaro.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:36:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sin tapujos: Arturo Vidal enciende su tensa relación con Claudio Bravo</title>
      <description>No es secreto que los problemas entre los dividieron Chile. Ahora, Vidal dejó una fuerte frase.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:32:14 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Paraguay no aguantó y canceló los amistosos contra Brasil y Argentina</title>
      <description>Este lunes se hizo el anuncio oficial por parte de la Asociación Paraguaya de Fútbol.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:58:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Funcionará? La increíble prohibición en la selección de Brasil sub 17</title>
      <description>El entrenador del equipo juvenil les prohibió el uso de celulares durante la concentración.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:11:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La película que le arrancó lágrimas a leyenda del fútbol argentino</title>
      <description>Gabriel Batistuta asistió en muletas al estreno de un completo trabajo sobre su brillante carrera.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:57:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡La celebración de 'O Rei'! El cumpleaños de Pelé, leyenda del fútbol</title>
      <description>El legendario jugador llega a 79 años de edad y el mundo entero lo recuerda.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:45:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi confesó y criticó: contó errores de la actitud de los argentinos</title>
      <description>El argentino fue polémico y lanzó contra su país por la personalidad.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:05:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rueda otra cabeza en el fútbol búlgaro tras escándalo de racismo</title>
      <description>El técnico Krasimir Balakov presentó su renuncia este viernes ante la federación de ese país.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:37:30 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Está lesionado o no? Gareth Bale, convocado a la selección de Gales</title>
      <description>El jugador del Real Madrid no estuvo en los últimos partidos por molestias físicas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:36:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Shevchenko, en líos por mezclar política y fútbol en Ucrania</title>
      <description>Un jugador renunció a la selección por la discriminación del entrenador Andry Shevchenko.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:23:31 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Una Ecuador sin magia: los convocados para el amistoso con Colombia</title>
      <description>Con Jorge Célico como encargado, el Tri jugará contra la Tricolor en noviembre.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:11:10 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Su mejor pinta': las nuevas camisetas de las selecciones del mundo</title>
      <description>Varios equipo nacionales aprovecharon para lanza nuevas camisetas, aprovechando la fecha Fifa.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:07:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Una pasión llamada Messi': locura en el entrenamiento de Argentina</title>
      <description>Una multitud de hinchas intentaron ver al crac de Barcelona en su regreso a la selección.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:28:33 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Bale entrena normalmente con Gales y los hinchas del Madrid explotan</title>
      <description>El galés se prepara para jugar con su selección, pese a que no entrenaba con su club.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:27:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No gustó nada: así es la nueva camiseta de la selección de España</title>
      <description>Será la que la selección ibérica luzca en la próxima Eurocopa 2020.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:57:21 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Días definitivos: 6 grandes que podrían clasificarse a la Euro 2020</title>
      <description>Entre jueves y viernes podrían asegurar su cupo a la fase final de la competición.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:57:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué Sterling no pudo evitar la ira en Inglaterra? Revelan razón</title>
      <description>El jugador del Manchester City habría sido provocado por los hinchas del Liverpool.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:45:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Perú tendría sensible baja para su partido amistoso contra Colombia</title>
      <description>Yoshimar Yotún no estuvo en la última práctica y se dice que preferirían cuidarlo.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:12:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Reinaldo Rueda pone en duda su continuidad en la selección de Chile</title>
      <description>El DT colombiano apoya a sus jugadores, pero criticó duramente la organización del fútbol chileno.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:10:05 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cancelan amistoso de Chile por drástica decisión de sus jugadores</title>
      <description>Aunque los futbolistas se unieron en su país, decidieron no disputar el amistoso contra Perú.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:19:04 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Castigo a Sterling por irse a los golpes con compañero en Inglaterra</title>
      <description>El jugador del City no superó la calentura del duelo contra Liverpool y el DT no dudó en separarlo.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:51:57 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Todo listo! Brasil enfrentará a México en la final del Mundial Sub 17</title>
      <description>El equipo local clasificó a a la final luego de eliminar a la selección de Francia.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:35:37 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Despeja dudas: Cristiano Ronaldo y una tremenda actuación con Portugal</title>
      <description>El crac de Juventus responde a la polémica en Italia marcando un tripleta con su selección.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:05:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tremenda goleada de Argentina sub-23, rival de Colombia en preolímpico</title>
      <description>El equipo que dirige Batista venció 14-0 a Islas Canarias y clasificó a la final de torneo amistoso.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:13:59 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Se empiezan a llenar los cupos: primeros clasificados a Eurocopa 2020</title>
      <description>Tras jugarse la octava fecha, y a falta de algunos partidos, ya hay selecciones clasificadas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:33:58 +0000</pubDate>
      </item><item><title>La opinión de Sergio Ramos que genera molestia en Barcelona</title>
      <description>El capitán de la selección española considera que no es "el momento idóneo" para jugar allí.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:36:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Volverá? Así ven el regreso de Benzema en la selección de Francia</title>
      <description>El presidente de la Federación Francesa de Fútbol fue claro en que el jugador no podrá volver.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:29:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡No le gustó! Durísimas declaraciones de Thiago Silva contra Messi</title>
      <description>El jugador brasileño acusó al argentino de querer sacar provecho de su fama en los partidos.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:00:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi, muy insolente con Argentina: polémico gesto al DT de Brasil</title>
      <description>Tite dio a conocer esta información y luego se divulgó un video de los gestos que hizo al entrenador</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:29:43 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El inagotable Cavani aporta en la victoria de Uruguay contra Hungría</title>
      <description>El delantero anotó su tercer gol del año con la selección charrúa.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:37:20 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Histórico hecho de Finlandia en jornada de eliminatorias para la Euro</title>
      <description>Este viernes venció 3-0 a la débil selección de Liechtenstein en el Grupo J de las eliminatorias.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:30:15 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A corregir el gran problema de Colombia: ¿con quiénes generar ataque?</title>
      <description>La Tricolor no ha tenido muy buenas opciones para el ataque por ausencia de grandes figuras.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:39:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Tensión máxima entre Cavani y Messi: se retaron para pelear</title>
      <description>Ambos futbolistas tuvieron un fuerte cruce de palabras en el amistoso de Argentina y Uruguay.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Messi es magia pura: su increíble regate en Argentina vs. Uruguay</title>
      <description>El crac de la Albiceleste mostró una gambeta nunca antes vista. Los charrúas sufrieron para pararlo.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:28 +0000</pubDate>
      </item><item><title>'Cinco y baile': España goleó a Rumania y ahora apunta a la Eurocopa</title>
      <description>La roja ganó de manera sobresaliente y ahora asegura ser cabeza de serie en el torneo continental.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:33:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Un nuevo Neymar en Brasil? Simulación perfecta y le pitaron penalti</title>
      <description>Fue la jugada que encendió la polémica en la final del Mundial Sub-17 contra México.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:18:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El amistoso pinta bien: Scaloni confirmó a Messi y Agüero vs. Uruguay</title>
      <description>El juego será este lunes, a las 2:15 p.m., en el Blomfield Stadium de Tel-Aviv.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:36:03 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Celebra Brasil! Le remontó a México y ganó en casa el Mundial Sub-17</title>
      <description>Este domingo la selección ‘verdeamarela’ se impuso 2-1 en la final disputada en Brasilia.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:36:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Rompió la racha: Griezmann por fin anota con la selección de Francia</title>
      <description>El jugador del Barcelona asistió uno y anotó el otro en la victoria 0-2 sobre Albania.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:10:54 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Portugal lista para la Eurocopa 2020 y Ronaldo sigue rompiendo récords</title>
      <description>La estrella de Juventus llegó a los 99 goles con su selección.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:37:11 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Modric se echó el equipo al hombro y Croacia clasificó a la Eurocopa</title>
      <description>El jugador del Real Madrid fue vital en la remontada 3-1 frente a Eslovaquia este sábado.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 02:50:00 +0000</pubDate>
      </item></news>