<news><item><title>Pereira venció 1–0 a Cortuluá y da un paso importante hacia el ascenso</title>
      <description>Con esta victoria, los matecañas suman 78 puntos en la reclasificación y le saca nueve al segundo.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:37:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Real Cartagena denuncia: casi hay puñetazos por paro de futbolistas</title>
      <description>El conjunto heróico señaló que Jhon Lozano se enfrentó con Rodrígo Alejandro Rendón.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Chicó y Fortaleza ganaron y toman ventajas en el grupo B del Torneo</title>
      <description>Los boyacenses tienen un buen inicio de cuadrangulares y ya son segundos en la reclasificación.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:55:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pereira ganó el clásico 0-2 al Quindío y recupera terreno el Grupo A</title>
      <description>Los de Armenia complican su futuro y empiezan a dejar escapar una nueva ilusión de volver a la Liga.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:43:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dura advertencia de Pimentel a jugadores del Chicó que entren en paro</title>
      <description>El máximo accionista del club boyacense anunció que sancionará a los que incumplan su contrato.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:02:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Paro en el fútbol colombiano! Ya hay fecha del cese de actividades</title>
      <description>Acolfutpro confirmó que los futbolistas decidieron no jugar en la definición de la Liga II.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:32:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Todo en tablas tras la apertura del Grupo B en torneo de ascenso</title>
      <description>Un gol olímpico y expulsiones discutidas tuvo la fecha 1 de los cuadrangulares de la Primera B.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:38:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Imperdible! vea el gol olímpico del Boyacá Chicó contra Fortaleza</title>
      <description>Lo anotó Nelino Tapia en la primera parte del juego que terminó 1-1 en los cuadrangulares de la B.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:35:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así empezó la fase final de la B: Cortuluá y Pereira, protagonistas</title>
      <description>En el grupo A empezaron las acciones con un solo triunfo y un empate agónico.</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:31:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No salen a la cancha: jugadores del futbol colombiano se van a paro</title>
      <description>La agremiación de futbolistas decidió aprobar el cese de actividades. Solo falta definir la fecha.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:45:38 +0000</pubDate>
      </item></news>