<news><item><title>Pereira venció 1–0 a Cortuluá y da un paso importante hacia el ascenso</title>
      <description>Con esta victoria, los matecañas suman 78 puntos en la reclasificación y le saca nueve al segundo.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:37:41 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Real Cartagena denuncia: casi hay puñetazos por paro de futbolistas</title>
      <description>El conjunto heróico señaló que Jhon Lozano se enfrentó con Rodrígo Alejandro Rendón.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:26 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Chicó y Fortaleza ganaron y toman ventajas en el grupo B del Torneo</title>
      <description>Los boyacenses tienen un buen inicio de cuadrangulares y ya son segundos en la reclasificación.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:55:25 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Pereira ganó el clásico 0-2 al Quindío y recupera terreno el Grupo A</title>
      <description>Los de Armenia complican su futuro y empiezan a dejar escapar una nueva ilusión de volver a la Liga.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:43:22 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Dura advertencia de Pimentel a jugadores del Chicó que entren en paro</title>
      <description>El máximo accionista del club boyacense anunció que sancionará a los que incumplan su contrato.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:02:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Paro en el fútbol colombiano! Ya hay fecha del cese de actividades</title>
      <description>Acolfutpro confirmó que los futbolistas decidieron no jugar en la definición de la Liga II.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:32:56 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Todo en tablas tras la apertura del Grupo B en torneo de ascenso</title>
      <description>Un gol olímpico y expulsiones discutidas tuvo la fecha 1 de los cuadrangulares de la Primera B.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:38:13 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Imperdible! vea el gol olímpico del Boyacá Chicó contra Fortaleza</title>
      <description>Lo anotó Nelino Tapia en la primera parte del juego que terminó 1-1 en los cuadrangulares de la B.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:35:06 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así empezó la fase final de la B: Cortuluá y Pereira, protagonistas</title>
      <description>En el grupo A empezaron las acciones con un solo triunfo y un empate agónico.</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:31:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>No salen a la cancha: jugadores del futbol colombiano se van a paro</title>
      <description>La agremiación de futbolistas decidió aprobar el cese de actividades. Solo falta definir la fecha.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:45:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Harlen Castillo, el jefe de la seguridad en la ‘puerta’ pereirana</title>
      <description>El portero chocoano ha sido una de las grandes revelaciones del presente torneo de ascenso.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 02:46:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Está que arde!: el panorama de las finales del Torneo de la 'B'</title>
      <description>Son seis los equipos que aún mantienen las esperanzas de clasificar a la final.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:31:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cortuluá se aferra a la ilusión del ascenso: venció 3-1 a Pereira</title>
      <description>Pereira, Cortuluá y Tigres entran en una interesante lucha por llegar a la final.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:48:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Vea los goles del empate del Real Cartagena y Fortaleza en la B</title>
      <description>El cuadro cartagenero complicó sus posibilidades de llegar a la final y quedó a tres puntos de Chicó</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:26:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los goles del triunfo del Chicó que lo dejaron líder de grupo en la B</title>
      <description>El equipo boyacense ganó 1-2 al Bogotá F.C. y tomó el liderato en el Grupo B de los cuadrangulares.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:26:40 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así va la B: Cartagena se complicó y Quindío se despidió del ascenso</title>
      <description>El beneficiado fue Chicó, que ganó en su visita a Bogotá y lidera el cuadrangular B.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:33:02 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Equipo sub-23 se accidentó y la Difútbol tomó una cuestionada decisión</title>
      <description>Aunque los pasajero sufrieron golpes contundentes, hay ningún herido de gravedad.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 21:45:23 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Chicó y Fortaleza luchan por un cupo a la gran final en el grupo B</title>
      <description>Los 'ajedrezados' necesitarán de un empate para avanzar a la final del Torneo - II.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:25:38 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Así se jugará la fecha 6 del Torneo de la B, la que define todo</title>
      <description>La definición del ascenso se jugará en dos días diferentes.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:04:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Ya están muy cerca: las cuentas que hace Pereira para poder ascender</title>
      <description>Los matecañas deben cuidar su ventaja en la reclasificación para estar muy cerca del ascenso.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:56:07 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Cuentas de la 'B': ¿Qué tiene que pasar para conocer los finalistas?</title>
      <description>Se juega la quinta jornada de los cuadrangulares en la segunda división.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:57:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Investigación y más: Cortuluá 'ataca' por supuesto soborno de Pereira</title>
      <description>El presidente del club, en conversación con FUTBOLRED, contó los detalles.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:38:50 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Presidente de Pereira responde por supuesto millonario soborno en la B</title>
      <description>El club matecaña ganó por 5-0 sobre Tigres y se llevó el cupo al ascenso en el Torneo.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:37:09 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Los lamentables y más recordados escándalos de sobornos en el FPC</title>
      <description>En la historia del fútbol colombiano han habido varios casos de este tipo.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:36:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sin incluir jugadores: extraño comunicado del cuerpo técnico de Tigres</title>
      <description>Tras el supuesto amaño con Pereira, los integrantes del cuerpo técnico se quitaron responsabilidad.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:36:48 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Grave denuncia empaña ascenso de Pereira: supuesto intento de soborno</title>
      <description>El máximo accionista de Cortuluá asegura que habrían ofrecido dinero a jugadores de Tigres.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:33:29 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Emocionante recibimiento espera a plantilla del Pereira por el ascenso</title>
      <description>Los orgullosos hinchas del equipo de Nestor Craviotto ya comenzaron la fiesta.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:28:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Durísimo mensaje de Ramírez a unos colegas tras el ascenso del Pereira</title>
      <description>El volante se expresó en sus redes sociales su molestia por una supuesta falta al juego limpio.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:04:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Hija de Máyer Candelo y su insinuación sobre el ascenso del Pereira</title>
      <description>Ella esperaba que clasificara el Cortuluá, pero el corazón le ganó en las redes sociales.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:02:18 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con el ascenso del Pereira ¿cómo se define el otro cupo a primera?</title>
      <description>Cortuluá le hará fuerza a Pereira en la final del Torneo–II para tener una esperanza.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:02:37 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Noche redonda para el Pereira: selló su regreso a primera con goleada</title>
      <description>Los matecañas cortaron una racha de ocho temporadas en el fútbol de ascenso. Sueño cumplido.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:05:32 +0000</pubDate>
      </item></news>