<news><item><title>Efectividad colombiana: los goles de Díaz y Morelos en Porto-Rangers</title>
      <description>Los dos jóvenes aportaron para el empate 1-1 en un encuentro válido por la Europa League.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:15:35 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Poderío cafetero: los retos de los colombianos en Europa League</title>
      <description>Los jugadores nacionales serán protagonistas en la tercera fecha del torneo continental.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:44:47 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Morelos anotó un golazo en Europa League, pero no le alcanzó a Rangers</title>
      <description>El llamado de la Selección Colombia marcó nuevamente y sigue sumando tantos en Escocia.&amp;nbsp;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:30:42 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Con Luis Díaz y Mateus Uribe, Porto cayó 2-0 en su visita al Feyenoord</title>
      <description>Uribe fue titular en el equipo portugués que generó muchas ocasiones, pero falló en definición.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:30:39 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Sinisterra, contra Díaz y Uribe: duelo de colombianos en Europa League</title>
      <description>Los tres jugadores fueron convocados para la Selección Colombia por Carlos Queiroz.</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:57:01 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Habrá buen nivel? Europa tendrá una tercera competencia de clubes</title>
      <description>Este martes se anunció que se jugará la UEFA Europa Conference League, para dar más oportunidades.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:12:16 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¿Cómo les fue a los colombianos? Arrancaron la copas europeas</title>
      <description>Los jugadores cafeteros en la Champions League y la Europa League.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:40:32 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Yesenia, la esposa de Alfredo Morelos, delantero de moda en Escocia</title>
      <description>La bella mujer que acompaña al delantero dirigido por Steven Gerard.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:40:44 +0000</pubDate>
      </item><item><title>¡Nadie lo podía creer! El insólito autogol en Europa League</title>
      <description>El hecho se dio durante el partido que enfrentaba a Gent de Bélgica y Saint-Étienne.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 23:19:27 +0000</pubDate>
      </item><item><title>A Morelos se le cerró la puerta contra Feyenoord en la Europa League</title>
      <description>El delantero colombiano jugó todo el partido con el Rangers en el juego que su equipo ganó 1-0.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:39:55 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Duelo de 'vida o muerte': Porto y Rangers confían en los colombianos</title>
      <description>Alfredo Morelos, Luis Díaz y Mateus Uribe serán protagonistas en la Europa League.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:29:00 +0000</pubDate>
      </item><item><title>El dato de Alfredo Morelos que engrandece su paso por Rangers</title>
      <description>El delantero colombiano sigue como uno de los mejores en la Europa League para su equipo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:17:51 +0000</pubDate>
      </item><item><title>Alfredo Morelos está ‘on fire’: así fue su golazo en Europa League</title>
      <description>El atacante colombiano abrió el camino de la victoria para el Rangers, que superó 2-0 a Porto.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:04:20 +0000</pubDate>
      </item></news>