<news><item><title>¿Por qué volvimos?</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
En las últimas horas, todos los que seguimos el fútbol del interior, y en especial los comunicadores, hemos asistido a una de las noticias menos esperadas y más tristes en relación a la comunicación de nuestro fútbol: nuestro compañero y amigo Jorge Benoit decidió cerrar la web FutbolFlorida.com, sin dudas la más prestigiosa y leída del interior del país. Está de más decir que entendemos, respetamos y apoyamos absolutamente su decisión, basada en razones...</description>
         <pubDate>Mon, 28 May 2018 06:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Agradecimientos</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Cuando el 15 de julio de 2012 publiqué la primera nota en la antigua página (derrochandofutbol.blogspot.com), poco me imaginaba de lo que con el paso del tiempo ocurriría con ella. Aquel experimento, que por un tiempo fue simplemente un pasatiempo que me permitió reencontrarme con la vocación del periodismo deportivo, postergada por nuevas vocaciones durante más de diez años, fue tomando cuerpo y hoy me encuentra ante nuevos desafíos.
El año que finaliza fue...</description>
         <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 01:27:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El fútbol viable</title>
         <description>
Alejandro Sosa San Martín - Foto: César Gamarra
En vísperas del inicio de una nueva temporada del fútbol uruguayo profesional, un tema recurrente en estos últimos años ha vuelto a estar sobre el tapete: la agonía de ciertos clubes que deben abonar elevados montos de dinero para poder comenzar la temporada. Como refleja el excelente informe elaborado por el periodista Gerardo Bassorelli y publicado en La República...</description>
         <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 19:23:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Ostentación de poder</title>
         <description>
Dos palabras han sido repetidas innumerables veces para referir a lo que ha generado la infame sanción aplicada por la FIFA al futbolista uruguayo Luis Suárez: indignación e impotencia. La indignación estriba en la arbitrariedad de una decisión que, además de ser injusta, es ejemplarizante en el peor de los sentidos, ya que&amp;nbsp;advierte mucho menos que sobre aquello que puede pasarle a quien cometa una cierta infracción a las reglas, sobre la capacidad de la FIFA de aplicar la ley a...</description>
         <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 00:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La vimos pasar</title>
         <description>
Uruguay vio pasar de largo la chance de comenzar la Copa del Mundo con un triunfo que lo colocara como uno de las candidatos a superar su serie. Sería un exceso afirmar que esta derrota por 3 a 1 ante Costa Rica obtura las chances de la celeste de avanzar en el torneo, pero si antes del cotejo afirmábamos que era una obligación ganar para afrontar los siguientes encuentros con buenas posibilidades de clasificación, es innegable que la derrota complica mucho el futuro de nuestra...</description>
         <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 22:20:00 +0200</pubDate>
         </item></news>