<news><item><title>Se juega en el Este</title>
         <description>
Las indumentarias de los equipos participantes en el lanzamiento del certamen (Foto: Fútbol Florida)
Con cuatro partidos correspondientes a la Regional Centro Este, tras la suspensión de los cotejos previstos en la Regional Norte Litoral, dará comienzo este fin de semana la Copa Nacional de Selecciones.
Programación
SERIE A
ZONA OESTE - MALDONADO
Sábado 12 Enero Hora 20:00 (Sub 17), Hora 22:15 (Absoluta).
Estadio “Julio César Abbadie” de Pan de Azúcar.
Árbitros de Lavalleja Interior, Treinta y...</description>
         <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 06:12:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Fin de semana de amistosos</title>
         <description>
Incidencia del encuentro disputado entre Liverpool y Libertad de Paraguay el pasado miércoles (Foto: Club Libertad)
Varios equipos de Primera División estarán disputando este fin de semana encuentros de preparación de cara al inicio del Torneo Apertura y de la actividad internacional.
En la mañana del sábado se estarán jugando dos cotejos: Danubio recibirá a Progreso en su Complejo Deportivo, mientras que Montevideo Wanderers enfrentará en el Complejo Walter Devoto al Cerro Largo Fútbol Club,...</description>
         <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 04:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la fecha de la Divisional B</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie 1
Segunda Fecha
Ferro Carril (Salto) 5-1 San Lorenzo (Young)
Domingo 27 de Mayo (Hora 15:30).
Estadio "Luis Merazzi" de Salto.
Goles: 6'st Paolo Dantaz (Ferro Carril), 13'st Fabricio Lairihoy (Ferro Carril), 22'st Fabricio Lairihoy (Ferro Carril), 31'st Denis Ferreira (Ferro Carril), 35'st Guillermo Confalonieri (Ferro Carril) de penal y 44'st Lucas Ríos (San Lorenzo).
Libre: Huracán...</description>
         <pubDate>Mon, 28 May 2018 07:15:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la fecha de la Divisional A</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie A
Quinta Fecha
Nacional (San José) 1-0 Bella Vista (Paysandú)
Sábado 26 de Mayo (Hora 15:30).
Parque "Bonifacio Antognazza" de San José.
Gol: 26'st Nicolás Fuentes (Nacional).
Central (San José) 2-1 Nacional (Nueva Helvecia)
Domingo 27 de Mayo (Hora 15:30).
Estadio "Casto Martínez Laguarda" de San José.
Goles: 12'pt Matías Nantes (Central), 12'st Marcos Pérez (Nacional) de penal y 33'st Pablo Cabrera...</description>
         <pubDate>Mon, 28 May 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>¿Por qué volvimos?</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
En las últimas horas, todos los que seguimos el fútbol del interior, y en especial los comunicadores, hemos asistido a una de las noticias menos esperadas y más tristes en relación a la comunicación de nuestro fútbol: nuestro compañero y amigo Jorge Benoit decidió cerrar la web FutbolFlorida.com, sin dudas la más prestigiosa y leída del interior del país. Está de más decir que entendemos, respetamos y apoyamos absolutamente su decisión, basada en razones...</description>
         <pubDate>Mon, 28 May 2018 06:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se jugó la tercera fecha de la Regional del Este</title>
         <description>
Progreso y Ferrocarrilero no se superaron en el Barrio Español (Foto: Marcelo Castillos)
Serie Este
Tercera Fecha
Parque del Plata (Parque del Plata) 1-4 Atlántida Juniors (Atlántida)
Domingo 20 de Agosto (Hora 15:00).
Cancha del Club Parque del Plata de Parque del Plata.
Goles: 5'pt Mauro Martorel (Atlántida Juniors) de penal, 21'pt Michael Flores (Parque del Plata) de penal, 43'pt Víctor Parodi (Atlántida Juniors), 33'st Víctor Parodi (Atlántida Juniors) y 45'st Daniel Suárez (Atlántida...</description>
         <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 23:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la fecha del Campeonato Sub-15 de Selecciones del Interior</title>
         <description>
Lavalleja derrotó como visitante a Florida (Foto: Patricia D'Elia)
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie A
Primera Fecha
Paysandú 2-0 Bella Unión
Sábado 19 de Agosto (Hora 15:00).
Estadio "Artigas" de Paysandú.
Goles: 34'pt Enzo Aldao (Paysandú) y 42'st Matías Aguero (Paysandú) de penal.
Información: Julio Gustavo Gentile.
Libre:...</description>
         <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 18:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Copa OFI: Visitas incómodas en la ida de cuartos de final</title>
         <description>
Central logró un histórico triunfo en Artigas (Foto: Natalio Negrín)
Se disputaron los encuentros de ida de cuartos de final de la Copa Nacional de Clubes tanto en la Divisional A como en la Divisional B. En los ocho encuentros disputados entre ambas divisionales, cinco terminaron con triunfos visitantes, dos en empate y sólo uno con victoria locataria: la de Juventud de Colonia ante Nacional de San José.
Divisional A
Central de San José y Melo Wanderers lograron importantes triunfos como...</description>
         <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Segunda B Nacional: Bella Vista y Uruguay Montevideo lideran</title>
         <description>
Uruguay Montevideo derrotó a La Luz y trepó a la punta del campeonato (Foto: Prensa Uruguay Montevideo)
Uruguay Montevideo alcanzó la punta del Torneo Apertura de la Segunda B Nacional al derrotar por 2 a 0 a La Luz, alcanzando a Bella Vista que igualó 0 a 0 con Platense. El equipo 'platero' y Albion, que igualó 1 a 1 ante Rocha como visitante, continúan siendo los dos conjuntos que, al tener un partido menos, dependen de sí mismos para llegar al liderazgo.
Colón y Huracán Buceo lograron dos...</description>
         <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 18:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Con las manos vacías</title>
         <description>
Rocha cayó como visitante ante Platense en el tiempo adicional (Foto: Dora De León)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Rocha Fútbol Club perdió en la capital del país ante Platense. Nuevamente, el conjunto celeste volvió a dejar tres unidades por el camino y le dijo adiós a la posibilidad de pelear por el Torneo Apertura. A pesar de haber realizado un buen partido desde el rendimiento, en el final del mismo la pasó mal ya que quedó con 9 hombres debido a las expulsiones de Francisco Esquibel y Michel...</description>
         <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 22:56:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>¡Tabaré es de primera!</title>
         <description>
Por Carlos Andrés Gutiérrez - Fotos: Bruno Egaña
Tabaré se consagró campeón absoluto de la Divisional B del fútbol local y logró el tan ansiado ascenso a primera división. Antes de disputar su último partido del Clausura el conjunto del Indio ya era campeón debido a que Rampla Juniors y La Curva habían igualado su cotejo. De esta forma, Tabaré se despidió de este breve pasaje por la segunda categoría del fútbol rochense, lugar que nunca debió ocupar, retornando a primera para la temporada...</description>
         <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 22:09:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Copa OFI: Ocho equipos van por los seis ascensos</title>
         <description>
Lavalleja de Minas continúa en carrera en busca del ascenso (Foto: Fútbol Lavalleja)
Entre sábado y domingo se definieron los ocho equipos que disputarán los cuartos de final de la Divisional B de la Copa Nacional de Clubes, de los cuales seis ascenderán a la Divisional A para el año 2018.
Llave 1
Peñarol (Rivera) 0-1 Deportivo Amanecer (Paysandú)
Sábado 15 de Julio (Hora 12:00).
Estadio "Atilio Paiva Olivera" de Rivera.
Gol: 16'st Nicolás Duarte (Deportivo Amanecer).
Deportivo Amanecer...</description>
         <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 13:53:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Copa OFI: Definidos cruces de cuartos de final y descensos en la Divisional A</title>
         <description>
Porongos ganó y clasificó como primero en su grupo a cuartos de final (Foto: Julio César)
En la jornada del sábado quedaron definidos los cruces de cuartos de final y los descensos en la Divisional A de la Copa Nacional de Clubes.
Serie A
Pirata Juniors se impuso agónicamente como visitante al ya descendido Deportivo Colina y logró mantenerse de esta manera en la divisional de privilegio para el año 2018. 18 de Julio y Wanderers, ya clasificados, jugaron solamente por cumplir y fue victoria...</description>
         <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 02:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Segunda B Nacional: Bella Vista ganó y alcanzó la punta</title>
         <description>
Bella Vista ganó y alcanzó la punta (Foto: Prensa Bella Vista)
Bella Vista derrotó a La Luz por 1-0 y alcanzó la punta del certamen, aprovechando que Albion no pudo superar a Colón. Por su parte, Platense venció agónicamente a Rocha y trepó a la segunda posición. Albion y Platense son los equipos que, al ya haber tenido fecha libre, dependen de sí mismos para alcanzar el liderazgo.
Otros que treparon en la tabla fueron Uruguay Montevideo y Basáñez con sus triunfos ante Alto Perú y Salus...</description>
         <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la fecha de la Divisional B</title>
         <description>
Campana goleó como local en su debut en la copa (Foto: Sebastián Parentelli - Periódico La Semana)
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie A
Segunda Fecha
Peñarol (Rivera) 0-0 Deportivo Amanecer (Paysandú)
Sábado 6 de Mayo de 2017 (Hora 17:00).
Estadio "Atilio Paiva Olivera" de Rivera.
Información: Freddy Silva.
Libre: Garzón (Artigas)
Posiciones

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Deportivo...</description>
         <pubDate>Sun, 07 May 2017 20:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la fecha de la Divisional A</title>
         <description>
Nacional de Florida debutó en la copa ganando como visitante en Rocha (Foto: Ernesto Hornos)
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie A
Segunda Fecha
Pirata Juniors (Artigas) 1-0 Bella Vista (Paysandú)
Domingo 7 de Mayo de 2017 (Hora 16:00).
Estadio "Matías González" de Artigas.
Gol: 15'st Cristian Paz (Pirata Juniors).
Información: Julio Gustavo Gentile.
18 de Julio (Porvenir) 2-0 Colina (Rivera)
Sábado 6 de Mayo de 2017 (Hora 19:30).
Estadio Municipal de Porvenir.
Goles: 25'pt Ignacio La Luz (18...</description>
         <pubDate>Sun, 07 May 2017 19:15:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Lavalleja tuvo una tarde para el olvido</title>
         <description>
Lavalleja cayó en su debut jugando como local en el Sobrero (Foto: Guillermo Fernández - Estudio Zinko)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Lavalleja perdió 1 a 0 ante Melo Wanderers en el Sobrero por la primera fecha de la Copa de Clubes Divisional A.
El conjunto visitante fue justo ganador ya que jugó mejor y generó más situaciones para llegar al gol.
Por el lado albiverde tiene que mejorar mucho porque se vio una versión del equipo regular. En el primer tiempo la pasó mal y no tuvo volumen de...</description>
         <pubDate>Mon, 01 May 2017 03:32:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El picapiedra pegó primero</title>
         <description>
Rampla Juniors ganó en el debut (Foto: Nueva Radio Lascano)
Por Walter Acarino Ipuche
Rampla Juniors de Lascano ganó en la apertura de su llave en la Copa Nacional de Clubes 2017 en la Divisional B.
Partido lindo, cambiante, emotivo y con un rival que arrinconó a su contrincante los últimos 10 minutos para buscar una victoria que se le escapó.
Tarde soleada y de domingo, preciosa en el Antonio Pereyra Vázquez, donde igualmente hubo poco público en el partido. Sólo 80 entradas vendidas y poco...</description>
         <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:58:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la fecha de la Divisional B</title>
         <description>
Tabaré y Piriápolis no se superaron en el inicio de la copa (Foto: Ernesto Hornos)
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie A
Amanecer (Paysandú) 4-2 Garzón (Artigas)
Domingo 30 de Abril de 2017 (Hora 16:00).
Estadio "Artigas" de Paysandú.
Goles: 21'pt Esteban Larronda (Garzón), 32'pt Rodrigo De Olivera (Amanecer), 36'pt Rodrigo De Olivera (Amanecer), 19'st Rodrigo De Olivera (Amanecer), 31'st Luis Rodríguez (Amanecer) en contra y 45'st Marcelo Millaset (Amanecer).
Información: Julio Gustavo...</description>
         <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 20:04:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Camilo Bitabares: "La idea es solidificar el club"</title>
         <description>
&amp;nbsp;Por Alejandro Sosa San Martín
En ocasión de la entrega de premios de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa hablamos con Camilo Bitabares, presidente de la rama fútbol playa de Rocha Fútbol Club.
En primer lugar, Bitabares tuvo palabras de reconocimiento para con nuestro sitio web, único medio presente en la totalidad de los encuentros que Rocha Fútbol Club disputó en el certamen.

Bitabares se refirió a la participación del conjunto celeste en el torneo, destacando que se trató de una...</description>
         <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 01:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha FC levantó la copa</title>
         <description>
&amp;nbsp;Ver imágenes&amp;nbsp;
El viernes por la tarde se realizó en la Sala de Asambleas de la Asociación Uruguaya de Fútbol la premiación correspondiente a la 2a Liga Uruguaya de Fútbol Playa Pre-Libertadores 2017. Rocha Fútbol Club estuvo representado por su presidente en la rama fútbol playa Camilo Bitabáres, quien recibió el trofeo de campeón de la Copa de Plata, y por Camilo Nassi, que fue premiado como goleador de la misma.
</description>
         <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 21:36:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha sacó boleto</title>
         <description>
Formación de Rocha en el Samuel Priliac (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La selección mayor de Rocha se clasificó a Cuartos de Final del Torneo del Este luego de empatar 1 a 1 con Rocha Interior en el Samuel Priliac. Históricamente este escenario ha sido difícil para la celeste y ayer no fue la excepción. En el primer tiempo Rocha mostró su mejor cara en cuanto a lo futbolístico. Tuvo muy buen trato de pelota y juego asociado que le permitió crear situaciones de gol y complicar...</description>
         <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 21:31:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>tablas comercial</title>
         <description>
	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Remates Beledo
			2
			2
			0
			0
			21
			0
			+21
			6
		
		
			Hotel Lascano
			2
			2
			0
			0
			5
			1
			+4
			6
		
		
			Transporte El Forastero
			2
			0
			0
			2
			0
			5
			-5
			0
		
		
			Casa Sabatino
			2
			0
			0
			2
			1
			21
			-20
			0
		
	

Hotel Lascano 3-1 Casa Sabatino
Remates Beledo 3-0 El...</description>
         <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 20:35:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La plata vale oro: ¡Rocha campeón!</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Ver imágenes
Rocha Fútbol Club se consagró campeón de la Copa de Plata de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa al derrotar en una dramática final a Progreso por 6 a 5.
Los celestes saltaron a la cancha con Emiliano Hidalgo, Renzo Estramil, Ignacio Morella, Camilo Nassi y Joaquín Martínez, mientras que en el banco estuvieron Camilo Bitabáres y Mauro Aldave.
A poco de comenzado el partido, Ignacio Morella puso en ventaja a Rocha, que durante el primer tramo del...</description>
         <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 05:35:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha FC derrotó a Boston River y va por la Copa de Plata</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha derrotó 8 a 4 a Boston River por las semifinales de la Copa de Plata de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa y disputará el viernes la final ante Progreso. En un partido que se jugó bajo lluvia torrencial, los celestes comenzaron abajo en el marcador pero lograron igualar las cosas en el primer tiempo y luego marcaron una clara supremacía ante un rival que, jugando en la fase de grupos, había sido muy difícil y se lo había superado en tiempo suplementario.
Los...</description>
         <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 13:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha cayó ante Cerrito en partido que debió ser suspendido y reclamó los puntos</title>
         <description>
El papel picado en el ingreso de los equipos
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Fútbol Club cayó derrotado ante Cerrito por 5 a 3 por los cuartos de final de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa que se disputa en la playa Pocitos de Montevideo. Antes y durante el encuentro, varios hechos motivaron la suspensión del mismo, que sin embargo continuó disputándose hasta el final.
Las irregularidades: papel picado y bomba de estruendo

El momento en el que se detiene el juego por la caída de una bomba...</description>
         <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha volvió a golear y lidera la serie</title>
         <description>
Matías Pereyra convirtió dos goles para el triunfo celeste (Foto: Daniel Castillos)
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha derrotó por 4 a 1 a Rocha Interior en el Sobrero, manteniendo de esta manera la punta de la serie. Con su efectividad ofensiva como principal arma, los celestes terminaron goleando al equipo del interior del departamento, que luego de un buen primer tiempo disminuyó su rendimiento y terminó viéndose claramente superado en el complemento.
La dupla técnica de Gustavo Machado y...</description>
         <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 18:43:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha goleó a Rodó y finalizó segundo en la serie</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Fútbol Club derrotó por 5 a 1 a Rodó en la última fecha de la Serie A de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa y, en tanto Bella Vista derrotó 9-8 a Racing a segunda hora, finalizó en la segunda colocación del grupo.
Con la tranquilidad de saberse clasificado de antemano, y ante un rival que llegaba ya eliminado a la última fecha, Rocha rotó su alineación, ingresando al terreno de juego con Ignacio Morella en el arco, Agustín Pereyra, Matías Álvez, Pablo Recarte...</description>
         <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 13:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha volvió a sumar como visitante</title>
         <description>
Formación de Rocha (Foto: Alejandro Sosa San Martín)
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha igualó 1 a 1 ante Zona Oeste de Maldonado jugando como visitante en el Estadio "Julio César Abbadie" de Pan de Azúcar. En un encuentro con un trámite muy distinto al del pasado sábado, por las características del rival, los celestes no pudieron repetir una actuación como la del debut, pero de todos modos sumaron como visitantes y lideran el grupo.
Los dirigidos por Gustavo Machado y Leonardo Abreu...</description>
         <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 16:44:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Triunfazo de Rocha por penales ante Racing</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha FC derrotó a Racing por penales en la cuarta fecha de la Serie A de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa que se disputa en Pocitos. Ante el equipo que llegaba como líder de la serie, plagado de figuras que brillaron en el fútbol profesional, los celestes jugaron su mejor partido y lograron un triunfo que seguramente marque su participación en el certamen.
Ante un muy buen marco de público, atraido por la presencia en Racing del 'Chino' Álvaro Recoba, Diego...</description>
         <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 10:12:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha Interior pisó fuerte en el debut</title>
         <description>
Formación de Rocha Interior en el debut (Foto: La Exclusiva Maldonado)
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Interior comenzó de muy buena manera su participación en la Copa Nacional de Selecciones, derrotando a Zona Oeste de Maldonado como local por 2 a 0. Ante un difícil rival, la verde del interior cumplió con la premisa de ganar en calidad de locatario, marcando que dará pelea en la dura serie que le tocó enfrentar en el inicio del certamen.
El comienzo del partido mostró un leve predominio...</description>
         <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 07:02:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha FC arrolló a Rampla en el tercer tiempo</title>
         <description>
El festejo del quinto tanto celeste anotado por Camilo Nassi (Foto: Alejandro Sosa San Martín)
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha FC logró una abultada victoria por 9 a 3 sobre Rampla Juniors en la tercera fecha de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa que se disputa en el Estadio Arenas del Plata de Pocitos.
Los dirigidos por Ignacio Morella comenzaron el encuentro en gran forma, poniéndose rápidamente en ventaja y sacando una diferencia de tres goles, con dos tantos de Joaquín Martínez y otro de...</description>
         <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 07:08:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Debut soñado: Rocha goleó a Maldonado en el Campus</title>
         <description>
La celeste festejó en el Campus (Foto: Ernesto Hornos)
Rocha derrotó a Maldonado por 4 a 1 en el Campus en el inicio de la Copa Nacional de Selecciones. Luego de comenzar en desventaja, los celestes lograron revertir el marcador para irse ganando al descanso y en el complemento ampliaron las ventajas, mostrando un muy buen nivel futbolístico y superando a Maldonado en todos los aspectos.
En el inicio del partido fue Maldonado el que predominó en la posesión del balón, pero Rocha planteaba una...</description>
         <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 05:46:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La selección de Rocha a horas del debut</title>
         <description>
Formación de Rocha en el útimo amistoso ante Treinta y Tres (Foto: Bruno Egaña)
Información de Carlos Andrés Gutiérrez
La selección mayor debutará el sábado ante Maldonado como visitante en la edición 2017 de la Copa Nacional de Selecciones. El encuentro comenzará a la hora 22 en el Estadio "Domingo Burgueño Miguel" y será arbitrado por una terna de Colonia Interior con Marcelo Larrama como árbitro central, secundado por Sebastián Aldacour y Sebastián Martini como asistentes.
Los celestes...</description>
         <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 06:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha dejó todo pero no alcanzó: fue derrota en alargue ante Bella Vista</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Fútbol Club cayó derrotado por 7 a 6 ante Bella Vista en alargue por la segunda fecha de la Liga Uruguaya de Fútbol Playa que se disputa en el Estadio Arenas del Plata de la Playa Pocitos. Ante un difícil rival, quizás el más duro que le tocará enfrentar en la serie, el elenco celeste logró reponerse de un mal inicio que lo obligó a jugar en desventaja durante casi todo el partido, alcanzó la igualdad para forzar el alargue y, finalmente, se le terminó...</description>
         <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 05:34:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Atenas y Cerro Largo ya no dependen de sí mismos</title>
         <description>
El festejo del segundo tanto de Atenas (Foto: elascenso.com)
Por Alejandro Sosa San Martín
Atenas de San Carlos y Cerro Largo perdieron la posibilidad de llegar como punteros a la última fecha del Campeonato Uruguayo Especial de Segunda División Profesional al empatar ante El Tanque Sisley y Tacuarembó respectivamente.
El equipo carolino igualó 2 a 2 ante el líder del campeonato, El Tanque Sisley, que comenzó ganando tempranamente el encuentro. Dos tantos de Yonatan Mosquera, uno poco antes...</description>
         <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La celeste más jóven se despidió rápidamente del Campeonato Sub-14 de Selecciones del Interior</title>
         <description>
Incidencia del encuentro entre Rocha y Maldonado (Foto: Ernesto Hornos)
Información de Bruno Egaña, Martín Videla y Ernesto Hornos
La selección Sub-14 de Rocha se despidió tempranamente del Campeonato Sub-14 de Selecciones del Interior, al caer derrotada consecutivamente ante sus similares de Minas y Maldonado.
La disputa de la serie que tuvo como sede el Estadio "Juan Antonio Lavalleja" de Minas comenzó el viernes, con la goleada por 5 a 0 de los locales sobre el representativo celeste. El...</description>
         <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Lavalleja campeón del Clausura en Rocha</title>
         <description>
Lavalleja se quedó con el clásico y con el Clausura (Foto: Daniel Rivero)
Información de Carlos Andrés Gutiérrez y Alejandro Romillo
Lavalleja se quedó con el título del Torneo Clausura de la Liga Rochense de Fútbol, al derrotar en el clásico a Palermo por 1 a 0. En un emotivo encuentro, los albiverdes fueron superiores durante la mayor parte del cotejo y lograron imponerse a los palermitanos, metiéndose en la definición de la temporada.
Los otros dos equipos que llegaban con posibilidades de...</description>
         <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Piriápolis campeón en Zona Oeste</title>
         <description>
El festejo de Piriápolis campeón de Zona Oeste (Foto: Carlos Wilfredo Morales - La Exclusiva)
Información de Derlis Techera y Carlos Wilfredo Morales
Piriápolis se consagró como campeón de la temporada 2016 de la Liga de Fútbol de Zona Oeste al derrotar por 5 a 0 a San Luis en la última fecha. De esta manera, los de la banda roja se quedaron con el Clausura y con el título del año, ya que también se habían consagrado campeones del Apertura y de la Anual.
Los tantos de la goleada fueron...</description>
         <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>tablas lascano</title>
         <description>Clausura Primera

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Rampla Juniors (F)
			4
			3
			0
			1
			10
			5
			+5
			9
		
		
			Cebollatí Wanderers (F)
			4
			3
			0
			1
			8
			4
			+4
			9
		
		
			Banfield
			4
			2
			1
			1
			9
			3
			+6
			7
		
		
			Peñarol
			4
			1
			1
			2
			6
			9
			-3
			4
		
		
			Velázquez
			4
			0
			0
			4
			3
			15
			-12
			0
		
	

Anual...</description>
         <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:45:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>tablas lascano</title>
         <description>Mayores Clausura

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Cebollatí Wanderers
			3
			3
			0
			0
			7
			1
			+6
			9
		
		
			Banfield
			3
			2
			0
			1
			8
			2
			+6
			6
		
		
			Rampla Juniors
			3
			2
			0
			1
			7
			4
			+3
			6
		
		
			Peñarol
			3
			1
			0
			2
			5
			8
			-3
			3
		
		
			Velázquez
			4
			0
			0
			4
			3
			15
			-12
			0
		
	

Mayores...</description>
         <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 02:06:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>tablas lascano</title>
         <description>Mayores Clausura

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Rampla Juniors
			2
			2
			0
			0
			7
			2
			+5
			6
		
		
			Cebollatí Wanderers
			2
			2
			0
			0
			4
			1
			+3
			6
		
		
			Banfield
			2
			1
			0
			1
			6
			2
			+4
			3
		
		
			Peñarol
			3
			1
			0
			2
			5
			8
			-3
			3
		
		
			Velázquez
			3
			0
			0
			3
			3
			12
			-9
			0
		
	

Mayores...</description>
         <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 12:16:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó la fase final en la Regional del Este de Canelones</title>
         <description>
Progreso derrotó a Artigas y picó al frente en la Liguilla (Foto: Alexis Soldevila)
Información de Juan Carlos Canapá
En la tarde del domingo comenzó la fase final de la Liga de Fútbol Regional del Este, en la que seis equipos disputarán una liguilla de una rueda para definir el campeón de la temporada y los clasificados al campeonato del sector.
También comenzó en la jornada la liguilla por la permanencia, en la que cuatro equipos intentarán salvarse de los dos descensos previstos para esta...</description>
         <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 01:31:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se definieron los cuatro semifinalistas en Tala</title>
         <description>
Marcos Vázquez anotó un golazo de tiro libre pero no le alcanzó a Vida Nueva para clasificar a semifinales (Foto: Juan Carlos Canapá)
Información de Juan Carlos Canapá y Carlos Valdivia
Peñarol Juniors de San Ramón, Nacional de Tala, Atenas de Tala y Santa Rosa serán los semifinalistas de la Liga Regional General Artigas de Fútbol de Tala.
Los cruces para semifinales se determinan en función de los puntos y el saldo de goles obtenidos por los equipos en la instancia de cuartos de final, por lo...</description>
         <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 02:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Habrá finales para definir el Apertura en Lascano</title>
         <description>Información de Jhonny Núñez
Tanto en mayores como en reservas, se deberán disputar finales para definir los campeones del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Lascano.
Las victorias de Rampla Juniors y Banfield, que llegaban igualados en la primera posición a la última fecha, determinaron que se deberá jugar una final entre ambos para dilucidar el campeón.
La misma situación se repitió en reservas, pero en dicha categoría entre Cebollatí Wanderers y Banfield.
Mayores
Quinta...</description>
         <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 22:03:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Palermo lidera el Apertura con puntaje ideal</title>
         <description>
Palermo volvió a ganar y lidera con luz el Torneo Apertura (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Palermo volvió a ganar, esta vez ante River Plate por 3 a 1, y se mantiene en la punta del Torneo Apertura de la Liga Rochense de Fútbol con puntaje ideal.
La fecha comenzó el sábado con la victoria de Plaza Congreso sobre Nacional, que le permitió al 'naranjita' sumar de a tres en la tabla de posiciones y de a seis en la tabla de abajo. El tanto de la victoria llegó a falta de ocho...</description>
         <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 19:02:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Sub-15: clasificó Minas y se completó el cuadro de cuartos de final</title>
         <description>
Minas ganó en Melo y se clasificó a cuartos de final (Foto: Rodrigo Sosa Farías)
Por Alejandro Sosa San Martín
La selección de Minas derrotó como visitante a Cerro Largo por 2 a 0 y se transformó en el octavo clasificado a cuartos de final. De esta manera, quedaron definidos los cruces de los que saldrán los cuatro semifinalistas del Campeonato Sub-15 de Selecciones del Interior.
Llave 7
Cerro Largo 0-2 Minas
Fecha: Domingo 9 de Octubre (Hora 16:00).
Escenario: Estadio "Arq. Antonio Ubilla" de...</description>
         <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 17:49:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Copa Ciudad de Rocha: Tabaré gritó campeón</title>
         <description>
Tabaré se quedó con el primer título de la temporada (Foto: Bruno Egaña)
Información: Carlos Andrés Gutiérrez y Bruno Egaña
Tabaré se quedó con la Copa Ciudad de Rocha al derrotar a Palermo en una final atípica, ya que el elenco palermitano quedó en inferioridad numérica durante el transcurso del encuentro.
De esta manera, el 'indio' logró su primer título en este certamen que se disputa desde 2005 y lleva ya once ediciones.
A primera hora, Plaza Congreso se quedó con el tercer puesto al...</description>
         <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 22:57:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rampla lidera el Apertura en Lascano</title>
         <description>
Rampla Juniors suma dos triunfos y lidera el Apertura (Foto: Jhonny Núñez)
Información: Jhonny Núñez
Disputadas dos fechas, Rampla Juniors lidera el Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Lascano. Con cinco equipos, ya que Defensor Sporting decidió no disputar el certamen esta temporada, el inicio del campeonato lascanense tiene a los 'picapiedras' en el primer lugar, habiendo derrotado en la primera fecha a Velázquez, que viene de realizar una muy buena campaña en la Copa Nacional...</description>
         <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 21:28:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Palermo finalista de la Copa Ciudad de Rocha</title>
         <description>
Palermo derrotó a Plaza Congreso y se clasificó finalista (Foto: Bruno Egaña)
Información: Carlos Andrés Gutiérrez
Palermo se clasificó a la final de la Copa Ciudad de Rocha al derrotar por 2 a 1 a Plaza Congreso en el primero de los tres encuentros de la jornada que se disputó el domingo en el Estadio Municipal El Tenis. El equipo naranjita comenzó ganando con un golazo de tiro libre de Jacobo Gómez en el primer tiempo, pero en el complemento el palermitano logró revertir el marcador...</description>
         <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 11:40:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Tabaré y Piriápolis lideran en el Apertura de Zona Oeste</title>
         <description>
Piriápolis goleó a Bella Vista y alcanzó la punta (Foto: Ramiro Salvo - Archivo)
Información: Carlos Wilfredo Morales
Piriápolis alcanzó a Tabaré en la punta del Torneo Apertura de la Liga de Fútbol de Zona Oeste al derrotar por 4 a 1 a Bella Vista. Por su parte, el indio igualó 2 a 2 con Pan de Azúcar y resignó sus primeras dos unidades en el certamen.
Resultados
Pan de Azúcar (Pan de Azúcar) 2-2 Tabaré (Piriápolis)
Bella Vista (Brio. Bella Vista) 1-4 Piriápolis (Piriápolis)
La Capuera (La...</description>
         <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 22:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó el Apertura en Batlle y Ordóñez</title>
         <description>
Ferrocarril se llevó los tres puntos de Zapicán (Foto: Geovani Caraballo)
Información: Geovani Caraballo
Comenzó en Zapicán el Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Batlle y Ordóñez con una jornada muy especial para las instituciones que debutaron, ya que Unión volvió a jugar como locatario y Ferrocarril festejó el domingo su 94° aniversario. El encuentro finalizó con victoria visitante por 2 a 0.
La primera fecha se completará con los encuentros Racing (Batlle y Ordóñez) - Leyenda...</description>
         <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 11:49:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>River Plate alcanzó a San Jorge en la punta del Clausura en Cerro Chato</title>
         <description>Información: Liga Regional de Fútbol de Cerro Chato (facebook)
En la jornada del domingo se disputó íntegramente la cuarta fecha del Torneo Clausura de la Liga Regional de Fútbol de Cerro Chato con los siguientes detalles.
Resultados
Cordobés 0-2 Valentines
Dublín 1-2 La Cuchilla
River Plate 2-1 San Jorge
Posiciones
Torneo Clausura

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			San Jorge
			4
			3
			0
			1
			14
			3
			+11
			9
		
		
			River...</description>
         <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:17:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Obrero Unión se quedó con el Apertura en Santa Clara de Olimar</title>
         <description>
Obrero Unión se quedó con el primer torneo corto de la temporada (Foto: Marcelo Morales)
Información: Marcelo Morales
En la tarde del domingo se disputó la décima y última fecha del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol del Olimar.
Un partido se robaba la atención, ya que sólo Obrero Unión y Artigas llegaban a la jornada con posibilidades de campeonar. Mientras al primero le favorecían dos resultados, Artigas estaba obligado a ganar para llevarse el título. La victoria correspondió a...</description>
         <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 23:46:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Copa Ciudad de Rocha: se abrió la segunda fecha</title>
         <description>Por Carlos Andrés Gutiérrez
En la mañana del domingo se abrió la segunda fecha de la Copa Ciudad de Rocha, que se completará entre semana con el encuentro que disputarán Lavalleja y Nacional por el Grupo A.
Resultados
Grupo B
River Plate 0-2 Plaza Congreso
Fecha: Domingo 21 de Agosto (Hora 10:00).
Escenario: Estadio Municipal "El Tenis" de Rocha.
Goles: 41'pt Cristofer Cal (Plaza Congreso) y 14'st Jacobo Gómez (Plaza Congreso).
Interzonal
Palermo 2-2 Tabaré
Fecha: Domingo 21 de Agosto (Hora...</description>
         <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 14:26:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Uruguayo de Futsal: ya se conocen tres semifinalistas</title>
         <description>
La Paloma perdió como local pero terminó eliminando al vigente campeón (Foto: Jony Casella)
Por Alejandro Sosa San Martín
JAVE de Treinta y Tres, Deportivo La Paloma y Atlanta Juniors de Pando serán semifinalistas del Campeonato Uruguayo de Fútbol de Salón. Olimareños y palomenses se enfrentarán en uno de los cruces, mientras que el equipo pandense deberá esperar su rival, que saldrá del choque entre Independencia de Florida y Alianza de Treinta y Tres.
JAVE (Treinta y Tres) 5-7 La Amistad...</description>
         <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 01:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El clásico de Atlántida se robó la atención en la tercera fecha de la Regional del Este</title>
         <description>
El clásico de Atlántida terminó en empate (Foto: Alexis Soldevila)
Información: Juan Carlos Canapá y El Deportivo 89.3 FM
Se disputó la tercera fecha de la Liga de Fútbol Regional del Este, con la atracción del clásico entre Atlántida Juniors y Progreso que se disputó en el escenario del primero y contó con la presencia de más de mil espectadores.
Mayores

Olmos volvió a jugar como local en su escenario y logró su primera victoria en la temporada (Foto: Olmos - facebook)
Grupo A - Tercera...</description>
         <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 01:24:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se completó la segunda fecha en Zona Oeste</title>
         <description>
Tabaré de Piriápolis logró una contundente goleada ante San Luis (Foto: La Exclusiva)
Información: Carlos Wilfredo Morales, Federico Zamora y Ramiro Salvo
Entre sábado y domingo se disputó la segunda fecha del Torneo Apertura de la Liga de Fútbol de Zona Oeste con los siguientes detalles.
Pan de Azúcar (Pan de Azúcar) 1-1 Dep. Estación (Pan de Azúcar)
Fecha: Sábado 30 de Julio (Hora 19:00).
Escenario: Estadio "Julio César Abbadie" de Pan de Azúcar.
Goles: 40'pt Facundo Fernández (Pan de...</description>
         <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 19:42:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se jugó la cuarta fecha del Apertura en Vergara</title>
         <description>
Deportivo Dragón logró su primera victoria en la temporada ante Centro Pallotti (Foto: Dep. Dragón - facebook)
Información: Walter Acarino
Entre sábado y domingo se jugó la cuarta fecha del Torneo Apertura de la Liga Regional Vergarense de Fútbol con los siguientes detalles.
Torneo Apertura - Cuarta Fecha
Libertad (Vergara) 2-0 Rincón (Pueblo Rincón)
Fecha: Sábado 30 de Julio (Hora 15:00).
Escenario: Parque "Ventura Ramiro Robaina" de Vergara.
Arroyito (Vergara) 1-2 Progreso (Vergara)
Fecha:...</description>
         <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:16:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Santa Clara: se disputó la octava fecha del Apertura</title>
         <description>Información: Marcelo Morales
En la jornada del domingo se disputó integramente la octava fecha del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol del Olimar con los siguientes detalles.
Octava Fecha - Torneo Apertura
Real Olimar 0-3 Dep. Municipal
125 del Olimar 0-0 Obrero Unión
Libre: Artigas
Posiciones
Torneo Apertura

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Obrero...</description>
         <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 23:40:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Cerro Chato: se jugó la segunda del Clausura</title>
         <description>
El Parque "Manuel Alcides Fuentes" fue el escenario de la fecha (Foto: Cerro Chato al Día)
Información: Marcelo Morales
En la jornada del domingo se disputó íntegramente la segunda fecha del Torneo Clausura de la Liga Regional de Fútbol de Cerro Chato con los siguientes detalles.
Torneo Clausura - Segunda Fecha
Dublín 2-4 Cordobés
River Plate 4-1 Valentines
San Jorge 6-1 La Cuchilla
Posiciones
Torneo Clausura

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			San...</description>
         <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 22:03:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Regional del Este: se disputó la segunda fecha</title>
         <description>
Progreso logró su segunda victoria en el campeonato ante Ferrocarrilero (Foto: Alexis Soldevila)
Por Alejandro Sosa San Martín
El domingo se disputó integramente la segunda fecha de la Divisional A de la Liga de Fútbol Regional del Este.
En el Grupo A, el choque más atractivo fue el que disputaron Progreso y Ferrocarrilero, ya que ambos conjuntos habían logrado un triunfo en la primera jornada. La victoria por 2 a 0 del elenco de Estación Atlántida lo deja como el único puntero en su...</description>
         <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Palermo campeón en Sub-15</title>
         <description>
Palermo se quedó con el título en Sub-15 por tercer año consecutivo (Foto: Gastón Larrosa)
Por Bruno Egaña
Palermo se consagró campeón en la categoría Sub-15 de la Liga Rochense de Fútbol al derrotar en la noche del viernes por 2 a 1 a Lavalleja. Al haberse quedado con el Clasificatorio y con la Liguilla, los palermitanos se coronaron por tercer año consecutivo en la categoría.
Unas 200 personas se hicieron presentes en el Sobrero para el cotejo definitorio.
Detalles
Palermo 2-1...</description>
         <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:20:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Regional del Este: se completó la primera fecha</title>
         <description>
Progreso comenzó ganando en el torneo local mientras espera por su futuro en la copa (Foto: Alexis Soldevila)
Por Alexis Soldevila
PROGRESO COMENZÓ CON BUEN PIÉ
El miércoles por la noche se cerró la primera fecha de la Liga de Fútbol Regional del Este con una justa victoria de Progreso ante Olmos.
El primer tiempo fue todo aurinegro. En una buena jugada colectiva entre Mariano González y Javier Hernández, este último define ante la salida del arquero y un defensor de Olmos no hizo más que...</description>
         <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Liga Mayor de San José: se completó la segunda fecha</title>
         <description>
San Lorenzo y Universal cerraron la primera fecha
Por Natalio Negrín
CENTRAL, CAMPANA Y RÍO NEGRO PUNTEROS
Se jugó la segunda fecha del Torneo Apertura de la Liga Mayor, donde Central, Campana y Río Negro son punteros tras dos victorias. Atlanta El Gráfico luego de casi veinte años regresó y pudo sumar ante River, que sigue sin ganar en el año. Recordar que Universal y Atlanta El Gráfico tienen pendiente su partido de la primera fecha.
Detalles
River Plate 1-1 Atlanta El Gráfico
Fecha: Domingo...</description>
         <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 21:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó la actividad en la Divisional A de la Regional del Este</title>
         <description>
Ferrocarrilero derrotó a Atlántida Juniors en su escenario (Foto: Atlántida Juniors - Página Oficial)
Por Alejandro Sosa San Martín
El pasado domingo comenzó la actividad de mayores de la Divisional A de la Liga de Fútbol Regional del Este (Pando) con cuatro partidos, ya que el encuentro que debía disputar Progreso de Estación Atlántida se postergó en virtud de su participación en la Copa Nacional de Clubes.
En esta temporada el campeonato de la Divisional A se disputará en dos grupos. El...</description>
         <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 22:20:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Ferro gritó tres veces campeón</title>
         <description>
La celebración del título de Sub-20 (Foto: Marcelo Castillos)
Por Alejandro Sosa San Martín
Ferrocarrilero de Empalme Olmos se quedó con el título en las tres categorías juveniles de la Liga de Fútbol Regional del Este que se disputaron en el primer semestre en la Divisional A.
El pasado domingo, las categorías Sub-14 y Sub-15 habían dado la vuelta olímpica como locales al superar a Artigas de Barros Blancos en su escenario. Por su parte, la Sub-20 debió disputar una final ante Juvenil 16 de...</description>
         <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 01:47:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Ecilda: se define el Preparación</title>
         <description>
Peñarol va con la ventaja de ganar en la ida, tiene los penales asegurados
Por Natalio Negrín
El próximo domingo desde las 15:00 horas se definirá el Torneo Preparación en la Liga de Ecilda. Ciudad del Plata será local en el Parque Edgar Larramendi, el campo de juego de la final del Prepación.
Peñarol tendrá la vuelta de sus hombres de ofensiva Santiago “Chucarro” López y Maximiliano Zoppi, ambos se perdieron el partido de ida por estar suspendidos, la dupla Sellanes – Bravo contará con la...</description>
         <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 00:38:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Liga Mayor de San José: se viene la segunda</title>
         <description>
Incidencia del encuentro de la primera fecha entre Campana y River
Por Natalio Negrín
El próximo domingo con cuatro partidos se jugará la 2da fecha del Torneo Apertura de la Liga Mayor, aún pendiente el cierre de la 1era fecha, al no estar disponible el Casto Martínez Laguarda para actividad por esta semana, Universal - Atlanta El Gráfico quedó pendiente para el cierre de la jornada inugural del Apertura.
Cuatro partidos, todos el día domingo, se jugarán para la 2da fecha. Volverá oficialmente...</description>
         <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 23:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se jugó la segunda fecha de las series A y C del Uruguayo de Futsal</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Serie A
Independiente (Rocha) 7-14 Chali (Treinta y Tres)
Fecha: Sábado 21 de Mayo (Hora 20:00).
Escenario: Gimnasio del Club Deportivo Unión de Rocha.
Urupan (Pando) 4-3 Los Abstemios (Mercedes)
Fecha: Sábado 21 de Mayo (Hora 21:30).
Escenario: Gimnasio del Club Urupan de Pando.
Libre: Jamaica...</description>
         <pubDate>Mon, 23 May 2016 09:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó el Campeonato Uruguayo de Fútbol de Salón</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
En la noche del sábado comenzó a disputarse la edición 2016 del Campeonato Uruguayo de la Federación Uruguaya de Fútbol de Salón. A continuación compartimos los detalles de la primera jornada.
Serie A
Jamaica (Melo) 8-3 Los Abstemios (Mercedes)
Fecha: Sábado 14 de Mayo (Hora 21:00).
Escenario: Gimnasio Municipal de Melo.
Independiente (Rocha) 1-7 Urupan (Pando)
Fecha: Sábado 14 de Mayo (Hora 20:00).
Escenario: Gimnasio del Club Deportivo Unión de Rocha.
Libre:...</description>
         <pubDate>Mon, 16 May 2016 00:28:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Primer paso logrado: La Paloma campeón del Apertura</title>
         <description>
Redacción: Alejandro Sosa San Martín - Información: Carlos Andrés Gutiérrez y Jony Casella
La Paloma se consagró campeón del Torneo Apertura de la Divisional B de la Liga Rochense de Fútbol al derrotar a Artigas como visitante por 2 a 0. Al equipo de la playa le bastaba con tan solo un empate para consagrarse campeón, ya que el otro puntero, La Curva, tenía fecha libre en la última jornada.
En el otro encuentro de la fecha, Rampla Juniors derrotó a Peñarol por 4 a 1.
Detalles
Artigas 0-2 La...</description>
         <pubDate>Sun, 15 May 2016 03:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La Curva continúa liderando la Divisional B en Rocha</title>
         <description>
La Curva empató, volvió a sumar, sigue primero y se ilusiona con el campeonato
Por Carlos Andrés Gutiérrez
El equipo del cual todos hablan, Defensor La Curva, los supuestos "Benjamines" de la categoría, han demostrado totalmente lo contrario ya que están a la altura de poder pelearle a los más fuertes. Con tres partidos jugados y a falta de dos fechas para finalizar el Apertura, son los líderes del mismo con 7 puntos, luego de dos victorias y un empate.
Con respecto a este partido, no fue un...</description>
         <pubDate>Sun, 01 May 2016 22:09:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Sorpresa: La Curva puntero y pico en la Divisional B de Rocha</title>
         <description>
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La Curva superó 1-0 a Rampla Juniors en la tarde del sábado en el Complejo Sargento Francisco De los Santos en lo que fue el inicio de la segunda fecha de la Divisional B del fútbol local. Más allá de tener el partido más, el conjunto de Raúl Pereyra Gamarra se aseguró la punta del torneo antes de que se disputara el cotejo entre Peñarol y La Paloma.
Los denominados "Benjamines" de la categoría son la sorpresa en estas dos fechas que se llevan disputadas, después de...</description>
         <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 01:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó la actividad en la Regional del Este</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
El fin de semana se inició la temporada 2016 de la Liga de Fútbol Regional del Este con la actividad de las categorías Sub-14, Sub-15 y Sub-20. El certamen cuenta con la participación de diez equipos que se enfrentarán en una sola rueda todos contra todos.
A continuación presentamos los detalles de la primera jornada y cómo prosigue el campeonato el fin de semana.
Sub-14
Resultados
Olmos (Villa Olmos) 2-2 Cinco Esquinas (Pando)
Atlántida Juniors (Atlántida) 5-0...</description>
         <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 22:35:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Uruguay sigue sumando</title>
         <description>
Edinson Cavani fue una de las figuras de Uruguay (Foto: EFE)
Por Alejandro Sosa San Martín
Uruguay logró un muy meritorio empate ante Brasil como visitante por la quinta fecha de las Eliminatorias Sudamericanas rumbo al Mundial de Rusia 2018. Si en la especulación previa, considerando el rival, las ausencias y el escenario donde se disputaría el encuentro, la posibilidad del empate aparecía como favorable para Uruguay, por las condiciones que se dieron durante el partido debemos concluir que...</description>
         <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 10:46:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó la segunda fase</title>
         <description>
Incidencia del encuentro entre Villa Española y Progreso (Foto: AUF)
Por Alejandro Sosa San Martín
Entre la mañana y la tarde del sábado comenzó a disputarse la segunda fase del Campeonato Uruguayo de Segunda División Profesional. Villa Española, Miramar Misiones, Deportivo Maldonado, Huracán y Central Español fueron los ganadores en los cinco encuentros diurnos de la jornada.
Por la noche cierran la jornada del sábado Rocha y Cerro Largo, mientras que el domingo por la tarde harán su debut...</description>
         <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 18:36:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Primera reunión de cara a la temporada 2016 de la Liga Rochense de Fútbol de Salón</title>
         <description>
Se viene una nueva temporada de la Liga Rochense de Fútbol de Salón (Foto: César Gamarra -archivo-)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
El pasado miércoles 17 se llevó a cabo la primera reunión entre los neutrales y los clubes de la Liga Rochense de Fútbol de Salón. Las instituciones presentes fueron: La Paloma (Gonzalo Montiel), Palermo (Gonzalo Barrios, Matías Pertusso y Claudio Navarro), Sportivo Italiano (Renzo Estramil), La Rural (Gustavo Machado), Artigas (Matías Lorenzo) e Independiente (Héctor...</description>
         <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 18:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Audio: los partidos de Rocha en la Copa Nacional de Selecciones</title>
         <description>

Por Carlos Andrés Gutiérrez
A continuación presentamos un resumen de las transmisiones de Vida FM 104.7 con las incidencias más importantes de los encuentros disputados por la selección mayor de Rocha en la Copa Nacional de Selecciones.
El equipo de Vida FM lo integran Robert Vitancourt en relatos, Alejandro Romillo en comentarios, Fabricio Núñez a nivel de cancha y en comentarios y Carlos Andrés Gutiérrez en estudios centrales y relatos, con la locución comercial y la dirección general de...</description>
         <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 06:48:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se completó la segunda fecha del Campeonato Comercial en Lascano</title>
         <description>
COMERO volvió a ganar y quedó a un empate de la clasificación
Por Alejandro Sosa San Martín
Entre lunes y miércoles se completó la segunda fecha del Campeonato Comercial de Lascano y se comienzan a perfilar los candidatos a clasificar a los cuartos de final del certamen.
En la Serie 1, que este viernes ya culminará y en la que clasifican dos equipos, COMERO quedó a un empate de pasar a la siguiente ronda tras su victoria sobre Provisión Lo de Ana, pero todos los conjuntos mantienen...</description>
         <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 05:03:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Los números de Rocha en la Copa</title>
         <description>
Formación de la selección mayor de Rocha ante Maldonado en el Campus (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Selección mayor
Lo que dejó el Torneo Regional Este desde el punto de vista numérico para la Selección Mayor de Rocha luego de su eliminación en Cuartos de Final con Maldonado.

	General
	PJ 6 (PG 3 - PE 2 - PP 1)
	GF 14 - GC 9&amp;nbsp;
	Saldo: +5
	Efectividad: 61% (11 pts. /18)
	Local
	PJ 3 (PG 1 - PE 1 - PP 1)
	GF 8 - GC 6
	Saldo: +2
	Efectividad: 44% (4 pts. /9)
	Visitante
	PJ 3...</description>
         <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 09:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comenzó el Campeonato Comercial "Antonio Piñeiro" en Lascano</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Organizado por los clubes locales Rampla Juniors, Banfield, Peñarol y Defensor Sporting, dio inicio en la tarde - noche del miércoles la edición 2016 del Campeonato Comercial de Lascano, que este año se denomina "Antonio Piñeiro".
Con catorce participantes se conformaron tres llaves, una de cuatro equipos y dos de cinco, clasificando los dos primeros de la serie de cuatro equipos y los tres mejores en las de cinco. La Serie 1 está compuesta por La Rinconada,...</description>
         <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 01:20:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Vuelo corto... dale vuelo!!!</title>
         <description>
Por César Adrián Gamarra
&amp;nbsp;

	Hace pocas horas, de un 7 de febrero de 2016, quedó eliminada del Campeonato de Selecciones de OFI, la celeste rochense.

	&amp;nbsp;

	Me pregunto si vale la pena escribir algo, pues quizás sea demasiado pronto. El fútbol despierta demasiadas pasiones. Pero en Rocha es algo superior.

	&amp;nbsp;

	Rocha, un pueblo sin memoria, sin referencia, sin vuelo....en todos los órdenes, mi pueblo.

	&amp;nbsp;

	Tenia creo que 10 años, y un dia, me subí a un camión. Entre...</description>
         <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 02:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Victoria de Atenas y la final será el clásico fernandino</title>
         <description>
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Atenas de San Carlos superó por la mínima diferencia a Rocha en la noche de hoy en el Estadio Dr. Mario Sobrero. De esta manera, la final del Torneo Integración será entre los dos clubes profesionales de Maldonado debido a que Deportivo superó a primera hora 1-0 a Cerro Largo con gol de Joaquín Zeballos. El próximo domingo se define este cuadrangular amistoso disputando el Tercer Puesto Rocha ante Cerro Largo a las 15:15 y la Final Deportivo Maldonado - Atenas...</description>
         <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:27:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El Depor ganó y se metió en la final</title>
         <description>
Por Carlos Andrés Gutiérrez
TORNEO INTEGRACIÓN 2016&amp;nbsp;
Semifinales
Viernes 5 de Febrero
CERRO LARGO 0-1 DEP. MALDONADO
Estadio Dr. Mario Sobrero.
Árbitros: Gastón Fernández, Germán Barrán y Gerardo Maidana (Liga Fernandina Senior).
GOL: Joaquín Zeballos (DM).

	CERRO LARGO: Oscar Castro; Daniel Duarte, Marcos Otegui, Damián Giménez, Carlos Fernández; Bruno Silva, Matías Tellechea, Bruno Tellis, Diego De Souza; Jonathan Dos Santos e Ignacio Silvera. DT. Gustavo Lucas. (4-4-2).
	DEP....</description>
         <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 23:05:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Mayores: Victoria celeste en la agonía del partido</title>
         <description>
Selección mayor de Rocha (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La Selección Mayor de Rocha superó 2 a 1 a Maldonado en la noche de ayer en el Campus Domingo Burgueño Miguel por la ida de los Cuartos de Final del Regional Este. Fue un tiempo para cada equipo. En la primera parte Maldonado jugó mejor, tuvo la posesión de la pelota y se sintió más cómodo para crear situaciones de gol. Tal es así, que se fue en ventaja 1 a 0 al descanso. En la segunda mitad apareció Rocha e hizo lo suyo....</description>
         <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 02:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Juveniles: Maldonado pegó primero</title>
         <description>
Selección Sub 18 de Maldonado (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La selección de Maldonado Sub-18 superó 3-2 a Rocha en la noche de ayer en el Campus Domingo Burgueño Miguel por la ida de los Cuartos de Final del Regional Este. Los errores defensivos y la falta de precisión en ataque comprometieron el resultado de la celeste que se había ido al descanso en ventaja. Sin embargo, en el complemento el locatario aprovechó los errores del fondo de Rocha y encontró mayor volumen de...</description>
         <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 02:56:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Las selecciones hicieron fútbol en el Sobrero</title>
         <description>
Información y fotos: Bruno Egaña
En la noche del jueves, las selecciones de Rocha hicieron fútbol entre sí en el Estadio Dr. Mario Sobrero. Se jugadon aproximadamente unos 50 minutos de fútbol para darle movilidad a los futbolístas que no tuvieron minutos el día miércoles ante Batlle y Ordóñez.
Este fin de semana no va a haber fútbol por la medida de la gremial de árbitros, por lo tanto sirve para hacer fútbol y parar el equipo que va a jugar contra Maldonado, seguramente el día miércoles en...</description>
         <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 10:36:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Batlle y Ordóñez de los milagros</title>
         <description>
Batlle y Ordóñez (Foto: Herny Méndez - archivo)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Es el dolor de cabeza de Rocha. Otra vez se repitió la misma historia. La selección mayor celeste lo ganaba 2 a 0 y el conjunto de Batlle y Ordóñez lo empató de atrás para volver a llevarse un empate ante el equipo de Héctor Méndez con sabor a victoria por como se desarrolló el partido. De todos modos, Rocha se metió en la próxima fase ganando el grupo sin mayores problemas y mostrando muy buen rendimiento...</description>
         <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 02:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La juvenil de Rocha ganó y se metió en la próxima fase con puntaje ideal</title>
         <description>
Incidencia del encuentro (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La selección Sub-18 de Rocha cerró su participación en fase de grupos luego de superar 3-1 a Batlle y Ordóñez en la tarde noche de hoy en el Parque Francisco Alzaga. Hasta el momento, la celeste joven disputó 4 partidos, ganó cuatro, no empató ni perdió. Convirtió 22 goles y recibió 3 para lograr un saldo de +19. El combinado de Martín Techera clasificó a Cuartos de final con números excelentes pero sabiendo que ahora...</description>
         <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 01:58:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Arrancó el Rocha Fútbol Club 2016</title>
         <description>
Plantel de Rocha Fútbol Club para la segunda parte de la Temporada 2015/2016
Información: Bruno Egaña
Fotos: Bruno Egaña y Gastón Larrosa
En la noche del martes se realizó una conferencia de prensa y la presentación del plantel de Rocha Fútbol Club para la segunda parte de la Temporada 2015/2016 de la Segunda División Profesional.
Los dirigidos por Matías González y Leonardo Altez comenzaron los trabajos de pretemporada el pasado lunes en La Paloma, contando con varias caras nuevas...</description>
         <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 03:56:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Las selecciones de Rocha entrenaron antes de viajar a Batlle y Ordóñez</title>
         <description>
Charla de Héctor Méndez con sus futbolístas en el entrenamiento previo a enfrentar a Batlle y Ordóñez
Información: Bruno Egaña
Fotos: Bruno Egaña y Gastón Larrosa
La selección mayor de Rocha entrenó en la noche del martes en el Estadio Dr. Mario Sobrero, mientras que la selección juvenil lo hizo en cancha de Peñarol. Ambos entrenadores realizaron fútbol interno y pararon el equipo que jugará hoy ante Batlle y Ordóñez a partir de las 19:00 en juveniles y las 21:00 en mayores. En la selección...</description>
         <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 03:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La mayor de Rocha ganó sin despeinarse</title>
         <description>
Inicidencia del partido (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
El seleccionado de Héctor Méndez superó cómodamente a Vergara en la noche de ayer en el Estadio Dr. Mario Sobrero. Fue la primera victoria jugando como local para la celeste rochense debido a que en su primer partido ante Batlle y Ordóñez igualó 3 a 3. De esta manera, Rocha suma 7 puntos y es líder del grupo B en el Regional Este. Además, el excelente saldo de goles (+6) le asegura prácticamente la primera posición de su...</description>
         <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 15:43:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Hazañoso empate de Batlle y Ordóñez en el Sobrero</title>
         <description>
Selecciones de Rocha y Batlle y Ordóñez antes del inicio del partido (Foto: César Gamarra)
La selección de Batlle y Ordóñez logró un hazañoso empate en su visita al Estadio Dr. Mario Sobero de Rocha y de esta manera se mantiene en la primera posición de la Serie B de la Regional Centro - Este de la Copa Nacional de Selecciones. En un partido de trámite muy cambiante, Rocha comenzó dominando las acciones y se fue en ganancia al descanso por 3 a 0, pero en los minutos finales del complemento la...</description>
         <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 06:40:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La celeste joven vapuleó a Batlle y Ordóñez</title>
         <description>
Vista del Sobrero antes del inicio del cotejo de primera hora (Foto: Bruno Egaña)
La selección juvenil de Rocha dirigida por Martín Techera vapuleó a Batlle y Ordóñez en su debut en la Copa Nacional de Selecciones. Luego de comenzar en desventaja el encuentro, los celestes lograron revertir el marcador en el cierre del primer tiempo y en la segunda parte ampliaron la ventaja para redondear un marcador final de 7 a 1.
La verde de Batlle y Ordóñez se puso en ventaja a los 27 minutos por...</description>
         <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 06:39:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Sábado 9 de Enero</title>
         <description>

	Incidencia del encuentro entre Mercedes y Nueva Palmira en mayores (Foto: Ramiro Urán)
Organización de Fútbol del Interior
Copa Nacional de Selecciones
Categoría Sub 18
Regional Norte - Litoral
Serie A
Primera Fecha
Tacuarembó - 1 Bella Unión - 2
Hora: 20:00.
Cancha: Estadio Ing. Raúl Goyenola (Tacuarembó).
Árbitros (Durazno Capital): Elio Gómez (central), Lincoln Milans (primer asistente) y José Ávila (segundo asistente).
Tacuarembó
Formación Inicial: Andrés Gómez, Cristian Barboza, Juan...</description>
         <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 07:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Chuy espera a Rocha el domingo en el Samuel Priliac</title>
         <description>
Calentamiento de la selección de Chuy en el Juan Antonio Lavalleja de Minas (Foto: Alejandro Sosa San Martín – archivo 2015)
Por Alejandro Sosa San Martín
La selección de Chuy, representante del Sector Interior de Rocha en la Copa Nacional de Selecciones, debutará el próximo domingo como local en el Estadio Samuel Priliac ante Rocha, reeditando el viejo clásico departamental.
La selección mayor fronteriza será dirigida por tercer año consecutivo por Beethoven Javier, quien luego de la última...</description>
         <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 02:52:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Mayores y juveniles de Rocha se preparan para el debut</title>
         <description>
El entrenador de Rocha, Héctor Méndez, durante el movimiento de fútbol ante la Mutual de Rocha (Foto: Bruno Egaña)
Por Bruno Egaña
El pasado sábado la selección mayor de Rocha hizo fútbol en el Estadio Dr. Mario Sobrero ante la Mutual de Futbolistas de Rocha.
Se jugaron dos tiempos de 45 minutos. En el primer tiempo empataron 2 a 2; los dos goles de la selección de Rocha los convirtió Matías Gómez mientras que los de la Mutual fueron convertidos por Rafael Olivera y Matías Pereyra.
El segundo...</description>
         <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 02:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Lunes 4 de Enero</title>
         <description>Fútbol del Interior
Amistosos Mayores
San José - 2 Flores - 2
Cancha: Parque 19 de Abril (San José)
Hora: 21:30
</description>
         <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 06:44:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Domingo 3 de Enero</title>
         <description>
Fútbol del Interior
Amistosos Sub 18
Paysandú - 7 Salto - 0
Cancha: Estadio Municipal de El Porvenir (Paysandú)
Hora: 17:00
Vergara - 1 Río Branco - 2
Cancha: Parque Ramiro Ventura Robaina (Vergara)
Hora: 18:00
Chuy - 0 Treinta y Tres - 1
Cancha: Estadio Samuel Priliac (Chuy)
Hora: 18:30
Tacuarembó - 3 Melo - 1
Cancha: Estadio Raúl Goyenola (Tacuarembó)
Hora: 19:00
Amistosos Mayores
Paysandú - 2 Salto - 3
Cancha: Estadio Municipal de El Porvenir (Paysandú)
Hora: 19:00
Vergara - 1 Río Branco -...</description>
         <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 06:41:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Sábado 2 de Enero</title>
         <description>
Fútbol del Interior
Amistosos Sub 18
Colonia - 3 Mercedes - 3
Flores - 4 Ecilda Paullier - 2
Treinta y Tres - 1 Maldonado - 4
Durazno - 4 Canelones - 1
Sarandí Grande - 1 Zona Oeste - 0
Young - 7 Guichón - 0
Amistosos Mayores
Colonia - 1 Mercedes - 0
Durazno - 1 Canelones - 0
Treinta y Tres - 2 Maldonado - 1
Sarandí Grande - 0 Zona Oeste - 3
Young - 1 Guichón - 0
Profesionales* - 6 Paysandú - 2
*Equipo compuesto por futbolistas profesionales sanduceros y otros invitados
Foto: Incidencia del...</description>
         <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 07:14:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Vergara se prepara para la Copa</title>
         <description>
El elenco de la Liga Regional Vergarense de Fútbol será el representante del Sector Interior de Treinta y Tres en la Copa Nacional de Selecciones. Integrará la Serie B de la Regional Este junto a las dos selecciones de Rocha (Capital e Interior) y Batlle y Ordóñez (representante del Sector Interior de Lavalleja), debutando ante este último equipo en calidad de local en el Parque Ramiro Ventura Robaina.
El trabajo del seleccionado vergarense comenzó en los últimos días del mes de noviembre,...</description>
         <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 06:15:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Volviendo a derrochar fútbol</title>
         <description>
Luego de algunas semanas sin contacto con nuestros lectores retomamos la comunicación. Se terminan de definir las distintas ligas que a lo largo del año hemos seguido a través de la página, las selecciones comienzan su preparación para la Copa Nacional de Selecciones que se iniciará en enero, los equipos profesionales se toman un descanso antes de empezar a delinear lo que será su participación en la segunda parte de la temporada.
Con los aportes de los compañeros que a lo largo y ancho del...</description>
         <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 16:39:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El Nzalang cayó en Marruecos</title>
         <description>La selección de fútbol de Guinea Ecuatorial cayó derrotada en su visita a Marruecos ante la selección local por 2 a 0. Este domingo en Bata, el Nzalang deberá lograr remontar este resultado adverso para mantenerse en competencia por clasificar a la Copa del Mundo de Rusia 2018.
Por Alejandro Sosa San Martín
Haciendo valer su condición de locatario, el elenco de Marruecos comenzó el partido imprimiéndole a su juego gran intensidad. Con velocidad, presionando en la salida para recuperar...</description>
         <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 23:40:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Se jugaron los partidos de ida de los cuartos de final</title>
         <description>Con siete partidos se reanudó la actividad de la Liga de Fútbol Regional del Este de Pando. Cuatro de ellos abrieron los cuartos de final de los play off que definirán el campeón de la Temporada, mientras que los otros tres correspondieron a la Liguilla que otorgará los últimos dos lugares en la Divisional A para el año 2016.
Información de Juan Luis Peña (Del Molino FM)

Olmos logró una resonante victoria, al derrotar como visitante en el Barrio Español a Progreso de Estación Atlántida por 1 a...</description>
         <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:31:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Peñarol continúa liderando el Clausura</title>
         <description>Peñarol continúa liderando las posiciones en el Torneo Clausura, mientras que Nacional, que tuvo fecha libre, sigue puntero en la Tabla Anual.
Información de Diego Mora (Universo AM)
El empate 0 a 0 entre Wanderers y Peñarol en el cotejo de primera hora de la doble jornada disputada en el Estadio Luis Alberto Rocca Crelis en la tarde del domingo, determinó que el equipo aurinegro continúe liderando las posiciones del Torneo Clausura.
La sorpresa de la fecha la dio Deportivo Uruguay, que en el...</description>
         <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 22:17:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Inter se quedó con la Anual y va por todo</title>
         <description>
Formación de San Luis, el único equipo con posibilidades de arrebatarle el título a Inter de la Barra
Internacional de Barra del Chuy se quedó con la Tabla Anual y si gana el próximo domingo será campeón del Torneo Clausura y de la Temporada 2015.
Información de Neno García
Con su victoria por 2 a 1 ante San Vicente en la noche del sábado, el elenco de Internacional de Barra del Chuy se aseguró el primer lugar de la Tabla Anual y quedó a un triunfo de obtener el Torneo Clausura y, por ende,...</description>
         <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 21:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toledo y Vida Nueva no salieron del cero en la primera final</title>
         <description>
Toledo Juniors y Vida Nueva no se superaron e igualaron 0 a 0 en la primera final de la Liga Regional General Artigas de Fútbol. El resultado deja abierta la definición de la temporada, que se cerrará el próximo domingo en el "Campeones del '47" de San Bautista.
Por Alejandro Sosa San Martín
La definición del título de la Liga General Artigas quedó abierto luego del empate registrado en la tarde del domingo entre Toledo Juniors y Vida Nueva de San Bautista. El marcador cerrado podría dar la...</description>
         <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 23:51:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Deslucido empate clásico</title>
         <description>
Nacional y Peñarol igualaron 1 a 1 en un clásico deslucido y con pocas ocasiones de gol. Por mantener la punta del campeonato y por las condiciones que se dieron durante el partido, el resultado significa un buen negocio para el aurinegro.
Por Alejandro Sosa San Martín
En un encuentro con pocas chances sobre los arcos y en el que ambos equipos se alternaron en el dominio territorial durante el desarrollo del cotejo, tricolores y aurinegros dividieron honores y Peñarol pudo mantener sus dos...</description>
         <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Primera victoria de la temporada</title>
         <description>
Rocha Fútbol Club logró su primera victoria en la temporada al derrotar por 2 a 0 a Progreso como local. Una victoria clave para el equipo celeste, que luego de dos derrotas en el inicio del certamen encontró la senda del triunfo, precisamente frente a un rival directo en la tabla del descenso, que es la que más debe preocupar hoy al conjunto profesional rochense.
Por César Adrián Gamarra
El celeste del este fue superior y en el balance fue un justo ganador. En la primera parte se fueron...</description>
         <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Actividad en las ligas del Sector Interior de Rocha</title>
         <description>Nacional y Wanderers igualaron en el clásico de Castillos
Internacional lidera las dos tablas en Chuy
Actividad suspendida en Lascano

	

	El fin de semana tuvo actividad en dos de las tres ligas del Sector Interior de Rocha, ya que en Lascano la fecha inicial del Torneo Clausura fue postergada hasta nuevo aviso.

	En Castillos se disputó el clásico entre Nacional y Wanderers, que terminó en empate. Comenzó ganando el bohemio por 2 a 0 con anotaciones de Diego Iparaguerre, pero en el...</description>
         <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 13:06:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Internacional y Las Piedras lideran el Clausura en Chuy</title>
         <description>
Internacional de Barra del Chuy y Las Piedras de 18 de Julio son los líderes del Torneo Clausura de la Liga Regional de Fútbol de Chuy disputada la segunda fecha. Por su parte, el Inter también lidera la Tabla Anual seguido de cerca por San Vicente y Las Piedras.
Detalles
Peñarol - 2 San Vicente - 3
Las Piedras - 2 Nacional - 1 (en 18 de Julio)
Internacional - 1 San Luis - 0
Posiciones
Torneo Clausura

	
		
			EQUIPO
			PJ
			PG
			PE
			PP
			GF
			GC
			SG
			Pts.
		
	
	
		
			Las...</description>
         <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 02:54:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Nacional campeón del Apertura en Castillos</title>
         <description>
Nacional se quedó con el título de mejor del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Castillos al derrotar por 2 a 1 a Deportivo Uruguay en el Estadio Luis Alberto Rocca Crelis. De esta manera, superó en la primera posición a La Aguada, que con su victoria a primera hora había obligado a los tricolores a vencer para quedarse con el primer torneo corto de la temporada.
Detalles
Peñarol - 1 (Emiliano Carrizo) La Aguada - 3 (Nicolás Benítez -2- y Luciano Brea)
Nacional - 2 (Fabricio...</description>
         <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 01:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Velázquez campeón del Apertura en Lascano</title>
         <description>
Velázquez se coronó campeón del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Lascano, al derrotar por 4 a 0 en la última fecha a Peñarol. Con esta victoria, el equipo verde se asegura un lugar en la definición del título de la temporada ante el campeón del Clausura, ya que este año no se tendrá en cuenta la tabla anual.
Detalles
Defensor Sporting - 0 Rampla Juniors - 1 (Carlos García)
Banfield - 4 (Marcelo Rodríguez -2-, Santiago Birriel y Joel Suna) Cebollatí Wanderers - 0
Velázquez - 4...</description>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 23:26:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha cayó en el debut ante Atenas</title>
         <description>
Rocha Fútbol Club cayó en su debut ante Atenas de San Carlos como visitante por 2 a 1. Ante un rival proveniente de Primera División, con un plantel con varias caras nuevas y con una etapa de preparación en la que se realizó un único partido amistoso exigente, el debut del conjunto celeste en el certamen dejó varios aspectos positivos más allá de la derrota.
El encuentro comenzó con un leve predominio de Atenas, que sin mostrarse como una fuerza notoriamente superior, manejó mejor la pelota y...</description>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 20:47:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>River Plate se quedó con el Clausura y la Anual en Cerro Chato</title>
         <description>River Plate se quedó con el título de campeón del Torneo Clausura de la Liga Regional de Fútbol de Cerro Chato, adjudicándose asimismo el primer lugar en la Tabla Anual. A partir del próximo fin de semana, River Plate deberá enfrentar a La Cuchilla, campeón del Apertura, para definir el título de la temporada.
En la última jornada, San Jorge derrotó por 3 a 0 a Dublín, mientras que River le ganó 2 a 0 a La Cuchilla. Tuvo fecha libre el equipo de Cordobés.
Posiciones
Torneo...</description>
         <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 01:35:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Deportivo Dragón campeón en Vergara</title>
         <description>
Deportivo Dragón se consagró campeón de la temporada 2014-2015 de la Liga Regional Vergarense de Fútbol. Luego de varias postergaciones, la final del certámen se disputó en la tarde del domingo en el Parque "Ventura Ramiro Robaina" y el conjunto de la localidad de Plácido Rosas del departamento de Cerro Largo se quedó con el título al vencer por 3 a 1 a Huracán de Vergara.

	

	Información: Liga Vergarense (facebook)

	Fotos: Deportivo Dragón (facebook)
</description>
         <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 00:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Keguay lidera jugadas dos fechas en Toledo</title>
         <description>
Keguay lidera las posiciones en la Liga Regional Unión de Fútbol de Toledo luego de disputadas dos fechas de la Pre Liga, con la cual se retoma la actividad luego de varios años en esta localidad del departamento de Canelones.
En cancha de Benzo, el local se impuso por 2 a 1 a La Roma, mientras que en el escenario del Club Keguay se disputó una doble jornada: a primera hora San Isidro derrotó 3 a 2 a Once Andaluz y en el partido de fondo Keguay venció por 2 a 0 a Unión. Tuvo fecha libre...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 23:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Nacional no pudo festejar en Castillos</title>
         <description>
Nacional perdió la oportunidad de coronarse anticipadamente campeón del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Castillos al igualar 0 a 0 con Peñarol en la tarde del sábado.
El domingo por la tarde, en su debut como local en el Parque Andresito, La Aguada se aproximó al líder al derrotar por 2 a 1 a Wanderers con dos anotaciones de Juan Andrés Ortega.
Posiciones
Torneo...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 21:58:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Velázquez quedó a un triunfo del título del Apertura en Lascano</title>
         <description>
Velázquez quedó a un paso de lograr el título del Torneo Apertura de la Liga Regional de Fútbol de Lascano luego de su victoria ante Banfield, que llegaba a la cuarta fecha como único líder.
La triple jornada que se disputó el domingo en el Estadio Jaime Serralta de Cebollatí comenzó con la victoria de Peñarol sobre Defensor Sporting por 2 a 1. A segunda hora Velázquez goleó a Banfield por 5 a 2, alcanzando la punta del certamen y obligando a los dos rivales de última hora a ganar para...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 19:58:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>San Luis y Nacional ganaron en el inicio del Clausura</title>
         <description>
San Luis y Nacional, los dos equipos que culminaron en las últimas posiciones del Torneo Apertura, fueron los ganadores de la jornada inaugural del Clausura en la Liga Regional de Fútbol de Chuy.
La fecha comenzó el sábado por la noche con el empate en dos goles entre Internacional de Barra del Chuy, campeón del primer torneo corto de la temporada, y el conjunto de Las Piedras de 18 de Julio.
El domingo por la tarde, en el Estadio Noel 'Nene' Olivera de San Luis, los locales se impusieron por...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 02:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Sub 15: Rocha goleó a Lascano y clasificó Chuy, Castillos eliminado</title>
         <description>
Incidencia del partido entre Maldonado y Castillos [Foto: Alberto Isnardi (Indirecto.com.uy)]
Fuentes: Indirecto.com.uy (Maldonado) y Prisma Deportivo (Rocha)
Rocha goleó como local por 6 a 1 a Lascano y con dicho resultado logró asegurar el primer lugar en la serie, determinando además la clasificación de la selección de Chuy y la eliminación de su rival. Por su parte, la abultada derrota de Castillos ante Maldonado por 9 a 0 determinó la eliminación de la roja en la serie que integraba junto...</description>
         <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 15:14:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>San Carlos hizo su negocio en Artigas</title>
         <description>
Incidencia de la primera final disputada en Artigas (Foto: Damián Isnardi - Fútbol Indirecto)
Por Alejandro Sosa San Martín
San Carlos hizo un buen negocio en su visita a la ciudad de Artigas para enfrentar al Wanderers local por la primera final de la Copa Nacional de Clubes. Tras un primer tiempo en el que se vio superado y una segunda parte en la que los bohemios locales tuvieron un jugador más desde los 7 minutos, San Carlos logró empatar el juego a poco del final, luego de que Wanderers...</description>
         <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 01:10:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Bella Vista y 18 de Julio con el arco cerrado</title>
         <description>
Por Julio Gustavo Gentile (GIEFI Paysandú) - Foto: Roberto Cattólica
Los equipos sanduceros se enfrentaron entre sí, con más de 1200 espectadores, y el encuentro culminó con marcador cerrado, donde 18 de Julio estuvo más cerca de conseguir la victoria, y se abre la expectativa para la revancha.
PRIMER TIEMPO PAREJO
Los dos saben que van cumpliendo objetivos, ya lograron el primero de estar entre los dieciséis mejores, y ahora comenzaron un camino que saben que quedará uno solo entre los ocho...</description>
         <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 02:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Juventud gana y gusta</title>
         <description>
Por Jorge Gambetta - Foto: Juan Manuel Lema
Publicado en Periódico La Semana de Libertad (www.lasemana.com.uy)
Tarde fría y soleada de domingo, ideal para presenciar un choque entre viejos conocidos, por la entrada de Evaristo Ciganda accedían los parciales decanos que en buen número vinieron a alentar al actual Campeón del Interior, en tanto desde temprano la entrada de la calle 19 de Abril daba paso a los entusiasmados parciales verdes que con los “Empalagosos” a la cabeza y copando su...</description>
         <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 02:34:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>San Rafael no cruzó la cebra</title>
         <description>
Por Santiago Fontes - Foto: Edward Braida
Publicado en Periódico La Semana de Libertad (www.lasemana.com.uy)
San Rafael se vino con las manos vacías del Casto Martínez Laguarda al caer por 1 a 0 ante Río Negro en el marco del partido de ida de los octavos de final de la Copa Nacional de Clubes 2015.
En un trámite muy parejo y donde se alternaron el predominio del encuentro, el conjunto de Peraza pecó de su poca puntería frente al arco defendido por Eduardo Demaria, y tras una distracción en...</description>
         <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 02:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Toda la Copa del domingo</title>
         <description>
En la tarde del domingo se completaron los partidos de ida de los octavos de final de la Copa Nacional de Clubes. A través de @DerrochandoF en twitter y con toda la red informativa de Fútbol Florida y G.I.E.F.I., seguimos gol a gol las alternativas de esta instancia del certamen.
Detalles de los partidos
Wanderers (Artigas) - 2 Universitario (Salto) - 1
Cancha: Estadio "Matías González" de Artigas.
Goles: 12'pt Alexander Píriz (Universitario), 38'pt Rodrigo Romero (Wanderers) y 45'pt Cristian...</description>
         <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 18:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Triunfos locales en los adelantos de la Copa</title>
         <description>
Incidencia del encuentro entre Nacional e Independiente (Foto: Fútbol Florida)
Nacional de Florida y Melo Wanderers fueron los ganadores de los cotejos disputados el sábado por los octavos de final de la Copa Nacional de Clubes.
En la cancha del Club Nacional de Florida, el elenco locatario se impuso por 2 a 1 a Independiente de Trinidad. Dos tantos de Pablo Patrón (32'pt y 40'st) pusieron en ventaja a Nacional, pero en el tercer minuto de adición Sebastián Cordero acortó distancias para el...</description>
         <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 16:20:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Atlético hizo el negocio y River lo festejó</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Foto: Ernesto Hornos (Fútbol Indirecto)
River Plate logró un agónico empate 2 a 2 ante Atlético Fernandino jugando como local en el Estadio Dr. Mario Sobrero. Aunque el resultado final resulta mucho más favorable al equipo fernandino que al rochense, el dramático empate logrado por los aurinegros en los instantes finales del cotejo les devolvió la ilusión de viajar a Maldonado con posibilidades de pelear la clasificación.
En un inicio del partido en el que no se...</description>
         <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:47:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha volvió a hacer agua</title>
         <description>
Crónica: Alejandro Sosa San Martín - Foto: Canadian S.C. (facebook)
Rocha volvió a caer derrotado, esta vez por 4 a 0 ante Canadian en el Estadio Eduardo Martínez Monegal de Canelones. Ya sin posibilidades matemáticas de llegar a los play off que definirán el tercer ascenso, el elenco celeste abordó este encuentro con la mira puesta en sumar unidades para la tabla del descenso de la próxima temporada, pero volvió a cosechar una derrota.
Con varias ausencias en el plantel, el entrenador Lumber...</description>
         <pubDate>Sun, 03 May 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Derrota previsible ante Liverpool</title>
         <description>
Comentario y foto: Alejandro Sosa San Martín
Rocha cayó por 4 a 0 ante Liverpool en su visita al Estadio Belvedere de Montevideo, en un partido cuyo trámite ratificó el favoritismo previo de los negriazules, que se han mostrado como el mejor equipo de la divisional a lo largo de la temporada y enfrentaron a un rival que atraviesa un difícil momento deportivo.
El entrenador Lumber Larrosa realizó una única variante respecto a la oncena que empató con Torque el pasado fin de semana, regresando a...</description>
         <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 02:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>A Rocha se le va el año</title>
         <description>
Comentario y fotos: Alejandro Sosa San Martín
Rocha cayó derrotado por 3 a 0 ante Villa Española en el Estadio Obdulio Varela y sumó de esta manera su tercera derrota consecutiva. La mala racha del conjunto celeste, en un momento del certámen en el que se comienzan a resolver las posibilidades de los equipos de cara a la definición, deja a Rocha muy comprometido en sus aspiraciones de pelear por uno de los ascensos.
El entrenador Lumber Larrosa realizó cuatro variantes respecto al equipo que...</description>
         <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 15:09:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Hay futuro</title>
         <description>
Comentario: Alejandro Sosa San Martín - Foto: César Gamarra (archivo)
La selección juvenil de Rocha cayó derrotada por 1 a 0 ante su similar de Canelones, quedando de esta manera eliminada de la final de la Copa Nacional de Selecciones. Desde la comprensión de la tristeza de los futbolístas y la frustración de quedar en la puerta de disputar nuevamente una final de la categoría, es necesario no olvidar en el análisis todo lo bueno hecho por el equipo a lo largo de la competencia, e incluso en...</description>
         <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 00:23:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Dura derrota ante Villa Teresa</title>
         <description>
Comentario: Alejandro Sosa San Martín - Imagen: Canal 8
Rocha volvió a perder, esta vez ante Villa Teresa en condición de local por 2 a 1. La derrota resultó durísima, ya que la posición del equipo celeste en la tabla exigía obtener un buen resultado en este encuentro, pero fundamentalmente, por la forma en que se dió el partido y el rendimiento del equipo en cancha.
El entrenador Lumber Larrosa dispuso una única variante respecto a la oncena que cayó ante Miramar Misiones el sábado,...</description>
         <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 23:03:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>San José y Salto empataron 0 a 0</title>
         <description>
Foto: Fútbol Florida
San José y Salto igualaron 0 a 0 en el Estadio Casto Martínez Laguarda. En un partido cerrado, el equipo maragato desaprovechó la oportunidad más clara de tomar ventaja en la serie cuando a los 43 minutos del primer tiempo el arquero salteño Carlos Regueira le atajó un penal a Sebastián Gandini.
Comentario y detalles:&amp;nbsp;futbolflorida.com/2015/04/05/semifinal-mayores-san-jose-0-0-salto-entretiempo/
</description>
         <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 23:14:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha perdió pero sigue vivo</title>
         <description>
Comentario: Alejandro Sosa San Martín - Foto: Fútbol Florida
La selección sub-18 de Rocha cayó por 1 a 0 ante Canelones en el Estadio Martínez Monegal, pero a pesar de la derrota mantiene intactas sus chances de pelear por un lugar en la final de la Copa Nacional de Selecciones en su categoría.
Pese a su condición de visitante, el equipo dirigido por Matías González y Luciano Altez salió con la intención de ser protagonista del juego y en los primeros minutos del partido dominó claramente a su...</description>
         <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 21:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Ganaron Maldonado y Soriano</title>
         <description>
Foto: Jorge Benoit (Fútbol Florida)
Maldonado en mayores y Soriano en juveniles ganaron sus partidos en la noche del sábado por las semifinales de la Copa Nacional de Selecciones.
En un partido muy luchado y con pocas ocasiones de gol, la selección de Liga Mayor de Maldonado llegó a la victoria cerca del final a través de un cabezazo de Alejandro Lacruz tras un centro de Emiliano Bernales.&amp;nbsp;Por su parte, los juveniles de Soriano lograron remontar en el segundo tiempo un resultado que les...</description>
         <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 01:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha se aleja de los play off</title>
         <description>
Comentario y fotos: Alejandro Sosa San Martín
Rocha cayó ante Miramar Misiones por 2 a 1 como visitante en el Méndez Piana y de esta manera quedó más lejos del lote de equipos que pelean por ocupar posiciones de play off. Con un rendimiento sensiblemente inferior al mostrado en las victorias ante Progreso y Cerro Largo, e incluso en la derrota ante Boston River, el elenco dirigido por Lumber Larrosa se vio superado por el rival y terminó salvándose de caer derrotado por una diferencia más...</description>
         <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 23:47:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rompió el maleficio</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Rocha logró sus primeras tres unidades en la segunda rueda del Campeonato Uruguayo de Segunda División Profesional, al derrotar a Progreso por 3 a 2 en el Sobrero. Ante un rival frente al que al equipo celeste le ha costado siempre lograr buenos resultados, los dirigidos por Lumber Larrosa lograron un triunfo trabajoso, superando momentos difíciles en el transcurso del partido y demostrando que las posibilidades de pelear por la...</description>
         <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 03:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Dura derrota de arranque</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Rocha cayó derrotado por 3 a 0 ante Deportivo Maldonado en el arranque de la segunda rueda del Campeonato Uruguayo de Segunda División Profesional. En un escenario que habitualmente le ha resultado favorable al conjunto celeste y ante un rival al que se le ganó durante la etapa de preparación, Rocha mostró menos de lo que se esperaba y desnudó las consecuencias de todas las dificultades que ha debido afrontar en el tramo final de su...</description>
         <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 13:36:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Lavallejazo</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Interior logró una histórica victoria por 1 a 0 ante Lavalleja en Minas, obteniendo de esta manera el pasaje a los octavos de final de la Copa Nacional de Selecciones. Si la condición de local y la ventaja de poder clasificar tan solo con el empate, determinaban el claro favoritismo de la tricolor serrana a quedarse con el pasaje a la próxima fase, todas las dificultades que debió afrontar el elenco dirigido por Beethoven Javier de cara a este encuentro,...</description>
         <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 22:26:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El punto se escapó al final</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Interior cayó derrotado por 1 a 0 en su visita a Maldonado, y de esta manera complicó sus posibilidades de lograr la clasificación a la siguiente fase de la Copa Nacional de Selecciones. El punto que se escapó sobre el final, significaba la posibilidad de llegar al encuentro definitorio ante Lavalleja con dos resultados a favor, pero con la derrota, el equipo que dirige Beethoven Javier quedó obligado a ganar el próximo partido en Minas para...</description>
         <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 12:38:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha cayó peleando</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
La selección de Rocha cayó por 2 a 0 en su visita a Lavalleja y quedó de esta manera eliminada de la Copa Nacional de Selecciones a una fecha de culminar la fase inicial. Obligada a ganar y a esperar una victoria de Rocha Interior el domingo que le permitiera llegar dependiendo de si misma a la última fecha, la celeste afrontó el partido con ausencias, por suspensiones, lesiones y renuncias, y el técnico Milton Velázquez puso en cancha no lo que quiso sino lo que...</description>
         <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 02:58:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El sábado entra</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Uruguay igualó 0 a 0 con Colombia por la cuarta fecha del hexagonal final del Campeonato Sudamericano Sub-20. Teniendo en cuenta cómo se dio el partido y el rival que estaba enfrente, el resultado logrado resulta muy importante de cara a la definición del certamen. Pero además, la actuación del equipo celeste en este encuentro volvió a demostrar que, sin poder lucir su mejor fútbol, esta selección cuenta con otros atributos que le permiten lograr los objetivos en...</description>
         <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 04:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Verde esperanza</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Detalles del partido
Rocha Interior - 1 Rocha Capital - 0
Cancha: Estadio Samuel Priliac (Chuy).
Árbitros ():
Rocha Interior: Nicolás Medina, Washington Cabral, Shubert Gómez, Franco Arostegui, Federico Portela, Joaquín Vidal, Diego Casaman, Daniel Pino, Yonatan Presa, Martín Santana y Andrés Delgado. Director Técnico: Beethoven Javier.
Rocha Capital: Sebastián Cola, Shonnatan Velázquez, Pablo Caballero, Matías Olivera, Adrián Díaz, Renzo Estramil, Douglas Lima,...</description>
         <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 23:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Volvió a lucir</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Uruguay volvió a la victoria en el Sudamericano Sub-20, derrotanto en el Parque Central a Perú por 3 a 1. Además de ganar y de llegar a la punta del hexagonal final junto a Argentina y Brasil, la celeste volvió a mostrar muchos aspectos positivos en su juego, que lo asemejaron mucho más al equipo que se observó en la primera fase que al visto en la primera fecha de la ronda final ante Brasil.
Ya de arranque, el elenco de Fabián Coito mostró la voluntad de...</description>
         <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 07:15:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Otra historia</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Uruguay comenzó su participación en el hexagonal final del Campeonato Sudamericano Sub-20 igualando ante Brasil 0 a 0. Ante un rival al que en la primera fase la juvenil celeste derrotó de manera inobjetable, jugando su mejor partido del certamen, el equipo dejó una imagen distinta respecto a la de encuentros anteriores, menos lucida, pero no por eso mala. El resultado tampoco es negativo, ya que si bien siempre es bueno comenzar ganando, no...</description>
         <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 07:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Set para Uruguay</title>
         <description>
Por Maximiliano Pena - Foto: César Gamarra
Uruguay vapuleó a Chile por 6 a 1 en su tercera presentación en el Sudamericano Sub-20, en un partido al que la 'celestita' llegaba sin presiones tras haber ganado sus dos partidos anteriores y sabiendo que con solo un empate estaría clasificada al hexagonal final.
El partido comenzó entreverado, con Uruguay defendiéndose de los ataques chilenos que intentaron llegar a fondo pero no lograban conectar en el toque final. En los primeros 15 minutos Chile...</description>
         <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 00:49:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Empate dispar</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Rocha Interior y Maldonado igualaron 2 a 2 en el Estadio Samuel Priliac por la segunda fecha de la Copa Nacional de Selecciones, en un encuentro que dejó un saldo muy dispar para ambos. A pesar de la condición de local de Rocha Interior, el cotejo enfrentó a dos rivales que llegaron al certamen con muchas diferencias en cuanto a la preparación y al potencial, por lo que el resultado y el trámite del encuentro significan la confirmación para Rocha Interior de que...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 17:06:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Uruguay hizo sambar a Brasil</title>
         <description>
Por Maximiliano Pena - Fotos: César Gamarra
En una nueva edición del clásico sudamericano entre Uruguay y Brasil, la juvenil celeste tuvo un gran partido y derrotó a la selección norteña por 2 a 0. Ante un Campus de Maldonado con un gran marco de público, la 'celestita' demostró su enorme inteligencia y su defensa magistral, logrando un gran resultado.
Desde el comienzo del encuentro se notaron las intenciones de Uruguay, que durante los primeros 5 minutos atacó intensamente contra el arco...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 04:55:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El gol furioso del final</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Uruguay comenzó el Campeonato Sudamericano Sub-20 logrando una importante y sufrida victoria ante Colombia por 1 a 0. El nerviosismo lógico que despierta un debut, la responsabilidad adicional de la localía, la actitud de los juveniles celestes y el gol agónico, son condimentos que hacen al triunfo de Uruguay mucho más disfrutable.
El partido fue parejo, con momentos de mucha intensidad y dos equipos que demostraron en la cancha, durante...</description>
         <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 08:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Una fiesta del fútbol uruguayo en el Sobrero</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: Tenfield y César Gamarra
Una verdadera fiesta del fútbol uruguayo se disfrutó el sábado por la noche en el Estadio Dr. Mario Sobrero de Rocha, con la realización del tradicional evento veraniego denominado como el "Partido de las Estrellas". La posibilidad de reunir y volver a ver a figuras de todos los tiempos de Peñarol y Nacional, se vio realzada por los fines benéficos del espectáculo, cuya recaudación será destinada a la Fundación "Niños con alas", a...</description>
         <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 01:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Agradecimientos</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Cuando el 15 de julio de 2012 publiqué la primera nota en la antigua página (derrochandofutbol.blogspot.com), poco me imaginaba de lo que con el paso del tiempo ocurriría con ella. Aquel experimento, que por un tiempo fue simplemente un pasatiempo que me permitió reencontrarme con la vocación del periodismo deportivo, postergada por nuevas vocaciones durante más de diez años, fue tomando cuerpo y hoy me encuentra ante nuevos desafíos.
El año que finaliza fue...</description>
         <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 01:27:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Todos con Leo</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
En la noche del sábado se estará disputando en el Estadio Dr. Mario Sobrero de la ciudad de Rocha el ya tradicional "Partido de las Estrellas", evento que siempre se ha realizado en la ciudad de Maldonado, pero que este año recalará en nuestra ciudad. Figuras como Juan Ramón Carrasco, Darío Silva, Ruben Sosa, Ruben Paz, Sergio Martínez, Gabriel Cedrés, Tony Gómez, Walter Pandiani, Enrique Peña, Gonzalo De los Santos, Enrique Saravia y Jorge Villar, entre otros,...</description>
         <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 23:35:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Fútbol de salón en Rocha</title>
         <description>
Por Fabricio Núñez
En la ciudad de Rocha se llevó a cabo la actividad de la Liga Rochense de Fútbol de Salón, que está llegando al final del año con un Palermo (foto) que es el campeón del Apertura y que este fin de semana le ganó prácticamente una final adelantada a Racing sin despeinarse; en caso de ganar el próximo partido se quedará con la Tabla Anual y estará muy cerca de quedarse con el Clausura.
Presenciamos un torneo histórico, porque en caso de que Palermo sea campeón será su primera...</description>
         <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 12:16:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Treinta y Tres es el nuevo campeón del Torneo Nacional de Selecciones de Fútbol de Salón</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Con su triunfo por 10 a 6 sobre Rocha, Treinta y Tres se coronó como el campeón del XXIII Torneo Nacional de Selecciones de Fútbol de Salón. Con un plantel integrado por los futbolístas de Jave, recientemente vicecampeón del Campeonato Sudamericano de Fútbol de Salón en Paraguay, la roja del Olimar llegaba como favorita al certámen, y sus actuaciones ratificaron las espectativas previas.
La final fue emocionante, con un equipo de Rocha que comenzó imponiéndole una...</description>
         <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 00:14:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha y Treinta y Tres definirán el Torneo Nacional de Selecciones de Fútbol de Salón</title>
         <description>
Terminada la apasionante primera fase del Torneo Nacional de Selecciones de Fútbol de Salón que se está disputando en el gimnasio de CADER en la ciudad de Rocha, el equipo locatario y Treinta y Tres se han quedado con el primer lugar en sus series y disputarán el domingo la final del certámen.
En la serie A, luego de haber ganado sus partidos ante la selección de Florida, Pando y Treinta y Tres llegaron a la última fecha igualados en puntos, pero con la ventaja para los olimareños de que el...</description>
         <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 00:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El fútbol viable</title>
         <description>
Alejandro Sosa San Martín - Foto: César Gamarra
En vísperas del inicio de una nueva temporada del fútbol uruguayo profesional, un tema recurrente en estos últimos años ha vuelto a estar sobre el tapete: la agonía de ciertos clubes que deben abonar elevados montos de dinero para poder comenzar la temporada. Como refleja el excelente informe elaborado por el periodista Gerardo Bassorelli y publicado en La República...</description>
         <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 19:23:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>San Carlos eliminó a Palermo por penales</title>
         <description>
Alejandro Sosa San Martín - Foto: Daniel Castillos
San Carlos obtuvo el pasaje a cuartos de final de la Copa Nacional de Clubes al derrotar a Palermo en definición por tiros desde el punto del penal. Una definición digna de dos rivales que, habiéndose enfrentado cuatro veces en el transcurso del torneo, no pudieron sacarse ventaja en los noventa minutos de ninguno de los cotejos que disputaron.
Palermo llegó a la revancha en condiciones mucho más favorables que las que debió afrontar en el...</description>
         <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 19:33:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Palermo hizo negocio en San Carlos</title>
         <description>
San Carlos y Palermo igualaron 1 a 1 en el partido de ida por los octavos de final de la Copa Nacional de Clubes. El resultado significa un buen negocio para Palermo, ya que logró un empate en calidad de visitante y, especialmente, porque logró anotar un gol en dicha condición.
El técnico César Olivera debió suplir las bajas de Martín Navarro, Danilo Redín y Darwin Noguez, expulsados en el último partido ante Lavalleja, y de Gonzalo Figueroa por acumulación de tarjetas amarillas. Santiago...</description>
         <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Ostentación de poder</title>
         <description>
Dos palabras han sido repetidas innumerables veces para referir a lo que ha generado la infame sanción aplicada por la FIFA al futbolista uruguayo Luis Suárez: indignación e impotencia. La indignación estriba en la arbitrariedad de una decisión que, además de ser injusta, es ejemplarizante en el peor de los sentidos, ya que&amp;nbsp;advierte mucho menos que sobre aquello que puede pasarle a quien cometa una cierta infracción a las reglas, sobre la capacidad de la FIFA de aplicar la ley a...</description>
         <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 00:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La vimos pasar</title>
         <description>
Uruguay vio pasar de largo la chance de comenzar la Copa del Mundo con un triunfo que lo colocara como uno de las candidatos a superar su serie. Sería un exceso afirmar que esta derrota por 3 a 1 ante Costa Rica obtura las chances de la celeste de avanzar en el torneo, pero si antes del cotejo afirmábamos que era una obligación ganar para afrontar los siguientes encuentros con buenas posibilidades de clasificación, es innegable que la derrota complica mucho el futuro de nuestra...</description>
         <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 22:20:00 +0200</pubDate>
         </item></news>