<news><item><title>Arrancó el Rocha Fútbol Club 2016</title>
         <description>
Plantel de Rocha Fútbol Club para la segunda parte de la Temporada 2015/2016
Información: Bruno Egaña
Fotos: Bruno Egaña y Gastón Larrosa
En la noche del martes se realizó una conferencia de prensa y la presentación del plantel de Rocha Fútbol Club para la segunda parte de la Temporada 2015/2016 de la Segunda División Profesional.
Los dirigidos por Matías González y Leonardo Altez comenzaron los trabajos de pretemporada el pasado lunes en La Paloma, contando con varias caras nuevas...</description>
         <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 03:56:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Primera victoria de la temporada</title>
         <description>
Rocha Fútbol Club logró su primera victoria en la temporada al derrotar por 2 a 0 a Progreso como local. Una victoria clave para el equipo celeste, que luego de dos derrotas en el inicio del certamen encontró la senda del triunfo, precisamente frente a un rival directo en la tabla del descenso, que es la que más debe preocupar hoy al conjunto profesional rochense.
Por César Adrián Gamarra
El celeste del este fue superior y en el balance fue un justo ganador. En la primera parte se fueron...</description>
         <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha cayó en el debut ante Atenas</title>
         <description>
Rocha Fútbol Club cayó en su debut ante Atenas de San Carlos como visitante por 2 a 1. Ante un rival proveniente de Primera División, con un plantel con varias caras nuevas y con una etapa de preparación en la que se realizó un único partido amistoso exigente, el debut del conjunto celeste en el certamen dejó varios aspectos positivos más allá de la derrota.
El encuentro comenzó con un leve predominio de Atenas, que sin mostrarse como una fuerza notoriamente superior, manejó mejor la pelota y...</description>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 20:47:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha volvió a hacer agua</title>
         <description>
Crónica: Alejandro Sosa San Martín - Foto: Canadian S.C. (facebook)
Rocha volvió a caer derrotado, esta vez por 4 a 0 ante Canadian en el Estadio Eduardo Martínez Monegal de Canelones. Ya sin posibilidades matemáticas de llegar a los play off que definirán el tercer ascenso, el elenco celeste abordó este encuentro con la mira puesta en sumar unidades para la tabla del descenso de la próxima temporada, pero volvió a cosechar una derrota.
Con varias ausencias en el plantel, el entrenador Lumber...</description>
         <pubDate>Sun, 03 May 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Derrota previsible ante Liverpool</title>
         <description>
Comentario y foto: Alejandro Sosa San Martín
Rocha cayó por 4 a 0 ante Liverpool en su visita al Estadio Belvedere de Montevideo, en un partido cuyo trámite ratificó el favoritismo previo de los negriazules, que se han mostrado como el mejor equipo de la divisional a lo largo de la temporada y enfrentaron a un rival que atraviesa un difícil momento deportivo.
El entrenador Lumber Larrosa realizó una única variante respecto a la oncena que empató con Torque el pasado fin de semana, regresando a...</description>
         <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 02:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>A Rocha se le va el año</title>
         <description>
Comentario y fotos: Alejandro Sosa San Martín
Rocha cayó derrotado por 3 a 0 ante Villa Española en el Estadio Obdulio Varela y sumó de esta manera su tercera derrota consecutiva. La mala racha del conjunto celeste, en un momento del certámen en el que se comienzan a resolver las posibilidades de los equipos de cara a la definición, deja a Rocha muy comprometido en sus aspiraciones de pelear por uno de los ascensos.
El entrenador Lumber Larrosa realizó cuatro variantes respecto al equipo que...</description>
         <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 15:09:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Dura derrota ante Villa Teresa</title>
         <description>
Comentario: Alejandro Sosa San Martín - Imagen: Canal 8
Rocha volvió a perder, esta vez ante Villa Teresa en condición de local por 2 a 1. La derrota resultó durísima, ya que la posición del equipo celeste en la tabla exigía obtener un buen resultado en este encuentro, pero fundamentalmente, por la forma en que se dió el partido y el rendimiento del equipo en cancha.
El entrenador Lumber Larrosa dispuso una única variante respecto a la oncena que cayó ante Miramar Misiones el sábado,...</description>
         <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 23:03:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rocha se aleja de los play off</title>
         <description>
Comentario y fotos: Alejandro Sosa San Martín
Rocha cayó ante Miramar Misiones por 2 a 1 como visitante en el Méndez Piana y de esta manera quedó más lejos del lote de equipos que pelean por ocupar posiciones de play off. Con un rendimiento sensiblemente inferior al mostrado en las victorias ante Progreso y Cerro Largo, e incluso en la derrota ante Boston River, el elenco dirigido por Lumber Larrosa se vio superado por el rival y terminó salvándose de caer derrotado por una diferencia más...</description>
         <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 23:47:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Rompió el maleficio</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Rocha logró sus primeras tres unidades en la segunda rueda del Campeonato Uruguayo de Segunda División Profesional, al derrotar a Progreso por 3 a 2 en el Sobrero. Ante un rival frente al que al equipo celeste le ha costado siempre lograr buenos resultados, los dirigidos por Lumber Larrosa lograron un triunfo trabajoso, superando momentos difíciles en el transcurso del partido y demostrando que las posibilidades de pelear por la...</description>
         <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 03:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Dura derrota de arranque</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Rocha cayó derrotado por 3 a 0 ante Deportivo Maldonado en el arranque de la segunda rueda del Campeonato Uruguayo de Segunda División Profesional. En un escenario que habitualmente le ha resultado favorable al conjunto celeste y ante un rival al que se le ganó durante la etapa de preparación, Rocha mostró menos de lo que se esperaba y desnudó las consecuencias de todas las dificultades que ha debido afrontar en el tramo final de su...</description>
         <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 13:36:00 +0200</pubDate>
         </item></news>