<news><item><title>Audio: los partidos de Rocha en la Copa Nacional de Selecciones</title>
         <description>

Por Carlos Andrés Gutiérrez
A continuación presentamos un resumen de las transmisiones de Vida FM 104.7 con las incidencias más importantes de los encuentros disputados por la selección mayor de Rocha en la Copa Nacional de Selecciones.
El equipo de Vida FM lo integran Robert Vitancourt en relatos, Alejandro Romillo en comentarios, Fabricio Núñez a nivel de cancha y en comentarios y Carlos Andrés Gutiérrez en estudios centrales y relatos, con la locución comercial y la dirección general de...</description>
         <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 06:48:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Los números de Rocha en la Copa</title>
         <description>
Formación de la selección mayor de Rocha ante Maldonado en el Campus (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Selección mayor
Lo que dejó el Torneo Regional Este desde el punto de vista numérico para la Selección Mayor de Rocha luego de su eliminación en Cuartos de Final con Maldonado.

	General
	PJ 6 (PG 3 - PE 2 - PP 1)
	GF 14 - GC 9&amp;nbsp;
	Saldo: +5
	Efectividad: 61% (11 pts. /18)
	Local
	PJ 3 (PG 1 - PE 1 - PP 1)
	GF 8 - GC 6
	Saldo: +2
	Efectividad: 44% (4 pts. /9)
	Visitante
	PJ 3...</description>
         <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 09:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Vuelo corto... dale vuelo!!!</title>
         <description>
Por César Adrián Gamarra
&amp;nbsp;

	Hace pocas horas, de un 7 de febrero de 2016, quedó eliminada del Campeonato de Selecciones de OFI, la celeste rochense.

	&amp;nbsp;

	Me pregunto si vale la pena escribir algo, pues quizás sea demasiado pronto. El fútbol despierta demasiadas pasiones. Pero en Rocha es algo superior.

	&amp;nbsp;

	Rocha, un pueblo sin memoria, sin referencia, sin vuelo....en todos los órdenes, mi pueblo.

	&amp;nbsp;

	Tenia creo que 10 años, y un dia, me subí a un camión. Entre...</description>
         <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 02:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Mayores: Victoria celeste en la agonía del partido</title>
         <description>
Selección mayor de Rocha (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La Selección Mayor de Rocha superó 2 a 1 a Maldonado en la noche de ayer en el Campus Domingo Burgueño Miguel por la ida de los Cuartos de Final del Regional Este. Fue un tiempo para cada equipo. En la primera parte Maldonado jugó mejor, tuvo la posesión de la pelota y se sintió más cómodo para crear situaciones de gol. Tal es así, que se fue en ventaja 1 a 0 al descanso. En la segunda mitad apareció Rocha e hizo lo suyo....</description>
         <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 02:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Juveniles: Maldonado pegó primero</title>
         <description>
Selección Sub 18 de Maldonado (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La selección de Maldonado Sub-18 superó 3-2 a Rocha en la noche de ayer en el Campus Domingo Burgueño Miguel por la ida de los Cuartos de Final del Regional Este. Los errores defensivos y la falta de precisión en ataque comprometieron el resultado de la celeste que se había ido al descanso en ventaja. Sin embargo, en el complemento el locatario aprovechó los errores del fondo de Rocha y encontró mayor volumen de...</description>
         <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 02:56:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Las selecciones hicieron fútbol en el Sobrero</title>
         <description>
Información y fotos: Bruno Egaña
En la noche del jueves, las selecciones de Rocha hicieron fútbol entre sí en el Estadio Dr. Mario Sobrero. Se jugadon aproximadamente unos 50 minutos de fútbol para darle movilidad a los futbolístas que no tuvieron minutos el día miércoles ante Batlle y Ordóñez.
Este fin de semana no va a haber fútbol por la medida de la gremial de árbitros, por lo tanto sirve para hacer fútbol y parar el equipo que va a jugar contra Maldonado, seguramente el día miércoles en...</description>
         <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 10:36:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Batlle y Ordóñez de los milagros</title>
         <description>
Batlle y Ordóñez (Foto: Herny Méndez - archivo)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
Es el dolor de cabeza de Rocha. Otra vez se repitió la misma historia. La selección mayor celeste lo ganaba 2 a 0 y el conjunto de Batlle y Ordóñez lo empató de atrás para volver a llevarse un empate ante el equipo de Héctor Méndez con sabor a victoria por como se desarrolló el partido. De todos modos, Rocha se metió en la próxima fase ganando el grupo sin mayores problemas y mostrando muy buen rendimiento...</description>
         <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 02:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La juvenil de Rocha ganó y se metió en la próxima fase con puntaje ideal</title>
         <description>
Incidencia del encuentro (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
La selección Sub-18 de Rocha cerró su participación en fase de grupos luego de superar 3-1 a Batlle y Ordóñez en la tarde noche de hoy en el Parque Francisco Alzaga. Hasta el momento, la celeste joven disputó 4 partidos, ganó cuatro, no empató ni perdió. Convirtió 22 goles y recibió 3 para lograr un saldo de +19. El combinado de Martín Techera clasificó a Cuartos de final con números excelentes pero sabiendo que ahora...</description>
         <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 01:58:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Las selecciones de Rocha entrenaron antes de viajar a Batlle y Ordóñez</title>
         <description>
Charla de Héctor Méndez con sus futbolístas en el entrenamiento previo a enfrentar a Batlle y Ordóñez
Información: Bruno Egaña
Fotos: Bruno Egaña y Gastón Larrosa
La selección mayor de Rocha entrenó en la noche del martes en el Estadio Dr. Mario Sobrero, mientras que la selección juvenil lo hizo en cancha de Peñarol. Ambos entrenadores realizaron fútbol interno y pararon el equipo que jugará hoy ante Batlle y Ordóñez a partir de las 19:00 en juveniles y las 21:00 en mayores. En la selección...</description>
         <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 03:19:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La mayor de Rocha ganó sin despeinarse</title>
         <description>
Inicidencia del partido (Foto: Bruno Egaña)
Por Carlos Andrés Gutiérrez
El seleccionado de Héctor Méndez superó cómodamente a Vergara en la noche de ayer en el Estadio Dr. Mario Sobrero. Fue la primera victoria jugando como local para la celeste rochense debido a que en su primer partido ante Batlle y Ordóñez igualó 3 a 3. De esta manera, Rocha suma 7 puntos y es líder del grupo B en el Regional Este. Además, el excelente saldo de goles (+6) le asegura prácticamente la primera posición de su...</description>
         <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 15:43:00 +0200</pubDate>
         </item></news>