<news><item><title>El sábado entra</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Uruguay igualó 0 a 0 con Colombia por la cuarta fecha del hexagonal final del Campeonato Sudamericano Sub-20. Teniendo en cuenta cómo se dio el partido y el rival que estaba enfrente, el resultado logrado resulta muy importante de cara a la definición del certamen. Pero además, la actuación del equipo celeste en este encuentro volvió a demostrar que, sin poder lucir su mejor fútbol, esta selección cuenta con otros atributos que le permiten lograr los objetivos en...</description>
         <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 04:29:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Volvió a lucir</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín
Uruguay volvió a la victoria en el Sudamericano Sub-20, derrotanto en el Parque Central a Perú por 3 a 1. Además de ganar y de llegar a la punta del hexagonal final junto a Argentina y Brasil, la celeste volvió a mostrar muchos aspectos positivos en su juego, que lo asemejaron mucho más al equipo que se observó en la primera fase que al visto en la primera fecha de la ronda final ante Brasil.
Ya de arranque, el elenco de Fabián Coito mostró la voluntad de...</description>
         <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 07:15:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Otra historia</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Uruguay comenzó su participación en el hexagonal final del Campeonato Sudamericano Sub-20 igualando ante Brasil 0 a 0. Ante un rival al que en la primera fase la juvenil celeste derrotó de manera inobjetable, jugando su mejor partido del certamen, el equipo dejó una imagen distinta respecto a la de encuentros anteriores, menos lucida, pero no por eso mala. El resultado tampoco es negativo, ya que si bien siempre es bueno comenzar ganando, no...</description>
         <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 07:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Set para Uruguay</title>
         <description>
Por Maximiliano Pena - Foto: César Gamarra
Uruguay vapuleó a Chile por 6 a 1 en su tercera presentación en el Sudamericano Sub-20, en un partido al que la 'celestita' llegaba sin presiones tras haber ganado sus dos partidos anteriores y sabiendo que con solo un empate estaría clasificada al hexagonal final.
El partido comenzó entreverado, con Uruguay defendiéndose de los ataques chilenos que intentaron llegar a fondo pero no lograban conectar en el toque final. En los primeros 15 minutos Chile...</description>
         <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 00:49:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Uruguay hizo sambar a Brasil</title>
         <description>
Por Maximiliano Pena - Fotos: César Gamarra
En una nueva edición del clásico sudamericano entre Uruguay y Brasil, la juvenil celeste tuvo un gran partido y derrotó a la selección norteña por 2 a 0. Ante un Campus de Maldonado con un gran marco de público, la 'celestita' demostró su enorme inteligencia y su defensa magistral, logrando un gran resultado.
Desde el comienzo del encuentro se notaron las intenciones de Uruguay, que durante los primeros 5 minutos atacó intensamente contra el arco...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 04:55:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El gol furioso del final</title>
         <description>
Por Alejandro Sosa San Martín - Fotos: César Gamarra
Uruguay comenzó el Campeonato Sudamericano Sub-20 logrando una importante y sufrida victoria ante Colombia por 1 a 0. El nerviosismo lógico que despierta un debut, la responsabilidad adicional de la localía, la actitud de los juveniles celestes y el gol agónico, son condimentos que hacen al triunfo de Uruguay mucho más disfrutable.
El partido fue parejo, con momentos de mucha intensidad y dos equipos que demostraron en la cancha, durante...</description>
         <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 08:11:00 +0200</pubDate>
         </item></news>