<news><item><title>Las exportaciones de América latina y el Caribe caerán 2,0% en 2019</title>
<description>Según un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, la baja se debe en gran medida a la desaceleración que registró el comercio mundial en la última década y la guerra comercial entre EE.UU. y China.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El litio generará 800 millones de dólares de exportaciones entre 2022 y 2023</title>
<description>"Vislumbramos que la demanda del carbonato y el hidróxido de litio van a llevar la demanda a niveles importantes", afirmó a Télam el presidente de la Cámara Minera de Jujuy (CMJ), Franco Mignacco.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 200 personas presentaron un amparo judicial por aumento de cuotas en autos 0 Km</title>
<description>"Se hizo la presentación de estas 204 personas pero son alrededor de un millar los damnificados", declaró a Télam, Espartaco Marín, uno de los diputados provinciales que acompaña la presentación.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un juzgado de Nueva York investiga un presunto fraude contra el Estado Nacional</title>
<description>Se trata de una demanda que quedó pendiente luego de los juicios con los holdouts por el supuesto pago de bonos en default de hace 13 años, pero Aerolineas Argentinas S.A. aclaró que la compañia no es el Estado Nacional sino una Sociedad Anónima.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Amplían el presupuesto 2019 en casi $ 4 billones en su mayoría para pagar deuda</title>
<description>Se trata de una ampliación de $ 3,97 billones el presupuesto nacional para este año, de los cuales el 82%%, $ 3,26 billones se destinarán a atender obligaciones de la deuda pública, de acuerdo al decreto 740/2019 publicado hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar bajó cuatro centavos y cerró a $63,41</title>
<description>Tras un incendio en la sede central del Banco Nación, no hubo cierre del dólar mayorista, sin embargo el dólar para la venta al público bajó cuatro centavos y cerró a $63,41.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El ENRE sanciona a Edesur en $ 21,67 millones por incumplimientos</title>
<description>El Directorio del Ente Nacional Regulador de la Electricidad (ENRE) lo hizo a través de la resolución sintetizada 291/2019 publicada hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La UIA plantea la necesidad de diálogo entre los espacios políticos y consensos </title>
<description>La Unión Industrial Argentina (UIA) exhortó hoy al "diálogo entre los espacios políticos" tras las elecciones generales y a la búsqueda de "consensos entre todos los actores sociales y económicos".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar oficial cayó $1,50 en el Banco Nacíón y cerró a $ 63.50 para la venta</title>
<description>La moneda estadounidense finalizó sus operaciones en $ 58.50 para la compra y $ 63.50 para la venta.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La directora del FMI felicitó a Fernández y dijo que "espera colaborar con su administración"</title>
<description>Kristalina Georgieva, felicitó hoy al presidente electo Alberto Fernández por su triunfo electoral.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacunza afirmó que las restricciones cambiarias apuntan a tener "una transición ordenada"</title>
<description>El ministro de Hacienda evaluó que las medidas son "las más adecuadas para dar una dinámica más previsible a las variables del tipo de cambio y las reservas internacionales".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sandleris dijo que las medidas cambiarias son para preservar las reservas internacionales</title>
<description>El BCRA anunció que limita la compra de dólares para personas físicas al nivel de US$ 200 por cuenta bancaria y US$ 100 en caso de efectivo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BCRA limita la compra de divisas a US$ 200 por cuenta bancaria y US$ 100 en efectivo</title>
<description>El Banco Central anunció que estas medidas son transitorias hasta diciembre. Y el límite es de 200 dólares por mes.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El buque instalado en Escobar alcanzó el pico mundial de regasificación</title>
<description>El buque alcanzó un pico en agosto de casi 22 millones de metros cúbicos diarios (mm3/d), informó la empresa Excelerate Energy, dueña y operadora del navío.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar marcó el récord de $65 y la bolsa porteña avanzó 3,12%</title>
<description>La divisa estadounidense para la venta al público avanzó $1,66 y en la semana acumuló un alza de $4,27.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aseguran que en Vaca Muerta se habrán invertido US$ 5.355 millones en el año</title>
<description>Así lo estimó la Fundación Mediterránea. "Los montos invertidos continuaron recuperándose desde la caída presentada en 2016", explicaron.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Argentina firmó un acuerdo de libre comercio automotriz con Paraguay</title>
<description>El convenio establece la desgravación arancelaria inmediata para prácticamente todos los automóviles que se exportan al vecino país, en línea con la revisión del reciente entendimiento con Brasil.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Metalúrgicos alertan que una baja arancelaria afectará la producción, el empleo y la recaudación</title>
<description>Según destacó la Asociación de Industriales Metalúrgicos mediante un informe dicha reducción arancelaria generaría una baja de un 9,4% en la producción nacional y 28.100 puestos de trabajo menos, entre otros desmanes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La bolsa porteña ganó 2,14%, el riesgo país se mantuvo neutro y el dólar subió a $63,34</title>
<description>En tanto, en el sector mayorista la moneda norteamericana subió 45 centavos y finalizó a $59,45. Por su parte, el riesgo país se mantuvo en 2.145 puntos básicos.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Invitan a más de 10.000 pymes a convertirse en proveedoras del Estado</title>
<description>Tras la realización del Foro Pyme en septiembre pasado, el ministerio de Producción y Trabajo destacó que el Belgrano Cargas y Logística, Correo Argentino e Intercargo fueron las firmas que recibieron las mayores solicitudes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
</item></news>