<news><item><title>Confirman la liberación de los precios de los combustibles desde el 14 de noviembre</title>
<description>Así lo confirmaron fuentes oficiales en el marco de la primera jornada de la exposición Internacional del Petróleo y del Gas, luego de dos etapas de descongelamiento parcial que se produjeron con la liberación del segmento mayorista, que representa el 37% del mercado y el aumento de 4% de los combustibles autorizado la semana pasada.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gobierno, empresarios y CGT acuerdan el pago de una suma no remunerativa de $5.000 </title>
<description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, representantes del sector empresario y de la CGT se reunieron esta tarde en la sede laboral de la Avenida Leandro N. Alem al 600.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacunza y Sandleris se reúnen con el FMI en busca del desembolso de US$ 5.400 millones</title>
<description>Lacunza ha dicho en reiteradas oportunidades que Argentina cumplió con lo acordado con el FMI de obtener superávit fiscal primario y mantener el promedio de la base monetaria.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Plan Federal de Internet ya suma un total de 1.000 localidades conectadas</title>
<description>El Plan Nacional de Telecomunicaciones y Conectividad contempla conectar un total de 1.300 localidades a la Red Federal de Fibra Óptica, que ya cuenta con más de 34.000 kilómetros de extensión a lo largo y ancho del país a partir de una inversión superior a los $ 3.500 millones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cayó 2,1% la demanda de energía eléctrica en agosto</title>
<description>La demanda de energía eléctrica cayó 2,1% en agosto respecto del mismo mes del año anterior, según un informe elaborado por la consultora Fundelec.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Anne Krueger: la Argentina necesita "terapia intensiva" y seguir recetas del FMI</title>
<description>La ex-subdirectora del Fondo Monetario Internacional (FMI) Anne Krueger afirmó que "la crisis de Argentina exige la continuación de las medidas fiscales, monetarias y cambiarias descritas en el programa del FMI" y estimó "que se necesitan reformas estructurales".</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar cerró sin variantes a $ 58.50 en el Banco Nación</title>
<description>La moneda estadounidense terminó sus operaciones en el Banco Nación a $ 55 para la compra y $ 58.50 para la venta.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 10:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gigante turístico Thomas Cook entró en quiebra y dejó turistas varados</title>
<description>La compañía que emplea a más de 20.000 personas, unas 9.000 en el Reino Unido, no logró asegurar un fondo extra de 200 millones de libras (248 millones de dólares) que necesitaba para garantizar su continuidad, tras fracasar las negociaciones con sus acreedores.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 08:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avanza la construcción de una planta de energía solar con tecnología china </title>
<description>La construcción de una planta de energía solar de 100 megavatios (MW) con tecnología y equipos de China en la localidad salteña de Cafayate entró en su última fase con vistas a estar operativa a fines de año.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 08:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacunza viajó a Washington para definir el desembolso de US$ 5.400 millones del FMI</title>
<description>Lacunza partirá esta noche hacia los Estados Unidos, donde participará de la reunión del Banco Interamericano de Desarrollo (BID), ocasión en la que busca asegurar la renovación de los préstamos de estos organismos el año próximo, informaron fuentes oficiales.</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dietrich advirtió que si se mantiene la restricción en El Palomar peligran 700 empleos</title>
<description>El ministro de Transporte de la Nación remarcó: "El Palomar es una ciudad aeronáutica. Hay un montón de gente que trabaja y si este fallo continuase, todo eso está en riesgo."</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 16:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>América Latina es tierra de oportunidades y desafíos para las start-ups europeas</title>
<description>Las firmas tecnológicas encuentran en la región un talento para expandir sus negocios pero también deficiencias en infraestructura, según el IE Business School.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 11:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizan rondas para que las pymes participen en compras del Estado</title>
<description>El Gobierno realizará el martes 24 de septiembre una jornada para que unas 2.000 pymes puedan ofrecer sus productos y servicios y participar de una porción de las compras públicas.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Melconian: "Llegó para quedarse un régimen cambiario diferente a la flotación libre que teníamos"</title>
<description>El economista y ex presidente del Banco Nación consideró que el equilibrio fiscal "es ineludible". "De ahí a que lo que viene sea más control de cambio o un régimen alternativo no lo sé", dijo.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La bolsa bajó 1,16% impactada por un nuevo capítulo de la guerra comercial entre EEUU y China</title>
<description>La bolsa porteña bajó 1,16% afectada por un nuevo capítulo de la guerra comercial entre los Estados Unidos y China, pero aún así logró cerrar la semana con un balance casi neutro (-0.13%}, en tanto el riesgo país bajo 0,9% hasta los 2099 puntos básicos producto del rendimiento positivo de los bonos soberanos y en el balance semanal cedió 69 puntos básicos.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El superávit fiscal de agosto superó los $ 13.000 millones</title>
<description>Así lo informó el Ministerio de Hacienda y agregó que en los ocho primeros meses del año el resultado primario se ubicó en $48.260 millones, mientras que en el mismo período de 2018 se alcanzaba un déficit de $130.461 millones.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La demanda de divisas "más que se duplicó" tras las PASO</title>
<description>"Agosto resultó un mes heterogéneo para los comportamientos sectoriales del mercado de cambios", indicó el BCRA en su informe de agosto sobre la Evolución del Mercado de Cambios y Balance Cambiario.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar cerró la semana en $59,08 estabilizado por la presencia del Central</title>
<description>La divisa estadounidense avanzó 64 centavos estabilizado por ventas del Banco Central en el mercado de futuros.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para la UIA, "la industria tiene potencial, el tema es sacarle el pie de encima"</title>
<description>Al participar del almuerzo anual del Día de la Industria en Rosario, el presidenta de la UIA, Miguel Acevedo, indicó que la preocupación del sector es generalizada "y tiene que ver con las tasas de intereses, con la falta de créditos y la incertidumbre sobre cómo poder exportar".</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Presupuesto 2020 prevé una baja de 1% en la dotación de empleados públicos</title>
<description>También se prevé que el gasto en remuneraciones "se reducirá en 0,1 punto porcentual del PIB". El proyecto fue enviado el lunes al Congreso por el Ministerio de Hacienda. </description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 14:49:00 -0300</pubDate>
</item></news>