<news><item><title>Las exportaciones de América latina y el Caribe caerán 2,0% en 2019</title>
<description>Según un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, la baja se debe en gran medida a la desaceleración que registró el comercio mundial en la última década y la guerra comercial entre EE.UU. y China.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El litio generará 800 millones de dólares de exportaciones entre 2022 y 2023</title>
<description>"Vislumbramos que la demanda del carbonato y el hidróxido de litio van a llevar la demanda a niveles importantes", afirmó a Télam el presidente de la Cámara Minera de Jujuy (CMJ), Franco Mignacco.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 200 personas presentaron un amparo judicial por aumento de cuotas en autos 0 Km</title>
<description>"Se hizo la presentación de estas 204 personas pero son alrededor de un millar los damnificados", declaró a Télam, Espartaco Marín, uno de los diputados provinciales que acompaña la presentación.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un juzgado de Nueva York investiga un presunto fraude contra el Estado Nacional</title>
<description>Se trata de una demanda que quedó pendiente luego de los juicios con los holdouts por el supuesto pago de bonos en default de hace 13 años, pero Aerolineas Argentinas S.A. aclaró que la compañia no es el Estado Nacional sino una Sociedad Anónima.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Amplían el presupuesto 2019 en casi $ 4 billones en su mayoría para pagar deuda</title>
<description>Se trata de una ampliación de $ 3,97 billones el presupuesto nacional para este año, de los cuales el 82%%, $ 3,26 billones se destinarán a atender obligaciones de la deuda pública, de acuerdo al decreto 740/2019 publicado hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar bajó cuatro centavos y cerró a $63,41</title>
<description>Tras un incendio en la sede central del Banco Nación, no hubo cierre del dólar mayorista, sin embargo el dólar para la venta al público bajó cuatro centavos y cerró a $63,41.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El ENRE sanciona a Edesur en $ 21,67 millones por incumplimientos</title>
<description>El Directorio del Ente Nacional Regulador de la Electricidad (ENRE) lo hizo a través de la resolución sintetizada 291/2019 publicada hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La UIA plantea la necesidad de diálogo entre los espacios políticos y consensos </title>
<description>La Unión Industrial Argentina (UIA) exhortó hoy al "diálogo entre los espacios políticos" tras las elecciones generales y a la búsqueda de "consensos entre todos los actores sociales y económicos".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar oficial cayó $1,50 en el Banco Nacíón y cerró a $ 63.50 para la venta</title>
<description>La moneda estadounidense finalizó sus operaciones en $ 58.50 para la compra y $ 63.50 para la venta.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La directora del FMI felicitó a Fernández y dijo que "espera colaborar con su administración"</title>
<description>Kristalina Georgieva, felicitó hoy al presidente electo Alberto Fernández por su triunfo electoral.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacunza afirmó que las restricciones cambiarias apuntan a tener "una transición ordenada"</title>
<description>El ministro de Hacienda evaluó que las medidas son "las más adecuadas para dar una dinámica más previsible a las variables del tipo de cambio y las reservas internacionales".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sandleris dijo que las medidas cambiarias son para preservar las reservas internacionales</title>
<description>El BCRA anunció que limita la compra de dólares para personas físicas al nivel de US$ 200 por cuenta bancaria y US$ 100 en caso de efectivo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BCRA limita la compra de divisas a US$ 200 por cuenta bancaria y US$ 100 en efectivo</title>
<description>El Banco Central anunció que estas medidas son transitorias hasta diciembre. Y el límite es de 200 dólares por mes.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El buque instalado en Escobar alcanzó el pico mundial de regasificación</title>
<description>El buque alcanzó un pico en agosto de casi 22 millones de metros cúbicos diarios (mm3/d), informó la empresa Excelerate Energy, dueña y operadora del navío.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar marcó el récord de $65 y la bolsa porteña avanzó 3,12%</title>
<description>La divisa estadounidense para la venta al público avanzó $1,66 y en la semana acumuló un alza de $4,27.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aseguran que en Vaca Muerta se habrán invertido US$ 5.355 millones en el año</title>
<description>Así lo estimó la Fundación Mediterránea. "Los montos invertidos continuaron recuperándose desde la caída presentada en 2016", explicaron.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Argentina firmó un acuerdo de libre comercio automotriz con Paraguay</title>
<description>El convenio establece la desgravación arancelaria inmediata para prácticamente todos los automóviles que se exportan al vecino país, en línea con la revisión del reciente entendimiento con Brasil.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Metalúrgicos alertan que una baja arancelaria afectará la producción, el empleo y la recaudación</title>
<description>Según destacó la Asociación de Industriales Metalúrgicos mediante un informe dicha reducción arancelaria generaría una baja de un 9,4% en la producción nacional y 28.100 puestos de trabajo menos, entre otros desmanes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La bolsa porteña ganó 2,14%, el riesgo país se mantuvo neutro y el dólar subió a $63,34</title>
<description>En tanto, en el sector mayorista la moneda norteamericana subió 45 centavos y finalizó a $59,45. Por su parte, el riesgo país se mantuvo en 2.145 puntos básicos.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Invitan a más de 10.000 pymes a convertirse en proveedoras del Estado</title>
<description>Tras la realización del Foro Pyme en septiembre pasado, el ministerio de Producción y Trabajo destacó que el Belgrano Cargas y Logística, Correo Argentino e Intercargo fueron las firmas que recibieron las mayores solicitudes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno amplía el presupuesto 2019 en $ 684.100 millones</title>
<description>La mayor parte de ese incremento se destina a intereses y comisiones de la deuda pública, casi $307.000 millones, "debido al efecto del tipo de cambio y una mayor tasa de interés en pesos respecto a lo presupuestado", según fuentes de Hacienda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Culminó Precios Esenciales y sus productos podrían integrarse a Precios Cuidados </title>
<description>La intención oficial es incorporar los 64 artículos a la oferta de Precios Cuidados, que se mantendrá vigente al menos hasta enero.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno aprueba un financiamiento del BID por US$ 600 millones para política social</title>
<description>El Banco Interamericano de Desarrollo se compromete a cooperar en la ejecución del Programa de Apoyo a la Equidad y Efectividad del Sistema de Protección Social.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Verna propone rebajar las tasas de créditos del 42 al 6 % para salvar microemprendimientos</title>
<description>La iniciativa enviada a la Cámara de Diputados alcanzaría a unos mil emprendedores y de ser aprobada tendrá validez a partir de que se promulgue la Ley en todos los municipios y comisiones de fomento.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Agencia de Inversiones impulsó la participación de firmas locales en FinTech</title>
<description>Ocho empresas locales de servicios estarán presentes en Money 2020, la feria por excelencia a nivel mundial para el sector FinTech (tecnología aplicada a finanzas).</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantuvo estable y cerró a $ 63,50 en el Banco Nación</title>
<description>El euro tampoco modifició su cotización mientras que el indicador de riesgo país tuvo una leve alza y alcanza los 2.246 puntos básicos.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>AFIP y Energía fijan nuevas condiciones para beneficios fiscales a renovables</title>
<description>El Régimen de Fomento Nacional para el Uso de Fuentes Renovables de Energía Destinada a la Producción de Energía Eléctrica prevé el incremento progresivo de la participación de las fuentes renovables de energía en la matriz eléctrica hasta alcanzar un 20% de los consumos anuales totales al 31 de diciembre de 2025.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los Productos Esenciales se sumaron a Precios Cuidados y ya son 529 los artículos participantes</title>
<description>Estos productos se adquieren 17% más baratos en promedio y hasta 30% en algunos de ellos.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BCRA baja en cinco puntos y fija en un mínimo de 63% la tasa de Leliq para noviembre</title>
<description>El porcentual representa una reducción de 5 puntos con respecto al valor de octubre.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las compras de argentinos en sitios del exterior crecieron 100% interanual en octubre</title>
<description>"Es un buen momento para comprar en el exterior antes que se deba corregir la operación al dólar blue", destacaron desde la entidad responsable que elaboró el informe sobre las compras bajo el sistema "puerta a puerta".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Reserva Federal de EEUU reduce en 25 puntos básicos la tasa de interés</title>
<description>La medida constituye el tercer recorte consecutivo que realiza la autoridad monetaria desde julio. </description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La provincia medirá la evolución de los precios locales después de 11 años</title>
<description>El nuevo índice local de la evolución de los precios que se publicará todos los 20 de cada mes, evaluara 700 locales y 557 productos de la canasta básica provincial y será independiente al trabajo que realiza el INDEC.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ya rige el aumento del 5% en los combustibles</title>
<description>El Ministerio de Hacienda dictó la resolución que incrementa el precio al público de las naftas y el gasoil, y estableció un dólar de $ 51,77 para las operaciones entre productoras y refinadoras.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BCRA limita a US$ 50 los adelantos de efectivo con tarjeta por operación en el exterior</title>
<description>La entidad monetaria aclaro que no hay límites en la cantidad de operaciones diarias que los individuos pueden realizar.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El precio del petróleo sigue en baja en el mercado internacional </title>
<description>Afectado por inventarios de petróleo mayores a lo previsto producto de la guerra comercial con China, el crudo se ubicó en los Estados Unidos a US$ 54,18 el barril, mientras que en Europa cotizó a US$ 60,21.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cybermonday: las empresas apuestan a la demanda contenida</title>
<description>Este año, según un relevamiento, el 70% de los consumidores comparará los precios antes y los que se ofrezcan durante el CyberMonday y estimaron que tres de cada diez consumidores compran cuando al descuento se le suma el pago en cuotas.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los puestos de trabajo cayeron 2,6% en septiembre en los principales centros urbanos</title>
<description>Por su parte, en agosto se contabilizaron alrededor de 12.106.981 trabajadores registrados en todo el país, lo que representó una merma de 125.000 puestos (-1%) frente a igual mes de 2018 y una mejora de 0,1% respecto a julio último.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El índice de salarios creció 2,4% en agosto y 42,4% interanual</title>
<description>El Instituto Nacional de Estadística y Censos dio a conocer ésa variación de ese índice.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las acciones líderes suben 1,8% y el riesgo país se ubica en 2238 puntos</title>
<description>El indice S&amp;amp;P Merval asciende a los 34.500 puntos mientras que el dólar para la venta al público cerró a $63,50 en el Banco Nación y el contado con liquidación, opera a $79,25.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Central Puerto prevé aumentar 19,5% su capacidad de generación eléctrica en 2021</title>
<description>La compañía en los doce meses finalizados el 31 de marzo último aportó 14.694 Gwh, es decir, el 18% de la generación de las compañías privadas.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hacienda fija un nuevo procedimiento para las exportaciones de gas</title>
<description>La decisión vela por la no afectación del abastecimiento del mercado interno y tiende a dar previsibilidad a las exportaciones de gas natural.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar cerró en baja a $63,22 promedio y acumuló en octubre una suba de $3,31 </title>
<description>La moneda estadounidense cerró a $58,50 para la compra y $63,50 para la venta en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobierno autoriza una suba del 5% para los combustibles desde esta medianoche</title>
<description>Desde este viernes 1 de noviembre la Secretaría de Energía autorizó un incremento del 5% en los combustibles tomando el dólar de referencia para el barril de crudo en $51,77.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantiene estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<description>La bolsa porteña, en tanto, abrió en alza y su principal indicador, el Merval, se apreciaba 1,91% hasta los 35.662,89 puntos en un mercado por $51.289.853.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La liquidación de divisas cerró octubre en torno a los US$ 2.000 millones</title>
<description>Así lo informó la Cámara de la Industria Aceitera y el Centro de Exportadores de Cereales (Ciara-CEC), señalando que es el mejor mes de octubre desde 2013.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantuvo estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<description>El euro, en la misma entidad, tampoco tuvo variantes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El superávit comercial con Brasil fue de US$ 290 millones en octubre</title>
<description>Se trata del mayor superávit del año en la balanza comercial bilateral, impulsado por un desplome de las importaciones del 32% y un crecimiento más moderado de de las exportaciones del 4%.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Andes suspendió sus operaciones hasta el lunes</title>
<description>El titular de la compañía, Horacio Preneste, confirmó que el cierre de este fin de semana es consecuencia de la difícil situación económica en la que se encuentra la firma.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El mercado local perdió un millón de tarjetas de crédito por "malas regulaciones"</title>
<description>La Cámara del sector atribuye el fenómeno a "sucesivas malas regulaciones realizadas desde el Estado, que van desde sobrecarga impositiva hasta exigencias operativas excesivas".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La industria del conocimiento prevé generar más de 200.000 empleos</title>
<description>El sector prevé incrementar sus exportaciones, y espera que el nuevo Gobierno conforme una secretaría que se especialice en el tema, señaló Luis Galeazzi, director ejecutivo de Argencon.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 550 empresas participan de la octava edición del CyberMonday </title>
<description>El evento de tres días de descuentos especiales, entre el lunes y el miércoles próximo, aspiran a abastecer la "demanda retenida" y a mejorar su facturación.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
</item></news>