<news><item><title>Macri sigue con su convocatoria a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>El Presidente volvió a convocar por redes sociales a las marchas de apoyo a su candidatura a las elecciones generales.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri dijo que Alberto Fernández "está haciendo equilibrio" y "no termina conduciendo" al peronismo</title>
<description>El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos dijo que como el candidato presidencial del Frente de Todos Alberto Fernández "no puede contradecir a nadie" en el peronismo, "está haciendo equilibrio" .</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Rattazzi, Alberto "es un tipo lógico" y comparó a Cristina con "Alí Babá"</title>
<description>El presidente de Fiat Argentina formuló estas declaraciones en la 40ma Reunión Anual del IAEF. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió: "Una moneda estable es la deuda pendiente que tenemos"</title>
<description>"Van a ver que hay que estar hasta las 3 de la mañana y que no se muevan los fiscales, que no se muevan. Esto es como el 83&amp;amp;#39;, yo ya estoy disfrutando", anticipó la diputada nacional Elisa Carrió en Córdoba.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes reclamaron un aumento salarial y contra el "abandono" edilicio</title>
<description>Los maestros nucleados en laAdosac, se movilizaron al Consejo Provincial de Educación, en el marco de un paro provincial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Definieron por sorteo las características de los debates presidenciales previos a las elecciones</title>
<description>La Cámara Nacional Electoral realizó el sorteo del orden en el que expondrán los seis candidatos en los dos debates presidenciales obligatorios previos a las elecciones del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fiscales de todo el país alertaron sobre "la gravedad institucional" que rige en Jujuy</title>
<description>Denunciaron la sucesión de hechos que atentan contra la autonomía de los Poderes del Estado, como también "la persecución de la que son víctimas integrantes de las instituciones constitucionalmente conformadas".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que "en las actuales condiciones, la Argentina no puede pagar la deuda"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos advirtió que para poder pagarla se necesita "crecer y exportar", durante una disertación en la capital cordobesa.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano: "La gente reconoce los avances en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción"</title>
<description>Así lo consideró el ministro de Justicia de la Nación Germán Garavano, al hablar con la prensa tras encabezar el acto de apertura del IV Congreso Argentino de Justicia Constitucional, en dependencias de la Escuela de la Magistratura de Salta.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que el futuro depende sólo de la decisión de la sociedad</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente de Todos instó en Córdoba a que &amp;amp;ldquo;marchemos hacia un futuro venturoso&amp;amp;rdquo;. Fernández participó de un congreso sindical de la Federación de Asociaciones de Trabajadores de la Sanidad Argentina donde también se manifestó esperanzado en que &amp;amp;ldquo;esta sea la última vez que nos levantamos de una crisis&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal adelanta el pago de la cláusula gatillo a los docentes</title>
<description>Según informó el gobierno provincial, la gobernadora bonaerense adelanta para octubre el pago del ajuste por inflación correspondiente a los meses de julio y agosto.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "El futuro lo vamos a construir integrados al mundo, y no aislados"</title>
<description>El Presidente habló en la sede de la facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Buenos Aires (UBA), tras anunciar la incorporación de esa casa de estudios al Plan de Conectividad Escolar.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se publicó declaración patrimonial de Lavagna y están las de todos los presidenciales</title>
<description>El candidato a presidente de Consenso Federal reconoció un patrimonio de casi 30 millones de pesos, de acuerdo a la declaración jurada elevada a la Oficina Anticorrupción. De esta forma ya están todas las presentaciones: Mauricio Macri (151 millones), Roberto Lavagna (casi 30 millones), José Luiis Espert (casi 16 millones), Juan José Goméz Centurión (casi 12 millones), Alberto Fernández (3 millones) y Nicolás Del Caño (303 mil pesos).</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Brandoni grabó otro video a favor del Gobierno y habló de "fraude"</title>
<description>El actor de extracción radical, que continúa en Madrid, España, donde encabeza el elenco de una obra teatral, emitió su convocatoria a pocos días del acto de relanzamiento de la campaña del presidente Mauricio Macri, previsto para el próximo sábado, en Barrancas de Belgrano.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández expresó su solidaridad con Birmajer </title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos, se solidarizó con el escritor quien fue increpado y amenazado en la calle por una persona que le dijo que no iba a "poder caminar tranquilo nunca más".</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los mendocinos van a las urnas el domingo para elegir al gobernador </title>
<description>Más de 1.400.000 electores están habilitados para elegir al próximo gobernador de Mendoza, que sucederá al radical Alfredo Cornejo, entre cuatro candidatos de las fuerzas que compiten, entre las que se destacan Cambia Mendoza, que postula a Rodolfo Suárez, y el Frente Elegí, que aglutina al peronismo detrás de la senadora kirchnerista Anabel Fernández Sagasti.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quince ciudadanos elegidos por sorteo podrán presenciar los debates </title>
<description>Desde ayer y hasta el lunes 30, se abrió un proceso de solicitud de participación ciudadana para asistir, en calidad de invitado, a uno de los dos debates obligatorios que se realizarán antes de las elecciones nacionales del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se conocerá al mediodía el reglamento para los debates presidenciales </title>
<description>El documento, que se hará público este mediodía, explicará todos los aspectos organizativos que vienen siendo discutidos y acordados entre los representantes partidarios en las reuniones celebradas durante el mes de setiembre en la CNE.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes mantienen el bloqueo a la playa de tanques de YPF en Comodoro Rivadavia</title>
<description>No levantaron la medida a la medianoche, como habían anunciado originalmente, y extenderán la acción de protesta al menos hasta este mediodía, cuando se reúnan en asamblea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández disertará en la Fundación Mediterránea de Córdoba</title>
<description>El ex jefe de Gabinete nacional participará en el ciclo de Almuerzos de Trabajo que organiza esa institución de investigación y análisis económicos.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 07:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"</title>
<description>La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró hoy que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández pidió que la deuda la paguen "en mayor parte quienes más la disfrutaron"</title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos afirmó que "la unidad del peronismo no es poca cosa" y llamó a que el peso del pago de la deuda externa recaiga "en mayor parte quienes más la disfrutaron y los que más se la llevaron".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández prometió "un país federal" con "un presidente y 24 gobernadores"</title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos (FdT) lo dijo al cerrar el Foro de Ciudades en Rosario que reunió a los intendentes.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri, en Paraná: "No les digo desde un atril lo qué deben pensar"</title>
<description>Al encabezar una nueva marcha del "Sí se puede" en Paraná (Entre Ríos), el Presidente se manifestó así un día después del debate presidencial. Además, replicó a Fernández por los dichos del candidato referidos a los celulares de los jubilados.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Coalición Cívica rechaza un informe de la Comisión de la Memoria sobre periodistas</title>
<description>"Es un ataque a la libertad de prensa", aseguraron la Coalición Cívica y el ARI en un comunicado. </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Críticas y elogios el día después del debate, donde las principales fuerzas se asumen como ganadoras</title>
<description>El primer debate de candidatos a presidentes, esperado por la arena política y la ciudadanía de cara a los comicios del próximo 27 de octubre, despertó críticas y halagos, según correspondiera a propios o ajenos a cada uno de los seis espacios que ayer llevaron a la Universidad del Litoral a sus candidatos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno envía ayuda a La Matanza para brindar asistencia por el fuerte temporal</title>
<description>El gobierno nacional informó que está colaborando con el municipio bonaerense de La Matanza para brindar asistencia a los pobladores de las zonas que resultaron afectados por el fuerte temporal que se desató el sábado último en esa zona, según se informó oficialmente.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri  prometió que se van a desarrollar 5.000 kilómetros de fibra óptica</title>
<description>El jefe de Estado informó acerca de estas propuestas de campaña a través de la red social Twitter.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y Fernández dominaron el debate con acusaciones mutuas </title>
<description>Los candidatos presidenciales Mauricio Macri (Juntos por el Cambio) y Alberto Fernández (Frente de Todos) se quedaron esta noche con el protagonismo del primer debate entre aspirantes a la primera magistratura, al intercambiar acusaciones y algunas expresiones cargadas de ironía.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Roberto Lavagna: "Detrás de los gritos, está el fracaso de dos modelos"</title>
<description>El candidato a presidente por Consenso Federal, Roberto Lavagna, aseguró hoy que "la pelea no contribuye" a encontrar una solución sino que "la perturba", e insistió con que lo que más necesita la Argentina son "consensos y un gobierno de unión nacional".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto afirmó que es "una pavada" que el gobierno argentino quiera "mandar tropas" a Venezuela</title>
<description>El senador y candidato a vicepresidente por Juntos por el Cambio, Miguel Angel Pichetto, calificó hoy como "pavada" lo que sugirió ayer el postulante a la presidencia por el Frente de Todos, Alberto Fernández, durante el debate presidencial, respecto a que Argentina mandaría tropas a Venezuela.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández, sobre el debate: "El intercambio de ideas es un valor que debemos cultivar"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, agradeció hoy a "toda la gente que siguió el debate en sus casas" anoche y destacó al "intercambio de ideas" como un valor que debe ser "cultivado" en democracia.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ausente en los debates, Cristina Kirchner presentará su libro en El Calafate </title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos presentará hoy a las 18 su libro "Sinceramente" en el microestadio de la ciudad santacruceña de El Calafate.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Capitanich dice que su victoria "es un espaldarazo a la candidatura Fernández-Fernández"</title>
<description>El gobernador electo de Chaco aseguró que su victoria en las elecciones provinciales de ayer "es un espaldarazo a la candidatura" del binomio presidencial del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El debate arrancó y terminó en las redes sociales</title>
<description>Trascendieron fotos de los candidatos llegando a Santa Fe para participar, y de sus reuniones con sus equipos de asesores para ultimar detalles. Luego, llegó el análisis de las exposiciones. </description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El presupuesto de salud, el aborto, Venezuela y la salida de la crisis, ejes del debate</title>
<description>Los seis candidatos presidenciales debaten esta noche en Santa Fe a dos semanas de las elecciones.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La sorpresa de la elección chaqueña es el Frente Integrador liderado por Bacileff Ivanoff </title>
<description>Tras una campaña electoral en la que casi no se difundieron encuestas, la sorpresa en elección provincial chaqueña de hoy fue la actuación del Frente Integrador que lidera el ex vicegobernador Juan Carlos Bacileff Ivanoff, que se constituyó en la tercera fuerza política con más del 15 % de los votos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Capitanich pidió esperar el resultado de los cómputos provisorios y una tendencia irreversible </title>
<description>Capitanich destacó que la jornada calurosa, superior a 37 grados en casi toda la provincia y con pronósticos de lluvia, no impidió la importante asistencia de ciudadanos a votar y que solo hubo "pequeños incidentes aislados".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La participación en las elecciones de Chaco "fue superior al 72 por ciento"</title>
<description>Poco más de 940.000 chaqueños fueron convocados para elegir gobernador y vicegobernador, 16 diputados provinciales y 60 intendentes municipales y concejales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerraron los comicios en los que Chaco elige gobernador</title>
<description>Hasta el mediodía ya había votado el 35 por ciento de los 941.935 ciudadanos habilitados para hacerlo.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menem pidió que "Dios ilumine los actos" de los dirigentes del peronismo</title>
<description>El senador nacional y ex presidente conmemoró el Día de la Lealtad peronista y aseveró que los dirigentes del Justicialismo tienen "la obligación inexcusable de lealtad para con su pueblo".</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Milani debe saber dónde están los cadáveres de los que torturaron y mataron", dijo un testigo del juicio por la desaparición de Ledo</title>
<description>Un amigo del soldado Alberto Ledo declaró en el juicio que se tramita en Tucumán por su desaparición en junio de 1976, que tiene como imputado al ex jefe de Ejército.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con López y De Sousa en libertad, se reanudó juicio por Oil Combustibles</title>
<description>Ambos estuvieron presentes en la audiencia ante el Tribunal Oral Federal 3 luego de quedar excarcelados la semana pasada en la causa por los cuadernos de la corrupción.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Escrutinio: la Justicia dice que hubo "avances importantes", pero sugiere "ajustes de performance"</title>
<description>Se realizó un primer informe técnico sobre el desempeño de la empresa Smartmatic, encargada del escrutinio provisorio, en las pruebas piloto.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Traslados del interior, merchandising y presencia sindical, la previa del acto en La Pampa</title>
<description>El PJ espera reunir unas &amp;amp;ldquo;50 mil personas&amp;amp;rdquo; para el acto que encabezará la fórmula del Frente de Todos, Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner, por el Día de la Lealtad.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa: "El contraste más fuerte frente a las provocaciones de Macri es la realidad"</title>
<description>El candidato a diputado nacional por el Frente de Todos cuestionó el desempeño del Gobierno en materia de pobreza, inflación y tarifas y aseguró que se ve el contraste con las palabras del Presidente "en las heladeras, en boletas de luz, en recibos de sueldo y jubilaciones".</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Elevan a juicio el caso Skanska, con De Vido y López entre los acusados</title>
<description>En la causa, el ex ministro de Planificación Federal del kirchnerismo Julio de Vido y el ex secretario de Obras Públicas, José López, acusados de haber cobrado coimas y por administración fraudulenta.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri prometió "más autopistas, metrobuses, trenes y aviones"</title>
<description>El  Presidente utilizó su cuenta de Twitter para realizar su propuesta sobre transporte para un segundo mandato. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Finocchiaro: "Tenemos que dar a los estudiantes las habilidades que reclama el futuro"</title>
<description>El ministro de Educación de la Nación destacó además la importancia de métodos de evaluación como las pruebas Aprender, al hablar en el 55to. Coloquio de IDEA en Mar del Plata.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna aseguró que no habrá resolución del tema fiscal ni al de la deuda si la economía no arranca</title>
<description>El candidato presidencial de Consenso Federal reralizó su exposición en el 55 Coloquio de IDEA, que se desarrolla en Mar del Plata.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri pidió "una votación que exprese el amor que tenemos por nuestro país"</title>
<description>El Presidente agregó que está en juego "dar vuelta la historia de este país". Fue durante una nueva marcha del "Sí se puede" de Juntos por el Cambio en la ciudad santafesina de Reconquista.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Corte Suprema rechazó un pedido de aclaración del Gobierno respecto de la rebaja de impuestos</title>
<description>La Corte Suprema de Justicia desestimó hoy un pedido de aclaraciones formulado por el Ejecutivo nacional sobre las cautelares dictadas a principios de mes que dispusieron que las medidas económicas de alivio decididas por el Gobierno tenían que ser solventadas con fondos propios, sin afectar la coparticipación de las provincias.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>José López apeló su condena por enriquecimiento ilícito</title>
<description>El detenido ex secretario de Obra Pública insistió en vincular los casi nueve millones de dólares que intentó esconder en un monasterio de General Rodríguez con la causa por los cuadernos de la corrupción.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lammens sostiene que existe un "escenario de balotaje" con Rodríguez Larreta</title>
<description>El candidato a jefe de Gobierno del Frente de Todos aseguró que las encuestas "marcan un crecimiento muy fuerte" que lo pondrían en una segunda vuelta. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto, en Jujuy: "La sociedad está comprendiendo el riesgo que significaría volver al pasado"</title>
<description>El candidato a vicepresidente por Juntos por el Cambio llegó a Jujuy para desarrollar, junto al gobernador Gerardo Morales, actividades proselitistas que culminarán con un acto partidario de cara a las elecciones generales del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal recorre Mar del Plata y Miramar, y Kicillof celebra el Día de la Lealtad con Cristina Kirchner</title>
<description>Los candidatos a la gobernación de Buenos Aires continúan con las recorridas de cara a las elecciones del 27 de octubre. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal: "Mi compromiso con la provincia va más allá de un cargo y de una elección"</title>
<description>En una entrevista que mantuvo en LU6 Radio Atlántica, de Mar del Plata, a 10 días de las elecciones, expresó que si no lograra la reelección como gobernadora, Vidal sostuvo que estará "tratando de que al otro le vaya bien.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Faurie: "Es una vergüenza que el kirchnerismo frene un informe en el Parlasur"</title>
<description>Se trata del informe de la Alta Comisionada para los Derechos Humanos de Naciones Unidas, Michelle Bachelet, que denuncia graves violaciones a los derechos humanos por parte del régimen de Nicolás Maduro en Venezuela.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Lo que no pudimos todavía, lo vamos a poder, démonos la oportunidad"</title>
<description>El Presidente concedió una entrevista con la radio FM 104.7, de Resistencia, como antesala del acto proselitista que encabezará esta tarde en la Plaza San Martín de la ciudad chaqueña de Roque Sáenz Peña.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tagliapietra: "Si la imputación a oficiales fuera por delitos menores, sería una bofetada"</title>
<description>Así lo afirmó Luis Tagliapietra, padre de uno de los submarinistas. La jueza Yáñez imputó a tres oficiales de la Armada en la causa por el hundimiento del ARA San Juan, en una resolución que adoptó el viernes pasado y que se dio a conocer ayer, pero no se conocieron los delitos por los que los imputa.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avruj: Fernández "demostró que piensa lo mismo que Cristina sobre la causa Nisman"</title>
<description>El secretario de Derechos Humanos y Pluralismo Cultural de la Nación se refirió a las declaraciones del candidato presidencial, quien dijo que "Cristina y yo somos lo mismo".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna dijo que va a ganar "la excepcionalidad positiva"</title>
<description>El candidato a la presidencia por Consenso Federal partició de un encuentro en la Universidad Nacional de Mar del Plata y aseguró que "la responsabilidad de sacar esto adelante va a nacer de los más jóvenes".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Así será el segundo encuentro entre los seis aspirantes a Presidente</title>
<description>El segundo debate presidencial se llevará a cabo el domingo próximo a partir de las 21, en el Salón de Actos de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires. Allí, los seis candidatos expondrán sus propuestas a menos de una semana de la apertura de los comicios.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 30 años de la denuncia por corrupción, comenzó el juicio a empresarios por Yacyretá</title>
<description>Los tres procesados están vinculados a la construcción de la represa hidroeléctrica e integraban empresas que se beneficiaron con  reembolsos de más de US$190 millones, o estuvieron a cargo de gestionarlos.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sindicalistas pidieron un "acuerdo social" entre empresarios, trabajadores y Estado</title>
<description>Gremialistas que participaron en el 55º Coloquio de Idea en Mar del Plata coincidieron en afirmar que se necesita un "acuerdo social", y advirtieron que debe tener "bases sólidas" y "una agenda clara" .</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sica afirmó que acatará el fallo judicial que frena temporalmente el pago del bono a desocupados</title>
<description>"Tenemos un programa que cubre el desempleo desde hace años, lo que se hizo este último mes fue, a partir de la votación de emergencia alimentaria, una reasignación de asignación de partidas" que incluyeron a ese programa, dijo el ministro.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Río Turbio: condenaron a cuatro años al ex presidente de UIA Juan Lascurain y a un ex intendente</title>
<description>El Tribunal Oral Federal 7 dio a conocer el veredicto en el juicio por corrupción en la obra pública de esa localidad. También fue condenado el ex intendente Atanasio Pérez Osuna.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri, sobre su gestión: "Fue difícil empezar porque el punto de partida fue muy malo"</title>
<description>El Presidente lo afirmó en Corrientes, donde esta tarde encabezará una nueva marcha del "Sí se puede".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri propuso "prohibir completamente" del uso de armas de guerra</title>
<description>Como parte de sus iniciativas en caso de ser reelecto, el Presidente publicó en Twitter una de sus 30 propuestas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Grupo de Lima rechaza que Venezuela ocupe un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU</title>
<description>El país ganó el lugar este jueves, luego de una votación que el gobierno de Nicolás Maduro tomó como una "victoria histórica" y la oposición como una "patada a las tumbas de los asesinados".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Es el momento de un consenso social para construir una salida de la crisis", dijo Yasky</title>
<description>En el 55º Coloquio de Idea, Hugo Yasky -secretario general de la Central de Trabajadores Argentinos- abogó por un acuerdo entre empresarios, trabajadores y el Estado, a fin de superar la situación económica y lograr "las condiciones para que haya más empleo y digno".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Absuelven a Echegaray en el juicio por la falsa denuncia a Prat Gay</title>
<description>Así lo decidió el Tribunal Oral Federal 4, según dio a conocer en un veredicto leído este viernes.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Procesan por negociaciones incompatibles en la Anses a Luis María Blaquier</title>
<description>La medida fue firmada por el juez Casanello en el marco de una causa por supuestas irregularidades cometidas en 2016, cuando se suscribieron obligaciones negociables de las empresas Arcor SA y Cablevisión SA.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Cristina y yo somos lo mismo", dice Alberto Fernández, y rechaza idea de que surja el "albertismo"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos buscó despejar cualquier diferencia con su compañera de fórmula: "Buscan que nos enfrentemos, pero nunca más vamos a dividirnos".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia le prohibió a Sica entregar ayuda social antes de las elecciones</title>
<description>La jueza con competencia electoral, María Romilda Servini, prohibió al ministro de Producción y Trabajo y al secretario de Empleo, Fernando Prémoli, disponer de fondos para el pago de subsidios ante la sospecha de que puedan utilizarse como prebenda electoral.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal: "Queremos ser el gobierno del trabajo"</title>
<description>"Yo creo en cada vecino de esta provincia, creo en lo que hicimos juntos y fueron muchas cosas porque ésto no lo hizo una gobernadora, un presidente, un intendente, ésto fue un trabajo de equipo", dijo la gobernadora bonaerense.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "El kirchnerismo se fue dejando el Banco Central vacío"</title>
<description>El Presidente salió al cruce de Cristina Fernández de Kirchner, quien ayer pidió &amp;amp;ldquo;saber en que se fue la plata del endeudamiento&amp;amp;rdquo;, al rechazar esa afirmación y sostener que &amp;amp;ldquo;ellos son así, no van a cambiar&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Alberto Fernández está lleno de contradicciones", dice el jefe del bloque del PRO</title>
<description>Alvaro González dijo que el candidato presidencial del Frente de Todos "parece ser el mejor alumno de Cristina (Kirchner), y fue el peor crítico".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rozenkrantz llamó a los empresarios a romper el "circulo del incumplimiento" de las leyes</title>
<description>El magistrado expuso en el panel titulado "Justicia eficaz, la llave hacia la calidad institucional", que marcó el inicio de la jornada de cierre del Coloquio, y consideró que "sin empresas y empresarios ningún país puede desarrollarse".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri lleva a Corrientes la campaña "Sí, se puede", como antesala del acto en el Obelisco porteño</title>
<description>El Presidente, que pernoctó en la capital correntina tras visitar el jueves la localidad chaqueña de Roque Sáenz Peña, se presentará a partir de las 20 en la explanada del puente General Belgrano junto al gobernador Gustavo Valdés.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois rechazó afirmaciones de Espert y dijo que fue objeto de una "amenaza" en el debate</title>
<description>El dirigente social se refirió así a las afirmaciones del candidato del Frente Despertar que dijo que si llega a la presidencia iba a meter presos a los piqueteros que corten calles.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "La Argentina tiene que mirar hacia adelante, Macri ya es parte de la historia"</title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos, Alberto Fernández, aseguró hoy que "la Argentina tiene que mirar hacia adelante, Macri ya es parte de la historia", en un intercambio con la prensa al salir de su departamento en Puerto Madero.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno argentino espera que se reanude el escrutinio "con todas las garantías"</title>
<description>El Gobierno señaló que "sigue con atención" las elecciones presidenciales de Bolivia realizadas ayer y que espera que "se reanude el proceso de escrutinio con todas las garantías", en un comunicado difundido por el ministerio de Relaciones Exteriores.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: en el debate Fernández quedó "acorralado por la mentira y el pasado"</title>
<description>Por el contrario, la ministra de Seguridad consideró que el Presidente se mostró "potente y contundente en cada uno de los temas".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Cámara rechaza recursos contra decisión que validó declaraciones de los arrepentidos</title>
<description>La Cámara Federal de Apelaciones porteña rechazó recursos de queja de ex funcionarios y empresarios procesados en la causa de los cuadernos de la corrupción contra la decisión del juez Claudio Bonadio de dar por cumplidas las obligaciones de los imputados colaboradores del caso.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visita Bahía Blanca en el final de la campaña</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos brindará al mediodía una conferencia de prensa en un hotel céntrico de la ciudad, acompañado por el candidato a intendente de Bahía Blanca, Federico Susbielles.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal y Kicillof encaran su última semana de campaña</title>
<description>La mandataria encabezará el jueves un acto de cierre en Vicente López; mientras que el ex ministro de Economía lo hará en dos tandas: el miércoles en La Plata junto a Cristina Kirchner y el jueves en Mar del Plata acompañado de Fernanda Raverta.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cuáles fueron las frases de los candidatos con mayor impacto positivo en la gente, según la UBA</title>
<description>El observatorio Pulsar.UBA identificó cuáles fueron las frases de cada candidato presidencial que tuvieron, en promedio, mayor impacto positivo sobre un grupo de votantes estudiados, durante el debate que se realizó en la Facultad de Derecho.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Antes de partir a Jujuy, Macri encabeza una reunión de gabinete </title>
<description>Después de la reunión en Casa Rosada, Macri partirá hacia la provincia de Jujuy, donde encabezará un acto proselitista de cara a las elecciones del domingo próximo.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza un acto en Jujuy en el tramo final de la campaña</title>
<description />
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La corrupción hizo subir la temperatura de un debate dominado por los cruces entre Macri y Fernández</title>
<description>El segundo contrapunto entre los seis candidatos presidenciales mostró un Mauricio Macri más a la ofensiva buscando diferenciarse de la principal fuerza opositora.  </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lucha contra el narcotráfico, mano dura o garantismo, los ejes del bloque de seguridad</title>
<description>La seguridad fue el primer eje temático abordado por los candidatos a la presidencia de la Nación, Mauricio Macri, de Juntos por el Cambio, Alberto Fernández, del Frente de Todos, Roberto Lavagna,de Consenso Federal, José Luis Espert, de Unite, Nicolás del Caño, del FIT, y Juan José Gómez Centurión, del Frente Nos, en el debate presidencial que se está realizando esta noche, en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Obras, planes de trabajo e indemnizaciones en el bloque sobre Producción y Empleo </title>
<description>El segundo bloque enfrentó a los candidatos con sus propuestas de crecimiento para la economía y de kucha contra el desempleo. </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cambio climático, planes sociales y minería en el bloque de Desarrollo y Ambiente</title>
<description>En el cuarto bloque los candidatos expusieron sus propuestas sobre el tema Desarrollo Social, Ambiente y Vivienda. </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Corrupción, rol de la prensa y coparticipación en el bloque de calidad institucional</title>
<description>El federalismo, la calidad institucional y el rol del estado fue el tercer eje temático abordado por los candidatos a la presidencia de la Nación, Mauricio Macri, de Juntos por el Cambio, Alberto Fernández, del Frente de Todos, Roberto Lavagna,de Consenso Federal, José Luis Espert, de Unite, Nicolás del Caño, del FIT, y Juan José Gómez Centurión, del Frente Nos, en el debate presidencial que se está realizando esta noche, en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comenzó el Debate Presidencial en la Facultad de Derecho </title>
<description>Los seis candidatos presidenciales empezaron a debatir esta noche con vistas a la elección del próximo domingo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Valdés garantizó la continuidad de los salarios estatales "gane quien gane"</title>
<description>Además, ratificó su apoyo a Mauricio Macri para la elección del próximo domingo al sostener que "no quiero que venga nuevamente el populismo después de todo esto que se logró y comencemos otra vez a tirar manteca al techo".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof lanzó un spot de campaña en la última semana previa a las elecciones del domingo</title>
<description>El candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires por el Frente de Todos lanzó un spot de campaña por las redes sociales en la que se muestra en su auto viajando por la ruta y camino hacia uno de los 135 municipios bonaerenses.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y Fernández cerrarán sus campañas electorales en Córdoba y Mar del Plata </title>
<description>El resto de los espacios eligió las ciudades de Salta, de Buenos Aires y Suncho Corrales (Santiago del Estero) para celebrar los actos de cierre de campaña, previos a los comicios del próximo domingo que definirán el próximo presidente del país hasta 2023.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Salvador, la marcha del "Sí, se puede" ayer "superó a la de una movilización armada"</title>
<description>El vicegobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Salvador, aseguró que la marcha del "Sí, se puede" realizada ayer en el centro de la ciudad de Buenos Aires "superó" a la que podría haber tenido a una "movilización armada" y dijo que "después del 27 (de octubre) empieza una etapa distinta".</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
</item></news>