<news><item><title>Revocan procesamiento a Cristina Fernández en una causa por supuestas coimas en corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó el procesamiento de la ex presidenta en la causa en la que se investiga el presunto pago de sobornos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública</title>
<description>La Cámara Federal porteña confirmó hoy, parcialmente, el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la supuesta cartelización de la obra pública durante la gestión kirchnerista, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Nos preparamos para lo peor", dijo Bolsonaro sobre victoria de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente de Brasil consideró, además, que Mauricio Macri "se equivocó al no hacer las reformas" económicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menos de la mitad de los senadores peronistas responden a sus gobernadores</title>
<description>En la Cámara alta, sólo 18 de los 37 legisladores peronistas tienen terminales en los gobiernos de sus provincias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa aseguró que "la transición será tranquila" y negó la conformación del "albertismo"</title>
<description>"Nosotros tenemos que prepararnos para gobernar y el presidente Macri deberá cumplir con lo que la gente votó en 2015", indicó el diputado electo del Frente de Todos, quien es apuntado como posible presidente de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza el escrutinio definitivo de las elecciones en la provincia de Buenos Aires</title>
<description>Comenzará este miércoles en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata, confirmó la justicia electoral bonaerense.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández agradeció el saludo del gobierno británico "sin renunciar a nuestro reclamo de soberanía"</title>
<description>El Presidente electo recibió el saludo del primer ministro Boris Johnson y lo convocó a "trabajar juntos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Lavagna, "ahora es momento de superar la grieta para que la Argentina se recupere"</title>
<description>Tras ubicarse en la tercera posición en las elecciones presidenciales del domingo con el 6,16 por ciento de los votos, el ex candidato a presidente agradeció el apoyo a los más de un millón y medio de personas que optaron por Consenso Federal.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Revocan los procesamientos de Cristóbal López y Fabián de Sousa por presunto lavado de activos</title>
<description>La Cámara en lo Criminal Federal  dio marcha atrás con la medida que había tomado el juez Claudio Bonadío. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>LATAM inició la venta de pasajes para sus vuelos semanales desde San Pablo a Malvinas</title>
<description>La ruta, que se activará desde el 20 de noviembre, utilizará aviones Boeing 767, con capacidad para 221 pasajeros (191 en Economy y 30 pasajeros en Premium Business).</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió formalizó su renuncia "irrevocable" a la banca de diputada nacional a partir de marzo próximo</title>
<description>La diputada y cofundadora de Cambiemos, Elisa Carrió, formalizó hoy su renuncia "irrevocable" a la banca a partir del 1 de marzo de 2020, tal como se lo había anticipado ayer al presidente Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Vamos a enfrentar un tiempo complejo"</title>
<description>El presidente electo llamó en Tucumán, donde participó de la asunción del gobernador Juan Manzur, a "garantizar derechos y volver a poner en marcha la Argentina en un escenario de alto endeudamiento, que condenó a la pobreza a muchos argentinos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desprocesan a Cristina Kirchner en la causa del gas licuado</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó hoy el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la importación con supuesto sobreprecio de buques con gas licuado, informaron a Télam fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Jorge Macri destacó el "liderazgo indiscutido" del presidente, tras una entrevista en Gobierno</title>
<description>El primo del mandatario, reelecto intendente de Vicente López, resultados electorales obtenidos por Juntos por el Cambio a nivel nacional consagran al saliente mandatario en un lugar de "liderazgo indiscutido de una oposición que tiene que estar unida".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bonadio procesó a los empresarios Cristóbal López y De Sousa por la construcción de un acueducto</title>
<description>Se trata de una causa que investiga supuestas irregularidades en la construcción de un acueducto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Frente de Todos busca consolidar un interbloque de más de 120 diputados para ser primera minoría</title>
<description>Para el nuevo oficialismo parlamentario es fundamental lograr acuerdos previo al inicio del período parlamentario, y ese número es clave para encarar una negociación con Juntos por el Cambio, donde se definirán las autoridades del cuerpo, la integración de las comisiones de trabajo y bicamerales, y en aquellos organismos donde el parlamento tiene representación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Todo listo para que mañana arranque el escrutinio definitivo, que demorará diez días</title>
<description>Según lo establece el artículo 112 del Código Nacional Electoral el plazo de diez días corre para la categoría de presidente y vicepresidente pero no para las de diputados y senadores nacionales, cuyos resultados puden demorarse unos días más. &lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dice que la elección de Grossi es "un orgullo para argentinos"</title>
<description>El presidente electo felicitó al nuevo director del organismo internacional.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof: "Hasta el 10 de diciembre los responsables son Macri y Vidal, no cogobernamos"</title>
<description>Las declaraciones del ex ministro de Economía, que obtuvo 13 puntos más que Vidal en las elecciones del domingo pasado, fueron vertidas en un diálogo con radio 10, donde el dirigente lamentó "la forma" en la que son presentados los resultados electorales "en los grandes medios de comunicación".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández, sobre la reunión con Macri: "Expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"</title>
<description>El presidente electo hizo estas declaraciones en un breve contacto con medios de prensa al partir desde el aeroparque metropolitano con destino a Tucumán, donde participará de la asunción del gobernador Juan Manzur.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
</item></news>