<news><item><title>Revocan procesamiento a Cristina Fernández en una causa por supuestas coimas en corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó el procesamiento de la ex presidenta en la causa en la que se investiga el presunto pago de sobornos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública</title>
<description>La Cámara Federal porteña confirmó hoy, parcialmente, el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la supuesta cartelización de la obra pública durante la gestión kirchnerista, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Nos preparamos para lo peor", dijo Bolsonaro sobre victoria de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente de Brasil consideró, además, que Mauricio Macri "se equivocó al no hacer las reformas" económicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menos de la mitad de los senadores peronistas responden a sus gobernadores</title>
<description>En la Cámara alta, sólo 18 de los 37 legisladores peronistas tienen terminales en los gobiernos de sus provincias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa aseguró que "la transición será tranquila" y negó la conformación del "albertismo"</title>
<description>"Nosotros tenemos que prepararnos para gobernar y el presidente Macri deberá cumplir con lo que la gente votó en 2015", indicó el diputado electo del Frente de Todos, quien es apuntado como posible presidente de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza el escrutinio definitivo de las elecciones en la provincia de Buenos Aires</title>
<description>Comenzará este miércoles en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata, confirmó la justicia electoral bonaerense.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández agradeció el saludo del gobierno británico "sin renunciar a nuestro reclamo de soberanía"</title>
<description>El Presidente electo recibió el saludo del primer ministro Boris Johnson y lo convocó a "trabajar juntos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Lavagna, "ahora es momento de superar la grieta para que la Argentina se recupere"</title>
<description>Tras ubicarse en la tercera posición en las elecciones presidenciales del domingo con el 6,16 por ciento de los votos, el ex candidato a presidente agradeció el apoyo a los más de un millón y medio de personas que optaron por Consenso Federal.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Revocan los procesamientos de Cristóbal López y Fabián de Sousa por presunto lavado de activos</title>
<description>La Cámara en lo Criminal Federal  dio marcha atrás con la medida que había tomado el juez Claudio Bonadío. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>LATAM inició la venta de pasajes para sus vuelos semanales desde San Pablo a Malvinas</title>
<description>La ruta, que se activará desde el 20 de noviembre, utilizará aviones Boeing 767, con capacidad para 221 pasajeros (191 en Economy y 30 pasajeros en Premium Business).</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió formalizó su renuncia "irrevocable" a la banca de diputada nacional a partir de marzo próximo</title>
<description>La diputada y cofundadora de Cambiemos, Elisa Carrió, formalizó hoy su renuncia "irrevocable" a la banca a partir del 1 de marzo de 2020, tal como se lo había anticipado ayer al presidente Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Vamos a enfrentar un tiempo complejo"</title>
<description>El presidente electo llamó en Tucumán, donde participó de la asunción del gobernador Juan Manzur, a "garantizar derechos y volver a poner en marcha la Argentina en un escenario de alto endeudamiento, que condenó a la pobreza a muchos argentinos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desprocesan a Cristina Kirchner en la causa del gas licuado</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó hoy el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la importación con supuesto sobreprecio de buques con gas licuado, informaron a Télam fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Jorge Macri destacó el "liderazgo indiscutido" del presidente, tras una entrevista en Gobierno</title>
<description>El primo del mandatario, reelecto intendente de Vicente López, resultados electorales obtenidos por Juntos por el Cambio a nivel nacional consagran al saliente mandatario en un lugar de "liderazgo indiscutido de una oposición que tiene que estar unida".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bonadio procesó a los empresarios Cristóbal López y De Sousa por la construcción de un acueducto</title>
<description>Se trata de una causa que investiga supuestas irregularidades en la construcción de un acueducto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Frente de Todos busca consolidar un interbloque de más de 120 diputados para ser primera minoría</title>
<description>Para el nuevo oficialismo parlamentario es fundamental lograr acuerdos previo al inicio del período parlamentario, y ese número es clave para encarar una negociación con Juntos por el Cambio, donde se definirán las autoridades del cuerpo, la integración de las comisiones de trabajo y bicamerales, y en aquellos organismos donde el parlamento tiene representación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Todo listo para que mañana arranque el escrutinio definitivo, que demorará diez días</title>
<description>Según lo establece el artículo 112 del Código Nacional Electoral el plazo de diez días corre para la categoría de presidente y vicepresidente pero no para las de diputados y senadores nacionales, cuyos resultados puden demorarse unos días más. &lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dice que la elección de Grossi es "un orgullo para argentinos"</title>
<description>El presidente electo felicitó al nuevo director del organismo internacional.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof: "Hasta el 10 de diciembre los responsables son Macri y Vidal, no cogobernamos"</title>
<description>Las declaraciones del ex ministro de Economía, que obtuvo 13 puntos más que Vidal en las elecciones del domingo pasado, fueron vertidas en un diálogo con radio 10, donde el dirigente lamentó "la forma" en la que son presentados los resultados electorales "en los grandes medios de comunicación".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández, sobre la reunión con Macri: "Expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"</title>
<description>El presidente electo hizo estas declaraciones en un breve contacto con medios de prensa al partir desde el aeroparque metropolitano con destino a Tucumán, donde participará de la asunción del gobernador Juan Manzur.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois le pidió a Macri que "defienda" a Alberto Fernández de las críticas de Bolsonaro</title>
<description>"No es un problema ideológico, es su responsabilidad institucional", subrayó el referente social.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tras participar de la asunción de Manzur, Fernández se mostró con Gerardo Zamora</title>
<description>El presidente electo se mostró con el gobernador de Santiago del Estero después de haber participado en Tucumán del acto de asunción del mandatario local.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dilma Rousseff también saludó a Fernández y dice que es un "nuevo camino para el país y la región"</title>
<description>"Gracias querida Dilma, vamos a recorrer juntos ese camino de desarrollo, justicia social y lucha contra la desigualdad, porque los destinos de Argentina y Brasil están atados por un lazo histórico de hermandad", respondió el presidente electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A través de una carta manuscrita, Lula felicitó a Alberto Fernández</title>
<description>"Querido amigo Alberto Fernández, felicitaciones por la elección en Argentina y un abrazo grande para la compañera Cristina y para todo el pueblo", escribió el ex presidente de Brasil.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia electoral y los fiscales de los partidos políticos iniciaron el escrutinio definitivo</title>
<description>El recuento de votos, que para la categoría de Presidente y Vicepresidente de la Nación deberá haber concluido en no más de 10 días, será el único con validez legal para establecer el resultado</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lipovetzky pidió "terminar con los gobiernos polarizantes"</title>
<description>El diputado explicó que su presencia en el acto de asunción del gobernador de Tucumán, del que participó el presidente electo Alberto Fernández, se produjo por la "relación personal" que tiene con Juan Manzur desde "hace años".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano inaugura el edificio Raúl Alfonsín en la ex Esma</title>
<description>El lugar funcionará como una nueva sede de la cartera, en el predio del Espacio de la Memoria y Derechos Humanos, ubicado en la avenida Libertador 8151.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza reuniones de seguimiento de gestión de Modernización y Defensa</title>
<description>El primero de los encuentros será a las 10 con la presencia del vicejefe de Gabinete y secretario de Modernización Andrés Ibarra. Luego, a las 11.30, el Presidente se reúne con el ministro Oscar Aguad y secretarios de su cartera.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Empieza el escrutinio definitivo de las elecciones bonaerenses y durará unos 20 días</title>
<description>Se desarrolla en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata. En la provincia de Buenos Aires 12.515.361 ciudadanos estaban habilitados para votar. Según la Justicia Electoral, el porcentaje de votantes fue del 80,45%.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buryaile: "Las medidas debieron tomarse antes, y la sociedad habló con el voto"</title>
<description>El ex ministro de Agricultura electo diputado nacional de Juntos por el Cambio, admitió que las medidas correctivas en materia económica y social debieron haberse "tomado antes".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández recibió al joven que fue presidente de mesa, discriminado en redes sociales</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández recibe este mediodía a Brian Gallo, el joven de la localidad bonaerense de Moreno que se desempeñó como presidente de mesa en las elecciones del domingo y fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Postergan la reunión de la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo</title>
<description>El encuentro quedará para después del recambio legislativo del 10 de diciembre, informaron fuentes del Senado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juntos por el Cambio buscará mantenerse unido en Diputados </title>
<description>Las diferentes fuerzas que integran ese espacio en la Cámara baja tienen como objetivo consolidarse como principal contrapeso al nuevo oficialismo parlamentario.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan reducir la condena al detenido ex vicepresidente Amado Boudou</title>
<description>El tribunal que condenó al detenido ex vicepresidente del kirchnerismo a cinco años y diez meses de prisión por delitos en la venta de la imprenta ex Ciccone Calcográfica ordenó tomar en cuenta a su favor dos meses y 14 días.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ante el Papa, el Reino Unido devuelve una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>A 37 años de la guerra y frente a Francisco, el obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó hoy en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen que acompañó a los soldados durante el conflicto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof designó a su equipo para la transición con Vidal</title>
<description>Fuentes cercanas al ex ministro de Economía precisaron a Télam que si bien aún no está definida la fecha del encuentro, esperan que se concrete esta semana.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title> Se cumplen 36 años del retorno de la democracia</title>
<description>El 30 de octubre de 1983 significó el fin de la dictadura militar que estaba instalada desde hacía siete años.&lt;br /&gt;
El triunfo de Raúl Alfonsín en las elecciones significó la primera derrota del peronismo a nivel nacional.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"</title>
<description>El presidente electo homenajeó al ex mandatario Raúl Alfonsín y lo definió como un "enorme dirigente", al encabezar un acto organizado por radicales distanciados de la conducción de la UCR.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Guerra judicial entre los dos principales candidatos a gobernador de Salta</title>
<description>El candidato a gobernador e intendente Gustavo Sáenz le inició una querella por calumnias e injurias a su rival Sergio Leavy, quien lo acusó por un faltante de alrededor de $821 millones del municipio.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El bloque peronista se reunió por primera vez luego del triunfo electoral</title>
<description>El encuentro del que participó media docena de legisladores se llevó a cabo este mediodía en las oficinas del bloque que encabeza el cordobés Carlos Caserio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Palacios: Cuando tuve a la Virgen conmigo recordé a los caídos y mis compañeros</title>
<description>El soldado veterano de Malvinas participó de la entrega por parte del Reino Unido de la imagen de la Virgen de Luján, con el papa Francisco como  intermediario. Describió el encuentro como  &amp;amp;ldquo;una ceremonia sencilla pero emocionante y tremenda&amp;amp;rdquo;. &amp;amp;ldquo;Le pedí al Papa que pueda interceder para recuperar nuestras Islas&amp;amp;rdquo;, reconoció.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan a Vialidad que brinde datos de contratos sobre corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal en lo Contencioso Administrativo ordenó que el organismo brinde información de contratos adjudicados sobre corredores viales, que forman parte de la licitación del proyecto denominado Red de Autopistas y Rutas Seguras.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "Los argentinos están cansados de levantarse cada mañana para ver cuál es la tasa"</title>
<description>El presidente electo aseguró que "lo que va a salvar al país es una Argentina que produzca y en la que la gente encuentre trabajo".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Archivan una denuncia contra Pichetto por sus dichos sobre la villa 1-11-14</title>
<description>"La verdad habría que dinamitar todo, que todo vuele por el aire", había dicho el senador. En tanto, la jueza federal María Romilda Servini determinó el archivo tras señalar que el fiscal Guillermo Marijuan había dictaminado por desestimar la denuncia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Michetti y Cristina Fernández van a reunirse en noviembre para facilitar la transición</title>
<description>El encuentro fue acordado el martes durante una charla telefónica entre ambas. En tanto, este jueves Michetti y el presidente Provisional del Senado, Federico Pinedo, se reunirán con dos de los principales referentes del Frente de Todos en la Cámara alta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rodríguez Larreta se reunió con Tombolini y ahora buscará encontrarse con Lammens</title>
<description>El encuentro fue en la sede del gobierno porteño, en Parque Patricios. En tanto, aún no se confirmaron las fechas de las reuniones con los candidatos por el Frente de Todos y por el Frente de Izquierda.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grindetti dijo que "Macri va a seguir liderando Cambiemos" </title>
<description>El intendente de Lanús, Néstor Grindetti, quien fue reelecto el domingo para un nuevo mandato, dijo hoy que el presidente Mauricio Macri "va a seguir liderando Cambiemos" y consideró que tras las elecciones del domingo "hay una situación totalmente nueva, pero no es una catástrofe".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ante el Papa, el Reino Unido devolvió una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>A 37 años de la guerra y frente a Francisco, el obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó hoy en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen que acompañó a los soldados durante el conflicto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Impugnan ante la Corte la elección de la senadora Lucila Crexell</title>
<description>"Los candidatos tiene que ser afiliado a una de las fuerzas que integran la alianza", aseguró Pablo Cervi, tras el recurso extraordinario presentado que solicita a la Corte Suprema que determine como queda la situación.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa negó internas en el peronismo</title>
<description>Para el diputado nacional electo "no hay lugar para vanidades y tensiones internas frente a un fracaso tan estrepitoso" como el de la gestión de Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof y Vidal se reúnen en La Plata por la transición</title>
<description>El encuentro está pactado para las 10.30 en la Casa de Gobierno de la provincia, y desde el lunes los equipos de ambos dirigentes comenzarán a reunirse.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ampliaron la denuncia por irregularidades con votos del exterior</title>
<description>Los apoderados denuncian presuntas irregularidades referidas a las votaciones realizadas por correo, al voto presencial en el exterior y al nivel de participación de los electores que no residen en el país.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Casación confirma la decisión por la que Boudou comenzó a cumplir condena</title>
<description>El máximo tribunal penal del país rechazó una queja de la defensa del ex vicepresidente, que había objetado la decisión del Tribunal Oral Federal 4 que lo condenó para que comience a ejecutarse la condena, pese a que queda aún un recurso ante la Corte.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Kirchner viaja a Cuba para visitar a su hija Florencia</title>
<description>Será el séptimo viaje de la ahora vicepresidenta electa a ese país. Su hija se encuentra bajo tratamiento médico en La Habana.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dictan la conciliación obligatoria minutos antes que se levante el paro ferroviario</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio por cinco horas. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los trenes están paralizados hasta las 9 y hay complicaciones para viajar</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizan asambleas generales en todas las líneas. Advierten sobre posibles medidas similares la semana próxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich envió actuaciones a Bonadio de la causa contra Cristina Kirchner</title>
<description>El Ministerio de Seguridad decidió enviar actuaciones de la causa 9.608/2018 contra la vicepresidenta electa, en una investigación por presunta corrupción en el Ministerio de Planificación Federal durante su gestión como Jefa de Estado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza distintas reuniones de seguimiento de gestión en Olivos</title>
<description>El Presidente desarrollará distintos encuentros de gestión de Anses, de las secretarias de Ambiente y Cultura, y del Ministerio de Justicia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ratificaron dos diputados nacionales para el Frente de Todos y dos para Juntos</title>
<description>La Junta Electoral culminó el escrutinio definitivo de las elecciones del 27 de octubre en la provincia de Corrientes.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El recuento determinó que una de las tres bancas será para Juntos por el Cambio</title>
<description>Las otras dos bancas para la Cámara de Diputados nacional será para el Frente de Todos, que obtuvo 160.928 votos.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri recibió a Vidal para hablar del futuro político</title>
<description>Macri y Vidal analizaron la situación partidaria tras la derrota de ambos el domingo y el proceso de transición que se inició en las dos administraciones con las futuras autoridades.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aguad y el embajador de Alemania firmaron un acuerdo de cooperación</title>
<description>El ministro de Defensa, Oscar Aguad, y el embajador de la República Federal de Alemania, Jürgen Christian Michael Mertens, firmaron "un acuerdo de cooperación tendiente a desarrollar y ampliar las relaciones mutuas" en el área de la defensa, se informó oficialmente.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arrancó la transición en el Senado, con reunión entre Michetti y representantes de Cristina Kirchner</title>
<description>Gabriela Michetti y Federico Pinedo recibieron a los senadores Marcelo Fuentes y Virginia García.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La CGT solicitó formalmente el inicio del proceso de "beatificación de Eva Perón"</title>
<description>El consejo directivo de la CGT le envió una nota al cardenal Mario Poli, arzobispo de la Arquidiócesis de Buenos Aires y primado de la Iglesia, el inicio de ese proceso.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof analizó el traspaso y la situación bonaerense con intendentes electos del Frente de Todos</title>
<description>El gobernador electo analizó el estado de situación económica y social de la provincia de Buenos Aires y los primeros diálogos para coordinar el traspaso de mando con los jefes comunales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Defensor del Pueblo bonaerense busca frenar el aumento de la luz dispuesto por Vidal</title>
<description>Guido Lorenzino recurrió al Organismo de Control de Energía Eléctrica bonaerense y a la Dirección Provincial de Energía para frenar el aumento del 25% en las tarifas de electricidad que habilitó la gobernadora a partir del 1° de enero de 2020.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Llaman a indagatoria a otros cuatro ex altos jefes la Armada</title>
<description>Si bien no trascendió cuál es el cargo para cada uno de ellos, se suman a los otros tres marinos que ya habían sido imputados en el marco de la investigación, que por el momento mantiene la caratula de "averiguación de delito".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rossi será el presidente del nuevo interbloque del Frente de Todos</title>
<description>La nueva bancada estará integrada por el Frente para la Victoria, el Frente Renovador, Somos, Red por Argentina , Movimiento Evita, Proyecto Sur, Patria Grande y los bloques que responden a los gobernadores.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OCDE destacó los avances de la Argentina en materia de agua potable y saneamiento</title>
<description>Se trata de un informe elaborado por la organización internacional en el cual se hace un diagnóstico y se expresan recomendaciones tendientes a lograr la seguridad hídrica a largo plazo.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri repasó con Bullrich y Faurie las gestiones de los ministerios</title>
<description>Por la mañana, Macri encabezó en la Casa Rosada una reunión de gabinete, donde pidió a sus ministros la "máxima colaboración", y los instó a preparar "todos los materiales para entregar a las autoridades entrantes en la transición", según dijo el titular de Justicia Germán Garavano.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández se reunió con Gutiérrez para analizar el desarrollo de Vaca Muerta</title>
<description>El gobernador de Neuquén aseguró que el encuentro fue "una reunión muy positiva".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ritondo presidirá el bloque del PRO y acordará con Macri la estrategia parlamentaria</title>
<description>El Presidente dio el aval para que el actual ministro de Seguridad bonaerense encabece el bloque del PRO a partir del 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mujica a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"</title>
<description>Mujica destacó hoy que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández viaja a México a la medianoche para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, y a su regreso mantendrá un encuentro con el Grupo de Puebla, con el fin de planificar la integración regional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cinco horas sin trenes causaron complicaciones para viajar y se dictó la conciliación obligatoria</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud</title>
<description>El presidente electo despejó los falsos rumores que circularon sobre una supuesta internación y le pidió al jefe de Gabinete de instalar "fake news".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Llega al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y fue restituida por Reino Unido</title>
<description>La imagen llegará el domingo al aeropuerto de Ezeiza, donde será recibida con honores por efectivos de fuerzas armadas y de seguridad y veteranos de guerra.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández ya está en México para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, en lo que constituye su primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández le agradeció el saludo a Merkel y se refirió al acuerdo Mercosur-UE</title>
<description>"Ansío que podamos potenciar la sociedad no solo entre nuestros países sino entre el Mercosur y la Unión Europea", afirmó el presidente electo en respuesta a las felicitaciones de la canciller alemana.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maturano negó que las asambleas sean un paro y dijo que reiterará la protesta</title>
<description>El dirigente sindical explicó que el gobierno procura postergar "la mejora salarial" y sostuvo que, según los índices de inflación, ya adeuda un aumento del 20 por ciento.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Piden investigar si la ministra Bullrich montó un plan de persecución contra la comunidad mapuche</title>
<description>El fiscal federal Franco Picardi impulsó una investigación para determinar si existió un plan para despojar a esa comunidad de las tierras en la Patagonia y beneficiar a quienes tienen intereses económicos sobre esa zona.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández cuestionó el mensaje de los dibujos animados y dijo que Bugs Bunny es un "estafador"</title>
<description>El presidente electo dijo que "los medios de comunicación y los dibujos animados son formas de control social" en el marco de una charla que compartió con el ex mandatario de Uruguay, José "Pepe" Mujica.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo por el triunfo</title>
<description>El mandatario estadounidense le dijo al presidente electo que instruyó "al FMI para trabajar" con el próximo gobierno. "Va a hacer usted un trabajo fantástico. Espero poder conocerlo inmediatamente.", agregó Trump.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Kirchner emprendió su séptimo viaje para visitar a su hija Florencia</title>
<description>La vicepresidenta electa estará en la isla caribeña hasta el 10 de noviembre. Florencia, la hija de 29 años de la senadora nacional, está bajo tratamiento médico en la capital cubana.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Magario aseguró que los números de la Provincia "no son alentadores" </title>
<description>Verónica Magario, vicegobernadora bonaerense electa, se reunió con el vicegobernador provincial, Daniel Salvador, a fin de preservar "un traspaso institucional ordenado y tranquilo". </description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández difundió un mensaje por la Marcha del Orgullo Gay</title>
<description>El electo presidente manifestó a través de sus redes sociales su decisión de construir un país con más derechos para todas las personas, el marco de una nueva edición de la Marcha del Orgullo que se realiza en la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Del Caño presentó un proyecto para que se repudie la represión y viaja a Chile</title>
<description>El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santiago Regolo afirmó que "Evita es una santa popular con una valoración política"</title>
<description>El investigador, integrante del Museo Evita, consideró que Eva Perón "es una santa popular" más allá de lo que suceda con el pedido para beatificarla que formuló la CGT ante el Vaticano.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Cambiemos tiene que evolucionar y ser más plural", dijo Diego Valenzuela</title>
<description>Además, el intendente de Tres de Febrero afirmó que "con la Gobernadora vamos a tener posibilidad de influir en las políticas públicas a través del Senado, donde tenemos mayoría. Pero con autocrítica, no podemos negar que la situación amerita mirar algunas cosas".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"</title>
<description>La ministra de Seguridad lo señaló en relación al pedido del fiscal Franco Picardi para que se investigue si desde esa cartera se pergeñó un plan para desalojar a mapuches de terrenos de la Patagonia.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Altamira, en las últimas elecciones se demostró que la izquierda "es una fuerza agotada" </title>
<description>El histórico dirigente del Partido Obrero (PO) Jorge Altamira evaluó que la coalición "debe replantearse su rol ante un sistema que está en crisis".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrique, del MID: Hay que "romper el histórico ciclo populismo-neoliberalismo"</title>
<description>El presidente del Comité Nacional de ese partido afirmó que en esta nueva etapa de gobierno resulta imprescindible "evitar caer una vez más en enfrentamientos estériles".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Intendente electo de Pilar resaltó la "gran deuda social que deja Cambiemos"</title>
<description>El dirigente del Frente de Todos resaltó la necesidad de que el "Estado se ponga al servicio de la gente", luego de haber resultado victorioso en las elecciones generales.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trotta: "México y Argentina pueden liderar una nueva etapa que se abre en Latinoamérica"</title>
<description>"Que la primera salida de Alberto Fernández como presidente electo sea a México es un mensaje muy importante", dijo el coordinador de los equipos técnicos de Alberto Fernández.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos", dijo Negri</title>
<description>"Lo escuché decir al Presidente que lo que más le preocupaba es que se mantenga la unidad de la coalición", afirmó el presidente del bloque de la UCR y del Interbloque Cambiemos en la Cámara de Diputados.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Macri está encendiendo una mecha para que le explote a Alberto Fernández", dice Parrilli</title>
<description>Además, el senador electo analizó que "la plata no se va al cielo, ni desaparece. En una economía siempre hay alguien que gana y alguien que pierde, y estos cuatro años hubo mucha gente que ganó".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trotta destacó la "transición" y definió al gobierno de Macri como "el peor de la democracia"</title>
<description>Nicolás Trotta, referente de los equipos técnicos de Fernández, sostuvo que "hay mucha ansiedad" para conocer el nuevo gabinete porque "los problemas son muy profundos" y "hay una enorme expectativa de la sociedad".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Intendente Katopodis dice que está dispuesto a integrar el gobierno de Alberto Fernández </title>
<description>"Creo mucho en Alberto, le tengo mucha confianza por la mirada que tiene del país, como cree que se debe salir de la grieta, con una agenda destinada al bienestar de los argentinos y eso me entusiasma", dijo el intendente de San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pidieron a Vidal que revea el aumento de tarifa de luz</title>
<description>El titular de la Asociación de Consumidores, Henry Stegmayer, sostuvo que "es necesario que Vidal recapacite y deje de lado el aumento de la luz que acaba de autorizar".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Asamblea se reunirá desde este lunes para abordar la "prevención de delitos sexuales"</title>
<description>Según consignó la Agencia Informativa Católica Argentina (AICA), el encuentro tendrá lugar en la casa de ejercicios espirituales El Cenáculo, en Pilar, norte del Gran Buenos Aires y será presidido por monseñor Oscar Vicente Ojea, obispo de San Isidro.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visitó la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri se reúne con el gabinete ampliado con vistas al rol opositor de Juntos por el Cambio</title>
<description>El encuentro del día lunes marcará el inicio de una nueva etapa signada por la transición hasta el 10 de diciembre, y el rol opositor que tendrá Juntos por el Cambio en los próximos dos años, donde conserva la primera minoría en la Cámara de Diputados y la administración de gobernaciones e intendencias.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reúne con el presidente de México </title>
<description>El presidente electo se reunirá mañana con el jefe de estado mexicano, Andrés Manuel López Obrador, como parte de su agenda en el país norteamericano, el primero que visita luego de haber ganado las elecciones el 27 de octubre último.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Daer aseguró que el sindicalismo trabaja por la "unidad" y que acompañará a "sacar al país adelante"</title>
<description>El secretario general de la central obrera detalló el proceso que siguen para convocar a la unidad. </description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cornejo anticipa una "oposición horizontal" y sin "liderazgo único"</title>
<description>El actual gobernador de Mendoza y diputado nacional electo hasta 2023, afirmó que el resultado de las elecciones del 27 de octubre configuró un nuevo escenario político en el país.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Andrés Rodríguez confirmó la presencia de Alberto Fernández en el plenario de la CGT</title>
<description>"Le hemos pedido la posibilidad de dirigir la palabra en el seno de la CGT y se comprometió para el viernes a las 11 de la mañana para dar un mensaje", aseveró esta mañana el líder de la Unión Personal Civil de la Nación (UPCN).</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Episcopado debate sobre "prevención de delitos sexuales" en la Iglesia</title>
<description>Se reunirá desde hoy hasta el 9 de noviembre en la ciudad bonaerense de Pilar para abordar "criterios para la prevención de los delitos de abusos sexuales en la Iglesia", entre otros tremas de la "realidad pastoral del país".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reúne con el presidente mexicano y cena con empresarios</title>
<description>El presidente electo se reunirá hoy en la ciudad de México con el jefe de Estado, Andrés Manuel López Obrador, y con el empresario Carlos Slim, como parte de su visita protocolar al primer país al que viaja tras las elecciones del domingo 27 de octubre.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Después de 37 años, volvió al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>La imagen de la Virgen llegó poco antes de las 8 al aeropuerto internacional de Ezeiza y allí fue recibida con honores por miembros de las fuerzas armadas y de seguridad y veteranos de guerra.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alfonsín dijo que no recibió ofrecimientos por parte de Alberto Fernández</title>
<description>El dirigente de la UCR aseguró que "no ha habido ofrecimientos" de cargos por parte del presidente electo Alberto Fernández, y sostuvo que en Cambiemos están discutiendo "el liderazgo de la oposición en lugar de discutir el sistema de ideas&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois advierte que "hay mecha corta" porque "no hay margen para nuevas decepciones"</title>
<description>El dirigente de la CTEP aseguró que "hay una tensión  contenida en la gente, por la esperanza" en el futuro gobierno del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Solá: "López Obrador le dijo a Fernández que quiere una relación bilateral diferente"</title>
<description>Felipe Solá, mencionado como canciller en el futuro gobierno de Alberto Fernández, aseguró las relaciones entre la Argentina y México tendrán un nuevo rumbo "que no existía en anteriores administraciones".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>De Vido se negó a declarar en juicio por presunto direccionamiento de obra pública</title>
<description>El ex ministro de Planificación, detenido en el penal de Ezeiza, se negó a declarar en el jucio por presuntos delitos con la obra pública en Santa Cruz. En esta causa también deben dar testimonio el empresario Lázaro Báez y la vicepresidenta electa Cristina Kirchner.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Apoderado del Frente de Todos asegura que el voto en el exterior funcionó mal </title>
<description>Jorge Landau, aseguró que "funcionó mal y con total negligencia" y puso de relieve que seguirá acompañando los planteos de residentes argentinos que denuncian "irregularidades de todo tipo y anomalías graves" en la emisión del voto de argentinos en el exterior.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Roberto Fernández resaltó la "predisposición" a escuchar al presidente electo</title>
<description>El secretario general de la Unión Tranviarios Automotor se refirió al encuentro que mantendrán el viernes próximo en la sede de la Confederación General del Trabajo.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza una reunión del gabinete nacional</title>
<description>El Presidente encabezará un encuentro con sus ministros y por la tarde participará de una reunión con funcionarios de la Secretaría de Derechos Humanos.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Paran los docentes en reclamo del adelantamiento de la discusión paritaria</title>
<description>Los docentes nucleados en la UTE realizan una medida de fuerza por 24 horas también en rechazo a la eliminación de la herramienta del mérito en los concursos docentes.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tonelli: "Sería una picardía que empecemos a dividirnos"</title>
<description>El interbloque de diputados y senadores de Juntos por el Cambio "debe mantenerse unido", dijo el presidente de la comisión de Asuntos Constitucionales de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández evitó decir si pondrá cepo al dólar pero alertó: "El 10 de diciembre no se hace magia"</title>
<description>El presidente electo advirtió que "esto no se resuelve con un cambio de Gobierno", y enfatizó que hay vigente "una política que ha dejado que migren de las arcas del Central decenas de miles de millones de dólares".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Marcos Peña encabezará el acto por el 50° aniversario de la base Marambio </title>
<description>Además, el miércoles el jefe de Gabinete, junto a varios funcionarios y militares, visitará la Isla de los Estados, en la provincia de Tierra del Fuego.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reunió con López Obrador y dijo que recibió un "apoyo categórico"</title>
<description>El apoyo mexicano, resaltó el presidente electo, se da "no solamente incentivando lazos comerciales sino reclamando internacionalmente en favor de la ayuda para Argentina".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Nos vamos con la conciencia tranquila y las manos limpias, y hay gato para rato"</title>
<description>Macri agregó que Juntos por el Cambio ejercerá una oposición "inteligente, constructiva y responsable", al pronunciar un discurso de cierre de la última reunión de gabinete ampliado de su mandato en el Centro Cultural Kirchner (CCK).</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OIT conmemorará en diciembre los 50 años de su presencia en la Argentina</title>
<description>La Organización Internacional del Trabajo que comenzó a operar desde diciembre de 1969 convocará al gobierno, sindicalistas y empresarios para una ceremonia formal en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Gobernamos con honestidad y nos vamos a casa con la conciencia tranquila y la manos limpias"</title>
<description>El presidente Mauricio Macri afirmó hoy que su gobierno actuó "con honestidad" y "se va a casa con la conciencia tranquila y las manos limpias", después de haber conseguido "transformaciones muy importantes y trascendentes".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maximiliano Ferraro: "Ojalá que el nuevo gobierno no castigue a la ciudad de Buenos Aires"</title>
<description>El electo diputado nacional por Juntos por el Cambio y presidente de la Coalición Cívica, Maximiliano Ferraro, sostuvo hoy que "ojalá que el nuevo gobierno no castigue a la ciudad de Buenos Aires", en referencia a la asunción de Alberto Fernández como presidente el próximo 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández encabezará el segundo encuentro del "Grupo de Puebla", en Buenos Aires </title>
<description>"El propósito de la reunión en Buenos Aires es el de seguir construyendo, entre todos, una agenda progresista que nos identifique y reúna", dijo Ernesto Samper Pizano, ex presidente de Colombia y ex secretario de la UNASUR, durante una entrevista que el propio Grupo de Puebla difundió a través de sus redes sociales.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bonadio procesó al ex secretario de Cristina Kirchner por supuesto lavado de dinero</title>
<description>Fabián Gutiérrez está acusado como supuesto coautor del delito de lavado de dinero en el marco de un expediente vinculado con la causa de los Cuadernos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dijo que Slim le expresó su "compromiso de seguir invirtiendo" en el país</title>
<description>El encuentro con el presidente electo sobrevino a una reunión con el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macron felicitó a Fernández y advirtió que quiere "seguir desarrollando" vínculos comerciales </title>
<description>El propio Alberto Fernández confió que recibió una carta del mandatario francés en una entrevista con el canal C5N. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peña encabezó en la Antártida el acto del 50 aniversario de la creación de la Base Marambio </title>
<description>Del acto por los 50 años del establecimiento de la base fundada el 29 de octubre de 1969 a 3.304 kilómetros de Buenos Aires, también participaron Oscar Aguad y Guillermo Dietrich, entre otros.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para el Financial Times, "la victoria de Alberto Fernández agita la diplomacia argentina"</title>
<description>En un artículo, que lleva la firma de Benedict Mander, el diario analiza los desafíos que deberá afrontar el presidente electo luego del 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Finocchiaro: "Vamos a hacer una transición ordenada"</title>
<description>El ministro de Educación aseguró que la administración de Mauricio Macri estará "a disposición" del gobierno entrante. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno asegura que deja "10 mil millones de reservas, contra cero" del kirchnerismo</title>
<description>Andrés Ibarra, vicejefe de gabinete de ministros, expresó que el Gobierno va a dejar "alrededor de 10 mil millones de dólares de reservas líquidas". Además señaló que otro tema muy importante es que "se ha logrado equilibrar las cuentas fiscales".</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>En México, destacan la "calidad extraordinaria" de la visita de Alberto Fernández</title>
<description>Así evaluó el subsecretario de Relaciones con América Latina de México, Maximiliano Reyes Zuñiga, al encuentro que el presidente electo Alberto Fernández mantuvo ayer con el mandatario de ese país, Andrés Manuel López Obrador.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Bielsa la institucionalidad "frenó el desborde de las calles"</title>
<description>El ex canciller argumentó que las PASO "canalizaron institucionalmente una situación potencialmente explosiva".</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pilotos de APLA se manifestaron por la situación de Avian y Andes</title>
<description>Avian "hace meses que no está volando y Andes está pagando los sueldos en cuotas, estuvo tres días sin volar y aunque ahora volvió a operar, la situación sigue siendo preocupante&amp;amp;rdquo;, contó Juan Pablo Mazzieri, secretario de Prensa del gremio.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Habrá que tomar medidas de fondo para solucionar las restricciones cambiarias", dijo Trotta</title>
<description>El coordinador de los equipos técnicos de Alberto Fernández agregó que "no va a ser fácil salir del cepo" que deja el gobierno de Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández dará una conferencia en el antiguo colegio San Idelfonso</title>
<description>La actividad está prevista para las 21 (hora argentina) y abordará "Los desafíos de América latina".</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Schiavoni aseguró que Macri va a liderar la oposición y Cambiemos necesita reformulación</title>
<description>El senador nacional y presidente del PRO evaluó de este modo el mensaje pronunciado por el presidente Mauricio Macri ante el Gabinete ampliado en el CCK. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maduro dijo a la CTA que aportará fondos para finalizar buques de PDVSA en Astillero Río Santiago</title>
<description>El mandatario venezolano tuvo su encuentro con la conducción de la CTA Autónoma durante el Tercer Encuentro Aintiimperialista de Solidaridad por la Democraia y contra el Neoliberalismo. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peña emprende una navegación desde Ushuaia a Isla de los Estados</title>
<description>Se trata de la primera visita de un funcionario de esa jerarquía gubernamental a la reserva ecológica, histórica y turística perteneciente a la provincia de Tierra del Fuego.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El diputado Enríquez ve a Macri "posicionado como líder de la oposición" desde el 10 de diciembre</title>
<description>El legislador también habló sobre la renuncia de Elisa Carrió a su banca y confió en que la referente de la Coalición Cívica-ARI sostendrá su decisión de retirarse de la política partidaria.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ley de Alquileres: acuerdan dictamen y se podrá aprobar en la próxima sesión</title>
<description>El proyecto propone reducir los costos que deben enfrentar los inquilinos para ingresar a una vivienda y establecer una fórmula para la actualización de los precios.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visitó la sede mexicana de una empresa argentina y ponderó su desarrollo </title>
<description>El presidente electo se comprometió a "respaldar" desde su gobierno a las empresas productoras de tecnología, al visitar Globant, que se dedica a la confección de sofware.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal pidió a su gabinete hacer una "transición ordenada" con el equipo de Kicillof </title>
<description>Voceros de la gobernación revelaron que ése fue el pedido que le hizo la gobernadora a su equipo y que el lunes se dará a concoer un cronograma de encuentros área por área para organizar el recambio. </description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El titular de ATE consideró que la CGT es una "estructura caduca" y pidió "diálogo multisectorial"</title>
<description>&amp;amp;#39;Cachorro&amp;amp;#39; Godoy aseguró que hay millones de trabajadores como es el caso de las ONG que están por fuera del sindicalismo tradicional.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"No solo fue el escrutinio más veloz, sino también el más eficaz y el más económico", dijo Frigerio</title>
<description>El ministro del Interior consideró también que "será difícil" que ambas cosas sucedan juntas, al ser consultado sobre la eventual intención de "desdolarizar" las tarifas y evitar aumentos.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un banquero suizo confirmó que los hijos de Báez eran beneficiarios de cuentas</title>
<description>Alex Mauro, del banco "Safra Sarasin", declaró como testigo por videoconferencia desde Suiza y se refirió a reuniones en ese país y en la Argentina con el hijo mayor del detenido empresario, Martín Báez, su abogado Jorge Chueco y su contador Daniel Perez Gadín.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández destacó "el placer" que sintió al reencontrarse con Correa</title>
<description>El presidente electo fue entrevistado por el ex mandatario ecuatoriano para su ciclo de reportajes del canal RT. "Juntos compartimos una visión común de los desafíos que tiene nuestro continente por delante", afirmó.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Conferencia Episcopal Argentina pidió hoy por "un renovado esfuerzo de diálogo"</title>
<description>Fue en un comunicado emitido durante la asamblea plenaria de obispos que se está realizando en Pilar, provincia de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Procesamientos y prisión preventiva para sindicalistas acusados de asociación ilícita en Córdoba</title>
<description>La decisión del Juzgado Federal 1 de la provincia afecta a los dos principales dirigentes del Sindicato Único de Recolección de Residuos y Barrido cordobés (Surrbac).</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof sugirió a Vidal que pida a Nación un aporte extraordinario para paliar el déficit</title>
<description>El economista Carlos Bianco, miembro del equipo del gobernador electo de la provincia de Buenos Aires, reveló el pedido. </description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sobreseyeron al "Pata Medina" en una causa por "coacción agravada"</title>
<description>El detenido ex titular de Uocra La Plata Juan Pablo &amp;amp;ldquo;Pata&amp;amp;rdquo; Medina fue sobreseído  por el juez de Garantías al entender que no había "pruebas" que acrediten los dichos que pesaban en la acusación, confirmaron fuentes judiciales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Larreta recibió a su competidor del FIT, que criticó varias cuestiones sociales</title>
<description>El legislador porteño, Gabriel Solano, planteó la mirada crítica de ese sector sobre distintas cuestiones sociales que "afectan a trabajadores, mujeres y jóvenes" de la Capital.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Titular de APLA anticipó que Fernández va a regular el mercado aerocomercial</title>
<description>Pablo Biró señaló que en particular se trata del mercado de las low cost, al tiempo que apuntó que &amp;amp;ldquo;este gobierno hizo muchas irresponsabilidades y pueden pagarlo en la Justicia&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Daer destacó la figura de Moroni, posible ministro de Trabajo del gobierno electo</title>
<description>&amp;amp;ldquo;El que pone los ministros es el presidente, Alberto (Fernández). Pero no tengan dudas de que, por lo que se ve, Claudio Moroni va a ser el ministro de Trabajo", sostuvo el líder del sindicato de Sanidad a El Destape Radio.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santiago Cafiero: "Macri fue el peor presidente democrático desde el 83" </title>
<description>El coordinador de los equipos técnicos del presidente electo Alberto Fernández señaló que "deja dificultades muy profundas y muy estructurales, como el tema de la deuda".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El senador Caserio renunció a la presidencia del Partido Justicialista de Córdoba</title>
<description>El jefe del bloque peronista en el Senado, Carlos Caserio, formalizó su &amp;amp;ldquo;renuncia indeclinable&amp;amp;rdquo; como presidente del Partido Justicialista (PJ) de Córdoba luego de las diferencias con el gobernador, Juan Schiaretti, en cuanto a la estrategia electoral de no apoyar la fórmula presidencial de Alberto Fernández-Cristina Fernández de Kirchner, del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Plaini desmintió que la CGT pida "darle a la maquinita" para enfrentar la crisis</title>
<description>El secretario general de los Canillitas desmintió hoy que "la CGT le haya dicho al presidente electo, Alberto Fernández. que le "tiene que dar a la maquinita" (mayor emisión monetaria) y atribuyó la frase a un sindicalista a "título personal".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Marcos Peña envió su último informe a Diputados y respondió 840 preguntas</title>
<description>En lo que va de 2019, el jefe de ministros se presentó dos veces ante el Congreso: la primera fue el 27 de marzo de 2019 ante el Senado, y si bien concurrió a Diputados por última vez el 10 de abril, presentó los informes por escrito todos los meses.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comisión de Diputados hará un nuevo intento para tratar la ley de alquileres</title>
<description>La comisión de Legislación General de la Cámara de Diputados buscará conseguir quórum hoy para tratar el proyecto de ley de alquileres, luego de que el debate de la iniciativa fracasara hace tres semanas por falta de legisladores.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri asiste al acto aniversario por los 150 años del diario La Nación</title>
<description>El evento está previsto para las 18.30 en el Centro Municipal de Exposiciones, en avenida Presidente Figueroa Alcorta 2099, de la ciudad de Buenos Aires, se informó oficialmente.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sasia cree que Moyano participará de encuentro entre la CGT y Fernández</title>
<description>El secretario general de la Unión Ferroviaria destacó que hay "una expectativa muy importante" respecto de la asistencia del presidente electo al plenario de secretarios generales de la CGT de mañana.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández cuestionó a Marcos Peña y lamentó "el país que nos dejan"</title>
<description>El presidente electo acusó al jefe de Gabinete saliente, de escribir "absurdos informes" y de presentar "una Argentina que no existe".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza una reunión de gabinete en la Casa Rosada</title>
<description>A las 10.30, Macri tiene previsto encabezar la reunión del gabinete nacional, informaron fuentes gubernamentales.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dijo que hubo "mucha comprensión" de Trump y habló del FMI</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández reiteró que el FMI debe "asumir la responsabilidad que tuvo" en el acuerdo firmado con Argentina, al pedirle al organismo que "revise lo que hizo" con el préstamo stand by, y aseguró que "escuchó mucha comprensión" de parte del mandatario de Estados Unidos, Donald Trump</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández, sobre las protestas en Ecuador y Chile: "Está muy bien que el replanteo ocurra"</title>
<description>El presidente electo atribuyó las protestas en dichos países a un "replanteo" propio del "continente más desigual que hay en el mundo", aunque destacó la importancia de que los reclamos se canalicen por "vía democrática y con paz social".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El fiscal Stornelli anunció que se presentará a declarar ante Ramos Padilla</title>
<description>El fiscal federal anunció que prestará declaración indagatoria ante el juez federal de Dolores, en la causa donde se investiga si integró una supuesta red de espionaje, después de negarse a comparecer varias veces.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A Macri lo "tranquiliza" que Fernández "incluya el equilibrio fiscal y promueva exportaciones"</title>
<description>El mandatario asistió al acto de inicio de los festejos del diario La Nación por los 150 años de su creación</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri critica a Zaffaroni por instar a la intervención del Poder Judicial de Jujuy</title>
<description>El diputado se refirió a los dichos del ex juez de la Corte Suprema, quien cuestionó el proceso a Milagro Sala y al Poder Judicial provincial.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los nuevos senadores jurarán el jueves 28 de noviembre</title>
<description>El acto se llevará a cabo luego de que la Comisión de Asuntos Constitucionales de la Cámara alta dé su visto bueno a los diplomas de los 24 futuros legisladores.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Larreta consolidó su reelección en primera vuelta con el cierre del escrutinio definitivo</title>
<description>Los resultados del recuento definitivo, el único con validez legal y que suplantará al provisorio realizado la noche de las elecciones, no relevó diferencias significativas con este último, que había cerrado con el 98,98% de las mesas computadas.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una comisión de Diputados de Brasil que conduce un hijo de Bolsonaro rechazó apoyo de Fernández a Lula</title>
<description>Se trata de la Comisión de Relaciones Exteriores , conducida por Eduardo Bolsonaro.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa anticipó que el Congreso sesionará en diciembre y enero para votar leyes prioritarias</title>
<description>El diputado nacional electo y futuro presidente de la Cámara de Diputados se reunió con el actual titular de ese cuerpo, Emilio Monzó.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Esperan asistencia perfecta en el plenario de la CGT que tendrá como orador a Alberto Fernández</title>
<description>La totalidad de los dirigentes que integran los diversos espacios sindicales del movimiento obrero participará este jueves en el plenario de secretarios generales de la CGT.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Casación Penal falló a favor de Scioli  y aparta a la jueza Garmendia</title>
<description>María Inés Garmendia es la titular del Juzgado de Garantías número 5 departamental, que investigaba a Scioli y otros ex funcionarios, entre ellos Alberto Pérez y Walter Carbone.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Heridos, lesionados y un dirigente detenido en una protesta docente reprimida por la policía</title>
<description>Durante la manifestación reprimida por la policía con gases lacrimógenos y balas de goma, fue detenido el secretario general del gremio docente local, Santiago Goodman, quien fue liberado cerca de las 15.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sáenz dice que no necesita "la bendición de ningún dirigente"</title>
<description>Así lo indicó el candidato a gobernador del Frente Sáenz Gobernador durante el cierre de su campaña de cara a las elecciones provinciales del próximo domingo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peña visitó la Isla de los Estados junto a una comitiva del Gobierno</title>
<description>El jefe de Gabinete, Marcos Peña, recorrió hoy junto a una delegación de funcionarios del gobierno, la Isla de los Estados, en lo que constituyó la primera visita de un funcionario de ese rango ministerial a la reserva histórica y ecológica ubicada en el Océano Atlántico Sur, bajo jurisdicción de la provincia de Tierra del Fuego, informó hoy la Presidencia de la Nación.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman un fallo que ordena a la Oficina Anticorrupción brindar información a la Auditoría General </title>
<description>La Cámara en lo Contencioso Administrativo Federal confirmó hoy el fallo con el que un juez le había ordenado a la Oficina Anticorrupción (OA) entregar información a la Auditoría General de la Nación (AGN) que le había sido reclamada, revelaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ricardo Alfonsín le pidió a Bolsonaro que se reúna con Fernández</title>
<description>El ex diputado nacional redactó una carta abierta en la que le pidió al presidente brasileño que articule una "política exterior común".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arroyo presentó el programa "Argentina contra el Hambre", con intendentes bonaerenses</title>
<description>El diputado nacional, el senador nacional Carlos Alberto Caserio, Juan Zabaleta y Martín Gil presentaron el programa ante más de 100 jefes comunales y rectores universitarios del país.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Docentes bonaerenses adhieren al paro de este viernes</title>
<description>Los afiliados al Frente de Unidad Docente bonaerense (FUDB) no dictarán clases en las escuelas de la provincia de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Convocan a un paro docente de 24 horas en repudio a la represión en Chubut</title>
<description>La medida de fuerza se llevará a cabo en todo el país. En un comunicado, Ctera volvió a exigir de parte del gobierno provincial "una urgente solución a los problemas que viven los trabajadores de la educación".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cobos presentó un proyecto para que se permita enviar mensajes de texto al 911 ante emergencias</title>
<description>Lo presentó el ex vicepresidente y senador de Cambiemos Julio Cobos para facilitar la comunicación ante una situación de peligro para personas hipoacúsicas. </description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sica dijo que en las próximas horas responderá a una cautelar de Servini</title>
<description>La medida, dictada por la jueza antes de las PASO, suspendió el pago de un subsidio para desocupados a cargo de su área, al considerar que &amp;amp;ldquo;podría condicionar el voto&amp;amp;rdquo; de los beneficiarios.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman otro procesamiento a Lázaro Báez y sus hijos Martín y Luciana</title>
<description>Es por presunto lavado de activos agravado, en una causa vinculada al manejo de fondos ilícitos mediante una de las empresas de "Austral Construcciones".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ratifican a los jueces del tribunal que prepara el  juicio a Florencia Kirchner</title>
<description>La Cámara Federal de Casación Penal rechazó hoy un planteo de la defensa de Florencia Kirchner para apartar a dos jueces del Tribunal Oral Federal 5, que prepara el futuro juicio por la causa "Los Sauces", en el que la joven está procesada.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sica, sobre la CGT: "Jugaron abiertamente para Alberto Fernández y ahora no piden bono"</title>
<description>El ministro de Producción y Trabajo dijo a Télam que al Gobierno le "hubiese gustado" tener también apoyo gremial y, de haberse dado, "hoy tendríamos mejores condiciones laborales, seguramente".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Antes de la reunión de la CGT con Alberto Fernández, Pignanelli abogó por un "acuerdo social"</title>
<description>El secretario general de Smata, que integra el Frente Sindical que conduce Hugo Moyano, aseguró que es necesario "hacer un acuerdo social en el que se analice sector por sector, para que más allá de que cambie el signo político, se mantenga la política industrial".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Andrés Ibarra: "Bajamos un 20% de la planta estatal"</title>
<description>El secretario de Modernización y vicejefe de Gabinete cuestionó los dichos del presidente electo, quien aseguró desde México que revisará los últimos nombramientos "con cifras siderales de sueldos y la efectivización de un montón de empleados que hicieron entrar por la ventana".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BID le expresó a Alberto Fernández "disposición para adecuar desembolsos" a la Argentina</title>
<description>Según se informó en un comunicado de prensa del equipo de Alberto Fernández, el encuentro tuvo como objetivo "avanzar en el apoyo y acompañamiento del Grupo BID al país en la etapa que se iniciará con la asunción del nuevo gobierno".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El miércoles se realizaría la Asamblea Legislativa que proclamará la fórmula ganadora</title>
<description>Deberá convalidar el resultado de las elecciones presidenciales, tras la finalización del escrutinio definitivo en todo el país, y proclamar el triunfo de la fórmula del Frente de Todos integrada por Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner .</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con Alberto Fernández como anfitrión, comenzó el II encuentro del Grupo de Puebla</title>
<description>Fernández, que ayer fue el invitado especial en el plenario de la CGT, tendrá su participación como anfitrión en la reunión que se desarrollará desde las 9 en el Hotel Emperador, ubicado en la avenida Del Libertador 420, en el barrio porteño de Retiro.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pino Solanas celebró la liberación de Lula: "Es una buena noticia para todos"</title>
<description>El senador nacional consideró que el ex presidente fue "víctima de esta nueva política impulsada por los centros de poder del norte que reemplaza a los antiguos golpes militares".</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rousseff dijo que la liberación de Lula "no es suficiente" porque hay que probar su "inocencia"</title>
<description>La ex presidenta de Brasil Dilma Rousseff  afirmó que &amp;amp;ldquo;la cárcel le sirvió&amp;amp;rdquo; al ex mandatario &amp;amp;ldquo;para fortalecerlo&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cancillería alertó que un ex canciller iraní imputado en la causa AMIA viajará a Azerbaiyán</title>
<description>La Cancillería argentina comunicó a la Embajada de Azerbaiyán que el ex ministro de Relaciones Exteriores de la República Islámica de Irán, Alí Akbar Velayati, viajará en los próximos días a ese país.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los oficialismos de Río Negro y Neuquén formarán un interbloque en Diputados</title>
<description>El interbloque del Movimiento Popular Neuquino y Juntos Somos Río Negro tendrá dos legisladores, uno de cada espacio político.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Faurie: "El Grupo de Lima es portador de la voz más sensata por la libertad en Venezuela"</title>
<description>El canciller participó en Brasilia de la reunión de ministros y representantes de ese colectivo de 14 países americanos que analizó la crisis política, económica y social en Venezuela.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Caso GNL: Stornelli solicitó la elevación a juicio oral de De Vido y Baratta</title>
<description>Se trata de la causa en la que se investigan supuestas irregularidades en la importación de Gas Natural Licuado.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández celebró la liberación de Lula</title>
<description>El presidente electo celebró a através de las redes sociales la reciente liberación del ex mandatario de Brasil, Luiz Inácio &amp;amp;ldquo;Lula&amp;amp;rdquo; da Silva y resaltó "su entereza demuestra no solo el compromiso sino la inmensidad de ese hombre&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gremios docentes pararon en todo el país en solidaridad con sus pares de Chubut y piden soluciones</title>
<description>La medida de fuerza contó con alto acatamiento en Santa Fe, La Pampa y la ciudad de Mar del Plata, entre otros distritos.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández: Cesa hoy una de las aberraciones más grandes del lawfare</title>
<description>La vicepresidenta electa celebró la liberación del ex mandatario brasileño Luiz Inácio &amp;amp;ldquo;Lula&amp;amp;rdquo; da Silva, con un saludo en su cuenta de Twitter.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Daer aseguró que el sindicalismo será parte del gobierno</title>
<description>El cosecretario general de la CGT consideró, además, que la lucha de las organizaciones gremiales permitió preservar "los derechos de los trabajadores" en "estos cuatro años de neoliberalismo".</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"El movimiento obrero es parte del gobierno que empieza el 10 de diciembre", dice Alberto Fernández</title>
<description>El presidente electo participó de un plenario de secretarios generales de la CGT en el histórico edificio de la calle Azopardo. Asistieron gobernadores, intendentes del peronismo, y dirigentes gremiales de todas las representaciones, incluido el camionero Hugo Moyano.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Acuña, cotitular de la CGT, realzó la madurez sindical en la etapa "crítica que atraviesa el país"</title>
<description>El dirigente sindical, quien habló en primer térino en el plenario de secretarios generales de la CGT al que asistió Alberto Fernández, consideró que el movimiento de los trabajadores "ofreció un elevado ejemplo de madurez".</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Condenaron al cuñado de De Vido a cinco años de prisión por la "mafia de los contenedores"</title>
<description>Claudio "Mono" Minnicelli fue considerado miembro de una asociación ilícita en la causa conocida como "mafia de los contenedores".</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rechazan una demanda de jueces por sueldos "congelados" durante una década</title>
<description>La Corte Suprema de Justicia de la Nación confirmó el fallo que se opuso a la demanda de los magistrados, que reclaman que desde 1991, y hasta al menos 1998, no recibieron aumentos que permitan compensar la inflación.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri recibió a congresistas de Estados Unidos</title>
<description>El encuentro se llevó a cabo este mediodía en la residencia presidencial de Olivos. Los parlamentarios llegaron a Buenos Aires en el marco de una gira regional.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fariña busca ser aceptado como arrepentido por la compra para Báez de un campo en Uruguay</title>
<description>El arrepentido financista mantuvo una audiencia con el juez Casanello para homologar el acuerdo. El magistrado ahora tendrá que resolver si acepta la firma del convenio con la fiscalía.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno oficializó el aumento al sector pasivo, que regirá desde diciembre</title>
<description>De acuerdo con la resolución 27 de la Anses, publicada en el Boletín Oficial, el haber mínimo jubilatorio pasará de $12.037,22 actuales a $14.067,93 desde diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof pide a Vidal información sobre presupuesto, estructura, personal y programas</title>
<description>El requerimiento fue formulado por escrito por Carlos Bianco, el dirigente de máxima confianza del ex ministro de Economía, al jefe de Gabinete bonaerense, Ferderico Salvai, el martes por la noche.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Convocan a la Asamblea Legislativa que proclamará la fórmula presidencial</title>
<description>El miércoles se realizará la sesión en la que los senadores y diputados convalidarán el resultado de los comicios que proclamaron el triunfo del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández habló de la posibilidad de dar asilo a Evo Morales: "Será un orgullo recibirlo"</title>
<description>El presidente electo, Alberto Fernández, dijo que para él sería un "orgullo" recibir en la Argentina después del 10 de diciembre a Evo Morales, el ex mandatario de Bolivia que está asilado en México luego de la crisis institucional que se desató en ese país.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich confirmó que ingresaron al país funcionarios de Evo Morales como turistas</title>
<description>Si bien precisó que los integrantes de la gestión saliente aprovecharon que no hay restricciones de ingreso entre ambos países, la ministra de Seguridad no dio las identidades "por una cuestión de protección".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández está reunido con Tabaré Vázquez</title>
<description>El presidente electo viajó a Montevideo para respaldar al Frente Amplio en el balotaje del domingo 24 de este mes.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y un informe de gestión: "El campo volvió a sorprender a los argentinos"</title>
<description>El Presidente calificó a los productores rurales como "inversores seriales, porque donde hay un mango vuelven a invertir en tecnología", al encabezar la presentación del informe de gestión del Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca en el CCK.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pérsico: la gestión de Fernández será evaluada en base "al trabajo que genere"</title>
<description>El titular del Movimiento Evita lo diferenció del asistencialismo y "el subsidio que no resuelven nada".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El ministro de la Corte Rosatti disertará en Paraná </title>
<description>La charla, en el marco de la jornada de clausura del año académico del Instituto de Formación y Perfeccionamiento Judicial "Juan Bautista Alberdi", tendrá lugar a las 11 en el salón de actos de los Tribunales provinciales.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un teniente que combatió en Monte Longdon es el identificado 115 en Malvinas</title>
<description>Un teniente post mortem, nacido en la ciudad de Buenos Aires y que murió acribillado por los ingleses en el combate de Monte Longdon mientras intentaba socorrer a un soldado herido de su regimiento, se convirtió hoy en el soldado número 115 que logró ser identificado en el cementerio de Darwin, en el marco del Plan Humanitario Malvinas.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sabbatella se negó a declarar en el juicio que se le sigue por abuso de autoridad</title>
<description>El juez federal Ariel Lijo rechazó los planteos de las defensas en el juicio que se le sigue al ex presidente de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicación Audiovisual (Afcsa) en el kirchnerismo.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Postergaron el tratamiento de denuncias contra Bonadio y Canicoba Corral</title>
<description>La Comisión de Disciplina y Acusación decidió, por unanimidad, la postergación del tratamiento del dictamen que propone la desestimación de las denuncias contra los jueces por presunto mal desempeño de sus funciones.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comunidad boliviana se moviliza en Villarino, en el sur bonaerense</title>
<description>Al respecto, Rolando Rodríguez, integrante de la comunidad boliviana, afirmó que "la idea es movilizarnos por el golpe de Estado que pasó en Bolivia y queremos pedir disculpas a la población que se siente tocada o molestada, pero que sepan entender".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El MID pide por la paz y el restablecimiento del estado de derecho en Bolivia</title>
<description>El texto lleva la firma del presidente del partido, Juan Pablo Carrique; y del secretario general, Leonardo Ananía.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois: "Si tenemos que movilizar contra Alberto Fernández, lo vamos a hacer"</title>
<description>Grabois y Onorato participaron ayer del encuentro con Fernández en la sede de la Conferencia Episcopal Argentina (CEA), motorizada por el titular de la comisión de Pastoral Social, monseñor Jorge Lugones, al que también asistieron representantes de distintas organizaciones sociales.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizaciones sociales se movilizan a YPF contra aumento de combustible</title>
<description>&amp;amp;ldquo;Exigimos que se le ponga un freno al aumento de las naftas debido a que esto se trasladará de forma inmediata al valor de los alimentos y de los bienes de primera necesidad, repercutiendo nuevamente sobre el bolsillo del pueblo trabajador y generando que los empresarios sigan ganando a costa de la miseria de la mayoría&amp;amp;rdquo;, señalaron las organizaciones en un comunicado.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agustín Rossi confió que Alberto Fernández le pidió "informes" en materia de Defensa</title>
<description>El jefe de la bancada del FPV en Diputados pasó por ese ministerio cuando se desempeñó a cargo de esa cartera durante la presidencia de Cristina Fernández de Kirchner.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza una reunión de Gabinete y presenta un informe sobre Agricultura, Ganadería y Pesca</title>
<description>La presentación del Informe de Gestión del Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca será en el Centro Cultural Kirchner.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El oficialismo busca desestimar denuncias contra Bonadio y Canicoba Corral</title>
<description>Según fuentes del Consejo también podría ser puesta sobre la mesa del plenario del cuerpo, a instancias de alguno de sus integrantes, la denuncia por manipulación de la Justicia presentada ante la ONU por la organización Abogados por la Justicia Social de La Plata, Berisso y Ensenada.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández se reunió con el nuevo director de la OIEA</title>
<description>El presidente electo mantuvo un encuentro con Rafael Grossi y aseguró que "su aporte para el futuro del país es muy valioso".</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ambas Cámaras repudiaron el "golpe de Estado en Bolivia"</title>
<description>Tanto el Senado como la Cámara de Disputados aprobaron proyectos de Declaración para repudiar el "golpe de Estado" acontecido en Bolivia.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Ministerio Público Fiscal pidió que se fije la fecha de juicio contra Urribarri</title>
<description>Al ex gobernador y a otros ex funcionarios por el supuesto desvío de fondos públicos entre 2010 y 2015.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>D´Alessio busca convertirse en arrepentido del caso de espionaje ilegal</title>
<description>El pedido del detenido falso abogado fue presentado ante el fiscal federal de Dolores, Juan Pablo Curi, a quién le solicitó, además, un plazo de no menos de 15 días para preparar su declaración.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri recibe a directivos de una empresa estatal petrolera de Noruega</title>
<description>El Presidente se reunirá en Olivos con autoridades de la compañía estatal Equinor y con el secretario de Ambiente, Sergio Bergman.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Realizan homenaje por el segundo aniversario del hundimiento del ARA San Juan</title>
<description>La Armada Argentina entregará una condecoración a los familiares de los 44 tripulantes del submarino, que mantienen su pedido para conocer qué ocurrió con el buque.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reúne con Tinelli por el plan de lucha contra el hambre</title>
<description>La reunión entre el presidente electo y el conductor televisivo fue coordinada por el diputado Daniel Arroyo.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández desmintió haber acordado la suba de  la nafta con el Gobierno</title>
<description>El presidente electo salió al cruce de las declaraciones de la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, respecto de que el incremento fue consensuado entre el gobierno saliente y el que asumirá el 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Faurie dijo que los periodistas argentinos en Bolivia "están a resguardo"</title>
<description>"Todos los equipos de los diferentes medios de comunicación que estaban cubriendo los acontecimientos en Bolivia están a resguardo, en un lugar apropiado", dijo el canciller.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández se reunió con legisladores porteños actuales y electos del Frente de Todos</title>
<description>El futuro presidente Alberto Fernández se reunió con diputados actuales y electos del Frente de Todos en la Legislatura porteña para "coordinar el trabajo de 2020" en ese cuerpo parlamentario.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cornejo cuestiona la continuidad de Negri al frente del bloque radical y hay riesgo de ruptura</title>
<description>El gobernador de Mendoza, diputado nacional electo y presidente de la UCR,  habría amenazado con romper la bancada, llevándose consigo una docena de integrantes.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cancillería pidió a las autoridades de Bolivia "velar por la seguridad" de periodistas argentinos</title>
<description>"El Consulado General de Argentina en La Paz ya tomó contacto con los periodistas argentinos a raíz de las situaciones de violencia a las que fueron sometidos", indicó el ministerio de Relaciones Exteriores.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández apoyó en Montevideo al Frente Amplio</title>
<description>El presidente electo viajó a la capital uruguaya para respaldar al candidato de ese espacio, Daniel Martínez, en el balotaje del domingo 24 de este mes.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organismos de derechos humanos convocan a la prensa para denunciar violaciones en Bolivia</title>
<description>La conferencia será este viernes a las 15 en la sede central de Abuelas de Plaza de Mayo. La convocatoria incluye a más de una docena de organizaciones de derechos humanos.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moreau repudió las agresiones a trabajadores de prensa que cubre los hechos en Bolivia</title>
<description>El diputado nacional de Unidad Ciudadana y titular de la Comisión de Libertad de Expresión del Congreso expresó que "la violencia que han desatado grupos policiales y paramilitares demuestran que estamos en presencia de un verdadero Golpe de Estado".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La CGT y ambas CTA crearon el Comité de Solidaridad con Bolivia</title>
<description>Las organizaciones sindicales integrantes convocaron para el lunes una movilización hacia la Plaza de Mayo desde 9 de Julio y Avenida de Mayo.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri pidió que el campo dialogue "con la mejor predisposición" con el gobierno electo</title>
<description>El Presidente calificó a los productores rurales como "inversores seriales, porque donde hay un mango vuelven a invertir en tecnología", al encabezar la presentación del informe de gestión del Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca en el CCK.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Condecorarán a los tripulantes del ARA San Juan al cumplirse dos años de su hundimiento</title>
<description>La Armada Argentina realizará el viernes un acto en la ciudad de Mar del Plata al cumplirse el segundo aniversario del hundimiento del submarino.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Salud y seguridad, ejes de la primera reunión de trabajo entre Rodríguez Larreta y Kicillof</title>
<description>"Fue una primera reunión entre las dos cabezas, pero el objetivo en mantener un vínculo a través de los equipos técnicos de cada área en las próximas semanas", explicaron las fuentes.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Monzó afirmó que le duele mucho que "no se haya eliminado la grieta" entre los argentinos</title>
<description>El presidente de la Cámara Baja, Emilio Monzó (Cambiemos), hizo un balance de su gestión en estos cuatro años e instó a terminar con los gobiernos que "son tomados por la corte o los obsecuentes" y lo llevan al "aislamiento del líder político de la realidad. Además, abogó por la "unidad nacional".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La bicameral del Congreso propone adelantar normas del nuevo Código Procesal Penal </title>
<description>Senadores y diputados firmaron un dictamen para que comiencen a regir en todas las jurisdicciones once artículos que están en el proyecto que se debate. </description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández aseguró que "sería un orgullo recibir a Evo Morales"</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández,habló sobre la posibilidad de que el ex mandatario de Bolivia llegue a la Argentina después del 10 de diciembre. </description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "El presupuesto que hicieron es una falacia, tenemos que revisar todo"</title>
<description>El presidente electo  advirtió que su equipo económico "está revisando y estudiando" el presupuesto nacional. </description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Lo que dijo el Papa sobre prisión preventiva es el ABC del derecho penal"</title>
<description>El presidente electo se refirió así a la tapa del diario Clarín, que tituló: "El Papa avaló la polémica medida judicial que puede dejar libres a los K".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agustín Rossi, sobre si integrará el Gabinete: "Estaré donde tenga que estar"</title>
<description>"He estado reunido con Alberto Fernández y le he acercado mi mirada sobre la política de Defensa", dijo el diputado y aclaró que "será decisión del próximo presidente".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Molina afirmó que Macri y Vidal "demostraron claramente su capacidad de liderazgo"</title>
<description>El intendente de Quilmes pidió dejar de lado las especulaciones y rumores sobre supuestos cortocircuitos en el seno de la coalición por discusiones vinculadas a la conducción del espacio, y aseguró que el frente "está más fuerte que nunca" y que trabajará para ser "una oposición constructiva".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ritondo: "Kicillof tiene que conocer la provincia que nos dejaron"</title>
<description>El ministro de Seguridad salió al cruce de las declaraciones del gobernador electo, quien afirmó que recibirá "tierra arrasada".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los puntos del plan contra el hambre: tarjeta para alimentos y quita del IVA</title>
<description>El nuevo gobierno diseña una estrategia para beneficiar a madres de menores de 6 años, comedores populares y sectores vulnerables.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Baradel: "Alberto Fernández se mostró favorable a restablecer la paritaria nacional"</title>
<description>El titular de Suteba anticipó un regreso de esa instancia de negociación eliminada por Macri y adelantó que para 2020 los gremios van a pedir "una buena recomposición salarial".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Frente de Todos celebra el "Día de la Militancia" y premia a dirigentes</title>
<description>Se espera la asistencia del presidente electo, Alberto Fernández, con el fin de distinguir a dirigentes nacionales.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 08:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Concluyó el escrutinio definitivo y fueron proclamadas las autoridades electas</title>
<description>La participación en las elecciones provinciales del domingo pasado fue del 70,23%, mientras que los votos en blanco fueron 18.100, o sea un 2,50%.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Realizaron un homenaje por el segundo aniversario del hundimiento del ARA San Juan</title>
<description>La Armada Argentina distinguió a los familiares de los 44 tripulantes del submarino con la entrega de medallas " al honor militar", durante un acto en la Base Naval de Mar del Plata.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La ANAC dijo que colaborará con la justicia y aclaró que hace 20 años hay vuelos a Malvinas</title>
<description>El director del organismo, Tomás Insausti, señaló que esa entidad va "a colaborar con la Justicia en lo que refiere al vuelo de Malvinas en todo lo que sea necesario".</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y Fernández se reunieron por Vaca Muerta con representantes de la petrolera Equinor</title>
<description>El Presidente recibió al CEO de la compañía noruega, Eldar Sætre, en la Residencia de Olivos. Más tarde, el mandatario electo se entrevistó con representantes de la firma.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan medidas antes de decidir si suspenden vuelo de San Pablo a Malvinas</title>
<description>Distintas áreas del Estado, como la Cancillería y la Jefatura de Gabinete, deberán brindar información sobre acuerdos suscriptos entre Argentina y el Reino Unido.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobernador electo de La Pampa presentó su gabinete y "acompañará" a Fernández</title>
<description>"Se está armando un plan de gobierno pero vamos a estar desde el primer día, acompañando al Presidente en su tarea de recuperar la Argentina para los argentinos y argentinas y para poner en marcha la economía nacional", señaló Sergio Ziliotto en una conferencia de prensa.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las CTA y movimientos sociales marchan a Plaza de Mayo contra "el golpe" en Bolivia</title>
<description>Dirigentes de las dos CTA y la Corriente Federal de los Trabajadores, representantes de los movimientos sociales e integrantes de los organismos de DD.HH. y referentes de la comunidad boliviana en la Argentina constituyeron un comité y convocaron a la movilización.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández convocó a dirigentes a realizar la "epopeya" de terminar con el hambre en el país</title>
<description>Del encuentro participaron -entre otros- la titular de Abuelas de Plaza de Mayo, Estela de Carlotto; el premio Nobel de la Paz, Adolfo Pérez Esquivel; el titular de Cáritas, Carlos Tissera, el conductor de TV Marcelo Tinelli, la chef Narda Lepes y la empresaria de la moda María Cher.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Adelantaron la indagatoria de Aranguren y postergaron la de Laura Alonso</title>
<description>El juez federal Luis Rodríguez adelantó la declaración indagatoria de Juan José Aranguren, y postergó la de Laura Alonso, en la causa en la que se investiga si el ex ministro de Energía participó de "negociaciones incompatibles con la función pública".</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aumento de los combustibles y protocolo de seguridad, ejes de una polémica</title>
<description>Las petroleras aumentaron ayer el precio de sus combustibles un 5% promedio en todo el país, luego de los 90 días de congelamiento que el Gobierno fijó el 15 de agosto pasado para reducir el impacto del desequilibrio macroeconómico registrado tras las elecciones primarias PASO de ese mes.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gerardo Morales, sobre Bolivia: "Me parece un grave error proscribir al MAS"</title>
<description>La autoproclamada presidenta interina de Bolivia, Jeanine Áñez, afirmó que el ex mandatario Evo Morales, asilado en México, no podrá presentarse a las nuevas elecciones presidenciales, que pretende celebrar para superar la crisis política, aunque sí su partido, el Movimiento al Socialismo (MAS).</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Schiavoni confirma que se constituyó la mesa de conducción </title>
<description>El senador informó que hubo una primera reunión de la mesa de conducción de Juntos por el Cambio de la que participaron, además de Macri, el senador Miguel Pichetto, la gobernadora María Eugenia Vidal y el jefe de gobierno porteño, Horacio Rodríguez Larreta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández, Cristina y Máximo Kirchner empezaron a definir el equipo del próximo gobierno</title>
<description>El presidente electo y su compañera de fórmula, Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner, se reunieron en esta capital para definir el gabinete y las autoridades legislativas de la administración que asumirá sus funciones el 10 de diciembre próximo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizaciones políticas y sociales marcharon por Evo Morales</title>
<description>Convocada por el "Comité Argentino contra el Golpe en Bolivia, contra el racismo y el fascismo, por la Igualdad y La Paz en América Latina&amp;amp;rdquo;, la marcha se desarrolló en el centro porteño.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois dijo que hay "cinismo del establishment" y cargó contra José Urtubey</title>
<description>El eferente de la organización CTEP tildó al hermano del gobernador saliente de Salta de "depredador ambiental" que "avala el trabajo esclavo y desmontó media Salta".</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El arzobispo de La Plata le salió al cruce a Alberto Fernández </title>
<description>"Si yo pudiera hablar con Alberto (Fernández) le preguntaría si vale la pena comenzar su mandato con un tema que tanto divide a los argentinos y que tanta tensión ha provocado, dijo el arzobispo Víctor "Tucho" Fernández.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avaló el reclamo de nulidad de las elecciones en la localidad de Maipú</title>
<description>La Suprema Corte de Justicia bonaerense dio lugar a un reclamo del Frente de Todos para que se anulen las elecciones en el municipio de Maipú -a 280 kilómetros de la ciudad de Buenos Aires- con el argumento de que a más de 150 vecinos se les había sustraído el DNI. La reeleción del intendente de Cambiemos se había definido por apenas 62 votos.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Descartan la posibilidad de un bono de fin de año pero apuntan a evaluarlo sector por sector</title>
<description>El dirigente cegetista descartó la posibilidad de que la central obrera reclame el pago universal de un bono extraordinario de fin de año al reafirmar que el reclamo deberá evaluarse sector por sector.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arroyo asegura que el Plan contra el Hambre abarcará a 8 millones de personas </title>
<description>El diputado y probable ministro de Desarrollo Social, quien impulsó el plan, dijo que estará "para acompañarlo" a Fernández "cuando sea, donde sea", al responder sobre su posible designación como ministro de Desarrollo Social.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aseguran que Macri confía en cumplir un rol destacado en la oposición</title>
<description>Así lo señaló el titular de la Bolsa de Comercio de Córdoba, Manuel Tagle, quien mantuvo reuniones con el presidente durante este fin de semana. </description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Asoma una posible marcha para el #10D: "Es una tentación grandísima", dijo  Daer</title>
<description>La convocatoria a una movilización para acompañar la asunción del gobierno de Alberto Fernández el próximo 10 de diciembre comenzó a asomar hoy públicamente de la mano de uno de los titulares de la CGT,</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>José Urtubey ve "muy difícil" que se otorgue bono de fin de año</title>
<description>Por ese motivo, el empresario insistió con que "la prioridad" del próximo Gobierno debe estar puesta en "los créditos productivos" para darle "un cebador a la economía para encenderla".</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Frigerio: "Hemos logrado construir gobernabilidad pese a nuestra debilidad de origen"</title>
<description>El ministro del Interior afirmó que durante la Presidencia de Mauricio Macri se logró ese objetivo pese a la "debilidad" en términos "de apoyos parlamentarios, cantidad de gobernadores y de intendentes".</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Compren rejas", advirtió el diputado Wolff ante flexibilidad de prisión preventiva</title>
<description>"Era liberar presos o acelerar juicios. Se vienen &amp;amp;#39;penitenciarias shopping&amp;amp;#39;. Sumado a bendición Papal para "intocabilizar" políticos corruptos + garantísmo, compren rejas", sostuvo el diputado de Cambiemos, en su cuenta de Twitter.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Grabois, si el gobierno de Macri sigue "avalando la dictadura" de Bolivia será "cómplice"</title>
<description>El gobierno de Mauricio Macri aún no reconoció formalmente a Añez como mandataria provisional del país andino y estaría aguardando la evolución institucional del país del altiplano para emitir un pronunciamiento definitorio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Entre todos vamos a mantener viva la llama de la democracia", dijo Alberto Fernández</title>
<description>"Sin cada uno y cada una de ustedes hubiera sido imposible recuperar la esperanza para poner a la Argentina otra vez de pie", dijo Fernández en Twitter.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Diputados en una semana clave: debatirán las leyes de alquiler y góndolas</title>
<description>La Cámara de Diputados realizará el miércoles la última sesión del período ordinario y buscarán aprobar un paquete de iniciativas.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moyano vaticinó que Fernández "va a andar bien" </title>
<description>Para el sindicalista, Macri "ha cometido errores muy graves que demuestran su incapacidad o su falta de voluntad para hacer las cosas como corresponden".</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"El triunfo frente al neoliberalismo tiene altísima influencia en la región", dijo ex canciller Taiana</title>
<description>El ex canciller peronista y actual diputado del Parlasur Jorge Taiana afirmó que "el triunfo frente al neoliberalismo" en la Argentina "tiene una enorme valoración y una altísima influencia en la región" y advirtió que "con el individualismo no se va a ningún lado".</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Insfrán dice que los primeros meses de gobierno de Fernández "no van a ser fáciles"</title>
<description>El presidente del Congreso del PJ aseguró que el presidente electo deberá tomar "en forma inmediata medidas seguramente muy duras los primeros meses".</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "Se está dando un traspaso con tranquilidad y hay que mantenerlo"</title>
<description>A 23 días de su jura para reemplazar a Mauricio Macri, el futuro presidente destacó la defensa de la institucionalidad democrática "por sobre todas las cosas" y negó tener un "doble estándar" al evaluar las crisis que atraviesan Chile y Bolivia.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item></news>