<news><item><title>Macri sigue con su convocatoria a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>El Presidente volvió a convocar por redes sociales a las marchas de apoyo a su candidatura a las elecciones generales.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri dijo que Alberto Fernández "está haciendo equilibrio" y "no termina conduciendo" al peronismo</title>
<description>El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos dijo que como el candidato presidencial del Frente de Todos Alberto Fernández "no puede contradecir a nadie" en el peronismo, "está haciendo equilibrio" .</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Rattazzi, Alberto "es un tipo lógico" y comparó a Cristina con "Alí Babá"</title>
<description>El presidente de Fiat Argentina formuló estas declaraciones en la 40ma Reunión Anual del IAEF. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió: "Una moneda estable es la deuda pendiente que tenemos"</title>
<description>"Van a ver que hay que estar hasta las 3 de la mañana y que no se muevan los fiscales, que no se muevan. Esto es como el 83&amp;amp;#39;, yo ya estoy disfrutando", anticipó la diputada nacional Elisa Carrió en Córdoba.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes reclamaron un aumento salarial y contra el "abandono" edilicio</title>
<description>Los maestros nucleados en laAdosac, se movilizaron al Consejo Provincial de Educación, en el marco de un paro provincial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Definieron por sorteo las características de los debates presidenciales previos a las elecciones</title>
<description>La Cámara Nacional Electoral realizó el sorteo del orden en el que expondrán los seis candidatos en los dos debates presidenciales obligatorios previos a las elecciones del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fiscales de todo el país alertaron sobre "la gravedad institucional" que rige en Jujuy</title>
<description>Denunciaron la sucesión de hechos que atentan contra la autonomía de los Poderes del Estado, como también "la persecución de la que son víctimas integrantes de las instituciones constitucionalmente conformadas".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que "en las actuales condiciones, la Argentina no puede pagar la deuda"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos advirtió que para poder pagarla se necesita "crecer y exportar", durante una disertación en la capital cordobesa.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano: "La gente reconoce los avances en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción"</title>
<description>Así lo consideró el ministro de Justicia de la Nación Germán Garavano, al hablar con la prensa tras encabezar el acto de apertura del IV Congreso Argentino de Justicia Constitucional, en dependencias de la Escuela de la Magistratura de Salta.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que el futuro depende sólo de la decisión de la sociedad</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente de Todos instó en Córdoba a que &amp;amp;ldquo;marchemos hacia un futuro venturoso&amp;amp;rdquo;. Fernández participó de un congreso sindical de la Federación de Asociaciones de Trabajadores de la Sanidad Argentina donde también se manifestó esperanzado en que &amp;amp;ldquo;esta sea la última vez que nos levantamos de una crisis&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal adelanta el pago de la cláusula gatillo a los docentes</title>
<description>Según informó el gobierno provincial, la gobernadora bonaerense adelanta para octubre el pago del ajuste por inflación correspondiente a los meses de julio y agosto.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "El futuro lo vamos a construir integrados al mundo, y no aislados"</title>
<description>El Presidente habló en la sede de la facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Buenos Aires (UBA), tras anunciar la incorporación de esa casa de estudios al Plan de Conectividad Escolar.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se publicó declaración patrimonial de Lavagna y están las de todos los presidenciales</title>
<description>El candidato a presidente de Consenso Federal reconoció un patrimonio de casi 30 millones de pesos, de acuerdo a la declaración jurada elevada a la Oficina Anticorrupción. De esta forma ya están todas las presentaciones: Mauricio Macri (151 millones), Roberto Lavagna (casi 30 millones), José Luiis Espert (casi 16 millones), Juan José Goméz Centurión (casi 12 millones), Alberto Fernández (3 millones) y Nicolás Del Caño (303 mil pesos).</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Brandoni grabó otro video a favor del Gobierno y habló de "fraude"</title>
<description>El actor de extracción radical, que continúa en Madrid, España, donde encabeza el elenco de una obra teatral, emitió su convocatoria a pocos días del acto de relanzamiento de la campaña del presidente Mauricio Macri, previsto para el próximo sábado, en Barrancas de Belgrano.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández expresó su solidaridad con Birmajer </title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos, se solidarizó con el escritor quien fue increpado y amenazado en la calle por una persona que le dijo que no iba a "poder caminar tranquilo nunca más".</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los mendocinos van a las urnas el domingo para elegir al gobernador </title>
<description>Más de 1.400.000 electores están habilitados para elegir al próximo gobernador de Mendoza, que sucederá al radical Alfredo Cornejo, entre cuatro candidatos de las fuerzas que compiten, entre las que se destacan Cambia Mendoza, que postula a Rodolfo Suárez, y el Frente Elegí, que aglutina al peronismo detrás de la senadora kirchnerista Anabel Fernández Sagasti.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quince ciudadanos elegidos por sorteo podrán presenciar los debates </title>
<description>Desde ayer y hasta el lunes 30, se abrió un proceso de solicitud de participación ciudadana para asistir, en calidad de invitado, a uno de los dos debates obligatorios que se realizarán antes de las elecciones nacionales del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se conocerá al mediodía el reglamento para los debates presidenciales </title>
<description>El documento, que se hará público este mediodía, explicará todos los aspectos organizativos que vienen siendo discutidos y acordados entre los representantes partidarios en las reuniones celebradas durante el mes de setiembre en la CNE.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes mantienen el bloqueo a la playa de tanques de YPF en Comodoro Rivadavia</title>
<description>No levantaron la medida a la medianoche, como habían anunciado originalmente, y extenderán la acción de protesta al menos hasta este mediodía, cuando se reúnan en asamblea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández disertará en la Fundación Mediterránea de Córdoba</title>
<description>El ex jefe de Gabinete nacional participará en el ciclo de Almuerzos de Trabajo que organiza esa institución de investigación y análisis económicos.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 07:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"</title>
<description>La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró hoy que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández pidió que la deuda la paguen "en mayor parte quienes más la disfrutaron"</title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos afirmó que "la unidad del peronismo no es poca cosa" y llamó a que el peso del pago de la deuda externa recaiga "en mayor parte quienes más la disfrutaron y los que más se la llevaron".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández prometió "un país federal" con "un presidente y 24 gobernadores"</title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos (FdT) lo dijo al cerrar el Foro de Ciudades en Rosario que reunió a los intendentes.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri, en Paraná: "No les digo desde un atril lo qué deben pensar"</title>
<description>Al encabezar una nueva marcha del "Sí se puede" en Paraná (Entre Ríos), el Presidente se manifestó así un día después del debate presidencial. Además, replicó a Fernández por los dichos del candidato referidos a los celulares de los jubilados.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Coalición Cívica rechaza un informe de la Comisión de la Memoria sobre periodistas</title>
<description>"Es un ataque a la libertad de prensa", aseguraron la Coalición Cívica y el ARI en un comunicado. </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Críticas y elogios el día después del debate, donde las principales fuerzas se asumen como ganadoras</title>
<description>El primer debate de candidatos a presidentes, esperado por la arena política y la ciudadanía de cara a los comicios del próximo 27 de octubre, despertó críticas y halagos, según correspondiera a propios o ajenos a cada uno de los seis espacios que ayer llevaron a la Universidad del Litoral a sus candidatos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno envía ayuda a La Matanza para brindar asistencia por el fuerte temporal</title>
<description>El gobierno nacional informó que está colaborando con el municipio bonaerense de La Matanza para brindar asistencia a los pobladores de las zonas que resultaron afectados por el fuerte temporal que se desató el sábado último en esa zona, según se informó oficialmente.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri  prometió que se van a desarrollar 5.000 kilómetros de fibra óptica</title>
<description>El jefe de Estado informó acerca de estas propuestas de campaña a través de la red social Twitter.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y Fernández dominaron el debate con acusaciones mutuas </title>
<description>Los candidatos presidenciales Mauricio Macri (Juntos por el Cambio) y Alberto Fernández (Frente de Todos) se quedaron esta noche con el protagonismo del primer debate entre aspirantes a la primera magistratura, al intercambiar acusaciones y algunas expresiones cargadas de ironía.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Roberto Lavagna: "Detrás de los gritos, está el fracaso de dos modelos"</title>
<description>El candidato a presidente por Consenso Federal, Roberto Lavagna, aseguró hoy que "la pelea no contribuye" a encontrar una solución sino que "la perturba", e insistió con que lo que más necesita la Argentina son "consensos y un gobierno de unión nacional".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto afirmó que es "una pavada" que el gobierno argentino quiera "mandar tropas" a Venezuela</title>
<description>El senador y candidato a vicepresidente por Juntos por el Cambio, Miguel Angel Pichetto, calificó hoy como "pavada" lo que sugirió ayer el postulante a la presidencia por el Frente de Todos, Alberto Fernández, durante el debate presidencial, respecto a que Argentina mandaría tropas a Venezuela.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández, sobre el debate: "El intercambio de ideas es un valor que debemos cultivar"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, agradeció hoy a "toda la gente que siguió el debate en sus casas" anoche y destacó al "intercambio de ideas" como un valor que debe ser "cultivado" en democracia.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ausente en los debates, Cristina Kirchner presentará su libro en El Calafate </title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos presentará hoy a las 18 su libro "Sinceramente" en el microestadio de la ciudad santacruceña de El Calafate.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Capitanich dice que su victoria "es un espaldarazo a la candidatura Fernández-Fernández"</title>
<description>El gobernador electo de Chaco aseguró que su victoria en las elecciones provinciales de ayer "es un espaldarazo a la candidatura" del binomio presidencial del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El debate arrancó y terminó en las redes sociales</title>
<description>Trascendieron fotos de los candidatos llegando a Santa Fe para participar, y de sus reuniones con sus equipos de asesores para ultimar detalles. Luego, llegó el análisis de las exposiciones. </description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El presupuesto de salud, el aborto, Venezuela y la salida de la crisis, ejes del debate</title>
<description>Los seis candidatos presidenciales debaten esta noche en Santa Fe a dos semanas de las elecciones.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La sorpresa de la elección chaqueña es el Frente Integrador liderado por Bacileff Ivanoff </title>
<description>Tras una campaña electoral en la que casi no se difundieron encuestas, la sorpresa en elección provincial chaqueña de hoy fue la actuación del Frente Integrador que lidera el ex vicegobernador Juan Carlos Bacileff Ivanoff, que se constituyó en la tercera fuerza política con más del 15 % de los votos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Capitanich pidió esperar el resultado de los cómputos provisorios y una tendencia irreversible </title>
<description>Capitanich destacó que la jornada calurosa, superior a 37 grados en casi toda la provincia y con pronósticos de lluvia, no impidió la importante asistencia de ciudadanos a votar y que solo hubo "pequeños incidentes aislados".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La participación en las elecciones de Chaco "fue superior al 72 por ciento"</title>
<description>Poco más de 940.000 chaqueños fueron convocados para elegir gobernador y vicegobernador, 16 diputados provinciales y 60 intendentes municipales y concejales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerraron los comicios en los que Chaco elige gobernador</title>
<description>Hasta el mediodía ya había votado el 35 por ciento de los 941.935 ciudadanos habilitados para hacerlo.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menem pidió que "Dios ilumine los actos" de los dirigentes del peronismo</title>
<description>El senador nacional y ex presidente conmemoró el Día de la Lealtad peronista y aseveró que los dirigentes del Justicialismo tienen "la obligación inexcusable de lealtad para con su pueblo".</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Milani debe saber dónde están los cadáveres de los que torturaron y mataron", dijo un testigo del juicio por la desaparición de Ledo</title>
<description>Un amigo del soldado Alberto Ledo declaró en el juicio que se tramita en Tucumán por su desaparición en junio de 1976, que tiene como imputado al ex jefe de Ejército.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con López y De Sousa en libertad, se reanudó juicio por Oil Combustibles</title>
<description>Ambos estuvieron presentes en la audiencia ante el Tribunal Oral Federal 3 luego de quedar excarcelados la semana pasada en la causa por los cuadernos de la corrupción.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Escrutinio: la Justicia dice que hubo "avances importantes", pero sugiere "ajustes de performance"</title>
<description>Se realizó un primer informe técnico sobre el desempeño de la empresa Smartmatic, encargada del escrutinio provisorio, en las pruebas piloto.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Traslados del interior, merchandising y presencia sindical, la previa del acto en La Pampa</title>
<description>El PJ espera reunir unas &amp;amp;ldquo;50 mil personas&amp;amp;rdquo; para el acto que encabezará la fórmula del Frente de Todos, Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner, por el Día de la Lealtad.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa: "El contraste más fuerte frente a las provocaciones de Macri es la realidad"</title>
<description>El candidato a diputado nacional por el Frente de Todos cuestionó el desempeño del Gobierno en materia de pobreza, inflación y tarifas y aseguró que se ve el contraste con las palabras del Presidente "en las heladeras, en boletas de luz, en recibos de sueldo y jubilaciones".</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Elevan a juicio el caso Skanska, con De Vido y López entre los acusados</title>
<description>En la causa, el ex ministro de Planificación Federal del kirchnerismo Julio de Vido y el ex secretario de Obras Públicas, José López, acusados de haber cobrado coimas y por administración fraudulenta.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri prometió "más autopistas, metrobuses, trenes y aviones"</title>
<description>El  Presidente utilizó su cuenta de Twitter para realizar su propuesta sobre transporte para un segundo mandato. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Finocchiaro: "Tenemos que dar a los estudiantes las habilidades que reclama el futuro"</title>
<description>El ministro de Educación de la Nación destacó además la importancia de métodos de evaluación como las pruebas Aprender, al hablar en el 55to. Coloquio de IDEA en Mar del Plata.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna aseguró que no habrá resolución del tema fiscal ni al de la deuda si la economía no arranca</title>
<description>El candidato presidencial de Consenso Federal reralizó su exposición en el 55 Coloquio de IDEA, que se desarrolla en Mar del Plata.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri pidió "una votación que exprese el amor que tenemos por nuestro país"</title>
<description>El Presidente agregó que está en juego "dar vuelta la historia de este país". Fue durante una nueva marcha del "Sí se puede" de Juntos por el Cambio en la ciudad santafesina de Reconquista.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Corte Suprema rechazó un pedido de aclaración del Gobierno respecto de la rebaja de impuestos</title>
<description>La Corte Suprema de Justicia desestimó hoy un pedido de aclaraciones formulado por el Ejecutivo nacional sobre las cautelares dictadas a principios de mes que dispusieron que las medidas económicas de alivio decididas por el Gobierno tenían que ser solventadas con fondos propios, sin afectar la coparticipación de las provincias.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>José López apeló su condena por enriquecimiento ilícito</title>
<description>El detenido ex secretario de Obra Pública insistió en vincular los casi nueve millones de dólares que intentó esconder en un monasterio de General Rodríguez con la causa por los cuadernos de la corrupción.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lammens sostiene que existe un "escenario de balotaje" con Rodríguez Larreta</title>
<description>El candidato a jefe de Gobierno del Frente de Todos aseguró que las encuestas "marcan un crecimiento muy fuerte" que lo pondrían en una segunda vuelta. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto, en Jujuy: "La sociedad está comprendiendo el riesgo que significaría volver al pasado"</title>
<description>El candidato a vicepresidente por Juntos por el Cambio llegó a Jujuy para desarrollar, junto al gobernador Gerardo Morales, actividades proselitistas que culminarán con un acto partidario de cara a las elecciones generales del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal recorre Mar del Plata y Miramar, y Kicillof celebra el Día de la Lealtad con Cristina Kirchner</title>
<description>Los candidatos a la gobernación de Buenos Aires continúan con las recorridas de cara a las elecciones del 27 de octubre. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal: "Mi compromiso con la provincia va más allá de un cargo y de una elección"</title>
<description>En una entrevista que mantuvo en LU6 Radio Atlántica, de Mar del Plata, a 10 días de las elecciones, expresó que si no lograra la reelección como gobernadora, Vidal sostuvo que estará "tratando de que al otro le vaya bien.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Faurie: "Es una vergüenza que el kirchnerismo frene un informe en el Parlasur"</title>
<description>Se trata del informe de la Alta Comisionada para los Derechos Humanos de Naciones Unidas, Michelle Bachelet, que denuncia graves violaciones a los derechos humanos por parte del régimen de Nicolás Maduro en Venezuela.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Lo que no pudimos todavía, lo vamos a poder, démonos la oportunidad"</title>
<description>El Presidente concedió una entrevista con la radio FM 104.7, de Resistencia, como antesala del acto proselitista que encabezará esta tarde en la Plaza San Martín de la ciudad chaqueña de Roque Sáenz Peña.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tagliapietra: "Si la imputación a oficiales fuera por delitos menores, sería una bofetada"</title>
<description>Así lo afirmó Luis Tagliapietra, padre de uno de los submarinistas. La jueza Yáñez imputó a tres oficiales de la Armada en la causa por el hundimiento del ARA San Juan, en una resolución que adoptó el viernes pasado y que se dio a conocer ayer, pero no se conocieron los delitos por los que los imputa.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avruj: Fernández "demostró que piensa lo mismo que Cristina sobre la causa Nisman"</title>
<description>El secretario de Derechos Humanos y Pluralismo Cultural de la Nación se refirió a las declaraciones del candidato presidencial, quien dijo que "Cristina y yo somos lo mismo".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna dijo que va a ganar "la excepcionalidad positiva"</title>
<description>El candidato a la presidencia por Consenso Federal partició de un encuentro en la Universidad Nacional de Mar del Plata y aseguró que "la responsabilidad de sacar esto adelante va a nacer de los más jóvenes".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Así será el segundo encuentro entre los seis aspirantes a Presidente</title>
<description>El segundo debate presidencial se llevará a cabo el domingo próximo a partir de las 21, en el Salón de Actos de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires. Allí, los seis candidatos expondrán sus propuestas a menos de una semana de la apertura de los comicios.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 30 años de la denuncia por corrupción, comenzó el juicio a empresarios por Yacyretá</title>
<description>Los tres procesados están vinculados a la construcción de la represa hidroeléctrica e integraban empresas que se beneficiaron con  reembolsos de más de US$190 millones, o estuvieron a cargo de gestionarlos.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sindicalistas pidieron un "acuerdo social" entre empresarios, trabajadores y Estado</title>
<description>Gremialistas que participaron en el 55º Coloquio de Idea en Mar del Plata coincidieron en afirmar que se necesita un "acuerdo social", y advirtieron que debe tener "bases sólidas" y "una agenda clara" .</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sica afirmó que acatará el fallo judicial que frena temporalmente el pago del bono a desocupados</title>
<description>"Tenemos un programa que cubre el desempleo desde hace años, lo que se hizo este último mes fue, a partir de la votación de emergencia alimentaria, una reasignación de asignación de partidas" que incluyeron a ese programa, dijo el ministro.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Río Turbio: condenaron a cuatro años al ex presidente de UIA Juan Lascurain y a un ex intendente</title>
<description>El Tribunal Oral Federal 7 dio a conocer el veredicto en el juicio por corrupción en la obra pública de esa localidad. También fue condenado el ex intendente Atanasio Pérez Osuna.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri, sobre su gestión: "Fue difícil empezar porque el punto de partida fue muy malo"</title>
<description>El Presidente lo afirmó en Corrientes, donde esta tarde encabezará una nueva marcha del "Sí se puede".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri propuso "prohibir completamente" del uso de armas de guerra</title>
<description>Como parte de sus iniciativas en caso de ser reelecto, el Presidente publicó en Twitter una de sus 30 propuestas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Grupo de Lima rechaza que Venezuela ocupe un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU</title>
<description>El país ganó el lugar este jueves, luego de una votación que el gobierno de Nicolás Maduro tomó como una "victoria histórica" y la oposición como una "patada a las tumbas de los asesinados".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Es el momento de un consenso social para construir una salida de la crisis", dijo Yasky</title>
<description>En el 55º Coloquio de Idea, Hugo Yasky -secretario general de la Central de Trabajadores Argentinos- abogó por un acuerdo entre empresarios, trabajadores y el Estado, a fin de superar la situación económica y lograr "las condiciones para que haya más empleo y digno".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Absuelven a Echegaray en el juicio por la falsa denuncia a Prat Gay</title>
<description>Así lo decidió el Tribunal Oral Federal 4, según dio a conocer en un veredicto leído este viernes.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Procesan por negociaciones incompatibles en la Anses a Luis María Blaquier</title>
<description>La medida fue firmada por el juez Casanello en el marco de una causa por supuestas irregularidades cometidas en 2016, cuando se suscribieron obligaciones negociables de las empresas Arcor SA y Cablevisión SA.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Cristina y yo somos lo mismo", dice Alberto Fernández, y rechaza idea de que surja el "albertismo"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos buscó despejar cualquier diferencia con su compañera de fórmula: "Buscan que nos enfrentemos, pero nunca más vamos a dividirnos".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia le prohibió a Sica entregar ayuda social antes de las elecciones</title>
<description>La jueza con competencia electoral, María Romilda Servini, prohibió al ministro de Producción y Trabajo y al secretario de Empleo, Fernando Prémoli, disponer de fondos para el pago de subsidios ante la sospecha de que puedan utilizarse como prebenda electoral.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal: "Queremos ser el gobierno del trabajo"</title>
<description>"Yo creo en cada vecino de esta provincia, creo en lo que hicimos juntos y fueron muchas cosas porque ésto no lo hizo una gobernadora, un presidente, un intendente, ésto fue un trabajo de equipo", dijo la gobernadora bonaerense.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "El kirchnerismo se fue dejando el Banco Central vacío"</title>
<description>El Presidente salió al cruce de Cristina Fernández de Kirchner, quien ayer pidió &amp;amp;ldquo;saber en que se fue la plata del endeudamiento&amp;amp;rdquo;, al rechazar esa afirmación y sostener que &amp;amp;ldquo;ellos son así, no van a cambiar&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Alberto Fernández está lleno de contradicciones", dice el jefe del bloque del PRO</title>
<description>Alvaro González dijo que el candidato presidencial del Frente de Todos "parece ser el mejor alumno de Cristina (Kirchner), y fue el peor crítico".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rozenkrantz llamó a los empresarios a romper el "circulo del incumplimiento" de las leyes</title>
<description>El magistrado expuso en el panel titulado "Justicia eficaz, la llave hacia la calidad institucional", que marcó el inicio de la jornada de cierre del Coloquio, y consideró que "sin empresas y empresarios ningún país puede desarrollarse".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri lleva a Corrientes la campaña "Sí, se puede", como antesala del acto en el Obelisco porteño</title>
<description>El Presidente, que pernoctó en la capital correntina tras visitar el jueves la localidad chaqueña de Roque Sáenz Peña, se presentará a partir de las 20 en la explanada del puente General Belgrano junto al gobernador Gustavo Valdés.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois rechazó afirmaciones de Espert y dijo que fue objeto de una "amenaza" en el debate</title>
<description>El dirigente social se refirió así a las afirmaciones del candidato del Frente Despertar que dijo que si llega a la presidencia iba a meter presos a los piqueteros que corten calles.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "La Argentina tiene que mirar hacia adelante, Macri ya es parte de la historia"</title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos, Alberto Fernández, aseguró hoy que "la Argentina tiene que mirar hacia adelante, Macri ya es parte de la historia", en un intercambio con la prensa al salir de su departamento en Puerto Madero.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno argentino espera que se reanude el escrutinio "con todas las garantías"</title>
<description>El Gobierno señaló que "sigue con atención" las elecciones presidenciales de Bolivia realizadas ayer y que espera que "se reanude el proceso de escrutinio con todas las garantías", en un comunicado difundido por el ministerio de Relaciones Exteriores.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: en el debate Fernández quedó "acorralado por la mentira y el pasado"</title>
<description>Por el contrario, la ministra de Seguridad consideró que el Presidente se mostró "potente y contundente en cada uno de los temas".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Cámara rechaza recursos contra decisión que validó declaraciones de los arrepentidos</title>
<description>La Cámara Federal de Apelaciones porteña rechazó recursos de queja de ex funcionarios y empresarios procesados en la causa de los cuadernos de la corrupción contra la decisión del juez Claudio Bonadio de dar por cumplidas las obligaciones de los imputados colaboradores del caso.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visita Bahía Blanca en el final de la campaña</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos brindará al mediodía una conferencia de prensa en un hotel céntrico de la ciudad, acompañado por el candidato a intendente de Bahía Blanca, Federico Susbielles.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal y Kicillof encaran su última semana de campaña</title>
<description>La mandataria encabezará el jueves un acto de cierre en Vicente López; mientras que el ex ministro de Economía lo hará en dos tandas: el miércoles en La Plata junto a Cristina Kirchner y el jueves en Mar del Plata acompañado de Fernanda Raverta.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cuáles fueron las frases de los candidatos con mayor impacto positivo en la gente, según la UBA</title>
<description>El observatorio Pulsar.UBA identificó cuáles fueron las frases de cada candidato presidencial que tuvieron, en promedio, mayor impacto positivo sobre un grupo de votantes estudiados, durante el debate que se realizó en la Facultad de Derecho.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Antes de partir a Jujuy, Macri encabeza una reunión de gabinete </title>
<description>Después de la reunión en Casa Rosada, Macri partirá hacia la provincia de Jujuy, donde encabezará un acto proselitista de cara a las elecciones del domingo próximo.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza un acto en Jujuy en el tramo final de la campaña</title>
<description />
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La corrupción hizo subir la temperatura de un debate dominado por los cruces entre Macri y Fernández</title>
<description>El segundo contrapunto entre los seis candidatos presidenciales mostró un Mauricio Macri más a la ofensiva buscando diferenciarse de la principal fuerza opositora.  </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lucha contra el narcotráfico, mano dura o garantismo, los ejes del bloque de seguridad</title>
<description>La seguridad fue el primer eje temático abordado por los candidatos a la presidencia de la Nación, Mauricio Macri, de Juntos por el Cambio, Alberto Fernández, del Frente de Todos, Roberto Lavagna,de Consenso Federal, José Luis Espert, de Unite, Nicolás del Caño, del FIT, y Juan José Gómez Centurión, del Frente Nos, en el debate presidencial que se está realizando esta noche, en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Obras, planes de trabajo e indemnizaciones en el bloque sobre Producción y Empleo </title>
<description>El segundo bloque enfrentó a los candidatos con sus propuestas de crecimiento para la economía y de kucha contra el desempleo. </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cambio climático, planes sociales y minería en el bloque de Desarrollo y Ambiente</title>
<description>En el cuarto bloque los candidatos expusieron sus propuestas sobre el tema Desarrollo Social, Ambiente y Vivienda. </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Corrupción, rol de la prensa y coparticipación en el bloque de calidad institucional</title>
<description>El federalismo, la calidad institucional y el rol del estado fue el tercer eje temático abordado por los candidatos a la presidencia de la Nación, Mauricio Macri, de Juntos por el Cambio, Alberto Fernández, del Frente de Todos, Roberto Lavagna,de Consenso Federal, José Luis Espert, de Unite, Nicolás del Caño, del FIT, y Juan José Gómez Centurión, del Frente Nos, en el debate presidencial que se está realizando esta noche, en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comenzó el Debate Presidencial en la Facultad de Derecho </title>
<description>Los seis candidatos presidenciales empezaron a debatir esta noche con vistas a la elección del próximo domingo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Valdés garantizó la continuidad de los salarios estatales "gane quien gane"</title>
<description>Además, ratificó su apoyo a Mauricio Macri para la elección del próximo domingo al sostener que "no quiero que venga nuevamente el populismo después de todo esto que se logró y comencemos otra vez a tirar manteca al techo".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof lanzó un spot de campaña en la última semana previa a las elecciones del domingo</title>
<description>El candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires por el Frente de Todos lanzó un spot de campaña por las redes sociales en la que se muestra en su auto viajando por la ruta y camino hacia uno de los 135 municipios bonaerenses.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y Fernández cerrarán sus campañas electorales en Córdoba y Mar del Plata </title>
<description>El resto de los espacios eligió las ciudades de Salta, de Buenos Aires y Suncho Corrales (Santiago del Estero) para celebrar los actos de cierre de campaña, previos a los comicios del próximo domingo que definirán el próximo presidente del país hasta 2023.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Salvador, la marcha del "Sí, se puede" ayer "superó a la de una movilización armada"</title>
<description>El vicegobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Salvador, aseguró que la marcha del "Sí, se puede" realizada ayer en el centro de la ciudad de Buenos Aires "superó" a la que podría haber tenido a una "movilización armada" y dijo que "después del 27 (de octubre) empieza una etapa distinta".</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández y Axel Kicillof compartirán un acto en el bosque de La Plata</title>
<description>El candidato a gobernador bonaerense por el Frente de Todos y la postulante a la vicepresidencia encabezarán el miércoles un acto del Frente de Todos en el bosque platense, en la recta final de la campaña electoral.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri llega a Rosario con la marcha del "Sí, se puede"</title>
<description>El Presidente convocó a los rosarinos a las 18 al Parque España, en la ribera del río Paraná, en el centro histórico de la ciudad.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Dejamos que una minoría tome el control del país y digan que van por todo"</title>
<description>Al encabezar una nueva marcha del "Sí se puede" en Jujuy junto al gobernador local, Gerardo Morales, el mandatario expresó: "No me equivoqué cuando dije que el cambio es posible".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Morales destacó "el temple y la madera de Macri" como presidente y aseguró que "sí se puede"</title>
<description>En la marcha del "Sí se puede" que tuvo su continuidad en esta provincia, el gobernador manifestó: "Acá en Jujuy te necesitamos como presidente para seguir cuidando la paz que logramos, que no tiene precio, que es la única garantía de la libertad".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich sobre protestas frente a Consulado de Chile: "Eligen violencia como camino y es peligroso"</title>
<description>En una serie de publicaciones en Twitter, la ministra de Seguridad recordó que el candidato presidencial del Frente de Izquierda-Unidad, Nicolás del Caño, "incitó" durante el debate de ayer a "imitar a los chilenos que están incendiando Chile".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>En un nuevo spot, Carrió se definió como "líder espiritual de la tercera edad" y llamó a votar por Macri </title>
<description>"Estoy segura de que vamos a estar todos juntos los de la tercera edad votando ese día", apostó la dirigente sobre el final del aviso.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto destacó rol de Macri en el debate y atribuyó un "significante extraordinario" a la marcha</title>
<description>El candidato a vicepresidente evaluó que "ha habido un claro y nítido ganador, que ha sido Macri, que planteó posiciones muy claras y nítidas. Algunos temas, como calidad institucional y seguridad, los planteó con contundencia", analizó.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Diputados radicales repudiaron la respuesta de Alberto Fernández a un periodista</title>
<description>"Alberto Fernández decía ayer: &amp;amp;#39;La prensa corre peligro con Macri, no conmigo&amp;amp;#39;; mientras que hoy responde &amp;amp;#39;Andá a trabajar de periodista&amp;amp;#39;. Lo que muestra que la intolerancia y el prepoteo han vuelto otra vez", afirmó Mario Negri, presidente del Bloque UCR y del interbloque Cambiemos, en su cuenta de Twitter.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernandez le pidió a Macri que, si pierde, "no se enoje otra vez y no maltrate a los argentinos"</title>
<description>El candidato del Frente de Todos hizo declaraciones esta tarde junto al candidato a diputado nacional Sergio Massa y el intendente Federico Susbielles en el marco de una rueda de prensa en un hotel céntrico bahiense.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maquieyra: "Las marchas del Sí, se puede nos renuevan la esperanza de revertir el resultado"</title>
<description>"Esta última marcha en el Obelisco, en Capital Federal, junto a otras que se hicieron en el resto del país, apoyando la candidatura de nuestro presidente a su reelección, Mauricio Macri, por Juntos por el Cambio, nos motivaron y nos renuevan la esperanza de que el próximo domingo el resultado de las PASO se revierta y logremos el ballotage", declaró hoy el diputado a Télam.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El día después del debate: balance, críticas e inicio de la cuenta regresiva hacia el 27</title>
<description>Referentes de las distintas fuerzas políticas, que coincidieron en celebrar la concreción misma de esa instancia, aunque ya con la mirada puesta en la cuenta regresiva hacia el domingo.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Piden el cese de la prisión preventiva de Julio De Vido</title>
<description>La defensa del detenido ex ministro de Planificación del kirchnerismo, Julio De Vido, pidió hoy el cese de su prisión preventiva en la causa por Yacimientos Carboníferos Rio Turbio, de la que el 25 de octubre se cumplen dos años.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Crean una unidad para "prevenir y reprimir" posibles delitos en funerales de narcotraficantes</title>
<description>La medida fue adoptada debido a las situaciones que se dan durante los entierros de narcotraficantes, donde, por ejemplo, los asistentes suelen despedirlos con disparos al aire.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hernán Lombardi: "El comentario sobre el padre de Macri fue sumamente desagradable"</title>
<description>"Hay límites que nunca se deberían traspasar", argumentó el titular del Sistema Federal de Medios y Contenidos Públicos.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"No hay espacio para una transición caótica en Argentina después del 27 de octubre", aseguró Arroyo</title>
<description>"Imagino una transición ordenada, un trabajo serio", argumentó el diputado nacional de Red por Argentina. </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>De Mendiguren dice que en el debate vio a un Presidente "que no entiende lo que pasa" en el país</title>
<description>El diputado José Ignacio De Mendiguren, del Frente Renovador, afirmó hoy que en el debate del domingo entre los candidatos presidenciales vio a "un Presidente (Mauricio Macri) que no entiende lo que pasa y ni habló de cómo volvemos a crecer o de dar valor".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal lanza un spot de campaña en el que remarca que "no hay segunda vuelta" en Buenos Aires</title>
<description>En el video que compartió en su cuenta de la red social Twitter la gobernadora pide que la voten "para generar más trabajo". </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gómez Centurión reiteró que en caso de un balotaje apoyará "a quien prometa vetar la ley del aborto"</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente NOS aseguró que el espacio que lidera "vino para quedarse" y para "representar a los que hoy no tienen voz en la política".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández desembarca en La Plata junto a Saintout, Secco y Cagliardi</title>
<description>El candidato a presidencial del Frente de Todos encabezará un acto en la Facultad de Psicología de la Universidad Nacional de La Plata.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los taxistas vuelven a protestar contra Uber y Cabify con asambleas públicas</title>
<description>Los trabajadores de la actividad realizan un plan de acción gremial desde hace varias semanas en defensa de los empleos y en rechazo de "las plataformas irregulares de transporte privado de pasajeros" que operan "sin habilitación ni permiso".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Dejamos un espacio vacío y ese vacío lo ocuparon para tomar el país"</title>
<description>El presidente encabezó un acto en Rosario y enfatizó: "Estas últimas semanas están dejando todo. Quería agradecerles por bancar, aguantar y entender que tenemos que ser protagonistas".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "El domingo empezamos a dar vuelta la página negra"</title>
<description>Lo indicó el candidato a presidente del Frente de Todos, durante un acto en la Facultad de Psicología de la Universidad Nacional de La Plata.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Del Caño, si no se rompe con el FMI, el país tendrá un futuro como Chile y Ecuador"</title>
<description>El candidato presidencial por el Frente de Izquierda-Unidad consideró, además, que determinados sectores económicos "empujan para que haya una nueva devaluación" de la moneda tras las elecciones.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Corte Suprema rechazó a informarle con quién se reúne a Poder Ciudadano</title>
<description>El máximo tribunal decidió &amp;amp;ldquo;no hacer lugar al reclamo interpuesto" por la  fundación, tras considerar que esa organización no logró fundamentar correctamente su reclamo.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lammens cierra su campaña con un acto y una recorrida</title>
<description>El cierre de campaña del Frente de Todos será este miércoles con un acto en Plaza Lavalle, que será el punto de partida de una recorrida por la Ciudad.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto: "Latinoamérica vive un proceso de desestabilización que tiene origen cubano y venezolano"</title>
<description>El candidato a vicepresidente por el frente Juntos por el Cambio, Miguel Ángel Pichetto, dijo hoy en Rosario que "Latinoamérica vive un proceso de desestabilización preocupante que tiene un origen cubano y venezolano".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rechazan excarcelar a De Vido en el caso Río Turbio</title>
<description>El Tribunal Oral Federal (TOF) 1 rechazó hoy excarcelar al detenido ex ministro de Planificación, Julio De Vido, en el marco de la causa conocida como Río Turbio y prorrogó su prisión preventiva por otros seis meses, informaron a Télam fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se negó a declarar el primer marino llamado a indagatoria por el hundimiento del ARA San Juan</title>
<description>Se trata del capitán de corbeta Jorge Andrés Sulia, ex jefe de Logísitica del Comando de la Fuerza de Submarinos.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Imputan a 24 personas por los incidentes frente al consulado chileno en la provincia</title>
<description>Los 24 detenidos en las inmediaciones del consulado chileno en la ciudad de Mendoza fueron imputados por "entorpecimiento del normal funcionamiento del transporte e intimidación o fuerza contra un funcionario público".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El transporte será gratuito para los ciudadanos que vayan a votar el domingo</title>
<description>Según informó el gobierno de Jujuy mediante un comunicado, el servicio iniciará desde las 18 del sábado para los pueblos del interior de la provincia y a partir de las 6 del domingo para las demás localidades.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Adepa condenó las agresiones sufridas por periodistas ante el consulado de Chile </title>
<description>"Adepa repudia estos hechos, que no sólo afectan la convivencia social sino también la libertad de prensa", destacó la entidad mediante un comunicado tras las agresiones sufridas por periodistas y camarógrafos en la ciudad de Buenos Aires de pàrte de manifestantes..</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"El Gobierno sigue con particular interés" el escrutinio de las elecciones bolivianas, dice Faurie</title>
<description>El canciller Jorge Faurie dijo hoy sobre las elecciones presidenciales en Bolivia que el Gobierno sigue con "particular interés" el desarrollo del recuento de los comicios del domingo pasado, ya que "es un país vecino y tenemos una gran población boliviana en la Argentina".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Salvador y Peña llaman a no volver a "la provincia de la desidia", en un acto en San Fernando</title>
<description>El vicegobernador bonaerense, Daniel Salvador, llamó hoy a no volver "a la provincia de la desidia" anterior a la gestión de María Eugenia Vidal, en un acto de cierre de campaña en San Fernando, el norte del Conurbano, del que participó el jefe de Gabinete, Marcos Peña, y dirigentes nacionales.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna consideró que para salir de la crisis "hace falta empujar hacia arriba el consumo"</title>
<description>Lavagna, su compañero de fórmula, Juan Manuel Urubey, y el candidato a gobernador bonaerense, Eduardo "Bali" Bucca, mantuvieron una reunión en el Arzobispado platense junto a monseñor Victor Fernández.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los espacios políticos preparan sus cierres para el jueves, con diferentes propuestas</title>
<description>El presidente Mauricio Macri hará un acto en Córdoba para convencer a los votantes de un segundo mandato, el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández, lo hará en Mar del Plata, ambos junto a sus compañeros de fórmula, Miguel Angel Pichetto y Cristina Fernández de Kirchner.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alicia Castro será funcionaria del nuevo Gobierno de Tierra del Fuego</title>
<description>La ex embajadora argentina ante Venezuela y el Reino Unido durante el kirchnerismo, Alicia Castro, ocupará un cargo en el próximo gobierno de Tierra del Fuego, según anunció el propio gobernador electo fueguino, Gustavo Melella.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Murió Miguel Saiz, ex gobernador radical de Río Negro entre 2003 y 2011</title>
<description>El dirigente de la Unión Cívica Radical tenia 70 años y se encontraba en la ciudad de Buenos Aires para presenciar esta noche el superclásico entre Boca y River.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto le respondió a Fernández por la pérdida de reservas y el valor del dólar</title>
<description>"Él debería pensar qué hizo posteriormente a las PASO cuando dijo que el dólar a 60 estaba bien", le recomendó el candidato a vicepresidente de Juntos por el Cambio.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich, sobre protestas frente a Consulado de Chile: "En la izquierda siempre son unos santitos"</title>
<description>"El Estado chileno tenía que salir a poner orden. Lo que pasa en Chile no es una protesta social, es una insurrección", sostuvo la ministra de Seguridad. </description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Metrodelgados advierten que pararán mañana las lineas B y D</title>
<description>Si no hay acuerdo en la reunión que mantendrán en la Secretaria de Trabajo durante la jornada de hoy, los metrodelegados advirtieron que harán un paro a primera hora.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Especialista informático del Frente de Todos advierte sobre escrutinio provisorio</title>
<description>"Es patético, una empresa seria nos daría el software para que lo auditemos nosotros como corresponde y no, como hicieron, que además nos sientan a un técnico para que nosotros le demos órdenes para ejecutar", sostuvo el especialista en ciberseguridad y fiscal informático del Frente Todos, Mariano Kabakian.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Concluyen las campañas electorales para dar paso a la veda previa a las elecciones generales</title>
<description>Los distintos espacios políticos cerrarán hoy la campaña con actos de distintas características. </description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri cierra su campaña electoral en la capital de Córdoba</title>
<description>El jefe de campaña de Juntos por el Cambio en Córdoba, Juan Negri, precisó a Télam que Macri estará acompañado por su esposa, Juliana Awada; los gobernadores Gerardo Morales (Jujuy) y Gustavo Valdés (Corrientes), además de legisladores y referentes nacionales del espacio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El periodista Diego Cabot entregó a la justicia los cuadernos originales de Centeno</title>
<description>En los comienzos de 2018 Cabot recibió los cuadernos de manos de un amigo personal de Centeno, quien le había dado ese material para que se lo cuidara. Cabot los fotografió y los devolvió, tras lo cual hizo una presentación a la justicia, que investigó el caso, donde hubo detenidos y "arrepentidos".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Del Caño contra el peronismo y la CGT: "Macri se va pero quedan muchos de los que lo ayudaron"</title>
<description>"Hubo un operativo de parte de la conducción sindical de la CGT y de parte del peronismo que le votaron todas las leyes a Macri", subrayó el candidato presidencial del Frente de Izquierda.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Espert: "Estamos dando vueltas y por culpa de Macri vuelve el kirchnerismo"</title>
<description>"Macri fracasó y por el fracaso de Macri tenemos al kirchnerismo golpeando las puertas", consideró el candidato presidencial de Despertar.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna pide moderación a Macri y Fernández para evitar la "incertidumbre"</title>
<description>El candidato presidencial de Consenso Federal reclamó a los principales aspirantes a la jefatura de Estado, que bajen la "tensión y el enfrentamiento" y calificó de "malo" al actual gobierno.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Formosa comenzó a recibir la devolución del IVA y Ganancias</title>
<description>La fiscal del Estado de Formosa, Stella Maris Zabala, confirmó que la provincia "comenzó a recibir los fondos" de devolución por IVA y Ganancias, después del fallo de la Corte Suprema contrario a la rebaja de esos impuestos dispuesta por el Gobierno nacional, aunque aclaró que el Ministerio de Economía "deberá hacer el cálculo exacto de la deuda".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "El 10 de diciembre empezaremos una Argentina federal y otra epopeya"</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente de Todos afirmó que "se terminaron los que tienen ventajas y los que soportan", durante el acto de cierre de su campaña en el interior del país en Resistencia.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri pidió "no caer en falsas promesas" y llamó a "cuidar el voto" el domingo</title>
<description>"Lo que falta lo vamos a hacer, pero lo que tenemos nos permite soñar con un futuro ilimitado", indicó el Presidente durante una nueva marcha del "Sí se puede" en Mar del Plata.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lammens y Marziotta cerraron su campaña sin actos y con recorridas por la Ciudad </title>
<description>El candidato a jefe de Gobierno porteño del Frente de Todos almorzó con el candidato presidencial Alberto Fernández y cerró su campaña para la elección del domingo con recorridas.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Chilenos residentes en la Argentina protestaron contra Piñera </title>
<description>"No son 30 pesos, son 30 años", "Fuera milicos de las calles" y "Renuncia para Piñera" eran frases que se leían en las pancartas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Felipe Solá aseguró que tiene "muchas esperanzas" en lo que pueda hacer Kicillof</title>
<description>Sobre la posibilidad de ocupar un cargo en el futuro gabinete de Fernández, se limitó a responder "pregúntele a Alberto, trabajamos en muchas cosas juntos e iré donde diga o si no seguiré siendo diputado dos años más".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández: "Hay que democratizar el país, hay que democratizar la economía"</title>
<description>El candidato a gobernador bonaerense por el Frente de Todos, Axel Kicillof, y la postulante a la vicepresidencia encabezaron un acto en La Plata. "Venimos a reparar lo que rompieron y recuperar los derechos que sacaron", indicó el ex ministro de Economía.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>¿Qué se elige?</title>
<description>El domingo los argentinos votarán presidente y vicepresidente. También se renueva el 51 % de las Cámaras Diputados, y el 33 % del Senado. </description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gómez Centurión tildó de "traidor" a su candidato bonaerense</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente NOS se refirió al video difundido por Gustavo Álvarez, en el que llama a votar por Juntos por el Cambio.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Frigerio dijo que quienes apoyan a Juntos por el Cambio "manifiestan sin colectivos ni choripanes"</title>
<description>"Es gente convencida de recuperar en la Argentina la cultura del trabajo y el esfuerzo", dijo el ministro de Interior, Obras Públicas y Vivienda, durante una recorrida en la ciudad entrerriana de Concordia.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Espert descontó un triunfo de Fernández y culpó a Macri por el "regreso del kirchnerismo" </title>
<description>El candidato presidencial del Frente Despertar pidió el respaldo del electorado a su espacio porque "será la verdadera oposición al kirchnerismo".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los números del padrón, provincia por provincia</title>
<description>32.064.323 ciudadanos están habilitados para emitir su voto en todo el país. la provincia de Buenos Aires, con casi 12 millones de electores representa el 37 % del total, seguida por Córdoba y la ciudad de Buenos Aires. </description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Escrutinio provisorio: para el veedor judicial, están dadas las condiciones para que todo funcione</title>
<description>Así se lo informó a la jueza federal con competencia federal María Romilda Servini en el marco de una acción de amparo impulsada por el Frente de Todos que, antes de las primarias, ya había puesto en tela de juicio la idoneidad de Smartmatic para afrontar el recuento provisorio de votos.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández y Cristina Kirchner cierran en Mar del Plata la campaña del Frente de Todos</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, y su compañera de fórmula, la senadora y ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner, encabezan en Mar del Plata el acto de cierre de campaña con vistas a las elecciones generales del próximo domingo.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gómez Centurión: "Presentamos 40 propuestas, contra ninguna de los otros candidatos"</title>
<description>"Entre las dos fórmulas que dicen polarizar a los votantes argentinos, no hay una sola propuesta, y nosotros planteamos 40 propuestas, 20 en cada debate",  indicó el candidato a presidente del frente NOS.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich celebró el fallo que anuló procesamiento del prefecto acusado de matar a Nahuel</title>
<description>A fines de noviembre en Villa Mascardi, una localidad cercana a Bariloche, el joven Rafael Nahuel murió baleado por la espalda durante un incidente en el cual un grupo de prefectos aseguró que se había producido un enfrentamiento.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 2.,5 millones de porteños elegirán al próximo jefe de Gobierno y 30 legisladores</title>
<description>De acuerdo a datos de la Cámara Nacional Electoral y del Tribunal Superior de Justicia de la Ciudad, el domingo podrán emitir sufragio unos 2.563.749 porteños, de los cuales 1.333.867 son mujeres y 1.229.882 son hombres.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri llamó a "denunciar cualquier irregularidad" el próximo domingo</title>
<description>El Presidente compartió "seis claves para cuidar el voto" entre las que se destaca un pedido a sus votantes para que lleven su "boleta" de Juntos por el Cambio al cuarto oscuro.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna cerró su campaña en Salta y dijo que "el domingo vamos por mucho más"</title>
<description>El aspirante a presidente por Consenso Federal cerró su campaña en la capital de la provincia, acompañado por el gobernador y candidato a vicepresidente, Juan Manuel Urtubey.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El fiscal Stornelli entregó al juez Bonadio los seis cuadernos que aparecieron ayer</title>
<description>El juez federal ahora deberá resolver si ordena medidas en la investigación "residual" aún a su cargo o los entrega al Tribunal Oral.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Legislatura se prepara para ser la sede del escrutinio definitivo</title>
<description>Los salones del edificio de la Legislatura de la ciudad de Buenos Aires recibirán las urnas de las elecciones generales. A partir del miércoles 30, allí se realizará el recuento definitivo de votos.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dónde funcionarán los bunkers de las fuerzas políticas en las elecciones</title>
<description>De hoteles boutique a tradicionales espacios porteños: los candidatos esperarán los resultados del escrutinio provisorio en la noche del domingo en diferentes lugares.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lavagna: "Hay que trabajar para que la transferencia de gobierno no sea como la de 2015"</title>
<description>El candidato presidencial sostuvo que la polarización electoral genera "una situación de conflicto que genera después mucho ruido en materia económica&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano, sobre la aparición de los cuadernos: "El Gobierno no tiene nada que ver"</title>
<description>Las palabras de Garavano en radio La Red se producen luego de que ayer el periodista Diego Cabot y el diario La Nación informaron sobre la aparición de los cuadernos, los que fueron entregados a la Justicia en el marco de la causa donde el fiscal Carlos Stornelli investiga desvíos de fondos de parte del gobierno anterior.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El especialista informático del Frente de Todos advierte sobre el escrutinio provisorio</title>
<description>"Es patético, una empresa seria nos daría el software para que lo auditemos nosotros como corresponde y no, como hicieron, que además nos sientan a un técnico para que nosotros le demos órdenes para ejecutar", sostuvo el especialista en ciberseguridad y fiscal informático del Frente Todos, Mariano Kabakian.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
</item></news>