<news><item><title>Revocan procesamiento a Cristina Fernández en una causa por supuestas coimas en corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó el procesamiento de la ex presidenta en la causa en la que se investiga el presunto pago de sobornos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública</title>
<description>La Cámara Federal porteña confirmó hoy, parcialmente, el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la supuesta cartelización de la obra pública durante la gestión kirchnerista, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Nos preparamos para lo peor", dijo Bolsonaro sobre victoria de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente de Brasil consideró, además, que Mauricio Macri "se equivocó al no hacer las reformas" económicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menos de la mitad de los senadores peronistas responden a sus gobernadores</title>
<description>En la Cámara alta, sólo 18 de los 37 legisladores peronistas tienen terminales en los gobiernos de sus provincias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa aseguró que "la transición será tranquila" y negó la conformación del "albertismo"</title>
<description>"Nosotros tenemos que prepararnos para gobernar y el presidente Macri deberá cumplir con lo que la gente votó en 2015", indicó el diputado electo del Frente de Todos, quien es apuntado como posible presidente de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza el escrutinio definitivo de las elecciones en la provincia de Buenos Aires</title>
<description>Comenzará este miércoles en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata, confirmó la justicia electoral bonaerense.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández agradeció el saludo del gobierno británico "sin renunciar a nuestro reclamo de soberanía"</title>
<description>El Presidente electo recibió el saludo del primer ministro Boris Johnson y lo convocó a "trabajar juntos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Lavagna, "ahora es momento de superar la grieta para que la Argentina se recupere"</title>
<description>Tras ubicarse en la tercera posición en las elecciones presidenciales del domingo con el 6,16 por ciento de los votos, el ex candidato a presidente agradeció el apoyo a los más de un millón y medio de personas que optaron por Consenso Federal.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Revocan los procesamientos de Cristóbal López y Fabián de Sousa por presunto lavado de activos</title>
<description>La Cámara en lo Criminal Federal  dio marcha atrás con la medida que había tomado el juez Claudio Bonadío. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>LATAM inició la venta de pasajes para sus vuelos semanales desde San Pablo a Malvinas</title>
<description>La ruta, que se activará desde el 20 de noviembre, utilizará aviones Boeing 767, con capacidad para 221 pasajeros (191 en Economy y 30 pasajeros en Premium Business).</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió formalizó su renuncia "irrevocable" a la banca de diputada nacional a partir de marzo próximo</title>
<description>La diputada y cofundadora de Cambiemos, Elisa Carrió, formalizó hoy su renuncia "irrevocable" a la banca a partir del 1 de marzo de 2020, tal como se lo había anticipado ayer al presidente Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Vamos a enfrentar un tiempo complejo"</title>
<description>El presidente electo llamó en Tucumán, donde participó de la asunción del gobernador Juan Manzur, a "garantizar derechos y volver a poner en marcha la Argentina en un escenario de alto endeudamiento, que condenó a la pobreza a muchos argentinos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desprocesan a Cristina Kirchner en la causa del gas licuado</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó hoy el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la importación con supuesto sobreprecio de buques con gas licuado, informaron a Télam fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Jorge Macri destacó el "liderazgo indiscutido" del presidente, tras una entrevista en Gobierno</title>
<description>El primo del mandatario, reelecto intendente de Vicente López, resultados electorales obtenidos por Juntos por el Cambio a nivel nacional consagran al saliente mandatario en un lugar de "liderazgo indiscutido de una oposición que tiene que estar unida".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bonadio procesó a los empresarios Cristóbal López y De Sousa por la construcción de un acueducto</title>
<description>Se trata de una causa que investiga supuestas irregularidades en la construcción de un acueducto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Frente de Todos busca consolidar un interbloque de más de 120 diputados para ser primera minoría</title>
<description>Para el nuevo oficialismo parlamentario es fundamental lograr acuerdos previo al inicio del período parlamentario, y ese número es clave para encarar una negociación con Juntos por el Cambio, donde se definirán las autoridades del cuerpo, la integración de las comisiones de trabajo y bicamerales, y en aquellos organismos donde el parlamento tiene representación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Todo listo para que mañana arranque el escrutinio definitivo, que demorará diez días</title>
<description>Según lo establece el artículo 112 del Código Nacional Electoral el plazo de diez días corre para la categoría de presidente y vicepresidente pero no para las de diputados y senadores nacionales, cuyos resultados puden demorarse unos días más. &lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dice que la elección de Grossi es "un orgullo para argentinos"</title>
<description>El presidente electo felicitó al nuevo director del organismo internacional.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof: "Hasta el 10 de diciembre los responsables son Macri y Vidal, no cogobernamos"</title>
<description>Las declaraciones del ex ministro de Economía, que obtuvo 13 puntos más que Vidal en las elecciones del domingo pasado, fueron vertidas en un diálogo con radio 10, donde el dirigente lamentó "la forma" en la que son presentados los resultados electorales "en los grandes medios de comunicación".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández, sobre la reunión con Macri: "Expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"</title>
<description>El presidente electo hizo estas declaraciones en un breve contacto con medios de prensa al partir desde el aeroparque metropolitano con destino a Tucumán, donde participará de la asunción del gobernador Juan Manzur.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois le pidió a Macri que "defienda" a Alberto Fernández de las críticas de Bolsonaro</title>
<description>"No es un problema ideológico, es su responsabilidad institucional", subrayó el referente social.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tras participar de la asunción de Manzur, Fernández se mostró con Gerardo Zamora</title>
<description>El presidente electo se mostró con el gobernador de Santiago del Estero después de haber participado en Tucumán del acto de asunción del mandatario local.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dilma Rousseff también saludó a Fernández y dice que es un "nuevo camino para el país y la región"</title>
<description>"Gracias querida Dilma, vamos a recorrer juntos ese camino de desarrollo, justicia social y lucha contra la desigualdad, porque los destinos de Argentina y Brasil están atados por un lazo histórico de hermandad", respondió el presidente electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A través de una carta manuscrita, Lula felicitó a Alberto Fernández</title>
<description>"Querido amigo Alberto Fernández, felicitaciones por la elección en Argentina y un abrazo grande para la compañera Cristina y para todo el pueblo", escribió el ex presidente de Brasil.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia electoral y los fiscales de los partidos políticos iniciaron el escrutinio definitivo</title>
<description>El recuento de votos, que para la categoría de Presidente y Vicepresidente de la Nación deberá haber concluido en no más de 10 días, será el único con validez legal para establecer el resultado</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lipovetzky pidió "terminar con los gobiernos polarizantes"</title>
<description>El diputado explicó que su presencia en el acto de asunción del gobernador de Tucumán, del que participó el presidente electo Alberto Fernández, se produjo por la "relación personal" que tiene con Juan Manzur desde "hace años".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano inaugura el edificio Raúl Alfonsín en la ex Esma</title>
<description>El lugar funcionará como una nueva sede de la cartera, en el predio del Espacio de la Memoria y Derechos Humanos, ubicado en la avenida Libertador 8151.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza reuniones de seguimiento de gestión de Modernización y Defensa</title>
<description>El primero de los encuentros será a las 10 con la presencia del vicejefe de Gabinete y secretario de Modernización Andrés Ibarra. Luego, a las 11.30, el Presidente se reúne con el ministro Oscar Aguad y secretarios de su cartera.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Empieza el escrutinio definitivo de las elecciones bonaerenses y durará unos 20 días</title>
<description>Se desarrolla en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata. En la provincia de Buenos Aires 12.515.361 ciudadanos estaban habilitados para votar. Según la Justicia Electoral, el porcentaje de votantes fue del 80,45%.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buryaile: "Las medidas debieron tomarse antes, y la sociedad habló con el voto"</title>
<description>El ex ministro de Agricultura electo diputado nacional de Juntos por el Cambio, admitió que las medidas correctivas en materia económica y social debieron haberse "tomado antes".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández recibió al joven que fue presidente de mesa, discriminado en redes sociales</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández recibe este mediodía a Brian Gallo, el joven de la localidad bonaerense de Moreno que se desempeñó como presidente de mesa en las elecciones del domingo y fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Postergan la reunión de la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo</title>
<description>El encuentro quedará para después del recambio legislativo del 10 de diciembre, informaron fuentes del Senado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juntos por el Cambio buscará mantenerse unido en Diputados </title>
<description>Las diferentes fuerzas que integran ese espacio en la Cámara baja tienen como objetivo consolidarse como principal contrapeso al nuevo oficialismo parlamentario.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan reducir la condena al detenido ex vicepresidente Amado Boudou</title>
<description>El tribunal que condenó al detenido ex vicepresidente del kirchnerismo a cinco años y diez meses de prisión por delitos en la venta de la imprenta ex Ciccone Calcográfica ordenó tomar en cuenta a su favor dos meses y 14 días.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ante el Papa, el Reino Unido devuelve una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>A 37 años de la guerra y frente a Francisco, el obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó hoy en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen que acompañó a los soldados durante el conflicto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof designó a su equipo para la transición con Vidal</title>
<description>Fuentes cercanas al ex ministro de Economía precisaron a Télam que si bien aún no está definida la fecha del encuentro, esperan que se concrete esta semana.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title> Se cumplen 36 años del retorno de la democracia</title>
<description>El 30 de octubre de 1983 significó el fin de la dictadura militar que estaba instalada desde hacía siete años.&lt;br /&gt;
El triunfo de Raúl Alfonsín en las elecciones significó la primera derrota del peronismo a nivel nacional.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"</title>
<description>El presidente electo homenajeó al ex mandatario Raúl Alfonsín y lo definió como un "enorme dirigente", al encabezar un acto organizado por radicales distanciados de la conducción de la UCR.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Guerra judicial entre los dos principales candidatos a gobernador de Salta</title>
<description>El candidato a gobernador e intendente Gustavo Sáenz le inició una querella por calumnias e injurias a su rival Sergio Leavy, quien lo acusó por un faltante de alrededor de $821 millones del municipio.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El bloque peronista se reunió por primera vez luego del triunfo electoral</title>
<description>El encuentro del que participó media docena de legisladores se llevó a cabo este mediodía en las oficinas del bloque que encabeza el cordobés Carlos Caserio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Palacios: Cuando tuve a la Virgen conmigo recordé a los caídos y mis compañeros</title>
<description>El soldado veterano de Malvinas participó de la entrega por parte del Reino Unido de la imagen de la Virgen de Luján, con el papa Francisco como  intermediario. Describió el encuentro como  &amp;amp;ldquo;una ceremonia sencilla pero emocionante y tremenda&amp;amp;rdquo;. &amp;amp;ldquo;Le pedí al Papa que pueda interceder para recuperar nuestras Islas&amp;amp;rdquo;, reconoció.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan a Vialidad que brinde datos de contratos sobre corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal en lo Contencioso Administrativo ordenó que el organismo brinde información de contratos adjudicados sobre corredores viales, que forman parte de la licitación del proyecto denominado Red de Autopistas y Rutas Seguras.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "Los argentinos están cansados de levantarse cada mañana para ver cuál es la tasa"</title>
<description>El presidente electo aseguró que "lo que va a salvar al país es una Argentina que produzca y en la que la gente encuentre trabajo".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Archivan una denuncia contra Pichetto por sus dichos sobre la villa 1-11-14</title>
<description>"La verdad habría que dinamitar todo, que todo vuele por el aire", había dicho el senador. En tanto, la jueza federal María Romilda Servini determinó el archivo tras señalar que el fiscal Guillermo Marijuan había dictaminado por desestimar la denuncia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Michetti y Cristina Fernández van a reunirse en noviembre para facilitar la transición</title>
<description>El encuentro fue acordado el martes durante una charla telefónica entre ambas. En tanto, este jueves Michetti y el presidente Provisional del Senado, Federico Pinedo, se reunirán con dos de los principales referentes del Frente de Todos en la Cámara alta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rodríguez Larreta se reunió con Tombolini y ahora buscará encontrarse con Lammens</title>
<description>El encuentro fue en la sede del gobierno porteño, en Parque Patricios. En tanto, aún no se confirmaron las fechas de las reuniones con los candidatos por el Frente de Todos y por el Frente de Izquierda.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grindetti dijo que "Macri va a seguir liderando Cambiemos" </title>
<description>El intendente de Lanús, Néstor Grindetti, quien fue reelecto el domingo para un nuevo mandato, dijo hoy que el presidente Mauricio Macri "va a seguir liderando Cambiemos" y consideró que tras las elecciones del domingo "hay una situación totalmente nueva, pero no es una catástrofe".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ante el Papa, el Reino Unido devolvió una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>A 37 años de la guerra y frente a Francisco, el obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó hoy en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen que acompañó a los soldados durante el conflicto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Impugnan ante la Corte la elección de la senadora Lucila Crexell</title>
<description>"Los candidatos tiene que ser afiliado a una de las fuerzas que integran la alianza", aseguró Pablo Cervi, tras el recurso extraordinario presentado que solicita a la Corte Suprema que determine como queda la situación.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa negó internas en el peronismo</title>
<description>Para el diputado nacional electo "no hay lugar para vanidades y tensiones internas frente a un fracaso tan estrepitoso" como el de la gestión de Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof y Vidal se reúnen en La Plata por la transición</title>
<description>El encuentro está pactado para las 10.30 en la Casa de Gobierno de la provincia, y desde el lunes los equipos de ambos dirigentes comenzarán a reunirse.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ampliaron la denuncia por irregularidades con votos del exterior</title>
<description>Los apoderados denuncian presuntas irregularidades referidas a las votaciones realizadas por correo, al voto presencial en el exterior y al nivel de participación de los electores que no residen en el país.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Casación confirma la decisión por la que Boudou comenzó a cumplir condena</title>
<description>El máximo tribunal penal del país rechazó una queja de la defensa del ex vicepresidente, que había objetado la decisión del Tribunal Oral Federal 4 que lo condenó para que comience a ejecutarse la condena, pese a que queda aún un recurso ante la Corte.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Kirchner viaja a Cuba para visitar a su hija Florencia</title>
<description>Será el séptimo viaje de la ahora vicepresidenta electa a ese país. Su hija se encuentra bajo tratamiento médico en La Habana.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dictan la conciliación obligatoria minutos antes que se levante el paro ferroviario</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio por cinco horas. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los trenes están paralizados hasta las 9 y hay complicaciones para viajar</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizan asambleas generales en todas las líneas. Advierten sobre posibles medidas similares la semana próxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich envió actuaciones a Bonadio de la causa contra Cristina Kirchner</title>
<description>El Ministerio de Seguridad decidió enviar actuaciones de la causa 9.608/2018 contra la vicepresidenta electa, en una investigación por presunta corrupción en el Ministerio de Planificación Federal durante su gestión como Jefa de Estado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza distintas reuniones de seguimiento de gestión en Olivos</title>
<description>El Presidente desarrollará distintos encuentros de gestión de Anses, de las secretarias de Ambiente y Cultura, y del Ministerio de Justicia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ratificaron dos diputados nacionales para el Frente de Todos y dos para Juntos</title>
<description>La Junta Electoral culminó el escrutinio definitivo de las elecciones del 27 de octubre en la provincia de Corrientes.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El recuento determinó que una de las tres bancas será para Juntos por el Cambio</title>
<description>Las otras dos bancas para la Cámara de Diputados nacional será para el Frente de Todos, que obtuvo 160.928 votos.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri recibió a Vidal para hablar del futuro político</title>
<description>Macri y Vidal analizaron la situación partidaria tras la derrota de ambos el domingo y el proceso de transición que se inició en las dos administraciones con las futuras autoridades.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aguad y el embajador de Alemania firmaron un acuerdo de cooperación</title>
<description>El ministro de Defensa, Oscar Aguad, y el embajador de la República Federal de Alemania, Jürgen Christian Michael Mertens, firmaron "un acuerdo de cooperación tendiente a desarrollar y ampliar las relaciones mutuas" en el área de la defensa, se informó oficialmente.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arrancó la transición en el Senado, con reunión entre Michetti y representantes de Cristina Kirchner</title>
<description>Gabriela Michetti y Federico Pinedo recibieron a los senadores Marcelo Fuentes y Virginia García.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La CGT solicitó formalmente el inicio del proceso de "beatificación de Eva Perón"</title>
<description>El consejo directivo de la CGT le envió una nota al cardenal Mario Poli, arzobispo de la Arquidiócesis de Buenos Aires y primado de la Iglesia, el inicio de ese proceso.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof analizó el traspaso y la situación bonaerense con intendentes electos del Frente de Todos</title>
<description>El gobernador electo analizó el estado de situación económica y social de la provincia de Buenos Aires y los primeros diálogos para coordinar el traspaso de mando con los jefes comunales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Defensor del Pueblo bonaerense busca frenar el aumento de la luz dispuesto por Vidal</title>
<description>Guido Lorenzino recurrió al Organismo de Control de Energía Eléctrica bonaerense y a la Dirección Provincial de Energía para frenar el aumento del 25% en las tarifas de electricidad que habilitó la gobernadora a partir del 1° de enero de 2020.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Llaman a indagatoria a otros cuatro ex altos jefes la Armada</title>
<description>Si bien no trascendió cuál es el cargo para cada uno de ellos, se suman a los otros tres marinos que ya habían sido imputados en el marco de la investigación, que por el momento mantiene la caratula de "averiguación de delito".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rossi será el presidente del nuevo interbloque del Frente de Todos</title>
<description>La nueva bancada estará integrada por el Frente para la Victoria, el Frente Renovador, Somos, Red por Argentina , Movimiento Evita, Proyecto Sur, Patria Grande y los bloques que responden a los gobernadores.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OCDE destacó los avances de la Argentina en materia de agua potable y saneamiento</title>
<description>Se trata de un informe elaborado por la organización internacional en el cual se hace un diagnóstico y se expresan recomendaciones tendientes a lograr la seguridad hídrica a largo plazo.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri repasó con Bullrich y Faurie las gestiones de los ministerios</title>
<description>Por la mañana, Macri encabezó en la Casa Rosada una reunión de gabinete, donde pidió a sus ministros la "máxima colaboración", y los instó a preparar "todos los materiales para entregar a las autoridades entrantes en la transición", según dijo el titular de Justicia Germán Garavano.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández se reunió con Gutiérrez para analizar el desarrollo de Vaca Muerta</title>
<description>El gobernador de Neuquén aseguró que el encuentro fue "una reunión muy positiva".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ritondo presidirá el bloque del PRO y acordará con Macri la estrategia parlamentaria</title>
<description>El Presidente dio el aval para que el actual ministro de Seguridad bonaerense encabece el bloque del PRO a partir del 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mujica a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"</title>
<description>Mujica destacó hoy que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández viaja a México a la medianoche para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, y a su regreso mantendrá un encuentro con el Grupo de Puebla, con el fin de planificar la integración regional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cinco horas sin trenes causaron complicaciones para viajar y se dictó la conciliación obligatoria</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud</title>
<description>El presidente electo despejó los falsos rumores que circularon sobre una supuesta internación y le pidió al jefe de Gabinete de instalar "fake news".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Llega al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y fue restituida por Reino Unido</title>
<description>La imagen llegará el domingo al aeropuerto de Ezeiza, donde será recibida con honores por efectivos de fuerzas armadas y de seguridad y veteranos de guerra.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández ya está en México para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, en lo que constituye su primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández le agradeció el saludo a Merkel y se refirió al acuerdo Mercosur-UE</title>
<description>"Ansío que podamos potenciar la sociedad no solo entre nuestros países sino entre el Mercosur y la Unión Europea", afirmó el presidente electo en respuesta a las felicitaciones de la canciller alemana.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maturano negó que las asambleas sean un paro y dijo que reiterará la protesta</title>
<description>El dirigente sindical explicó que el gobierno procura postergar "la mejora salarial" y sostuvo que, según los índices de inflación, ya adeuda un aumento del 20 por ciento.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Piden investigar si la ministra Bullrich montó un plan de persecución contra la comunidad mapuche</title>
<description>El fiscal federal Franco Picardi impulsó una investigación para determinar si existió un plan para despojar a esa comunidad de las tierras en la Patagonia y beneficiar a quienes tienen intereses económicos sobre esa zona.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández cuestionó el mensaje de los dibujos animados y dijo que Bugs Bunny es un "estafador"</title>
<description>El presidente electo dijo que "los medios de comunicación y los dibujos animados son formas de control social" en el marco de una charla que compartió con el ex mandatario de Uruguay, José "Pepe" Mujica.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo por el triunfo</title>
<description>El mandatario estadounidense le dijo al presidente electo que instruyó "al FMI para trabajar" con el próximo gobierno. "Va a hacer usted un trabajo fantástico. Espero poder conocerlo inmediatamente.", agregó Trump.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Kirchner emprendió su séptimo viaje para visitar a su hija Florencia</title>
<description>La vicepresidenta electa estará en la isla caribeña hasta el 10 de noviembre. Florencia, la hija de 29 años de la senadora nacional, está bajo tratamiento médico en la capital cubana.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Magario aseguró que los números de la Provincia "no son alentadores" </title>
<description>Verónica Magario, vicegobernadora bonaerense electa, se reunió con el vicegobernador provincial, Daniel Salvador, a fin de preservar "un traspaso institucional ordenado y tranquilo". </description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández difundió un mensaje por la Marcha del Orgullo Gay</title>
<description>El electo presidente manifestó a través de sus redes sociales su decisión de construir un país con más derechos para todas las personas, el marco de una nueva edición de la Marcha del Orgullo que se realiza en la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Del Caño presentó un proyecto para que se repudie la represión y viaja a Chile</title>
<description>El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santiago Regolo afirmó que "Evita es una santa popular con una valoración política"</title>
<description>El investigador, integrante del Museo Evita, consideró que Eva Perón "es una santa popular" más allá de lo que suceda con el pedido para beatificarla que formuló la CGT ante el Vaticano.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Cambiemos tiene que evolucionar y ser más plural", dijo Diego Valenzuela</title>
<description>Además, el intendente de Tres de Febrero afirmó que "con la Gobernadora vamos a tener posibilidad de influir en las políticas públicas a través del Senado, donde tenemos mayoría. Pero con autocrítica, no podemos negar que la situación amerita mirar algunas cosas".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"</title>
<description>La ministra de Seguridad lo señaló en relación al pedido del fiscal Franco Picardi para que se investigue si desde esa cartera se pergeñó un plan para desalojar a mapuches de terrenos de la Patagonia.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Altamira, en las últimas elecciones se demostró que la izquierda "es una fuerza agotada" </title>
<description>El histórico dirigente del Partido Obrero (PO) Jorge Altamira evaluó que la coalición "debe replantearse su rol ante un sistema que está en crisis".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrique, del MID: Hay que "romper el histórico ciclo populismo-neoliberalismo"</title>
<description>El presidente del Comité Nacional de ese partido afirmó que en esta nueva etapa de gobierno resulta imprescindible "evitar caer una vez más en enfrentamientos estériles".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Intendente electo de Pilar resaltó la "gran deuda social que deja Cambiemos"</title>
<description>El dirigente del Frente de Todos resaltó la necesidad de que el "Estado se ponga al servicio de la gente", luego de haber resultado victorioso en las elecciones generales.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trotta: "México y Argentina pueden liderar una nueva etapa que se abre en Latinoamérica"</title>
<description>"Que la primera salida de Alberto Fernández como presidente electo sea a México es un mensaje muy importante", dijo el coordinador de los equipos técnicos de Alberto Fernández.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos", dijo Negri</title>
<description>"Lo escuché decir al Presidente que lo que más le preocupaba es que se mantenga la unidad de la coalición", afirmó el presidente del bloque de la UCR y del Interbloque Cambiemos en la Cámara de Diputados.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Macri está encendiendo una mecha para que le explote a Alberto Fernández", dice Parrilli</title>
<description>Además, el senador electo analizó que "la plata no se va al cielo, ni desaparece. En una economía siempre hay alguien que gana y alguien que pierde, y estos cuatro años hubo mucha gente que ganó".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trotta destacó la "transición" y definió al gobierno de Macri como "el peor de la democracia"</title>
<description>Nicolás Trotta, referente de los equipos técnicos de Fernández, sostuvo que "hay mucha ansiedad" para conocer el nuevo gabinete porque "los problemas son muy profundos" y "hay una enorme expectativa de la sociedad".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Intendente Katopodis dice que está dispuesto a integrar el gobierno de Alberto Fernández </title>
<description>"Creo mucho en Alberto, le tengo mucha confianza por la mirada que tiene del país, como cree que se debe salir de la grieta, con una agenda destinada al bienestar de los argentinos y eso me entusiasma", dijo el intendente de San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pidieron a Vidal que revea el aumento de tarifa de luz</title>
<description>El titular de la Asociación de Consumidores, Henry Stegmayer, sostuvo que "es necesario que Vidal recapacite y deje de lado el aumento de la luz que acaba de autorizar".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Asamblea se reunirá desde este lunes para abordar la "prevención de delitos sexuales"</title>
<description>Según consignó la Agencia Informativa Católica Argentina (AICA), el encuentro tendrá lugar en la casa de ejercicios espirituales El Cenáculo, en Pilar, norte del Gran Buenos Aires y será presidido por monseñor Oscar Vicente Ojea, obispo de San Isidro.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visitó la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri se reúne con el gabinete ampliado con vistas al rol opositor de Juntos por el Cambio</title>
<description>El encuentro del día lunes marcará el inicio de una nueva etapa signada por la transición hasta el 10 de diciembre, y el rol opositor que tendrá Juntos por el Cambio en los próximos dos años, donde conserva la primera minoría en la Cámara de Diputados y la administración de gobernaciones e intendencias.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reúne con el presidente de México </title>
<description>El presidente electo se reunirá mañana con el jefe de estado mexicano, Andrés Manuel López Obrador, como parte de su agenda en el país norteamericano, el primero que visita luego de haber ganado las elecciones el 27 de octubre último.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Daer aseguró que el sindicalismo trabaja por la "unidad" y que acompañará a "sacar al país adelante"</title>
<description>El secretario general de la central obrera detalló el proceso que siguen para convocar a la unidad. </description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cornejo anticipa una "oposición horizontal" y sin "liderazgo único"</title>
<description>El actual gobernador de Mendoza y diputado nacional electo hasta 2023, afirmó que el resultado de las elecciones del 27 de octubre configuró un nuevo escenario político en el país.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
</item></news>