<news><item><title>Macri sigue con su convocatoria a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>El Presidente volvió a convocar por redes sociales a las marchas de apoyo a su candidatura a las elecciones generales.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri dijo que Alberto Fernández "está haciendo equilibrio" y "no termina conduciendo" al peronismo</title>
<description>El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos dijo que como el candidato presidencial del Frente de Todos Alberto Fernández "no puede contradecir a nadie" en el peronismo, "está haciendo equilibrio" .</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Rattazzi, Alberto "es un tipo lógico" y comparó a Cristina con "Alí Babá"</title>
<description>El presidente de Fiat Argentina formuló estas declaraciones en la 40ma Reunión Anual del IAEF. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió: "Una moneda estable es la deuda pendiente que tenemos"</title>
<description>"Van a ver que hay que estar hasta las 3 de la mañana y que no se muevan los fiscales, que no se muevan. Esto es como el 83&amp;amp;#39;, yo ya estoy disfrutando", anticipó la diputada nacional Elisa Carrió en Córdoba.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes reclamaron un aumento salarial y contra el "abandono" edilicio</title>
<description>Los maestros nucleados en laAdosac, se movilizaron al Consejo Provincial de Educación, en el marco de un paro provincial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Definieron por sorteo las características de los debates presidenciales previos a las elecciones</title>
<description>La Cámara Nacional Electoral realizó el sorteo del orden en el que expondrán los seis candidatos en los dos debates presidenciales obligatorios previos a las elecciones del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fiscales de todo el país alertaron sobre "la gravedad institucional" que rige en Jujuy</title>
<description>Denunciaron la sucesión de hechos que atentan contra la autonomía de los Poderes del Estado, como también "la persecución de la que son víctimas integrantes de las instituciones constitucionalmente conformadas".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que "en las actuales condiciones, la Argentina no puede pagar la deuda"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos advirtió que para poder pagarla se necesita "crecer y exportar", durante una disertación en la capital cordobesa.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano: "La gente reconoce los avances en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción"</title>
<description>Así lo consideró el ministro de Justicia de la Nación Germán Garavano, al hablar con la prensa tras encabezar el acto de apertura del IV Congreso Argentino de Justicia Constitucional, en dependencias de la Escuela de la Magistratura de Salta.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández sostuvo que el futuro depende sólo de la decisión de la sociedad</title>
<description>El candidato a presidente por el Frente de Todos instó en Córdoba a que &amp;amp;ldquo;marchemos hacia un futuro venturoso&amp;amp;rdquo;. Fernández participó de un congreso sindical de la Federación de Asociaciones de Trabajadores de la Sanidad Argentina donde también se manifestó esperanzado en que &amp;amp;ldquo;esta sea la última vez que nos levantamos de una crisis&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal adelanta el pago de la cláusula gatillo a los docentes</title>
<description>Según informó el gobierno provincial, la gobernadora bonaerense adelanta para octubre el pago del ajuste por inflación correspondiente a los meses de julio y agosto.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "El futuro lo vamos a construir integrados al mundo, y no aislados"</title>
<description>El Presidente habló en la sede de la facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Buenos Aires (UBA), tras anunciar la incorporación de esa casa de estudios al Plan de Conectividad Escolar.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se publicó declaración patrimonial de Lavagna y están las de todos los presidenciales</title>
<description>El candidato a presidente de Consenso Federal reconoció un patrimonio de casi 30 millones de pesos, de acuerdo a la declaración jurada elevada a la Oficina Anticorrupción. De esta forma ya están todas las presentaciones: Mauricio Macri (151 millones), Roberto Lavagna (casi 30 millones), José Luiis Espert (casi 16 millones), Juan José Goméz Centurión (casi 12 millones), Alberto Fernández (3 millones) y Nicolás Del Caño (303 mil pesos).</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Brandoni grabó otro video a favor del Gobierno y habló de "fraude"</title>
<description>El actor de extracción radical, que continúa en Madrid, España, donde encabeza el elenco de una obra teatral, emitió su convocatoria a pocos días del acto de relanzamiento de la campaña del presidente Mauricio Macri, previsto para el próximo sábado, en Barrancas de Belgrano.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández expresó su solidaridad con Birmajer </title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos, se solidarizó con el escritor quien fue increpado y amenazado en la calle por una persona que le dijo que no iba a "poder caminar tranquilo nunca más".</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los mendocinos van a las urnas el domingo para elegir al gobernador </title>
<description>Más de 1.400.000 electores están habilitados para elegir al próximo gobernador de Mendoza, que sucederá al radical Alfredo Cornejo, entre cuatro candidatos de las fuerzas que compiten, entre las que se destacan Cambia Mendoza, que postula a Rodolfo Suárez, y el Frente Elegí, que aglutina al peronismo detrás de la senadora kirchnerista Anabel Fernández Sagasti.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quince ciudadanos elegidos por sorteo podrán presenciar los debates </title>
<description>Desde ayer y hasta el lunes 30, se abrió un proceso de solicitud de participación ciudadana para asistir, en calidad de invitado, a uno de los dos debates obligatorios que se realizarán antes de las elecciones nacionales del 27 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se conocerá al mediodía el reglamento para los debates presidenciales </title>
<description>El documento, que se hará público este mediodía, explicará todos los aspectos organizativos que vienen siendo discutidos y acordados entre los representantes partidarios en las reuniones celebradas durante el mes de setiembre en la CNE.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes mantienen el bloqueo a la playa de tanques de YPF en Comodoro Rivadavia</title>
<description>No levantaron la medida a la medianoche, como habían anunciado originalmente, y extenderán la acción de protesta al menos hasta este mediodía, cuando se reúnan en asamblea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández disertará en la Fundación Mediterránea de Córdoba</title>
<description>El ex jefe de Gabinete nacional participará en el ciclo de Almuerzos de Trabajo que organiza esa institución de investigación y análisis económicos.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 07:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"</title>
<description>La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró hoy que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández pidió que la deuda la paguen "en mayor parte quienes más la disfrutaron"</title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos afirmó que "la unidad del peronismo no es poca cosa" y llamó a que el peso del pago de la deuda externa recaiga "en mayor parte quienes más la disfrutaron y los que más se la llevaron".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández prometió "un país federal" con "un presidente y 24 gobernadores"</title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos (FdT) lo dijo al cerrar el Foro de Ciudades en Rosario que reunió a los intendentes.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri, en Paraná: "No les digo desde un atril lo qué deben pensar"</title>
<description>Al encabezar una nueva marcha del "Sí se puede" en Paraná (Entre Ríos), el Presidente se manifestó así un día después del debate presidencial. Además, replicó a Fernández por los dichos del candidato referidos a los celulares de los jubilados.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Coalición Cívica rechaza un informe de la Comisión de la Memoria sobre periodistas</title>
<description>"Es un ataque a la libertad de prensa", aseguraron la Coalición Cívica y el ARI en un comunicado. </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Críticas y elogios el día después del debate, donde las principales fuerzas se asumen como ganadoras</title>
<description>El primer debate de candidatos a presidentes, esperado por la arena política y la ciudadanía de cara a los comicios del próximo 27 de octubre, despertó críticas y halagos, según correspondiera a propios o ajenos a cada uno de los seis espacios que ayer llevaron a la Universidad del Litoral a sus candidatos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno envía ayuda a La Matanza para brindar asistencia por el fuerte temporal</title>
<description>El gobierno nacional informó que está colaborando con el municipio bonaerense de La Matanza para brindar asistencia a los pobladores de las zonas que resultaron afectados por el fuerte temporal que se desató el sábado último en esa zona, según se informó oficialmente.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri  prometió que se van a desarrollar 5.000 kilómetros de fibra óptica</title>
<description>El jefe de Estado informó acerca de estas propuestas de campaña a través de la red social Twitter.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y Fernández dominaron el debate con acusaciones mutuas </title>
<description>Los candidatos presidenciales Mauricio Macri (Juntos por el Cambio) y Alberto Fernández (Frente de Todos) se quedaron esta noche con el protagonismo del primer debate entre aspirantes a la primera magistratura, al intercambiar acusaciones y algunas expresiones cargadas de ironía.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Roberto Lavagna: "Detrás de los gritos, está el fracaso de dos modelos"</title>
<description>El candidato a presidente por Consenso Federal, Roberto Lavagna, aseguró hoy que "la pelea no contribuye" a encontrar una solución sino que "la perturba", e insistió con que lo que más necesita la Argentina son "consensos y un gobierno de unión nacional".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto afirmó que es "una pavada" que el gobierno argentino quiera "mandar tropas" a Venezuela</title>
<description>El senador y candidato a vicepresidente por Juntos por el Cambio, Miguel Angel Pichetto, calificó hoy como "pavada" lo que sugirió ayer el postulante a la presidencia por el Frente de Todos, Alberto Fernández, durante el debate presidencial, respecto a que Argentina mandaría tropas a Venezuela.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández, sobre el debate: "El intercambio de ideas es un valor que debemos cultivar"</title>
<description>El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, agradeció hoy a "toda la gente que siguió el debate en sus casas" anoche y destacó al "intercambio de ideas" como un valor que debe ser "cultivado" en democracia.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ausente en los debates, Cristina Kirchner presentará su libro en El Calafate </title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos presentará hoy a las 18 su libro "Sinceramente" en el microestadio de la ciudad santacruceña de El Calafate.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Capitanich dice que su victoria "es un espaldarazo a la candidatura Fernández-Fernández"</title>
<description>El gobernador electo de Chaco aseguró que su victoria en las elecciones provinciales de ayer "es un espaldarazo a la candidatura" del binomio presidencial del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El debate arrancó y terminó en las redes sociales</title>
<description>Trascendieron fotos de los candidatos llegando a Santa Fe para participar, y de sus reuniones con sus equipos de asesores para ultimar detalles. Luego, llegó el análisis de las exposiciones. </description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El presupuesto de salud, el aborto, Venezuela y la salida de la crisis, ejes del debate</title>
<description>Los seis candidatos presidenciales debaten esta noche en Santa Fe a dos semanas de las elecciones.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La sorpresa de la elección chaqueña es el Frente Integrador liderado por Bacileff Ivanoff </title>
<description>Tras una campaña electoral en la que casi no se difundieron encuestas, la sorpresa en elección provincial chaqueña de hoy fue la actuación del Frente Integrador que lidera el ex vicegobernador Juan Carlos Bacileff Ivanoff, que se constituyó en la tercera fuerza política con más del 15 % de los votos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Capitanich pidió esperar el resultado de los cómputos provisorios y una tendencia irreversible </title>
<description>Capitanich destacó que la jornada calurosa, superior a 37 grados en casi toda la provincia y con pronósticos de lluvia, no impidió la importante asistencia de ciudadanos a votar y que solo hubo "pequeños incidentes aislados".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La participación en las elecciones de Chaco "fue superior al 72 por ciento"</title>
<description>Poco más de 940.000 chaqueños fueron convocados para elegir gobernador y vicegobernador, 16 diputados provinciales y 60 intendentes municipales y concejales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerraron los comicios en los que Chaco elige gobernador</title>
<description>Hasta el mediodía ya había votado el 35 por ciento de los 941.935 ciudadanos habilitados para hacerlo.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item></news>