<news><item><title>Alberto Fernández con radicales: "Yo también soy el resultado de Alfonsín"</title>
<description>Fernández encabezó un encuentro con dirigentes del "radicalismo alfonsinista" en el Club Lalín, un reducto porteño vinculado a la UCR, donde estuvieron también al postulante a jefe de Gobierno porteño del espacio, Matías Lammens, y su compañera de fórmula, Gisela Marziotta.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La línea de "izquierda dura" del Frente de Todos "ahuyenta votos de sectores medios"</title>
<description>De esta manera, el compañero de fórmula del presidente Mauricio Macri se refirió a las afirmaciones del ex director de la Biblioteca Nacional Horacio González, quien destacó la necesidad de generar "una valoración positiva de la guerrilla" de los 70.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Diputadas del Frente Renovador reconocieron a Karina Cappella por su labor social a través del boxeo</title>
<description>Las diputadas nacionales del Frente Renovador Mirta Tundis y Carla Pitiot encabezaron un reconocimiento a la entrenadora de boxeo Karina Cappella, "por su trabajo en la inclusión social con igualdad de género".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández reúne a los gobernadores y le da su apoyo a Fernández Sagasti</title>
<description>La victoria que el FdT obtuvo en las PASO presidenciales generó expectativas en el peronismo mendocino, que "hoy se muestra unido" y mantiene viva la esperanza de poder ganar la elección del próximo domingo.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"La educación es el principio de toda gran transformación"</title>
<description>Lammens participó de un encuentro con más de 500 docentes y supervisores escolares en el Parque Centenario de esta capital, organizado por el Colectivo de Educadores por una Nueva Ciudad, para "debatir acerca de la difícil situación que atraviesa la educación pública y la comunidad docente de la Ciudad".</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"La pelea entre Cristina y Macri está enfermando a la sociedad, buscamos el consenso"</title>
<description>Urtubey encabezó una recorrida en Paraná, donde afirmó que junto al candidato presidencial Roberto Lavagna buscan "garantizar el futuro a aquellos que hoy no lo tienen y recuperar el presente para aquellos a los que se lo sacaron".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Definen los representantes de la Legislatura en el Consejo de la Magistratura porteño</title>
<description>Fuentes del bloque Vamos Juntos indicaron a Télam que "el número puesto" para convertirse en uno de los candidatos oficialistas sería Francisco Quintana, quien en la actualidad es vicepresidente primero de la Legislatura.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri compartió un almuerzo con aspirantes a suboficiales del Ejército</title>
<description>El Jefe de Estado estuvo acompañado por el ministro de Defensa, Oscar Aguad, y autoridades militares.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ingresó al Senado el pedido de desafuero para Cristina Kirchner</title>
<description>El documento fue enviado por el juez federal Claudio Bonadio, quien el viernes pasado elevó a juicio oral la causa en la que acusa a la ex mandataria de liderar una asociación ilícita dedicada al cobro de sobornos durante su gobierno.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa pide votar a Fernández para "tener legitimidad" al negociar con el FMI</title>
<description>El candidato a diputado nacional por el Frente de Todos llamó, en la localidad bonaerense de Tres de Febrero, a votar por Alberto Fernández para "tener legitimidad y respaldo" a la hora de "volver a discutir el acuerdo con el FMI".</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mexicanos en Argentina exigen justicia a 5 años de Ayotzinapa</title>
<description>La Asamblea de Mexicanos en la Argentina llevará a cabo una serie de actos y encuentros en Buenos Aires para renovar el reclamo de justicia por la desaparición de 43 estudiantes en el estado Guerrero, a cinco años del hecho.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal: "Decir lo que pensamos y saber escuchar son el motor de cambio"</title>
<description>La gobernadora bonaerense lo aseguró durante una recorrida por la localidad de San Miguel.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El anteproyecto de Código Civil y Comercial "tiene un consenso enorme"</title>
<description>El ministro de Justicia y Derechos Humanos sostuvo que el anteproyecto de nuevo Código Procesal Civil y Comercial es "un avance que necesitan todos los argentinos". Garavano destacó que la iniciativa fue elaborada por "expertos independientes"  y que actualmente hay más de 16 jurisdicciones del país que emplean "la forma de trabajo que prevé este anteproyecto".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 14:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avelluto: "No podemos perdonar a quienes levantaron armas para matar argentinos" </title>
<description>El secretario de Cultura de la Nación calificó como &amp;amp;ldquo;muy graves&amp;amp;rdquo; las afirmaciones del ex director de la Biblioteca Nacional Horacio González, quien destacó la necesidad de generar una "una valoración positiva de la guerrilla" de los &amp;amp;rsquo;70.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Trabajamos mucho para que la política no intervenga en la justicia"</title>
<description>El Presidente presidió el acto en el que se presentó el anteproyecto de ley que se enviará al Congreso con el nuevo Código Procesal Civil y Comercial en la Casa Rosada.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pichetto:  "La centralidad de la fórmula del Frente de Todos la tiene Cristina"</title>
<description>El candidato a vicepresidente de la Nación por Juntos por el Cambio aseguró que "no" se imagina a Cristina Fernández de Kirchner "en ningún lugar donde no tenga la centralidad" porque fue "la que diseñó la propuesta" del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ex combatientes presentaron acción judicial para frenar vuelos a las Islas Malvinas</title>
<description>La presentación realizada por el presidente del Cecim, Hugo Robert, ante la justicia contencioso-administrativa federal de la ciudad de Buenos Aires, incluye un pedido de inconstitucionalidad del decreto 602/19 (que autorizó los vuelos) y una medida cautelar para suspender la conexión aérea hasta tanto se resuelva la cuestión de fondo.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri emprende un viaje relámpago a Nueva York para hablar en la ONU</title>
<description>El mandatario partirá desde el sector militar del Aeroparque Jorge Newbery de Buenos Aires y llegará mañana a las 7.30 hora local (6.30 hora argentina) al aeropuerto neoyorquino JF Kennedy, de donde se trasladará directamente al hotel The Langham, indicó una fuente oficial a Télam</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pilotos de líneas aéreas definen posición ante cambios en la política aerocomercial </title>
<description>A las 13, comienza una asamblea en la sede de la Asocación de Pilotos de Líneas Aéreas en la que se determinarán las medidas a adoptar frente al "interchange", ya que hoy parte el primer vuelo de Latam Argentina a Miami con aviones Boeing B767 de matrícula chilena y tripulación argentina. Estiman que participarán alrededor de un millar de pilotos.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristóbal López y Fabián De Sousa apelaron el rechazo a su excarcelación </title>
<description>Los planteos serán revisados ahora por la sala primera de la Cámara Federal porteña, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
</item></news>