<news><item><title> Lanzan un portal que reúne información sobre la gastronomía y el turismo porteños</title>
<description>Destinoba.com, creado por la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés buscará canalizar la actualidad del sector en el ámbito porteño. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tres provincias del NEA afectadas por cortes de electricidad </title>
<description>Una perturbación en el sistema eléctrico se generó a las 14.40 y dejó sin luz a varias localidades de Chaco, Corrientes y Formosa, aunque la energía comenzó a reponerse en forma paulatina.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juan Bautista Mahiques es el nuevo fiscal general porteño</title>
<description>El abogado e integrante del Consejo de la Magistratura de la Nación asumió en un acto realizado en el Salón Dorado del Teatro Colón, donde consideró que lo espera "un desafío enorme".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quedó controlado el incendio ocurrido en la sede central del Banco Nación</title>
<description>Empleados del banco indicaron que el humo comenzó minutos antes de las 15 y que lo detectaron por la salidas de ventilación del edificio. El SAME, por su parte, reportó que "ninguna persona solicitó atención médica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Contra los estereotipos proponen incorporar la perspectiva de género al diseño de las escuelas</title>
<description>La coordinadora de la Unidad de Género de la FADU Griselda Flesler, explicó que el diseño de objetos y ambientes "puede ser una herramienta para reforzar estereotipos o para discutirlos" y consideró que "no hay espacios neutrales o universales".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desarrollan un test que detecta la resistencia a antibióticos en menos de 45 minutos</title>
<description>Los investigadores esperan que si la prueba se desarrolla para uso comercial, pueda ser utilizada por farmacéuticos y otros puntos de atención.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Caso Macarena Mendizábal: Piden el cambio de carátula y prisión efectiva para el conductor</title>
<description>La querella solicitó un cambio de carátula a delito de lesiones gravísimas con dolo eventual, contemplado en el artículo 91 del Código Penal.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El SAME inaugura los vuelos nocturnos con helicópteros de rescate </title>
<description>Personal del SAME porteño comenzará a sobrevolar a partir de esta noche la ciudad de Buenos Aires con sus dos helicópteros "lo que permitirá llegar más rápido a los accidentes en autopistas", informó hoy el titular del sistema gratuito de atención de emergencias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El aeropuerto de El Palomar permanecerá cerrado por obras en noviembre</title>
<description>Permanecerá cerrado desde las 20 del lunes 4 de noviembre hasta igual horario del jueves 7 siguiente por la realización de tareas de reparación en la pista principal y calles de rodaje, por lo que los vuelos de la empresas low cost se trasladarán al aeropuerto de Ezeiza, informaron hoy a Télam fuentes aeroportuarias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alumnos y docentes de la Universidad Favaloro enseñarán cómo reconocer y actuar frente a un ACV</title>
<description>La actividad, que se realizará en los alrededores del Hospital Universitario Fundación Favaloro, avenida Belgrano 1746, estará coordinada por Francisco Klein, jefe del Centro de ACV y decano de la Facultad de Ciencias Médicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Las cosas se van a ir acomodando", dijo Juan Darthés en un audio a un amigo</title>
<description>El actor realizó esas declaraciones en un audio de &lt;em&gt;Whatsapp&lt;/em&gt; enviado a su amigo el estilista Ruben Orlando difundido este lunes en un programa de televisión.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buscan testigos luego de ser atropellados en su moto en la autopista para que no cierren la causa</title>
<description>"Si alguien se acuerda la patente o puede aportar algún otro dato es bienvenido", le dijo a Télam María Luján víctima del accidente sucedió el 2 de agosto pasado cuando fue embestida junto a su marido por un Sandero gris que se dió a la fuga. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Murió Alfredo Oleaga, un profesional que, desde Télam, encarnó el periodismo federal y la amistad duradera</title>
<description>Oriundo de General Villegas y periodista de pura cepa, Fredy, como lo llamaban sus familiares y amigos, quien supo despeñarse en la corresponsalía de la agencia en la ciudad de La Plata, falleció este lunes a los 61 años. Se lo va a extrañar, y mucho. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La base Marambio cumple medio siglo defendiendo la soberanía</title>
<description>A 3.300 kilómetros de la ciudad de Buenos Aires, la base Vicecomodoro Marambio fue creada el 29 de octubre de 1969. Es la principal base militar y científica que tiene la Argentina en la Antártida, con una población que va de 70 personas en invierno a 170 en verano. Ubicada en el mar de Weddell, en el paralelo 64, contribuye a la soberanía y a la ciencia de nuestro país. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El cristianismo, el judaísmo y el islam piden prohibir la eutanasia</title>
<description>Se trata de una declaración conjunta que fue entregada también al papa Francisco.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A diez años de su creación, hoy llega a 3,9 millones de argentinos</title>
<description>La AUH alcanza a niños o adolescentes hasta los 18 años cuya madre o padre estén desocupados, o bien sean trabajador no registrado (sin aportes), del servicio doméstico, monotributista social o inscripto en Hacemos Futuro, Manos a la Obra y otros programas de Trabajo. El monto ronda los 2.100 en mano por mes y los 6.900, en caso de discapacidad. Especialistas de UNICEF estiman que, de todos modos, hay 1,2 millones de chicos -muy necesitados- que no reciben nada.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comenzó el juicio al pediatra del Garrahan acusado de producción y distribución </title>
<description>Ricardo Russo fue detenido en el estacionamiento del propio hospital pediátrico en la tarde del pasado 28 de mayo, seis meses después de que un allanamiento en su domicilio particular diera como resultado el secuestro de material vinculado a la investigación.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Demoras en el aeropuerto de Ezeiza por tormenta con actividad eléctrica</title>
<description>El cese de actividades fue dispuesto entre las 10 y las 11, por lo que los vuelos que arribaron dentro de ese horario no pudieron descargar los equipajes, lo que provocó una importante aglomeración de pasajeros.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Uncuyo fue distinguida entre 200 universidades americanas por sus políticas de género</title>
<description>En el marco de la Asamblea Anual de la OUI y del sexto Encuentro del EMULIES, la universidad argentina fue distinguida tras el informe de gestión que da cuenta de los avances en materia de políticas de género en el período 2015-2019.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El papa Francisco aseguró que "el grito de los pobres es el grito de esperanza de la Iglesia"</title>
<description>"Los errores del pasado no han bastado para dejar de causar heridas a nuestros hermanos y a nuestra hermana Tierra: lo hemos visto en el rostro desfigurado de la Amazonia", dijo el Sumo Pontífice.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:24:00 -0300</pubDate>
</item></news>