<news><item><title>Organizaciones ambientalistas y ciudadanos marchan contra el cambio climático</title>
<description>Se movilizarán de Plaza de Mayo al Congreso de la Nación por la 3° Movilización Mundial contra la Crisis Climática, luego de la cumbre que se realizó esta semana en Naciones Unidas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El histórico Cabildo será protegido con el escudo azul de la Unesco</title>
<description>El acto se realizará en las esquina de las calles Belgrano y Sarmiento, donde además se colocará una pantalla gigante que "proyectará imágenes sobre la historia del lugar", informaron los organizadores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aspirantes a la UBA podrán inscribirse al CBC on line a partir de 2020</title>
<description>Con la nueva plataforma, los estudiantes deberán completar un formulario en linea y presentar el certificado de estudios secundarios en el momento de comenzar la cursada.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Multa de más de 200 millones de pesos a Edelap por el apagón de más de 50 horas</title>
<description>El Organismo de Control de Energía Eléctrica de Buenos Aires aplicó esa sanción a la empresa distribuidora del servicio eléctrico de La Plata por el apagón masivo de junio.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Campañas, caminatas y actividades en redes sociales por el día mundial del corazón</title>
<description>Bajo el lema "Cuidá tu peso, cuidá tu corazón", la Federación Argentina de Cardiología presentará "Cien Mil Corazones para un Cambio Saludable" que se realizará hasta el 14 de noviembre.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Prórroga para los taxis patentados en 2009: podrán circular un año más</title>
<description>Aunque en la ciudad de Buenos Aires, el Código de Tránsito y Transporte establece que los vehículos que prestan el servicio de transporte de pasajeros en vehículos de alquiler con taxímetro no pueden superar los diez años de antigüedad, en la Legislatura se aprobó por unanimidad que puedan seguir circulando durante 2020, debido a la situación económica.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se aprueba la adhesión de la Ciudad a la "Ley Justina" de trasplantes</title>
<description>La ciudad de Buenos Aires, a través de su Legislatura, aprobó en forma unánime su adhesión a la "Ley Justina", una norma de alcance nacional que determina que todas las personas son donantes de órganos, salvo que expresen su voluntad contraria. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La orangutana Sandra vivirá con simios rescatados de circos y espacios de entretenimiento</title>
<description>Este jueves comienza su traslado desde el Ecoparque porteño hacia el santuario Center for Great Apes, ubicado en una zona rural de Florida.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una plataforma para crear vacunas orales y un sistema antiplagas, entre otros proyectos</title>
<description>Organizado por la Secretaria de Gobierno de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, se lleva a cabo en La Usina del Arte el Concurso Nacional de Innovaciones-Innovar 2019. Se entregarán $ 1,8 millones en premios a investigadores, emprendedores, universitarios y estudiantes de escuelas del nivel medio de todo el país. La muestra puede visitarse hasta el viernes 27.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con la oposición de la ANAC, rige desde las 22 la restricción de vuelos en El Palomar</title>
<description>El titular de la Administración Nacional de Aviación Civil ( ANAC), Tomás Insausti, ratificó que "los estudios realizados por ANAC" demuestran que no hay perjuicio a los vecinos por los vuelos nocturnos.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Presentan un proyecto de ley para que el idioma mapuche sea oficial</title>
<description>El objetivo "el rescate, fortalecimiento y proyección del Mapuzugun" y estará integrado por representantes de cada zonal de la Confederación Mapuche.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un sismo en las islas Molucas causó al momento 20 muertos</title>
<description>El terremoto de magnitud 6,5 ocurrió al noreste de la ciudad de Ambon y dejó además de los muertos más de 100 heridos, danó a decenas de edificios y carreteras y desplazó a unas 2 mil personas de sus casas.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Al menos 30 muertos al derrumbarse una mina de oro en Chad</title>
<description>Ocurrió el 23 de septiembre en Kouri Bouguidi, área fronteriza con Libia. Fuentes oficiales indicaron además que "se desconoce el paradero de unos 60 mineros".</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Controlan el incendio aunque persiste el "riesgo extremo"</title>
<description>Con un 95% del fuego contenido, aún se mantienen las condiciones de riesgo extremo en el incendio que, en la tarde de ayer, comenzó en una importante zona forestal lindante a la ciudad cordobesa de Villa Carlos Paz, en el valle de Punilla, manifestó una fuente oficial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La jueza rechazó estudio de la ANAC y ratificó cierre nocturno de aeropuerto</title>
<description>Martina Forns ratificó que a partir de este jueves se iniciará en el Aeropuerto de El Palomar la restricción de operaciones entre las 22 y las 7 del día siguiente, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pérez Volpin: avanza la causa contra autoridades de Galeno</title>
<description>La fiscalía imputó a las autoridades de la empresa y otros cuatro médicos y la disposición de medidas de prueba que podrían desembocar en sus llamados a indagatoria.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comenzó la exposición Innovar 2019 </title>
<description>Los proyectos postulados para el conscurso son "tanto procesos, productos patentados o patentables en Argentina y/o el exterior como servicios que se traduzcan en una demostrada generación de valor".</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Realizan una campaña para prevenir el melanoma, un cáncer de piel que mata a 550 argentinos al año</title>
<description>#OcupateDeTusManchasHoy se realizará en redes y a través de la web para que las personas "se autoexaminen, sepan cuándo ir a un médico y en qué hospitales públicos se trata</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un helicóptero se posó por primera vez en la cima a 6.962 metros de altura</title>
<description>Un helicóptero de dos motores aterrizó en la cima de la montaña más alta de América. Este vuelo de prueba alienta su uso para misiones de rescate de montañistas que intentan escalar el famoso cerro. En el año último ingresaron al parque provincial Aconcagua casi 8.000 visitantes.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 12:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una locutora fue agredida por su jefe estando al aire y un oyente llamó a la policía</title>
<description>Una locutora sanjuanina denunció por violencia de género al dueño de la radio donde trabaja por una agresión recibida mientras conducía un programa y que fue transmitida al aire, por lo que un oyente llamó a la policía y un patrullero intervino en el episodio, informaron hoy voceros de esa fuerza.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Demoran a dos vecinos de la nena desaparecida en Punta Indio</title>
<description>La vecina de Abril, la nena de 10 años que desapareció el miércoles pasado en la localidad de Punta Indio, fue aprehendida hoy junto a su pareja por contradicciones en su testimonio, informó a Télam una fuente judicial.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>CTA Autónoma dice que la comisión organizadora del encuentro de mujeres "impidió cambio de nombre"</title>
<description>La CTA Autónoma de la provincia de Buenos Aires afirmó que fue una "falta de respeto" que la Comisión Organizadora (CO) del 34to. Encuentro Nacional de Mujeres, que finalizó hoy en La Plata, haya "impedido que se cambie el nombre del evento para reconocer la plurinacionalidad y las disidencias sexuales".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hay más de 5.000 evacuados en 20 centros de albergue en La Matanza</title>
<description>El temporal que azotó este sábado a la provincia de Buenos Aires obligó a vecinos de Virrey del Pino, Gregorio de Laferrere y González Catán, en La Matanza, a dejar sus casas inundadas y montar carpas debajo de un puente, donde permanecen hasta hoy a la espera de asistencia.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>América latina y el Caribe desperdician el 20% de la comida que se pierde en el mundo</title>
<description>El documento, titulado Estado mundial de la alimentación y la agricultura 2019, indicó que la región, que alberga el 9% de la población mundial, se ubica tercera en el ranking de desperdicio de alimentos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes, con bares y kioscos saludables, enfrentan a los alimentos ultraprocesados</title>
<description>Estudiantes, graduados y docentes de la carrera de Nutrición de la UBA se unieron para combatir el bombardeo de los alimentos ultraprocesados y demostrar que "con pocos ingredientes se puede comer rico y sano", iniciativa imitada en Córdoba, Salta y Lanús. En un kiosco y bar saludable de la Facultad de Sociales, estudiantes preparan a diario 500 platos con vegetales y carnes magras, a 60 pesos cada uno.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tres muertos y 34 heridos de distinta gravedad al volcar un micro en San Miguel de Tucumán</title>
<description>El accidente ocurrió esta madrugada en la autopista que une a San Miguel de Tucumán con Famaillá, en la zona del Mercofrut, al sur de la capital tucumana.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title> Activistas protestan en Londres contra el financiamiento de los combustibles fósiles</title>
<description>Cientos de activistas contra el cambio climático del grupo Extinction Rebellion tomaron este lunes el centro financiero de Londres para mostrar su rechazo a que las grandes corporaciones financien los combustibles fósiles</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de la mitad de los conductores señaliza mal la entrada a un garage</title>
<description>En un sondeo realizaod por Cecaitra, la Cámara que nuclea a las empresa productoras de software vial, la mayoría de los entrevistados admitió que no pone las balizas para anunciar la maniobra. </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Continúa "casa por casa" la búsqueda de Abril, la nena desaparecida en Punta Indio</title>
<description>Fuentes policiales informaron que, además de la localidad de Punta Indio, también se recorre la zona de la playa El Pericón.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Papa aceptó la renuncia de su jefe de custodia, investigado por filtrar información</title>
<description>El papa Francisco aceptó la renuncia de su jefe de seguridad, Domenico Giani, quien filtró información sobre una investigación por posible fraude financiero contra cinco funcionarios de la Santa Sede. Al aceptar su salida, el sumo pontífice caracterizó su renuncia como una "expresión de libertad y sensibilidad institucional" y recordó "los veinte años de fidelidad y lealtad incuestionables"</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El próximo fin de semana se hará el mayor festival de "gaming" del país</title>
<description>Entre el 18 y el 20 de octubre, 40.000 aficionados a los deportes electrónicos visitarán el Argentina Game Show, en Costa Salguero. Según los organizadores, en nuestro país hay 19 millones de jugadores, cifra que va en constante crecimiento.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sensación térmica inferior a 3 grados en algunos puntos de la provincia de Buenos Aires</title>
<description>En Santa Cruz, El Calafate tuvo la temperatura más baja del país, sin considerar la Antártida, con 0,6 grados, mientras que en Puerto Santa Cruz se sintió una sensación térmica de -2,5 grados y 1.5 de temperatura.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una columna se desprendió de la marcha central y atacó un móvil de TV</title>
<description>Un centenar de mujeres de partidos de izquierda, bajo la premisa de "aborto legal ya" y en rechazo a la relación del Estado con la Iglesia, se manifestaron hoy con sus cuerpos descubiertos y mostrando sus senos en las puertas de la catedral de La Plata.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gustavo Béliz habló en la Santa Sede de los riesgos de la "inteligencia artificial y la robótica"</title>
<description>El ex ministro de Justicia argentino Gustavo Béliz, quien se mantuvo alejado de la política y los medios desde hace más de 15 años, advirtió hoy desde el Vaticano por las "consecuencias de la inteligencia artificial sobre nuestro planeta" </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Encuentro de Mujeres: La sede de la 35ª edición será en la ciudad de San Luis</title>
<description>Mujeres, indígenas, trans y travestis de todo el país buscarán hoy, aplausómetro mediante, cambiar el nombre del 34 Encuentro Nacional de Mujeres para que se las incluya en él, en el marco del acto de cierre donde se leerán las conclusiones. Ya se decidió que la edición 2020 será en la ciudad de San Luis.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 200.000 mujeres y disidentes sexuales marcharon por el centro de La Plata</title>
<description>Mujeres, indígenas, trans, travestis y lesbianas marcharon hoy por el centro de La Plata, bajo la consigna de Aborto Legal y Seguro y el reclamo de medidas que frenen los femicidios, en el marco de los actos de cierre del 34to. Encuentro Nacional de Mujeres que se celebra desde el sábado en la capital provincial.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Impulsado por un persona con discapacidad, saldrá el primer auto adaptado para sillas de ruedas  </title>
<description>Se trata de un prototipo de la Citroën Berlingo para traslado de pPersonas con movilidad reducida desarrollado por el INTI que fue presentado en la Cumbre Global de Discapacidad realizada en Tecnópolis.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sin rastros de Abril en la casa del cuidador del camping donde se la vio por última vez </title>
<description>Tras un rastrillaje negativo, el Ministerio de Seguridad ofrece una recompensa de 2 millones de pesos por la aparición de la nena de 10 años, que es buscada desde el miércoles último en la localidad de Punta Indio.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Jóvenes que viven separados de sus familias presentarán propuestas en el Congreso</title>
<description>El objetivo es que aquellos que tomarán decisiones sobre las políticas públicas de infancia y adolescencia conozcan la importancia de implementar el Programa Nacional de Acompañamiento para el Egreso de Jóvenes Sin Cuidados Parentales, creado por la Ley 27.364/17.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 16:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Teñirán mechones de rosa y harán mamografías gratuitas </title>
<description>Sucederá el 19 de octubre y durante esa noche, se iluminarán de rosa los grandes monumentos porteños y también de las principales ciudades del país para "concientizar sobre la enfermedad".</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"A la escuela cada vez se le pide más y se le da menos", señala un nuevo "Atlas de la Educación" </title>
<description>El informe, que será presentado este viernes, da cuenta del "monumental entramado" del sistema educativo argentino actual, que contiene a más de 14 millones de alumnos, un millón de docentes, 60 mil escuelas y 131 universidades.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quedan más de 3.400 evacuados en La Matanza y Esteban Echeverría por las inundaciones</title>
<description>Los partidos bonaerenses son los distritos más afectados por las tormentas que desde el fin de semana se registran en la provincia de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El cráneo del cacique Polvareda ya fue devuelto a su comunidad</title>
<description>Ya con el cráneo en poder de su pueblo, se celebró una ceremonia con cantos y plegarias, donde no faltó la bandera wipala propia de los pueblos originarios y los instrumentos de vientos con cuyo sonido se invocó a los ancestros.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para expertos, la industria alimentaria produce mercancía y no alimento</title>
<description>&amp;amp;ldquo;No elegimos lo que comemos, tenemos la ilusión de que lo hacemos, pero elegir implica decidir a conciencia y eso no es lo que sucede hoy en el acto de comer&amp;amp;rdquo;, dijo el cardiólogo Hernán Doval en el marco del 45° Congreso Argentino de la especialidad.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desarrollan un plan para actuar en la prevención de delitos en las escuelas</title>
<description>El gobierno jujeño implementó un plan de seguridad que apunta a concientizar y prevenir la violencia de género, las adicciones y sobre cómo actuar frente a riesgos y delitos.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El mono aullador rojo que habita en Argentina, entre los 25 primates más amenazados del mundo</title>
<description>Es la primera vez que figura un primate que habita en la Argentina en la lista que publica cada dos años la Unión Internacional para la Conservación de la Naturaleza (IUCN) y la Sociedad Internacional de Primatología (IPS).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El cantante Axel fue denunciado por abuso sexual simple</title>
<description>Los fiscales que intervienen en el caso mantuvieron comunicación con la víctima y ésta manifestó su deseo de "no brindar mayor información pública del caso".</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se negó a declarar la pareja de Punta Indio acusada de sustracción de menores</title>
<description>Victoria Agüero y Emanuel Rivarola, los vecinos de la niña de 10 años que estuvo seis días desaparecida, habían quedado detenidos el miércoles.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Uno de cada 14 niños argentinos nace con bajo peso, dicen endocrinólogos del Garrahan</title>
<description>Las causas pueden ser ambientales, insuficiencia placentaria, maternas (como la edad o nutrición) y de origen genéticas o epigenéticas del propio feto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para la abogada de Fardin, en 48 horas el juez "debería resolver la acusación"</title>
<description>Ayer la Fiscalía de Género de Nicaragua acusó por violación agravada y solicitó una orden de captura para Rafael Pacífico Dabul, como se llama Darthés, en la causa que se abrió en ese país por la denuncia de la actriz.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ya funciona en La Plata la primera casa para "cuidar, acompañar y asistir" a enfermos terminales </title>
<description>La primera casa exclusivamente dedicada a "cuidar, acompañar y asistir" a enfermos terminales en La Plata comenzó a funcionar dentro del predio del hospital bonaerense San Juan de Dios.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fardín: "Juntas logramos hacer de una experiencia traumática un hecho político"</title>
<description>La actriz y su abogada Sabrina Cartabia encabezaron una conferencia de prensa sobre la causa judicial por abuso sexual contra el actor Juan Darthés, a quien la justicia de Nicaragua lo acusó por violación agravada y solicitó su captura.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para luchar contra la obesidad, pondrán un impuesto especial a gaseosas y bebidas azucaradas</title>
<description>"En el presupuesto para 2020 estará la &amp;amp;#39;sugar tax&amp;amp;#39;, solo para las bebidas azucaradas", dijo el ministro de Economía, Roberto Gualtieri.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con tormentas aisladas, el mal tiempo no cede en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano</title>
<description>Este jueves se presenta en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano bonaerense con cielo nublado, tormentas aisladas, vientos del sector este y una temperatura que tendrá 15 grados de mínima y 18 grados de máxima, informó el Servicio Meteorológico Nacional (SMN).</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 07:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Thelma Fardín brindará una conferencia de Prensa sobre la causa contra Darthés</title>
<description>La actriz y su abogada Sabrina Cartabia encabezarán este jueves por la mañana la conferencia sobre la causa judicial por abuso sexual contra el actor.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Autorizarán el monumento a víctimas de Cromañón en el Parque de la Estación </title>
<description>La Legislatura porteña tratará este jueves el proyecto presentado por la diputada de Vamos Juntos Victoria Roldán Méndez.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 1.200 personas que estaban evacuadas volvieron a sus hogares en La Matanza</title>
<description>La mayoría de los evacuados pertenecen a las localidades de Virrey del Pino y González Catán.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El 60 % de las trans y travestis detenidas no tiene condena </title>
<description>El 20 por ciento no conoce a su defensor, el 73 por ciento está enferma y no recibe atención y sólo el 3 por ciento accede a educarse, según un informe de la Asociación Otrans Argentina.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buscan mejorar la calidad de vida de jóvenes que crecieron en hogares y situaciones de abandono</title>
<description>Recibir educación sexual, ayudas económicas para alquilar o fomentar espacios de participación fueron algunas de las propuestas que presentaron en el Congreso Nacional.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Creció la cantidad de madres que cuidan solas a sus hijos y disminuyeron las familias "tradicionales"</title>
<description>Según datos del Cippec, entre 1986 y 2018 aumentaron los casos de madres que crían solas a sus hijos del 12 al 19 por ciento.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
</item></news>