<news><item><title>Científicos argentinos desarrollan método con células madre para conservar pulmones</title>
<description>De acuerdo con las estadísticas internacionales &amp;amp;ldquo;alrededor del 40% de los pacientes que necesitan un trasplante de pulmón no llegan a conseguirlo&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cancillería ratificó que la Argentina cumplirá las metas del Acuerdo de París</title>
<description>La Cumbre Climática de Nueva York busca profundizar las metas acordadas en París, dado que las emisiones de carbono a nivel global el año pasado aumentaron en lugar de disminuir y expertos aseguran que el aumento de la temperatura global, a este ritmo, podría superar los 1,5 grados fijados para el año próximo.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Por primera vez la plana mayor del Servicio Penitenciario tendrá primacía de mujeres</title>
<description>Con la designación de la inspectora general Norma Puccia como directora general de Recursos Humanos, el Servicio Penitenciario Bonaerense tiene tres mujeres en su plana mayor. Puccia se suma a la directora general de Coordinación, Liliana Casado y a la directora general de Institutos de Formación y Capacitación, Norma Moracci.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Presentan a la CIDH el caso de la niña a la que no le practicaron la ILE en Tucumán  </title>
<description>El caso de la niña tucumana de 11 años embarazada por una violación que durante un mes no tuvo acceso a la Interrupción Legal del Embarazo (ILE) y fue obligada a parir, será presentado ante la CIDH como experiencia "testigo" del incumplimiento de las obligaciones del Estado, informaron hoy las organizaciones que realizarán la presentación,</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Papa pidió una "verdadera voluntad política" para enfrentar el cambio climático</title>
<description>A través de un video, el papa Francisco advirtió en la Cumbre de Acción Climática que "el planeta sufre", a la vez que afirmó que los compromisos globales para hacer frente a la crisis "todavía son muy flojos". </description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trabajadores del Bar Dorrego reclaman "sueldos adeudados" </title>
<description>"La situación es incierta. Desde hace meses nos pagan los sueldos en cuotas y desde hace dos años que no pagan aportes ni jubilaciones", dijo a Télam "Charly", mozo del bar desde hace 30 años.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La ONU abrió la Cumbre del Clima: "Aún no es demasiado tarde" para asumir un compromiso</title>
<description>"La emergencia climática es una carrera que estamos perdiendo, pero es una carrera que podemos ganar. La crisis climática está causada por nosotros y las soluciones deben venir de nosotros", expresó el secretario general de la ONU, António Guterres, en la apertura de la Cumbre de Acción Climática, en Nueva York.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>66 países y 102 ciudades se comprometieron a lograr emisiones cero para 2050</title>
<description>En la Cumbre de Acción Climática convocada por Naciones Unidas, 66 gobiernos y 102 ciudades asumieron el compromiso de alcanzar emisiones de cero de carbono para 2050. La contaminación del carbono es uno de los factores que produce el aumento de la temperatura en el planeta.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se habilitó la circulación por Callao y Corrientes tras la caída de un poste de luz</title>
<description>La circulación que se encontraba reducida esta mañana tras la caída del poste ya se encuentra habilitada, informó la secretaría de Transporte porteña.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 10:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El cambio climático se acelera tras el "quinquenio más cálido conocido", según la OMM</title>
<description>El aumento del nivel del mar, el deshielo y las temperaturas extremas son algunos indicios del cambio climático que se intensificaron en el período 2015-2019, "probablemente el quinquenio más cálido jamás registrado", advirtió hoy la Organización Meteorológica Mundial (OMM).</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 09:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Advierten que 5.000 millones de personas seguirán sin atención médica en 2030</title>
<description>En un informe emitido en la víspera de que la Asamblea General de Naciones Unidas debata la implantación de una Declaración sobre la Cobertura Sanitaria Universal, la organización con sede en Ginebra alertó de que los países deben aumentar su gasto en ese rubro en al menos un 1 por ciento como media para conseguir esa meta.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 250.000 personas llegaron a Itatí por la 40 peregrinación juvenil a la basílica de la virgen</title>
<description>Durante la misa realizada en el acceso a la Basílica de Itatí, un grupo de peregrinos leyó el Manifiesto de la Juventud, donde subrayaron su oposición al aborto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 19:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La defensa de "El Pepo" pedirá una contraprueba de la pericia de alcoholemia</title>
<description>"El Pepo" se encuentra detenido en la Alcaidía 3 de Melchor Romero en la ciudad de La Plata.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 19:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La tormenta tropical Karen provocó inundaciones y cortes de electricidad</title>
<description>Las autoridades de Trinidad y Tobago aseguraron que el paso del sistema por ese territorio caribeño ocasionó inundaciones en amplias zonas del país, aunque ya se aleja hacia el sureste del Caribe.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los últimos 5 años fueron los más calurosos de la historia, advirtió la ONU</title>
<description>"United in Science" (Unidos en la Ciencia), como se denominó el documento, destaca que la temperatura global registrada desde 2015 se encuentra 1,1 grados centígrados por encima de las de la era preindustrial (1850-1900), y 0,2 grados superior a las verificadas entre 2011 y 2015.</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Investigadores de la UNLP recrearon el viaje de Darwin con realidad aumentada</title>
<description>El grupo de científicos, del Instituto de Investigación en Informática (LIDI) de la Facultad de Informática, señaló que el juego, llamado "Ruta Darwin", busca "ofrecer una alternativa para conocer información de la travesía a través de una dinámica diferente, que combina tecnología analógica y digital".</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La primavera llega con calor: máximas de entre 25 y 27 grados desde el miércoles</title>
<description>El  pico que se registrará el último día de la semana y que se encuentra ocho grados por encima de la máxima promedio para este mes del año -de 19 grados- según datos del Servicio Meteorológico Nacional.</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de la mitad de los argentinos no toma los 2 litros de agua recomendados por día</title>
<description>El relevamiento que la Consultora Kantar realizó en junio de 2019 e incluyó a 1.007 adultos del país, mostró además que solo 2 de cada 10 padres consideran que la hidratación "es relevante" a la hora de elegir las bebidas que consumen sus hijos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 13:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Detienen a un hombre acusado de violar durante 15 años a 2 de sus hijas y embarazar a una de ellas</title>
<description>Será acusado por el delito de "abuso sexual con acceso carnal reiterado, calificado por el vínculo", en una audiencia prevista para mañana a las 11 en la Oficina de Gestión Judicial de Las Toscas.</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 13:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Realizan cursos de RCP, charlas y talleres en La Plata por la Semana del Corazón</title>
<description>La Semana del Corazón se conmemora entre el 23 y el 29 de septiembre. Las actividades se llevarán a cabo desde este lunes en la capital bonaerense.</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 12:56:00 -0300</pubDate>
</item></news>