<news><item><title> Lanzan un portal que reúne información sobre la gastronomía y el turismo porteños</title>
<description>Destinoba.com, creado por la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés buscará canalizar la actualidad del sector en el ámbito porteño. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tres provincias del NEA afectadas por cortes de electricidad </title>
<description>Una perturbación en el sistema eléctrico se generó a las 14.40 y dejó sin luz a varias localidades de Chaco, Corrientes y Formosa, aunque la energía comenzó a reponerse en forma paulatina.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juan Bautista Mahiques es el nuevo fiscal general porteño</title>
<description>El abogado e integrante del Consejo de la Magistratura de la Nación asumió en un acto realizado en el Salón Dorado del Teatro Colón, donde consideró que lo espera "un desafío enorme".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Quedó controlado el incendio ocurrido en la sede central del Banco Nación</title>
<description>Empleados del banco indicaron que el humo comenzó minutos antes de las 15 y que lo detectaron por la salidas de ventilación del edificio. El SAME, por su parte, reportó que "ninguna persona solicitó atención médica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Contra los estereotipos proponen incorporar la perspectiva de género al diseño de las escuelas</title>
<description>La coordinadora de la Unidad de Género de la FADU Griselda Flesler, explicó que el diseño de objetos y ambientes "puede ser una herramienta para reforzar estereotipos o para discutirlos" y consideró que "no hay espacios neutrales o universales".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desarrollan un test que detecta la resistencia a antibióticos en menos de 45 minutos</title>
<description>Los investigadores esperan que si la prueba se desarrolla para uso comercial, pueda ser utilizada por farmacéuticos y otros puntos de atención.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Caso Macarena Mendizábal: Piden el cambio de carátula y prisión efectiva para el conductor</title>
<description>La querella solicitó un cambio de carátula a delito de lesiones gravísimas con dolo eventual, contemplado en el artículo 91 del Código Penal.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El SAME inaugura los vuelos nocturnos con helicópteros de rescate </title>
<description>Personal del SAME porteño comenzará a sobrevolar a partir de esta noche la ciudad de Buenos Aires con sus dos helicópteros "lo que permitirá llegar más rápido a los accidentes en autopistas", informó hoy el titular del sistema gratuito de atención de emergencias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El aeropuerto de El Palomar permanecerá cerrado por obras en noviembre</title>
<description>Permanecerá cerrado desde las 20 del lunes 4 de noviembre hasta igual horario del jueves 7 siguiente por la realización de tareas de reparación en la pista principal y calles de rodaje, por lo que los vuelos de la empresas low cost se trasladarán al aeropuerto de Ezeiza, informaron hoy a Télam fuentes aeroportuarias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alumnos y docentes de la Universidad Favaloro enseñarán cómo reconocer y actuar frente a un ACV</title>
<description>La actividad, que se realizará en los alrededores del Hospital Universitario Fundación Favaloro, avenida Belgrano 1746, estará coordinada por Francisco Klein, jefe del Centro de ACV y decano de la Facultad de Ciencias Médicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Las cosas se van a ir acomodando", dijo Juan Darthés en un audio a un amigo</title>
<description>El actor realizó esas declaraciones en un audio de &lt;em&gt;Whatsapp&lt;/em&gt; enviado a su amigo el estilista Ruben Orlando difundido este lunes en un programa de televisión.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buscan testigos luego de ser atropellados en su moto en la autopista para que no cierren la causa</title>
<description>"Si alguien se acuerda la patente o puede aportar algún otro dato es bienvenido", le dijo a Télam María Luján víctima del accidente sucedió el 2 de agosto pasado cuando fue embestida junto a su marido por un Sandero gris que se dió a la fuga. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Murió Alfredo Oleaga, un profesional que, desde Télam, encarnó el periodismo federal y la amistad duradera</title>
<description>Oriundo de General Villegas y periodista de pura cepa, Fredy, como lo llamaban sus familiares y amigos, quien supo despeñarse en la corresponsalía de la agencia en la ciudad de La Plata, falleció este lunes a los 61 años. Se lo va a extrañar, y mucho. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La base Marambio cumple medio siglo defendiendo la soberanía</title>
<description>A 3.300 kilómetros de la ciudad de Buenos Aires, la base Vicecomodoro Marambio fue creada el 29 de octubre de 1969. Es la principal base militar y científica que tiene la Argentina en la Antártida, con una población que va de 70 personas en invierno a 170 en verano. Ubicada en el mar de Weddell, en el paralelo 64, contribuye a la soberanía y a la ciencia de nuestro país. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El cristianismo, el judaísmo y el islam piden prohibir la eutanasia</title>
<description>Se trata de una declaración conjunta que fue entregada también al papa Francisco.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A diez años de su creación, hoy llega a 3,9 millones de argentinos</title>
<description>La AUH alcanza a niños o adolescentes hasta los 18 años cuya madre o padre estén desocupados, o bien sean trabajador no registrado (sin aportes), del servicio doméstico, monotributista social o inscripto en Hacemos Futuro, Manos a la Obra y otros programas de Trabajo. El monto ronda los 2.100 en mano por mes y los 6.900, en caso de discapacidad. Especialistas de UNICEF estiman que, de todos modos, hay 1,2 millones de chicos -muy necesitados- que no reciben nada.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comenzó el juicio al pediatra del Garrahan acusado de producción y distribución </title>
<description>Ricardo Russo fue detenido en el estacionamiento del propio hospital pediátrico en la tarde del pasado 28 de mayo, seis meses después de que un allanamiento en su domicilio particular diera como resultado el secuestro de material vinculado a la investigación.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Demoras en el aeropuerto de Ezeiza por tormenta con actividad eléctrica</title>
<description>El cese de actividades fue dispuesto entre las 10 y las 11, por lo que los vuelos que arribaron dentro de ese horario no pudieron descargar los equipajes, lo que provocó una importante aglomeración de pasajeros.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Uncuyo fue distinguida entre 200 universidades americanas por sus políticas de género</title>
<description>En el marco de la Asamblea Anual de la OUI y del sexto Encuentro del EMULIES, la universidad argentina fue distinguida tras el informe de gestión que da cuenta de los avances en materia de políticas de género en el período 2015-2019.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El papa Francisco aseguró que "el grito de los pobres es el grito de esperanza de la Iglesia"</title>
<description>"Los errores del pasado no han bastado para dejar de causar heridas a nuestros hermanos y a nuestra hermana Tierra: lo hemos visto en el rostro desfigurado de la Amazonia", dijo el Sumo Pontífice.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avanzan las obras del primer ascensor urbano del país</title>
<description>El proyecto apunta a beneficiar a unos treinta mil vecinos de barrios en altura, y a generar una nueva atracción turística. Prevén su inauguración para mediados de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avanzan las mejoras en la aislación térmica de la Base Marambio</title>
<description>Con el objetivo de contribuir al ahorro energético y promover un desarrollo sostenible del lugar, el director técnico del INTI, Juan Tomás Bernacchia informo sobre la rehabilitación edilicia y las mejoras en la Base Marambio.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno oficializó el DNI digital para celulares</title>
<description>El DNI digital podrá ser obtenido por todos los ciudadanos argentinos o extranjeros con residencia vigente a través de la descarga de la aplicación &amp;amp;ldquo;Mi Argentina&amp;amp;rdquo;, y la creación de un perfil con identidad validada en esa plataforma.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hostigamiento y abusos "se ven a diario" en alumnos de secundarios bonaerenses</title>
<description>Los especialistas en psicología comunitaria y pedagogía social indicaron que dentro de las clases de Educación Sexual Integral se abre un espacio de diálogo con los alumnos donde estos revelan situaciones de abuso, hostigamiento tanto físico como virtual y adicciones.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Es un acto de indisciplina grave, dijo el abogado del colegio donde un alumno exhibió arma de juguete</title>
<description>En el video que se viralizó se ve a un alumno apuntando con un arma (de juguete) a su profesor mientras estaba de espaldas escribiendo en el pizarrón. Los cuatro jóvenes involucrados fueron sancionados.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Investigan la muerte de un niño de 11 años que participó en una pelea en su escuela</title>
<description>La madre del joven denunció a las autoridades porque estas no le avisaron que su hijo había tenído una pelea en el aula en la cual recibió un golpe en el pecho. Horas después, falleció de muerte súbita.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ascienden a 42 los muertos, 26 de ellos niños, por un deslizamiento de tierra</title>
<description>El deslizamiento de tierra tuvo lugar alrededor de las 22.00 hora local del pasado lunes (18 hora argentina) en la ciudad de Bafoussam, donde durante la última semana se registraron fuertes precipitaciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una alteración en el sistema eléctrico causó cortes de energía en la capital</title>
<description>A su vez, el martes se produjo una situación similar, pero que generó interrupciones más severas del suministro en Chaco, donde se debieron realizar cortes rotativos del servicio, confirmó el gerente de la Dpec Jorge Veglia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Advierten que el sobrepeso puede considerarse como un factor en la formación de tumores</title>
<description>Un médico alemán fundamenta que la hormona leptina, que se forma en el tejido adiposo e interviene en procesos metabólicos, es considerada uno de los factores que más favorecen la formación de tumores.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una jueza colocó la frase "típico de machirulo" como acróstico en una sentencia por abuso</title>
<description>Leticia Lorenzo introdujo la frase en una sentencia en la que declara a un hombre responsable de abuso sexual agravado y condenado a siete años de prisión.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alertan sobre la faltante de vacunas para la fiebre hemorrágica argentina</title>
<description>La Defensoría del Pueblo de la Nación pidió a la Secretaría de Salud que garantice el abastecimiento de esa vacuna y retome la producción, que se encuentra paralizada desde 2018.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A seis meses de su desapaparición, sigue la búsqueda de Nicolás Duarte</title>
<description>Carlos Nicolás Duarte Luna tiene 29 años y se hospedaba en una cabaña de Tolhuin. Salió a hacer una caminata el 30 de abril y, desde entonces, no se conoce su paradero.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vientos de hasta 112 kilómetros por hora avivan los incendios en California</title>
<description>Los fuertes vientos también mantienen a cientos de bomberos apagando las brasas del bautizado como incendio Getty para que no se extiendan por una zona exclusiva de Los Angeles, informó EFE.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hostigamiento y abusos "se ven a diario" en alumnos de secundarios</title>
<description>Los especialistas en psicología comunitaria y pedagogía social indicaron que dentro de las clases de Educación Sexual Integral se abre un espacio de diálogo con los alumnos donde estos revelan situaciones de abuso, hostigamiento tanto físico como virtual y adicciones.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Viernes nublado con una máxima de 23° en la ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<description>Para el sábado, prevén lluvias aisladas durante la madrugada, luego cielo mayormente nublado, con una temperatura mínima de 19 y una máxima de 26.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizaciones de Género realizaron un festival previo a la Marcha del Orgullo</title>
<description>Durante el encuentro se presentaron las principales reivindicaciones del colectivo entre las que se destaca el cupo laboral travesti trans, el fin de los travesticidios y de la violencia institucional contra la diversidad sexual y las disidencias, entre otras.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Choferes de la línea 60 van a un "paro general total"</title>
<description>La medida de fuerza es en rechazo de "la política de desguace patronal a partir de la división de las cabeceras, la eliminación de ramales y el recorte de servicios".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Malbrán realiza una jornada para "contener" la resistencia a los antimicrobianos </title>
<description>La jornada será sobre microorganismos que se vuelven resistentes a los medicamentos por su uso "indebido y excesivo", lo que produce la muerte de unas 700.000 personas al año en el mundo.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clubes de Primera entregaron "batitas de hospital" para los chicos del Garrahan</title>
<description>Los representantes de River, Boca, Racing, Independiente, San Lorenzo, Huracán y Newell&amp;amp;rsquo;s Old Boys entregaron en la Casa Garrahan las prendas realizadas con camisetas de fútbol.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 3.000 motociclistas murieron en accidentes de tránsito en 2018, según un estudio</title>
<description>La cifra representa el 42% del total de las víctimas en el tránsito, informó  la Asociación Civil Luchemos por la Vida.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La moda sin género: otro paso en el camino de la igualdad</title>
<description>Las nuevas tendencias en la indumentaria urbana levaron a dos mujeres a repensar la apropiación que hacemos de la vestimenta y abrir el paso a una moda sin estereotipos.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobierno argentino requirió a Twitter información de 152 usuarios en la primera mitad del año</title>
<description>Según precisó el informe, que la empresa publica dos veces por año desde 2012, en general las peticiones gubernamentales aumentaron un 67% desde el semestre anterior, y llegaron desde 49 países diferentes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con testigos de la defensa, continúa el juicio al pediatra del Garrahan por pornografía infantil</title>
<description>Está previsto que los alegatos de clausura se desarrollen el martes 5 y que la sentencia sea dictada en forma oral el miércoles 6. El juicio al pediatra, que fue apartado de su cargo y está en prisión domiciliaria, comenzó este lunes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lanzan un programa "para garantizar el desarrollo integral" de niños hasta 6 años</title>
<description>El gobierno nacional lanzó el plan  "Primera Infancia Primero", que tiene por objetivo "reducir las brechas sociales y territoriales que inciden en el desarrollo integral de la primera infancia".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ascienden a 73 los muertos por la explosión de una garrafa de gas en un tren</title>
<description>La explosión se desencadenó por una garrafa de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren. Se produjo alrededor de las 6.30 hora local (22.30 hora de anoche en Argentina) cerca de Rahim Yar Khan.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un incendio consumió el castillo japonés Shuri de Okinawa, declarado patrimonio de la humanidad</title>
<description>El pabellón central del castillo Shuri de Okinawa, declarado patrimonio de la humanidad, ardió hasta los cimientos en un incendio ocurrido este jueves que también afectó a otros edificios del recinto ubicado en el sudoeste de Japón, cuyas llamas fueron sofocadas más de nueve horas después de que comenzara el fuego.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Uno de cada dos niños tiene déficit de algún servicio público en Argentina, según informe de la UCA</title>
<description>El relevamiento, denominado "Derecho a un hábitat digno en la infancia", suma datos tomados en el tercer trimestre de 2017 y de 2018 en los aglomerados urbanos con más de 80 mil habitantes del país.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno lanzó un programa "para garantizar el desarrollo integral" de los niños hasta los 6 años</title>
<description>Se trata de una estrategia de aplicación nacional orientada a garantizar la promoción y la protección de los derechos de las niñas y los niños más pequeños.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Taxistas levantaron los cortes tras horas de complicaciones de tránsito </title>
<description>La Asociación Taxistas de Capital y el Sindicato de Peones de Taxi realizaron esta mañana la sexta jornada de protesta en ocho puntos de la ciudad de Buenos Aires, en rechazo del funcionamiento de las aplicaciones Cabify y Uber.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A seis meses de su desaparición, sigue la búsqueda de Nicolás Duarte</title>
<description>Carlos Nicolás Duarte Luna tiene 29 años y se hospedaba en una cabaña de Tolhuin. Salió a hacer una caminata el 30 de abril y, desde entonces, no se conoce su paradero.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Entra en vigencia la ley que prohíbe fumar en bares y restaurantes</title>
<description>En Austria -donde los fumadores son el 24% de la población- hasta el 31 de octubre estaba permitido fumar en bares y restaurantes, un caso único en Europa. En Buenos Aires no se puede fumar en ningún lugar público cerrado desde 2010.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Argentina coordinará una iniciativa con 13 países latinoamericanos para prevenir la demencia</title>
<description>El proyecto busca "controlar todos los factores de riesgo de demencia". Así lo informó la Fundación para la Lucha contra las Enfermedades Neurológicas de la Infancia (Fleni), que coordinará la iniciativa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Suben a 44 las personas con sarampión en la Argentina</title>
<description>De los casos, 42 fueron detectados en el país y 2 en España. El mayor número corresponde a menores de 1 año. La enfermedad es viral, potencialmente grave y altamente contagiosa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sábado parcialmente nublado y con una máxima de 27 grados en la Ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<description>Para el domingo se prevé un día con cielo algo nublado por la mañana, luego despejado, y una temperatura que estará en los 13 grados de mínima y 24 de máxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La comunidad LGBTI+ marcha en la Ciudad de Buenos Aires</title>
<description>Más de 20 organizaciones LGBTI+ que conforman el espacio "Orgullo y Lucha" reclamarán que se cumpla con el cupo laboral travesti trans, el fin de los travesticidios y transfemicidios y de la violencia institucional contra la diversidad y las disidencias.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tormentas y vientos intensos en el centro del país, el litoral y zonas cordilleranas</title>
<description> El alerta fue emitida por el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) para zonas bonaerenses, el centro del país, el litoral y provincias cordilleranas.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Boca homenajea al bombero argentino desaparecido en el atentado a las Torres Gemelas  </title>
<description>En el marco del programa #HistoriasBombonera, se homenajeará este domingo a Sergio Villanueva, simpatizante xeneize y el único argentino integrante de ese cuerpo desaparecido el 11 de septiembre de 2001.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudian una "restauración integral" de la parroquia de la Inmaculada Concepción</title>
<description>La última remodelación integral del edificio data de 1865. Ahora, la Universidad Nacional de San Martín elaboró un proyecto de restauración que demandaría cinco años. El próximo domingo 3 se celebrará una misa especial por los 250 años de la parroquia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cumple 250 años la parroquia más antigua, en el corazón del "Barrio del tambor"</title>
<description>La Inmaculada Concepción, er el barrio de San Telmo, fue designada como parroquia el 3 de noviembre de 1769. Desde sus inicios se la vinculó a la población afroporteña al punto de ganarse el mote de "capilla de los negros".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se suspendió la llegada país de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>La imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados argentinos durante la Guerra de Malvinas, que esta semana fue restituida por el Reino Unido y bendecida en el Vaticano por el papa Francisco, no llegará mañana a Buenos Aires a raíz de "problemas técnicos" en el avión que la trasladaba, informó esta tarde el Ejército Argentino.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Miles de personas participaron de la Marcha del Orgullo en reclamo de más derechos</title>
<description>Miles de personas se movilizaron esta tarde por el centro porteño, desde la Plaza de Mayo hasta el Congreso de la Nación, en la XXVIII Marcha del Orgullo para exigir más y mejores políticas públicas en Educación, Salud y Desarrollo Social para toda la comunidad LGTBQ+.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hallan restos de petróleo en Abrolhos, cuna de las ballenas jorobadas</title>
<description>La Policía Federal investiga a un buque de bandera griega cargado con petróleo venezolano como el presunto responsable de lo que fue calificado como el "mayor desastre ecológico" en el litoral de Brasil.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Inauguran un monumento en homenaje a Juan Manuel Fangio</title>
<description>El acto se realizará este domingo en el Boulevard Patricio Peralta Ramos, donde se hallaba la línea de "Largada y Llegada" del tour callejero "Torreón del Monje".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia de Nicaragua pidió a Interpol la captura internacional de Darthes</title>
<description>La abogada de Fardin en Buenos Aires, Sabrina Cartabia comunicó este domingo la noticia por Twitter junto con una foto del oficio emitido por el Juzgado Décimo de Distrito Penal de Audiencia de Circunscripción Managua, a cargo de Celso Urbina.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El SAME capacita gratis a vecinos de La Plata en RCP y primeros auxilios </title>
<description>Las capacitaciones gratuitas en reanimación cardiopulmonar se ofrecerán hasta el viernes de 9 a 15 en el Parque San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con devoción y color, México celebró el Día de los Muertos</title>
<description>Una selección de fotos de la tradicional festividad en la que se presentaron unos 3.000 artistas en 30 proyectos y 12 carrozas que recorrieron la céntrica avenida Paseo de la Reforma de la ciudad capital del país azteca.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Junín tendrá su Museo Paleontológico con los fósiles hallados en el río Salado</title>
<description>Estará ubicado a metros del sitio donde se hallaron más de 300 restos fósiles de animales prehistóricos que habitaron el lugar hace más de 13 mil años, a la vera del río Salado.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mar del Plata rinde homenaje a Fangio con un busto en el boulevard Peralta Ramos</title>
<description>La inauguración se llevó a cabo con ocasión del 70º aniversario del primer triunfo internacional de Fangio en lo que llegó a conocerse como "Circuito del Torreón del Monje" y los 50 años de la "Misión Argentina en Nürburgring".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Domingo a puro sol con una máxima de 24 grados en la Ciudad y el conurbano</title>
<description>Para mañana, en tanto, se prevé el regreso del mal tiempo con lluvias aisladas durante la mañana y chaparrones hacia la tarde, en tanto la temperatura será de 17 grados de mínima y 27 de máxima.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con los alegatos, entra en su etapa final el juicio al pediatra del Garrahan</title>
<description>Las audiencias de mañana y del miércoles serán públicas, a diferencia de las cuatro anteriores, que fueron cerradas, a excepción de los alegatos de apertura con los que se dió inicio al juicio, el pasado 28 de octubre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Calles anegadas en la ciudad y un aviso de tormentas para gran parte de la provincia</title>
<description>La lluvia provocó el anegamiento de calles en distintos barrios porteños como Villa Crespo, Recoleta y Balvanera, mientras que el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) lanzó un "aviso a corto plazo" de tormentas fuertes y lluvias intensas para distintas regiones de la provincia y Entre Ríos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Establecen alerta "amarillo" y el "monitoreo permanente" de arroyos en La Plata </title>
<description>De acuerdo al reporte emitido por la Dirección de Hidrometeorología de la Comuna, "se eleva a Amarillo el Nivel de Atención de Riesgo ante la probabilidad de lluvias y tormentas" y se precisó que "alguna puede ser fuerte y en corto plazo".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vuelos cancelados y demoras en Aeroparque Jorge Newbery por la tormenta</title>
<description>"El alerta por actividad eléctrica se disparó a las 9.45 aproximadamente y a partir de ese momento se suspendieron todas las actividades de pista, como carga de combustible, traslados y movimiento de equipajes", detallaron a Télam.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tormentas con granizo afectan al norte de Santa Fe y centro de Corrientes </title>
<description>"Se prevé que las tormentas tiendan a generalizarse e intensificarse sobre el resto del área, durante el transcurso del día de hoy", señaló el SMN en un alerta que será actualizado a las 16.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Venezuela afirma que terminará los dos barcos para PDVSA pendientes en el Astillero Río Santiago</title>
<description>Se trata de barcos preparados para el transporte de petróleo y derivados con capacidad de carga hasta 47.000 toneladas de porte bruto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Lo peor está por venir", dijo Bolsonaro sobre el derrame de petróleo en las playas</title>
<description>El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, se mostró pesimista con respecto al petróleo que afecta a 314 playas en 9 estados del nordeste del país. El origen del "mayor desastre ecológico" del Brasil, como lo calificaron, sería el derrame de crudo de un buque griego.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
</item></news>