<news><item><title>Detuvieron al prófugo por el asesinato del mago y su novia en San Fernando</title>
<description>Roberto Juan Alegre (41), quien estaba prófugo por el doble crimen del mago y su novia en la localidad bonaerense de San Fernando, fue detenido este martes en la zona sur del Gran Buenos Aires, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Revocan procesamiento a Cristina Fernández en una causa por supuestas coimas en corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó el procesamiento de la ex presidenta en la causa en la que se investiga el presunto pago de sobornos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un veedor de derechos humanos fue herido por balinazos durante una marcha</title>
<description>El veedor resultó herido en cercanías de la Plaza Italia, sobre La Alameda, la arteria que conduce a la sede del Gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Siguen las protestas a favor y en contra de Evo Morales</title>
<description>La protestas se repiten en Bolivia desde el lunes último, cuando un cambio en los resultados provisionales daba la victoria en primera vuelta a Morales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública</title>
<description>La Cámara Federal porteña confirmó hoy, parcialmente, el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la supuesta cartelización de la obra pública durante la gestión kirchnerista, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Nos preparamos para lo peor", dijo Bolsonaro sobre victoria de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente de Brasil consideró, además, que Mauricio Macri "se equivocó al no hacer las reformas" económicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desde Federación Agraria pedirán al próximo gobierno que trabaje para las economías regionales</title>
<description>En ese sentido el dirigente formoseño Rolando Ziesenis aclaró que no estan en contra de que se apliquen las retenciones sino que pidió que sean "segmentadas", es decir que diferencien al pequeño y mediano de los grandes productores. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title> Lanzan un portal que reúne información sobre la gastronomía y el turismo porteños</title>
<description>Destinoba.com, creado por la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés buscará canalizar la actualidad del sector en el ámbito porteño. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los británicos irán a las urnas en diciembre para destrabar el Brexit</title>
<description>El líder opositor, Jeremy Corbyn, respaldó la celebración de comicios anticipados tras cumplirse su exigencia de que no habrá un escenario de Brexit sin acuerdo.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menos de la mitad de los senadores peronistas responden a sus gobernadores</title>
<description>En la Cámara alta, sólo 18 de los 37 legisladores peronistas tienen terminales en los gobiernos de sus provincias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una obra de Picasso será subastada por 5 millones de dólares</title>
<description>Para Julian Dawes, director de la venta de arte moderno e impresionista de Sotheby&amp;amp;#39;s en Nueva York, la pieza es "una de las acuarelas más exquisitas de Pablo Picasso que jamás haya salido al mercado", de acuerdo con lo citado por la agencia EFE.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa aseguró que "la transición será tranquila" y negó la conformación del "albertismo"</title>
<description>"Nosotros tenemos que prepararnos para gobernar y el presidente Macri deberá cumplir con lo que la gente votó en 2015", indicó el diputado electo del Frente de Todos, quien es apuntado como posible presidente de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza el escrutinio definitivo de las elecciones en la provincia de Buenos Aires</title>
<description>Comenzará este miércoles en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata, confirmó la justicia electoral bonaerense.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un ataque contra manifestantes agrava las tensiones por la ola de protestas</title>
<description>Las marchas denuncian la corrupción en el gobierno, la falta de empleo y de servicios municipales, entre otros problemas de un país golpeado por años de guerra, y tienen contra las cuerdas al primer ministro Adil Abdul-Mahdi.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobierno chileno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social"</title>
<description>"La violencia es inaceptable y por eso le quiero pedir a todos los sectores que rechacemos la violencia. Hagamos un esfuerzo de unidad por la paz social", dijo el ministro del Interior, Gonzalo Blumel.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atacante de mezquita en Bayona quería vengar el incendio de Notre Dame</title>
<description>El fiscal, Marc Mariee, dijo que Claude Sinké estaba siendo examinado por un psicólogo para determinar el alcance de su responsabilidad penal, informó la cadena Bfmtv.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández agradeció el saludo del gobierno británico "sin renunciar a nuestro reclamo de soberanía"</title>
<description>El Presidente electo recibió el saludo del primer ministro Boris Johnson y lo convocó a "trabajar juntos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Tren del Fin del Mundo, que cumplió 25 años, es un imperdible de Ushuaia</title>
<description>"En la temporada anterior, de octubre de 2018 a abril de 2019, recibimos 98.199 pasajeros", dijo a Télam una vocera de la empresa, quien destacó el creciente número de extranjeros gracias a los cruceros que recibe el puerto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El premier libanés renuncia por las protestas y no hay consenso sobre su reemplazo</title>
<description>Saad Hariri anunció la dimisión de su gobierno, tras 13 días de protestas masivas contra su Ejecutivo en todo el país.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las exportaciones de América latina y el Caribe caerán 2,0% en 2019</title>
<description>Según un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, la baja se debe en gran medida a la desaceleración que registró el comercio mundial en la última década y la guerra comercial entre EE.UU. y China.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois le pidió a Macri que "defienda" a Alberto Fernández de las críticas de Bolsonaro</title>
<description>"No es un problema ideológico, es su responsabilidad institucional", subrayó el referente social.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Piñera no acierta con una estrategia para aplacar las protestas</title>
<description>Miles de personas volvieron a reunirse esta tarde en la Plaza Italia, de Santiago, mientras fuerzas de Carabineros impedían el paso de los manifestantes hacia el Palacio de la Moneda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tras participar de la asunción de Manzur, Fernández se mostró con Gerardo Zamora</title>
<description>El presidente electo se mostró con el gobernador de Santiago del Estero después de haber participado en Tucumán del acto de asunción del mandatario local.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un testigo vinculó a Bolsonaro con un ex policía que mató a Marielle Franco</title>
<description>Los fiscales, por tratarse del presidente, preguntaron al titular del Supremo Tribunal Federal, Anotnio Dias Toffoli, si podían investigar al jefe del Estado a raíz de sus fueros, pero aún no obtuvieron respuesta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno amplía el presupuesto 2019 en $ 684.100 millones</title>
<description>La mayor parte de ese incremento se destina a intereses y comisiones de la deuda pública, casi $307.000 millones, "debido al efecto del tipo de cambio y una mayor tasa de interés en pesos respecto a lo presupuestado", según fuentes de Hacienda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Ruta de la Cerveza Andina se consolida como recorrido turístico</title>
<description>Se trata de un producto turístico que nació con la finalidad de ofrecer un recorrido alternativo a los tradicionales en la región, del que participan visitantes nacionales y extranjeros.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dilma Rousseff también saludó a Fernández y dice que es un "nuevo camino para el país y la región"</title>
<description>"Gracias querida Dilma, vamos a recorrer juntos ese camino de desarrollo, justicia social y lucha contra la desigualdad, porque los destinos de Argentina y Brasil están atados por un lazo histórico de hermandad", respondió el presidente electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A pedido de la defensa de Lula suspendieron el juicio que puede anular su condena</title>
<description>El Tribunal Regional debía pronunciarse mañana sobre la eventual anulación de la condena debido a vicios procesales y, en ese caso, que el juicio vuelva a una corte de primera instancia.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A través de una carta manuscrita, Lula felicitó a Alberto Fernández</title>
<description>"Querido amigo Alberto Fernández, felicitaciones por la elección en Argentina y un abrazo grande para la compañera Cristina y para todo el pueblo", escribió el ex presidente de Brasil.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia electoral y los fiscales de los partidos políticos iniciaron el escrutinio definitivo</title>
<description>El recuento de votos, que para la categoría de Presidente y Vicepresidente de la Nación deberá haber concluido en no más de 10 días, será el único con validez legal para establecer el resultado</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Culminó Precios Esenciales y sus productos podrían integrarse a Precios Cuidados </title>
<description>La intención oficial es incorporar los 64 artículos a la oferta de Precios Cuidados, que se mantendrá vigente al menos hasta enero.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avanzan las obras del primer ascensor urbano del país</title>
<description>El proyecto apunta a beneficiar a unos treinta mil vecinos de barrios en altura, y a generar una nueva atracción turística. Prevén su inauguración para mediados de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lipovetzky pidió "terminar con los gobiernos polarizantes"</title>
<description>El diputado explicó que su presencia en el acto de asunción del gobernador de Tucumán, del que participó el presidente electo Alberto Fernández, se produjo por la "relación personal" que tiene con Juan Manzur desde "hace años".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno oficializó el DNI digital para celulares</title>
<description>El DNI digital podrá ser obtenido por todos los ciudadanos argentinos o extranjeros con residencia vigente a través de la descarga de la aplicación &amp;amp;ldquo;Mi Argentina&amp;amp;rdquo;, y la creación de un perfil con identidad validada en esa plataforma.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno aprueba un financiamiento del BID por US$ 600 millones para política social</title>
<description>El Banco Interamericano de Desarrollo se compromete a cooperar en la ejecución del Programa de Apoyo a la Equidad y Efectividad del Sistema de Protección Social.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolsonaro rechaza vinculación con el asesinato de la concejal Marielle Franco</title>
<description>El presidente negó cualquier tipo de vinculación con ese crimen, a través de un video en el que se lo ve notoriamente exaltado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano inaugura el edificio Raúl Alfonsín en la ex Esma</title>
<description>El lugar funcionará como una nueva sede de la cartera, en el predio del Espacio de la Memoria y Derechos Humanos, ubicado en la avenida Libertador 8151.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza reuniones de seguimiento de gestión de Modernización y Defensa</title>
<description>El primero de los encuentros será a las 10 con la presencia del vicejefe de Gabinete y secretario de Modernización Andrés Ibarra. Luego, a las 11.30, el Presidente se reúne con el ministro Oscar Aguad y secretarios de su cartera.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Schwartzman debuta en la segunda ronda del Masters 1000 parisino</title>
<description>El argentino jugará ante el inglés Kyle Edmund en el Masters 1000 de tenis de París, que se juega sobre superficie rápida y bajo techo.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sánchez rectifica un cambio en su programa que hizo saltar alarmas en Cataluña </title>
<description>El presidente del gobierno aseguró que su programa electoral incluye la propuesta de una reforma federal de la Constitución, después de que se filtrara a la prensa que suprimía esa referencia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>San Lorenzo busca cortar la racha de derrotas ante Defensa y Justicia</title>
<description>Es uno de los cuatro partidos que darán continuidad a la onceava fecha del torneo, en un cotejo donde ambos buscarán cortar una racha negativa de dos derrotas consecutivas.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes de La Plata venció a Rosario Central y lo dejó en zona de descenso</title>
<description>Por claridad y contundencia, ganó el equipo de Milito, porque en un par de minutos de zozobra en el complemento apareció Mariano Andújar con tres atajadas determinantes.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Racing busca un triunfo ante Banfield para mantenerse arriba</title>
<description>El partido se jugará desde las 21.10 en el estadio Juan Domingo Perón, con arbitraje de Diego Abal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentinos defiende la punta en La Paternal ante Talleres</title>
<description>El encuentro se jugará a partir de las 15 en la cancha de Argentinos, ubicada en el barrio porteño de La Paternal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gimnasia le hizo un "regalo" de cumpleaños a Maradona con una goleada a Newell's</title>
<description>El conjunto de La Plata se impuso por 4 a 0 al de Rosario en uno de los partidos de la 11ma fecha del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente visita a Unión con el objetivo de revertir la racha perdedora</title>
<description>El "Rojo" visitará con entrenador interino al equipo de Santa Fe, que atraviesa una racha positiva.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Empieza el escrutinio definitivo de las elecciones bonaerenses y durará unos 20 días</title>
<description>Se desarrolla en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata. En la provincia de Buenos Aires 12.515.361 ciudadanos estaban habilitados para votar. Según la Justicia Electoral, el porcentaje de votantes fue del 80,45%.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atlético Tucumán sufrió pero se llevó la victoria ante Patronato</title>
<description>El "Decano" superó por 2 a 0 al conjunto de Paraná. Monzón y Díaz anotaron para el local.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buryaile: "Las medidas debieron tomarse antes, y la sociedad habló con el voto"</title>
<description>El ex ministro de Agricultura electo diputado nacional de Juntos por el Cambio, admitió que las medidas correctivas en materia económica y social debieron haberse "tomado antes".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moro quiere investigar al testigo que vinculó a Bolsonaro con los asesinos</title>
<description>El ministro de Justicia lanzó un contraataque desde el Poder Ejecutivo y pidió a la fiscalía investigar la veracidad de un testigo que vinculó al presidente con uno de los asesinos de la concejal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández recibió al joven que fue presidente de mesa, discriminado en redes sociales</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández recibe este mediodía a Brian Gallo, el joven de la localidad bonaerense de Moreno que se desempeñó como presidente de mesa en las elecciones del domingo y fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 280 espacios culturales serán parte de La Noche de los Museos el próximo sábado</title>
<description>Llega una nueva edición del evento que se realizará este sábado hasta las 3 de la mañana. La inauguración será en la restaurada Torre de los Ingleses del barrio de Retiro.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La agenda electoral de noviembre</title>
<description>
	La repetición de las parlamentarias españolas en Europa y el reñido balotaje uruguayo en América serán las elecciones destacadas del mes, junto a numerosos comicios a realizarse en el continente africano, Asia y Oceanía.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Por primera vez una marcha llegó hasta la casa de gobierno</title>
<description>Una multitudinaria movilización contra las políticas de Piñera recorrió las calles de la capital y llegó por primera vez hasta el Palacio La Moneda.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hostigamiento y abusos "se ven a diario" en alumnos de secundarios bonaerenses</title>
<description>Los especialistas en psicología comunitaria y pedagogía social indicaron que dentro de las clases de Educación Sexual Integral se abre un espacio de diálogo con los alumnos donde estos revelan situaciones de abuso, hostigamiento tanto físico como virtual y adicciones.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Postergan la reunión de la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo</title>
<description>El encuentro quedará para después del recambio legislativo del 10 de diciembre, informaron fuentes del Senado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Whatsapp demandó a una empresa israelí por usar la app para espiar</title>
<description>La empresa denunció que NSO Group usó el servicio de mensajería para vigilar los chats de periodistas, académicos, abogados y activistas de derechos humanos en 20 países.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Verna propone rebajar las tasas de créditos del 42 al 6 % para salvar microemprendimientos</title>
<description>La iniciativa enviada a la Cámara de Diputados alcanzaría a unos mil emprendedores y de ser aprobada tendrá validez a partir de que se promulgue la Ley en todos los municipios y comisiones de fomento.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alumnos independentistas acampan para exigir una amnistía y diálogo</title>
<description>Los estudiantes realizan la protesta en pleno centro de Barcelona, donde planean quedarse hasta que se cumplan sus demandas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Agencia de Inversiones impulsó la participación de firmas locales en FinTech</title>
<description>Ocho empresas locales de servicios estarán presentes en Money 2020, la feria por excelencia a nivel mundial para el sector FinTech (tecnología aplicada a finanzas).</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El vice de Bolsonaro, sobre la acusación: "No hará caer al gobierno"</title>
<description>Hamilton Mourao defendió al mandatario y dijo que fue "golpeado en forma desleal" por las acusaciones que lo vinculan con el homicidio de la concejal Marielle Franco.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juntos por el Cambio buscará mantenerse unido en Diputados </title>
<description>Las diferentes fuerzas que integran ese espacio en la Cámara baja tienen como objetivo consolidarse como principal contrapeso al nuevo oficialismo parlamentario.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Duque lidera comité convocado por el asesinato de una líder indígena</title>
<description>El presidente viajó a Tacueyó, en el suroeste del país, para mantener una reunión de urgencia tras el crimen de cinco indígenas, entre ellos su gobernadora, aparentemente a manos de disidentes de las FARC.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Facebook pagará una multa de medio millón de libras por Cambridge Analytica</title>
<description>La empresa tecnológica acordó el monto que deberá abonar por su rol en el caso que expuso la violación de la ley de protección de datos, informó el gobierno británico.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una "Invasión" de cine independiente argentino en Alemania</title>
<description>El próximo fin de semana llega a la ciudad de Berlín la sexta edición del &amp;amp;ldquo;Festival Invasión&amp;amp;rdquo;, que exhibirá una propuesta de las producciones audiovisuales independientes argentinas.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan reducir la condena al detenido ex vicepresidente Amado Boudou</title>
<description>El tribunal que condenó al detenido ex vicepresidente del kirchnerismo a cinco años y diez meses de prisión por delitos en la venta de la imprenta ex Ciccone Calcográfica ordenó tomar en cuenta a su favor dos meses y 14 días.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Chile renuncia a ser sede de dos cumbres internacionales</title>
<description>El presidente Piñera anunció que no organizará la cumbre de líderes del APEC ni la COP25, debido a las protestas y manifestaciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La auditoría electoral de la OEA comienza mañana, anunció el gobierno</title>
<description>La Organización de Estados Americanos revisará los resultados de los comicios protagonizados por el presidente Evo Morales y el opositor Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Investigan 840 denuncias de violaciones de DDHH durante el estallido</title>
<description>Esas denuncias fueron radicadas entre el viernes 18 y el domingo pasado, afirmó el fiscal nacional, Jorge Abbott, según consignó el diario santiaguino El Mercurio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"</title>
<description>El presidente electo homenajeó al ex mandatario Raúl Alfonsín y lo definió como un "enorme dirigente", al encabezar un acto organizado por radicales distanciados de la conducción de la UCR.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Unión se lo empató a Independiente</title>
<description>El "Tatengue" igualó 2 a 2, en tiempo adicional, el partido ante el "Rojo". Silvio Romero marcó para el local pero Bou y Mazzola anotaron para el conjunto de Santa Fe.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Pentágono mostró fotos del operativo que terminó en la muerte del líder de ISIS</title>
<description>El comandante estadounidense también informó que en el operativo militar murieron seis "miembros del EI" que se negaron a salir del edificio y, en consecuencia, fueron considerados como peligrosos: Al Bagdadi, cuatro mujeres y un hombre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Guerra judicial entre los dos principales candidatos a gobernador de Salta</title>
<description>El candidato a gobernador e intendente Gustavo Sáenz le inició una querella por calumnias e injurias a su rival Sergio Leavy, quien lo acusó por un faltante de alrededor de $821 millones del municipio.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los Productos Esenciales se sumaron a Precios Cuidados y ya son 529 los artículos participantes</title>
<description>Estos productos se adquieren 17% más baratos en promedio y hasta 30% en algunos de ellos.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una alteración en el sistema eléctrico causó cortes de energía en la capital</title>
<description>A su vez, el martes se produjo una situación similar, pero que generó interrupciones más severas del suministro en Chaco, donde se debieron realizar cortes rotativos del servicio, confirmó el gerente de la Dpec Jorge Veglia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tambalea el primer ministro tras otra semana de protestas con 100 muertos </title>
<description>Decenas de miles de manifestantes volvieron a llenar la céntrica plaza Tahrir de Bagdad y a tomar las calles de varias ciudades en provincias del centro y sur iraquí.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>San Lorenzo perdió con Defensa y Justicia y se agudizó la crisis</title>
<description>El "Ciclón" perdió en el Nuevo Gasómetro ante el "Halcón" por 3 a 1. Castro, Márquez y Delgado marcaron para los de Varela, mientras que Romero anotó para el local.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El bloque peronista se reunió por primera vez luego del triunfo electoral</title>
<description>El encuentro del que participó media docena de legisladores se llevó a cabo este mediodía en las oficinas del bloque que encabeza el cordobés Carlos Caserio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Twitter anuncia que el mes próximo prohibirá la publicidad política en todo el mundo</title>
<description>El CEO de la red social, Jack Dorsey, anunció que regirá a partir del 22 de noviembre, y argumentó la decisión en que "el alcance de un mensaje político debe ganarse, no comprarse". </description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BCRA baja en cinco puntos y fija en un mínimo de 63% la tasa de Leliq para noviembre</title>
<description>El porcentual representa una reducción de 5 puntos con respecto al valor de octubre.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Palacios: Cuando tuve a la Virgen conmigo recordé a los caídos y mis compañeros</title>
<description>El soldado veterano de Malvinas participó de la entrega por parte del Reino Unido de la imagen de la Virgen de Luján, con el papa Francisco como  intermediario. Describió el encuentro como  &amp;amp;ldquo;una ceremonia sencilla pero emocionante y tremenda&amp;amp;rdquo;. &amp;amp;ldquo;Le pedí al Papa que pueda interceder para recuperar nuestras Islas&amp;amp;rdquo;, reconoció.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La rebelión popular chilena voltea la agenda internacional de Piñera</title>
<description>La rebelión popular que estalló en Chile derivó en un duro golpe contra la agenda internacional del presidente Sebastián Piñera, quien se se vio obligado a anunciar la cancelación de dos cumbres multilaterales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La fiscalía desmintió al testigo que involucró a Bolsonaro con el caso Franco</title>
<description>Tras las noticias de que el portero mintió ante la fiscalía, Bolsonaro publicó en las redes un versículo de la Biblia: "Conocerán la verdad y la verdad los liberará. Juan 8.32".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan a Vialidad que brinde datos de contratos sobre corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal en lo Contencioso Administrativo ordenó que el organismo brinde información de contratos adjudicados sobre corredores viales, que forman parte de la licitación del proyecto denominado Red de Autopistas y Rutas Seguras.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "Los argentinos están cansados de levantarse cada mañana para ver cuál es la tasa"</title>
<description>El presidente electo aseguró que "lo que va a salvar al país es una Argentina que produzca y en la que la gente encuentre trabajo".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Michetti y Cristina Fernández van a reunirse en noviembre para facilitar la transición</title>
<description>El encuentro fue acordado el martes durante una charla telefónica entre ambas. En tanto, este jueves Michetti y el presidente Provisional del Senado, Federico Pinedo, se reunirán con dos de los principales referentes del Frente de Todos en la Cámara alta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Racing y Banfield empataron sin goles</title>
<description>La "Academia" y el "Taladro" igualaron 0 a 0  en Avellaneda.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa negó internas en el peronismo</title>
<description>Para el diputado nacional electo "no hay lugar para vanidades y tensiones internas frente a un fracaso tan estrepitoso" como el de la gestión de Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof y Vidal se reúnen en La Plata por la transición</title>
<description>El encuentro está pactado para las 10.30 en la Casa de Gobierno de la provincia, y desde el lunes los equipos de ambos dirigentes comenzarán a reunirse.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vélez recibe en Liniers a Huracán y quiere seguir en racha positiva</title>
<description>Huracán llega entonado por su victoria en el clásico ante San Lorenzo. El local tratara de meterse en el lote de los lideres.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Boca visita a Lanús con la misión de recuperar la punta</title>
<description>El encuentro se jugará a partir de las 21.20 en la cancha de Lanús, será arbitrado por Fernando Rapallini.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arsenal recibe a Central Córdoba en Sarandí</title>
<description>El encuentro se jugará a partir de las 17 en el estadio Julio Humberto Grondona. Se enfrentarán por primera vez en la máxima categoría.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mujica: "El triunfo parece difícil, pero lo imposible cuesta un poco más"</title>
<description>El ex presidente se refirió a la posibilidad de una victoria del gobernante Frente Amplio ante la coalición que intenta armar la oposición para respaldar al candidato Luis Lacalle Pou.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Preparan una película biográfica sobre los Bee Gees</title>
<description>La historia de los hermanos Barry, Robin y Maurice Gibb da continuidad a la tendencia actual de biopics musicales de grupos o intérpretes emblemáticos.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>¿Quo Vadis?: la economía argentina frente al contexto internacional</title>
<description>Sobre el desarrollo de la economía argentina frente al contexto internacional, opinó para Télam el Lic. en Administración de Empresas Gustavo Frangini, master en Economía y Relaciones Económicas Internacionales y miembro de Circulo Politeia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolsonaro amenazó a los anunciantes del diario Folha de Sao Paulo </title>
<description>El presidente anunció que el gobierno federal dejará de comprar el matutino a raíz de que su lectura "envenena" y amenazó también a las empresas que anuncian en la publicación.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gimnasia, con Maradona, concentra en el predio de AFA de cara al clásico</title>
<description>Con el ingreso del juvenil volante Matías Miranda por Comba, el "Lobo platense se alista de cara al duelo ante Estudiantes del sábado, desde las 15.30.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ampliaron la denuncia por irregularidades con votos del exterior</title>
<description>Los apoderados denuncian presuntas irregularidades referidas a las votaciones realizadas por correo, al voto presencial en el exterior y al nivel de participación de los electores que no residen en el país.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Casación confirma la decisión por la que Boudou comenzó a cumplir condena</title>
<description>El máximo tribunal penal del país rechazó una queja de la defensa del ex vicepresidente, que había objetado la decisión del Tribunal Oral Federal 4 que lo condenó para que comience a ejecutarse la condena, pese a que queda aún un recurso ante la Corte.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Kirchner viaja a Cuba para visitar a su hija Florencia</title>
<description>Será el séptimo viaje de la ahora vicepresidenta electa a ese país. Su hija se encuentra bajo tratamiento médico en La Habana.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ya rige el aumento del 5% en los combustibles</title>
<description>El Ministerio de Hacienda dictó la resolución que incrementa el precio al público de las naftas y el gasoil, y estableció un dólar de $ 51,77 para las operaciones entre productoras y refinadoras.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dictan la conciliación obligatoria minutos antes que se levante el paro ferroviario</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio por cinco horas. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los trenes están paralizados hasta las 9 y hay complicaciones para viajar</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizan asambleas generales en todas las líneas. Advierten sobre posibles medidas similares la semana próxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich envió actuaciones a Bonadio de la causa contra Cristina Kirchner</title>
<description>El Ministerio de Seguridad decidió enviar actuaciones de la causa 9.608/2018 contra la vicepresidenta electa, en una investigación por presunta corrupción en el Ministerio de Planificación Federal durante su gestión como Jefa de Estado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El director de la empresa de los datos electorales dice que no sabe si hubo fraude</title>
<description>El director general de Neotec dijo que la compañía realizó su trabajo de forma transparente y sostuvo que no hubo justificación técnica para suspender el recuento de votos.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza distintas reuniones de seguimiento de gestión en Olivos</title>
<description>El Presidente desarrollará distintos encuentros de gestión de Anses, de las secretarias de Ambiente y Cultura, y del Ministerio de Justicia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maduro llama a apoyar a su aliado Morales ante un "golpe de Estado oligárquico"</title>
<description>El presidente de Venezuela aseguró que Bolivia enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida</title>
<description>El presidente cambió su residencia oficial a Florida, un estado de vital importancia para su eventual reelección en 2020.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Luis Fonsi: una cabal celebración de "lo latino" en el Luna Park</title>
<description>El puertorriqueño hizo su primera parada en territorio latinoamericano de su "Vida World Tour", en ese estadio porteño. Canciones románticas, ritmos bailables, movimientos coreográficos y una impactante puesta en escena.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moscú rechaza acusaciones de EE.UU. de que intenta desestabilizar a Chile</title>
<description>El vicecanciller Serguei Riabkov dijo que "Washington ha utilizado estos sucios métodos en numerosas ocasiones".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Viernes nublado con una máxima de 23° en la ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<description>Para el sábado, prevén lluvias aisladas durante la madrugada, luego cielo mayormente nublado, con una temperatura mínima de 19 y una máxima de 26.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Si me ofrecen la renovación diría que sí", anunció Alfaro  </title>
<description>"Esperaremos para hacer un balance hasta fin de año, pero si me ofrecen la renovación diría que sí, porque no tengo dudas de que arreglaría todo en cinco minutos", dijo el entrenador de Boca.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ritondo presidirá el bloque del PRO y acordará con Macri la estrategia parlamentaria</title>
<description>El Presidente dio el aval para que el actual ministro de Seguridad bonaerense encabece el bloque del PRO a partir del 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Djokovic eliminó a Tsitsipas y es semifinalista </title>
<description>El serbio venció a su par griego (7° del mundo) por 6-1 y 6-2, en apenas 58 minutos de juego, en uno de los choques por cuartos de final del torneo galo.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dabove: "La idea es terminar el año lo más alto que se pueda"</title>
<description>El entrenador de Argentinos, puntero del Torneo de Primera División y que el lunes visita a Defensa y Justicia, afirmó que "la gente debe disfrutar del momento que les toca, que miren mil veces la tabla", </description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España desmiente que EE.UU. evalúe dictarle sanciones por Venezuela</title>
<description>El canciller Josep Borrell negó que se considere decretar algún tipo de medida contra el país europeo por tener deposito dinero del gobierno de Nicolás Maduro.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cantantes líricos denuncian que un intérprete recibió una bala de goma</title>
<description>La denuncia indica que Boris Bustos, estudiante de canto lírico, sufrió un impacto de bala de goma en el rostro por parte de carabineros.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Todo lo que necesitás saber para La Noche de los Museos</title>
<description>Con una largada formal que tendrá como escenario la recientemente restaurada Torre de los Ingleses, el próximo sábado la Ciudad de Buenos Aires celebrará la 16° edición de La Noche de los Museos, que hasta las 3 de la mañana permitirá el acceso gratuito a 280 espacios culturales y ofrecerá hitos como el homenaje al artista Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nueva Zelanda derrotó a Gales y se quedó con la medalla de bronce</title>
<description>Con un contundente 40 a 17, los All Blacks vencieron al seleccionado galés y se subieron al tercer lugar del podio. Los bicampeones vigentes no dieron ninguna posibilidad a Gales, equipo que no gana ante Nueva Zelanda desde 1953.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gorosito, y un guiño a San Lorenzo</title>
<description>Tras la renuncia de Juan Antonio Pizzi, "Pipo" reconoció que tiene una deuda con él mismo y que le gustaría regresar al club de Boedo para salir campeón. "Hoy estamos más maduros", aseveró.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mujica a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"</title>
<description>Mujica destacó hoy que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Entra en vigencia la ley que prohíbe fumar en bares y restaurantes</title>
<description>En Austria -donde los fumadores son el 24% de la población- hasta el 31 de octubre estaba permitido fumar en bares y restaurantes, un caso único en Europa. En Buenos Aires no se puede fumar en ningún lugar público cerrado desde 2010.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantiene estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<description>La bolsa porteña, en tanto, abrió en alza y su principal indicador, el Merval, se apreciaba 1,91% hasta los 35.662,89 puntos en un mercado por $51.289.853.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández viaja a México a la medianoche para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, y a su regreso mantendrá un encuentro con el Grupo de Puebla, con el fin de planificar la integración regional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza la inscripción para la beca del Albergue Universitario</title>
<description>Los interesados en la convovatoria de la Universidad Nacional de La Plata deberán entregar la documentación entre el 11 de noviembre y el 6 de diciembre de 2019.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lula le respondió al hijo de Bolsonaro: "Se necesita más democracia"</title>
<description>El ex presidente salió al cruce de la amenaza de instalar una dictadura, lanzada por el diputado federal Eduardo Bolsonaro.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cinco horas sin trenes causaron complicaciones para viajar y se dictó la conciliación obligatoria</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente adelantó que no viajará a la Argentina para el traspaso de poder el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacalle Pou reanuda las reuniones para sumar votos en el balotaje</title>
<description>El candidato del Partido Nacional dialoga con los partidos de la oposición en busca de formar una coalición que triunfe ante el Frente Amplio en los comicios del 24 de noviembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Instalan mapas viales turísticos en los pasos fronterizos con Chile</title>
<description>La cartelería que entregó el Ministerio de Turismo es para favorecer a los visitantes con información que les permitirá recorrer diferentes destinos de la provincia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sánchez promete no pactar con los conservadores tras las elecciones</title>
<description>El presidente socialista descartó una coalición con el conservador Partido Popular tras los comicios generales del 10 de noviembre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud</title>
<description>El presidente electo despejó los falsos rumores que circularon sobre una supuesta internación y le pidió al jefe de Gabinete de instalar "fake news".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La liquidación de divisas cerró octubre en torno a los US$ 2.000 millones</title>
<description>Así lo informó la Cámara de la Industria Aceitera y el Centro de Exportadores de Cereales (Ciara-CEC), señalando que es el mejor mes de octubre desde 2013.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantuvo estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<description>El euro, en la misma entidad, tampoco tuvo variantes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OMC permite a China imponer sanciones a EEUU por U$S 3.579 millones</title>
<description>La Organización Mundial de Comercio autorizó a China a imponer sanciones arancelarias a los Estados Unidos. De todos modos, si los presidentes Donald Trump y Xi Jimping firman un acuerdo, se pondría fin a las tensiones que experimenta la economía desde hace meses.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Llega al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y fue restituida por Reino Unido</title>
<description>La imagen llegará el domingo al aeropuerto de Ezeiza, donde será recibida con honores por efectivos de fuerzas armadas y de seguridad y veteranos de guerra.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Etchevehere encabezará una misión oficial a China</title>
<description>El ministro de Agricultura se reunirá con funcionarios de país asiático para "fortalecer el vinculo comercial".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Iannizzotto sostuvo que el campo "está esperando señales" del próximo gobierno</title>
<description>El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada indicó que desde la Mesa de Enlace están "esperando" que les contensten los 14 puntos que le presentaron al mandatario electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Inauguran en Puerto Madero un paseo de esculturas de mujeres</title>
<description>Diferentes obras darán forma y color a un paseo impulsado por el coleccionista y empresario argentino Jorge Pérez, que se inaugura a fin de año.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Anuncian el arresto de un paramilitar que se fotografió con Guaidó</title>
<description>Argenis Vaca, presunto responsable de finanzas y logística del grupo Los Rastrojos, ganó notoriedad por sus fotos con el opositor antichavista.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aumentan las multas de tránsito en territorio bonaerense</title>
<description>El exceso de velocidad será penalizado ahora con una multa de entre 8.076 pesos y hasta 53.840 pesos y cruzar un semáforo en rojo, desde 16.152 y hasta 53.840 pesos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Suben a 44 las personas con sarampión en la Argentina</title>
<description>De los casos, 42 fueron detectados en el país y 2 en España. El mayor número corresponde a menores de 1 año. La enfermedad es viral, potencialmente grave y altamente contagiosa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La policía reprime una nueva protesta y China alerta sobre más controles</title>
<description>Cientos de personas participaron de una protesta antigubernamental en la que aprovecharon la celebración de Haloween para sortear la prohibición de usar máscaras.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rosario Central, con Diego Cocca en la cuerda floja, recibe a Godoy Cruz</title>
<description>El "Canalla" enfrenta como local, desde las 17.45, al "Tomba", en un duelo vital para el local en su lucha por escapar a la zona del descenso en uno de los partidos por la fecha 12 del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>River busca un triunfo en Mar del Plata para llegar a la punta del torneo</title>
<description>El "Millonario" juega desde las 20 ante el "Tiburón", en uno de los choques de sábado, en una nueva fecha del torneo de Primera División que disputa su 12da fecha.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gimnasia, con Maradona en el banco, y Estudiantes paralizan La Plata</title>
<description>Ambos equipos se enfrentan desde las 15.30, en el estadio "Tripero", en uno de los encuentros de sábado por la fecha 12 del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Colón, que piensa en la Sudamericana, recibe a Atlético Tucumán</title>
<description>Los santafesinos juegan desde las 13.15 ante el conjunto norteño, en uno de los encuentros que se disputarán por la 12da. fecha del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Autorizan el desembarco de casi un centenar de migrantes</title>
<description>El buque de rescate alemán Alan Kurdi, con 88 personas a bordo, obtuvo el permiso para atracar en el puerto de Taranto.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Tribunal Electoral firmó los resultados que dan ganador a Evo Morales</title>
<description>El órgano formalizó los resultados de los comicios que dieron la reelección al presidente sin necesidad de una segunda vuelta, pese a las quejas de la oposición.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández ya está en México para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, en lo que constituye su primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sábado parcialmente nublado y con una máxima de 27 grados en la Ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<description>Para el domingo se prevé un día con cielo algo nublado por la mañana, luego despejado, y una temperatura que estará en los 13 grados de mínima y 24 de máxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sudáfrica venció a Inglaterra y es campeón del mundo</title>
<description>El seleccionado de Sudáfrica superó a Inglaterra 32 a 12 en la final de la IX Copa del Mundo de Rugby de Japón en el Yokohama Stadium.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández le agradeció el saludo a Merkel y se refirió al acuerdo Mercosur-UE</title>
<description>"Ansío que podamos potenciar la sociedad no solo entre nuestros países sino entre el Mercosur y la Unión Europea", afirmó el presidente electo en respuesta a las felicitaciones de la canciller alemana.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Muere un palestino y otros dos resultan heridos en bombardeos israelíes</title>
<description>Fue después de que Israel bombardeara la Franja de Gaza en represalia por el lanzamiento de diez cohetes contra el sur del país.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 280 espacios culturales serán parte de La Noche de los Museos</title>
<description>Una nueva edición del evento se realizará este sábado hasta las 3 de la mañana. La inauguración será en la restaurada Torre de los Ingleses del barrio de Retiro.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Al Baghdadi: otro líder yihadista que no tiene tumba</title>
<description>El líder del Estado Islámico se autoinmoló antes de ser capturado y, al igual que Osama Ben Laden, se fue de este mundo sin comparecer ante la justicia por sus crímenes.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El arte cinético de Le Parc estalló sobre el Obelisco en La Noche de los Museos</title>
<description>Miles de personas disfrutaron de la 16° edición de La Noche de los Museos en una jornada que tuvo como eje un homenaje al artista argentino Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco porteño.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>River venció a Aldosivi en Mar del Plata y es líder de la Superliga</title>
<description>El "Millo" le ganó al conjunto del Plata, por 2-1, en condición de visitante. Nicolás De la Cruz y Rafael Santos Borré marcaron para los de Gallardo, mientras que Federico Gino anotó para el local.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Central, con un poco más de respiro para Cocca, goleó a Godoy Cruz</title>
<description>El "Canalla" superó por 5 a 2 al "Tomba" y rompió la racha de partidos sin ganar.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández difundió un mensaje por la Marcha del Orgullo Gay</title>
<description>El electo presidente manifestó a través de sus redes sociales su decisión de construir un país con más derechos para todas las personas, el marco de una nueva edición de la Marcha del Orgullo que se realiza en la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se suspendió la llegada país de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>La imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados argentinos durante la Guerra de Malvinas, que esta semana fue restituida por el Reino Unido y bendecida en el Vaticano por el papa Francisco, no llegará mañana a Buenos Aires a raíz de "problemas técnicos" en el avión que la trasladaba, informó esta tarde el Ejército Argentino.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dos detenidos con armas y pólvora por la explosión frente Jefatura de la Policía de Ciudad</title>
<description>Los allanamientos se realizaron en las últimas horas en viviendas de Berazategui, Florencio Varela y Almirante Brown.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Miles de personas participaron de la Marcha del Orgullo en reclamo de más derechos</title>
<description>Miles de personas se movilizaron esta tarde por el centro porteño, desde la Plaza de Mayo hasta el Congreso de la Nación, en la XXVIII Marcha del Orgullo para exigir más y mejores políticas públicas en Educación, Salud y Desarrollo Social para toda la comunidad LGTBQ+.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Del Caño presentó un proyecto para que se repudie la represión y viaja a Chile</title>
<description>El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Evo Morales espera que el informe de la OEA sobre elecciones no sea político</title>
<description>El mandatario, que fue reelegido para un nuevo mandato, indicó que está a la espera de las conclusiones que exponga la Organización de Estados Americanos sobre las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sturgeon: "Una Escocia independiente está al alcance de la mano"</title>
<description>El movimiento independentista escocés, con la ministra principal, Nicola Sturgeon, a la cabeza lanzó el pistoletazo de salida a la campaña para conseguir que Londres acceda a negociar un segundo referéndum de separación del Reino Unido en 2020.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santiago Regolo afirmó que "Evita es una santa popular con una valoración política"</title>
<description>El investigador, integrante del Museo Evita, consideró que Eva Perón "es una santa popular" más allá de lo que suceda con el pedido para beatificarla que formuló la CGT ante el Vaticano.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agüero hizo un tanto en el triunfo de Manchester City ante Southampton</title>
<description>Sergio Agüero metió un gol para la victoria del escolta Manchester City sobre Southampton por 2 a 1, como local, en el marco de la undécima jornada de la liga de Inglaterra.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes se quedó con el clásico en La Plata</title>
<description>El "Pincha" le ganó 1 a 0 al Gimnasia dirigido por Diego Maradona. Mateo Retegui anotó a los 12 del segundo tiempo.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Cambiemos tiene que evolucionar y ser más plural", dijo Diego Valenzuela</title>
<description>Además, el intendente de Tres de Febrero afirmó que "con la Gobernadora vamos a tener posibilidad de influir en las políticas públicas a través del Senado, donde tenemos mayoría. Pero con autocrítica, no podemos negar que la situación amerita mirar algunas cosas".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"</title>
<description>La ministra de Seguridad lo señaló en relación al pedido del fiscal Franco Picardi para que se investigue si desde esa cartera se pergeñó un plan para desalojar a mapuches de terrenos de la Patagonia.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 40 años de la toma de la embajada estadounidense en Irán</title>
<description>El 4 de noviembre de 1979 unos 400 estudiantes islamistas ingresaron a esa sede diplomática. Hoy, la relación entre Washington y Teherán atraviesa uno de sus peores momentos.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ultraderechistas amenazan a vicepresidenta del Bundestag y a un diputado</title>
<description>Los políticos recibieron sendos correos electrónicos enviados por un grupo llamado "División de Armas Atómicas Alemania" el 27 de octubre en los que se afirma que sus nombres figuran en una lista de personas a matar, informó el grupo mediático Funke.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atlético Tucumán extiende su racha ganadora ante un Colón con la cabeza en la Sudamericana</title>
<description>El "Decano" se impuso a un equipo suplente de Colón de Santa Fe por 2 a 0 en el estadio Brigadier Estanislao López por la duodécima fecha.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trotta destacó la "transición" y definió al gobierno de Macri como "el peor de la democracia"</title>
<description>Nicolás Trotta, referente de los equipos técnicos de Fernández, sostuvo que "hay mucha ansiedad" para conocer el nuevo gabinete porque "los problemas son muy profundos" y "hay una enorme expectativa de la sociedad".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Intendente Katopodis dice que está dispuesto a integrar el gobierno de Alberto Fernández </title>
<description>"Creo mucho en Alberto, le tengo mucha confianza por la mirada que tiene del país, como cree que se debe salir de la grieta, con una agenda destinada al bienestar de los argentinos y eso me entusiasma", dijo el intendente de San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tensión creciente tras un ultimátum opositor para que Morales renuncie</title>
<description>Dirigentes de comités cívicos de ocho de los nueve departamentos bolivianos dieron anoche un ultimátum de 48 horas al mandatario boliviano para que renuncie a su cargo y llamaron a las fuerzas armadas a unirse a su reclamo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente venció a San Lorenzo en un partido con "ausencias técnicas"</title>
<description>El encuentro comenzó a las 20 en la cancha de Independiente, fue arbitrado por Patricio Loustau y televisado por la señal de cable TNT Sports.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pidieron a Vidal que revea el aumento de tarifa de luz</title>
<description>El titular de la Asociación de Consumidores, Henry Stegmayer, sostuvo que "es necesario que Vidal recapacite y deje de lado el aumento de la luz que acaba de autorizar".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Racing y Patronato empataron en Paraná por la fecha 12</title>
<description>Racing Club empató 1-1 en condición de visitante con Patronato, de Paraná, en un encuentro válido por la jornada 12 de la Superliga Argentina de Fútbol (SAF).</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerca de 30 % de los jóvenes colombianos no fue a la escuela</title>
<description>Lo afirmó la vicepresidenta, quien agregó que &amp;amp;ldquo;es una obligación ética de todos los gobiernos del mundo que los jóvenes puedan educarse, porque el desarrollo del conocimiento es el que permite que las sociedades progresen&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Asamblea se reunirá desde este lunes para abordar la "prevención de delitos sexuales"</title>
<description>Según consignó la Agencia Informativa Católica Argentina (AICA), el encuentro tendrá lugar en la casa de ejercicios espirituales El Cenáculo, en Pilar, norte del Gran Buenos Aires y será presidido por monseñor Oscar Vicente Ojea, obispo de San Isidro.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Miles de ciclistas protestaron frente a la casa particular de Piñera</title>
<description>Los ciclistas se reunieron a mediodía en la Plaza Italia, en el centro de la capital, y llegaron alrededor de las 14 a la zona de la residencia del mandatario.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visitó la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Policías acusaron a Bolsonaro de intimidar al jefe de la investigación del crimen de Marielle Franco</title>
<description>&amp;amp;ldquo;Valiéndose del cargo de presidente de la república y de instituciones del Estado, claramente ataca e intenta intimidar al comisario de la Policía de Río de Janeiro, con la intención de inhibir la imparcial investigación de la verdad&amp;amp;rdquo;, dice un comunicado.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia de Nicaragua pidió a Interpol la captura internacional de Darthes</title>
<description>La abogada de Fardin en Buenos Aires, Sabrina Cartabia comunicó este domingo la noticia por Twitter junto con una foto del oficio emitido por el Juzgado Décimo de Distrito Penal de Audiencia de Circunscripción Managua, a cargo de Celso Urbina.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sin clases, con profesionales en huelga y calles cortadas, se profundizan las protestas </title>
<description>A la huelga se sumaron los sindicatos de ingenieros, médicos y abogados, y as principales calles de Bagdad cortadas por manifestantes que siguen reclamando un cambio político y económico.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 40 años de la toma de la embajada, Jamenei rechaza negociar con Washington</title>
<description>El rechazo a negociar con el país del norte, según el líder supremo iraní, "mostrará al mundo la verdadera grandeza y autoridad de Irán y destruirá el falso aura de Estados Unidos".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Murió a los 80 años la actriz y cantante francesa Marie Laforêt </title>
<description>Este sábado a los 80 años en la localidad suiza de Genolier, falleció la cantante y actriz francesa que supo actuar en "Tangos, el exilio de Gardel", de "Pino" Solanas y 34 peliculas mas y vendió más de 35 millones de álbumes.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Prisión domiciliaria para la madre de un ex director de la petrolera estatal</title>
<description>Se trata de Gilda Austin, madre de Emilio Lozoya, a quien el juez federal Jesús Vázquez Rea procesó ayer y dictó la prisión preventiva a pedido de la Fiscalía General de la República (FGR), reportó la agencia noticiosa estatal Notimex.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Chile se prepara para una nueva jornada de protestas callejeras</title>
<description>La Mesa de Unidad Social, que reúne a más de un centenar de organizaciones sociales, llamó a realizar este lunes un &amp;amp;ldquo;superlunes&amp;amp;rdquo; de marchas, concentraciones callejeras y cacerolazos en todo el país, que vive un estallido social desde hace más de dos semanas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 1.100.000 personas participaron de la Noche de los Museos</title>
<description>Hasta las 3 de la mañana de hoy los visitantes recorrieron los 280 espacios que participaron de la 16º Noche de los Museos.uenos Aires y la proyección sobre el Obelisco de 30 obras de Julio Le Parc, entre otras actividades distribuidas en las 15 comunas porteñas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El SAME capacita gratis a vecinos de La Plata en RCP y primeros auxilios </title>
<description>Las capacitaciones gratuitas en reanimación cardiopulmonar se ofrecerán hasta el viernes de 9 a 15 en el Parque San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri se reúne con el gabinete ampliado con vistas al rol opositor de Juntos por el Cambio</title>
<description>El encuentro del día lunes marcará el inicio de una nueva etapa signada por la transición hasta el 10 de diciembre, y el rol opositor que tendrá Juntos por el Cambio en los próximos dos años, donde conserva la primera minoría en la Cámara de Diputados y la administración de gobernaciones e intendencias.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La escritora argentina Mariana Enríquez gana el Premio Herralde de Novela</title>
<description>La autora, que presentó su obra al certamen bajo el seudónimo Paula Ledesma y el título "Mi estrella oscura", se impuso sobre 680 originales y seis finalistas que aspiraban al galardón, dotado con 18.000 euros y la publicación de la novela ganadora.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Andrés Rodríguez confirmó la presencia de Alberto Fernández en el plenario de la CGT</title>
<description>"Le hemos pedido la posibilidad de dirigir la palabra en el seno de la CGT y se comprometió para el viernes a las 11 de la mañana para dar un mensaje", aseveró esta mañana el líder de la Unión Personal Civil de la Nación (UPCN).</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Asesinan a otros dos indígenas en el Cauca y ya son siete en una semana</title>
<description>Un indígena colombiano fue asesinado anoche por desconocidos en una zona rural de Toribío, en el convulsionado departamento del Cauca, y se convirtió en la séptima víctima de una serie de homicidios de nativos registrados en menos de una semana en esa región.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Beijing anuncia nuevas medidas para impulsar los lazos con Taiwán</title>
<description>China anunció hoy una serie de veintiséis medidas encaminadas a "promover los intercambios y la cooperación económica y cultural" con Taiwán, a las que Taipéi reaccionó asegurando que "no hay necesidad de implementarlas".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La ola de protestas pone a Piñera en un piso histórico de aprobación </title>
<description>La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alerta máxima en Cataluña ante la visita del rey Felipe VI en plena campaña</title>
<description>El rey Felipe VI enfrenta hoy una serie de protestas durante una visita a Barcelona que el movimiento independentista catalán llamó a boicotear en el marco de su estrategia de agitar el debate por el conflicto secesionista en medio de la campaña para las elecciones del domingo próximo.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Episcopado debate sobre "prevención de delitos sexuales" en la Iglesia</title>
<description>Se reunirá desde hoy hasta el 9 de noviembre en la ciudad bonaerense de Pilar para abordar "criterios para la prevención de los delitos de abusos sexuales en la Iglesia", entre otros tremas de la "realidad pastoral del país".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reúne con el presidente mexicano y cena con empresarios</title>
<description>El presidente electo se reunirá hoy en la ciudad de México con el jefe de Estado, Andrés Manuel López Obrador, y con el empresario Carlos Slim, como parte de su visita protocolar al primer país al que viaja tras las elecciones del domingo 27 de octubre.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Después de 37 años, volvió al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>La imagen de la Virgen llegó poco antes de las 8 al aeropuerto internacional de Ezeiza y allí fue recibida con honores por miembros de las fuerzas armadas y de seguridad y veteranos de guerra.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alfonsín dijo que no recibió ofrecimientos por parte de Alberto Fernández</title>
<description>El dirigente de la UCR aseguró que "no ha habido ofrecimientos" de cargos por parte del presidente electo Alberto Fernández, y sostuvo que en Cambiemos están discutiendo "el liderazgo de la oposición en lugar de discutir el sistema de ideas&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Electro y tecnología son las categoría más buscadas en inicio </title>
<description>En segundo lugar se ubica la categoría Muebles, Hogar y Deco, seguida por Indumentaria y Calzado, Cosmética y Belleza y finalmente Viajes.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aprueban financiamiento por US$ 300 millones para infraestructura</title>
<description>El Gobierno nacional aprobó el modelo de Contrato de Préstamo que se firmará en los próximos días y mediante el cual la Corporación Andina de Fomento (CAF, Banco de Desarrollo de América Latina) asistirá financieramente a la Argentina en la ejecución del Programa Federal de Infraestructura Regional, por un monto de hasta US$ 300 millones.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lanús visita al sólido Huracán, en el cierre de la fecha </title>
<description>El encuentro se jugará desde las 21.10 en el estadio Tomás Adolfo Ducó, con Nicolás Lamolina como árbitro y televisación de TNT Sports.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vélez buscará en Santiago del Estero seguir en los puestos de arriba </title>
<description>El estadio Alfredo Terrera será la sede del encuentro que comenzará a las 21.10 con arbitraje de Silvio Trucco y transmisión de Fox Sports Premium.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentinos Juniors enfrenta a Defensa y Justicia en busca de la cima</title>
<description>El partido se jugará en el estadio Norberto "Tito" Tomaghello desde las 19, con arbitraje de Mauro Vigliano. Será televisado por Fox Sports en calidad estándar y Fox Sports Premium en alta definición.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Equipos técnicos de Alberto Fernández se reunirán con petroleras</title>
<description>El mandatario neuquino, Omar Gutiérrez, señaló que equipos técnicos del presidente electo se encontrarán con representantes de las operadoras del yacimiento de petróleo y gas. Vaca Muerta "nos permite integrarnos al mundo", afirmó el gobernador. </description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hubo dos secuestros en octubre y en lo que va de 2019 son sólo 32 los casos</title>
<description>La Unidad Fiscal Especializada en Secuestros Extorsivos informó que en los diez primeros meses de 2018 se habían registrado 94 casos, un 66 % más que en 2019. Los dos únicos secuestros sucedidos en este octubre se produjeron en la ciudad de Buenos Aires y en el partido bonaerense de Morón.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Anuncian una inversión de $600 millones para la construcción de una nueva cárcel</title>
<description>El Gobierno de la provincia de Corrientes realizó hoy el acto de apertura de sobres de la licitación pública para la construcción de la Unidad Penal N°12 para procesados y anunció que la obra demandará una inversión de 600 millones de pesos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Selva Almada gana el "First Book" por su novela "El viento que arrasa"</title>
<description>El libro fue el debut de la autora en el género y este año se tradujo por primera vez al inglés bajo el título "The Wind That Lays Waste".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan desalojar a 100 familias de un predio del Ejército</title>
<description>Un centenar de familias deberán desalojar un predio que pertenece al Ejército por orden de la jueza federal de la ciudad chaqueña de Resistencia, Zunilda Niremperger, informaron hoy fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois advierte que "hay mecha corta" porque "no hay margen para nuevas decepciones"</title>
<description>El dirigente de la CTEP aseguró que "hay una tensión  contenida en la gente, por la esperanza" en el futuro gobierno del Frente de Todos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con barricadas y rutas desviadas arrancó el "súper lunes" de protestas </title>
<description>Las congestiones de tránsito y desvíos en los servicio de transporte por las barricadas, que también se registran desde la madrugada en las ciudades Valparaíso y Viña del Mar, se suman a una caravana de taxistas que desde tres puntos de encuentro en Santiago se desplazarán hacia el centro para exigir la renuncia de la ministra de Transportes, Gloria Hutt.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con los alegatos, entra en su etapa final el juicio al pediatra del Garrahan</title>
<description>Las audiencias de mañana y del miércoles serán públicas, a diferencia de las cuatro anteriores, que fueron cerradas, a excepción de los alegatos de apertura con los que se dió inicio al juicio, el pasado 28 de octubre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Solá: "López Obrador le dijo a Fernández que quiere una relación bilateral diferente"</title>
<description>Felipe Solá, mencionado como canciller en el futuro gobierno de Alberto Fernández, aseguró las relaciones entre la Argentina y México tendrán un nuevo rumbo "que no existía en anteriores administraciones".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Calles anegadas en la ciudad y un aviso de tormentas para gran parte de la provincia</title>
<description>La lluvia provocó el anegamiento de calles en distintos barrios porteños como Villa Crespo, Recoleta y Balvanera, mientras que el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) lanzó un "aviso a corto plazo" de tormentas fuertes y lluvias intensas para distintas regiones de la provincia y Entre Ríos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>De Vido se negó a declarar en juicio por presunto direccionamiento de obra pública</title>
<description>El ex ministro de Planificación, detenido en el penal de Ezeiza, se negó a declarar en el jucio por presuntos delitos con la obra pública en Santa Cruz. En esta causa también deben dar testimonio el empresario Lázaro Báez y la vicepresidenta electa Cristina Kirchner.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Establecen alerta "amarillo" y el "monitoreo permanente" de arroyos en La Plata </title>
<description>De acuerdo al reporte emitido por la Dirección de Hidrometeorología de la Comuna, "se eleva a Amarillo el Nivel de Atención de Riesgo ante la probabilidad de lluvias y tormentas" y se precisó que "alguna puede ser fuerte y en corto plazo".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vuelos cancelados y demoras en Aeroparque Jorge Newbery por la tormenta</title>
<description>"El alerta por actividad eléctrica se disparó a las 9.45 aproximadamente y a partir de ese momento se suspendieron todas las actividades de pista, como carga de combustible, traslados y movimiento de equipajes", detallaron a Télam.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tormentas con granizo afectan al norte de Santa Fe y centro de Corrientes </title>
<description>"Se prevé que las tormentas tiendan a generalizarse e intensificarse sobre el resto del área, durante el transcurso del día de hoy", señaló el SMN en un alerta que será actualizado a las 16.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Venezuela afirma que terminará los dos barcos para PDVSA pendientes en el Astillero Río Santiago</title>
<description>Se trata de barcos preparados para el transporte de petróleo y derivados con capacidad de carga hasta 47.000 toneladas de porte bruto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La robótica y el nuevo escenario productivo</title>
<description>La convivencia con los robots, las máquinas con conciencia propia y habilidades nos parecían algo lejano, como salido de un guion cinematográfico, sin embargo, en la actualidad no sólo existen robots que participan en cirugías, sino también otros capaces de convivir y colaborar con el ser humano en los procesos industriales: los cobots. Al respecto opinó para Télam Federico Dabbah, especialista en automatización y robótica del Instituto Nacional de Tecnología Industrial (INTI).</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Lo peor está por venir", dijo Bolsonaro sobre el derrame de petróleo en las playas</title>
<description>El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, se mostró pesimista con respecto al petróleo que afecta a 314 playas en 9 estados del nordeste del país. El origen del "mayor desastre ecológico" del Brasil, como lo calificaron, sería el derrame de crudo de un buque griego.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Apoderado del Frente de Todos asegura que el voto en el exterior funcionó mal </title>
<description>Jorge Landau, aseguró que "funcionó mal y con total negligencia" y puso de relieve que seguirá acompañando los planteos de residentes argentinos que denuncian "irregularidades de todo tipo y anomalías graves" en la emisión del voto de argentinos en el exterior.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Barricadas y tensión en el día del ultimátum a Evo Morales</title>
<description>La ciudad de La Paz amaneció con barricadas en distintas calles clave y choques con choferes movilizados para evitarlos, en medio de una atmósfera de tensión creciente luego que la oposición -que rechaza el escrutinio de las recientes elecciones- diera al presidente Evo Morales un ultimátum para que renuncie antes de hoy a la noche.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Verón: "A Maradona le está costando encontrarle la vuelta a Gimnasia"</title>
<description>El presidente de Estudiantes de La Plata mantiene una relación distante con el DT de Gimnasia y aprovechó para fustigar al entrenador tras la victoria del "Pincha".</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Irán condena el "acoso" de EE.UU. tras nuevas sanciones</title>
<description>El Ministerio de Asuntos Exteriores condenó las nuevas sanciones impuestas por Washington contra figuras del círculo del líder supremo, Alí Jameneí.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los liberales reiteran la promesa de cancelar el Brexit</title>
<description>La líder del Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de revertir la salida de la Unión Europea si su formación gana las elecciones generales del próximo 12 de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Roberto Fernández resaltó la "predisposición" a escuchar al presidente electo</title>
<description>El secretario general de la Unión Tranviarios Automotor se refirió al encuentro que mantendrán el viernes próximo en la sede de la Confederación General del Trabajo.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza una reunión del gabinete nacional</title>
<description>El Presidente encabezará un encuentro con sus ministros y por la tarde participará de una reunión con funcionarios de la Secretaría de Derechos Humanos.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Paran los docentes en reclamo del adelantamiento de la discusión paritaria</title>
<description>Los docentes nucleados en la UTE realizan una medida de fuerza por 24 horas también en rechazo a la eliminación de la herramienta del mérito en los concursos docentes.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar cotiza estable a $ 63,50 en el Banco Nación</title>
<description>La moneda estadounidense se ofrece a $63,50 para la venta y subió un peso para la compra a $59,50 en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tonelli: "Sería una picardía que empecemos a dividirnos"</title>
<description>El interbloque de diputados y senadores de Juntos por el Cambio "debe mantenerse unido", dijo el presidente de la comisión de Asuntos Constitucionales de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández evitó decir si pondrá cepo al dólar pero alertó: "El 10 de diciembre no se hace magia"</title>
<description>El presidente electo advirtió que "esto no se resuelve con un cambio de Gobierno", y enfatizó que hay vigente "una política que ha dejado que migren de las arcas del Central decenas de miles de millones de dólares".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Marcos Peña encabezará el acto por el 50° aniversario de la base Marambio </title>
<description>Además, el miércoles el jefe de Gabinete, junto a varios funcionarios y militares, visitará la Isla de los Estados, en la provincia de Tierra del Fuego.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vencido el ultimátum, le pedirán personalmente la renuncia a Evo Morales</title>
<description>El líder cívico de la región boliviana de Santa Cruz, Luis Camacho, afirmó que le pedirá personalmente la renuncia al presidente Evo Morales, tras haber vencido esta noche el ultimátum que le diera para hacerlo, como consecuencia de la crisis política derivada de las elecciones del 20 de octubre.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reunió con López Obrador y dijo que recibió un "apoyo categórico"</title>
<description>El apoyo mexicano, resaltó el presidente electo, se da "no solamente incentivando lazos comerciales sino reclamando internacionalmente en favor de la ayuda para Argentina".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentinos igualó sin goles con Defensa y quedo puntero</title>
<description>El partido entre el Halcón de Varela y el Bicho se disputó en el estadio Norberto "Tito" Tomaghello, con el arbitraje de Mauro Vigliano.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se sintió un fuerte sismo con epicentro en Chile</title>
<description>El temblor fue sentido con una intensidad IV en la escala de Mercalli Modificada en la ciudad de Mendoza, donde no se han reportado daños.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri: "Nos vamos con la conciencia tranquila y las manos limpias, y hay gato para rato"</title>
<description>Macri agregó que Juntos por el Cambio ejercerá una oposición "inteligente, constructiva y responsable", al pronunciar un discurso de cierre de la última reunión de gabinete ampliado de su mandato en el Centro Cultural Kirchner (CCK).</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La inflación de octubre fue de 4,4 % para la consultora Ferreres</title>
<description>De acuerdo al relevamiento difundido esta tarde, el nivel de precios acumula un crecimiento del 42,1% en los diez meses del año.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los candidatos españoles se enfrentaron en el debate de cara a las elecciones </title>
<description>Los cinco principales candidatos a la presidencia confrontaron sobre el conflicto de Cataluña, el tema que eclipsó el único debate de la campaña que puede ser decisivo para las elecciones generales del domingo próximo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Resuena en las protestas la demanda para dar una nueva Constitución</title>
<description>Miles de chilenos volvieron a las calles para exigir mejoras sociales y económicas, en una jornada en la que resonó la demanda popular para dar al país una nueva carta magna que reemplace a la sancionada por Pinochet.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OIT conmemorará en diciembre los 50 años de su presencia en la Argentina</title>
<description>La Organización Internacional del Trabajo que comenzó a operar desde diciembre de 1969 convocará al gobierno, sindicalistas y empresarios para una ceremonia formal en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>British Airways e Iberia acordaron la compra de Air Europa por 1.000 millones de euros</title>
<description>De acuerdo a lo que transcendió sobre el acuerdo, Air Europa mantendrá su marca, pero se sumará al esquema operativo de Iberia, que se encuentra a cargo del consejero delegado Luis Gallego.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La defensa de Russo pidió la absolución del pediatra</title>
<description>El médico, de 57 años y médico del Hospital de Pediatría Garrahan desde 1996, está acusado de distribución, tenencia y producción de pornografía infantil.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tensión entre el chavismo y la oposición por el futuro de la autoridad electoral</title>
<description>La renovación de la conducción del CNE es considerada por el antichavismo y parte de la comunidad internacional imprescindible como paso previo para la celebración de elecciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dijo que Slim le expresó su "compromiso de seguir invirtiendo" en el país</title>
<description>El encuentro con el presidente electo sobrevino a una reunión con el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Incorporan nuevos coches a la Línea E y continúa el proceso de renovación de la flota</title>
<description>"Se trata de coches provenientes de la Línea D, a los que se les realizó el mantenimiento periódico, el torneado de ruedas y la adaptación del sistema de señales", informó la empresa Sbase.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El hospital El Cruce, tercero en el país en un ranking de instituciones sanitarias</title>
<description />
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La faena de hacienda vacuna alcanzó el nivel de actividad más alto de los últimos 10 años</title>
<description>En tanto, el consumo per cápita de carne vacuna volvió a caer y se ubicó en 51,7 kilogramos al año. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Villafañe, a Maradona: "No me importa lo que haga con sus cosas; no quiero que hable mal de su hija"</title>
<description>La ex esposa del astro del fútbol habló luego de que Maradona anunciara en un video que planeaba "donar todo" su patrimonio para no dejar herencia.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macron felicitó a Fernández y advirtió que quiere "seguir desarrollando" vínculos comerciales </title>
<description>El propio Alberto Fernández confió que recibió una carta del mandatario francés en una entrevista con el canal C5N. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno cifra en 167 millones de dólares el daño económico por las protestas</title>
<description>Las protestas fueron alentadas por la oposición boliviana, tras perder en primera vuelta los comicios presidenciales del 20 de octubre y tacharlos de fraudulentos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Proponen concesionar espacios bajo las autopistas Perito Moreno y Frondizi</title>
<description>Diputados del oficialismo presentaron un proyecto con el que se busca autorizar al gobierno de Horacio Rodríguez Larreta a concesionar predios por plazos de hasta 30 años.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mínima presencia opositora en la comisión parlamentaria que investigará a un ex ministro</title>
<description>La comisión quedó conformada, después de un sorteo, por cinco legisladores, de los cuales solo uno, el socialista Marcos Ilabaca, representa a la oposición.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"La odisea de los giles" abrirá el Festival Iberoamericano de Huelva</title>
<description>El filme se proyectará al término de una gala inaugural que servirá para presentar los contenidos y a los protagonistas que darán vida al certamen, según informó la agencia EFE.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Líder opositor boliviano insistirá con su idea de exigir en La Paz la renuncia de Evo Morales </title>
<description>El líder del opositor Comité Cívico de Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, advirtió que regresará mañana a La Paz y "todos los días" que sea necesario hasta poder entregar al presidente Evo Morales una carta de renuncia para que la firme, después de haber fracasado hoy en un intento para llegar a la sede del gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El festival "Perforaciones" llega desde Croacia a la Argentina</title>
<description>El encuentro llega a la ciudad de Buenos Aires con una programación en la que se destaca "Gira Gira", de Bruno Isakovi&amp;amp;#263; y Nata&amp;amp;scaron;a Rajkovi&amp;amp;#263;. Habrá distintas propuestas innovadoras de artes escénicas, danza y teatro.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La matanza de una familia mormona indigna a los mexicanos y Estados Unidos</title>
<description>El ataque ocurrió ayer al mediodía en una ruta en el límite entre los estados de Sonora y Chichuhua, una zona inhóspita cercana a la frontera con Estados Unidos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>EE.UU. sancionó a otros cinco altos funcionarios de Venezuela</title>
<description>Washington "está identificando a altos funcionarios que actúan en nombre del régimen opresivo del ex (sic) presidente venezolano Nicolás Maduro", afirmó el secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, en un comunicado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Destacan la importancia de las marcas registradas en la economía argentina</title>
<description>Un nuevo informe de la Asociación Internacional de Marcas (INTA) y la Asociación Interamericana de Propiedad Intelectual (ASIPI) revela que los sectores intensivos en marcas comerciales suman US$ 76.500 millones al PBI de la Argentina. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar cerró a $63,26, sostenido por bancos oficiales</title>
<description>La moneda estadounidense cedió casi siete centavos. En el sector mayorista perdió cinco centavos y finalizó a $59,65.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Fiscalía pidió 10 años de prisión para el pediatra acusado de producción de pornografía infantil</title>
<description>La fiscal Daniela Dupuy pidió además la inhabilitación perpetua para ejercer el cargo de pediatra a Ricardo Russo, ex jefe de Inmulogía y Reumatología del Hospital Garrahan.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La libertad en Internet disminuyó por noveno año consecutivo</title>
<description>Así lo asegura el informe internacional "Freedom of the Net", que incluye entre las razones a la manipulación electoral en redes sociales y el monitoreo a ciudadanos en todo el mundo.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maduro dijo a la CTA que aportará fondos para finalizar buques de PDVSA en Astillero Río Santiago</title>
<description>El mandatario venezolano tuvo su encuentro con la conducción de la CTA Autónoma durante el Tercer Encuentro Aintiimperialista de Solidaridad por la Democraia y contra el Neoliberalismo. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dicen que consultaron a una vidente para encontrar el cadáver de un hombre que estaba desaparecido</title>
<description>Se trata de Ronaldo Chaparro Villalba, de nacionalidad paraguaya, quien había sido visto por última vez en la madrugada del domingo 27 de octubre en la localidad de Trujui, en jurisdicción del mencionado distrito de la zona oeste del conurbano.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza un nuevo juicio al líder de "Los Monos" </title>
<description>Está acusado de ejercer desde la cárcel la jefatura de &amp;amp;ldquo;una organización dedicada al tráfico ilícito de estupefacientes, que habría funcionado al menos desde el mes de noviembre de 2015&amp;amp;rdquo; y hasta &amp;amp;ldquo;los días 12, 13 y 14 de octubre de 2016&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Periodistas denuncian violencia de partidarios de Morales en un aeropuerto</title>
<description>Nueve periodistas de diferentes medios fueron retenidos esta mañana "durante horas por personas violentas afines al Movimiento al Socialismo en el Aeropuerto Internacional de El Alto", denunció la Asociación de Periodistas de La Paz (APLP) en un comunicado.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peña emprende una navegación desde Ushuaia a Isla de los Estados</title>
<description>Se trata de la primera visita de un funcionario de esa jerarquía gubernamental a la reserva ecológica, histórica y turística perteneciente a la provincia de Tierra del Fuego.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El diputado Enríquez ve a Macri "posicionado como líder de la oposición" desde el 10 de diciembre</title>
<description>El legislador también habló sobre la renuncia de Elisa Carrió a su banca y confió en que la referente de la Coalición Cívica-ARI sostendrá su decisión de retirarse de la política partidaria.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mendoza recibió unos 50.000 turistas por el fin de semana largo en Brasil y Chile</title>
<description>El Gran Mendoza, el Valle de Uco y localidades de montaña como Cacheuta, Potrerillos y Uspallata y, en el sur Malargüe, fueron los destinos preferidos de los visitantes.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una mirada feminista a la nutrición en un libro que reflexiona sobre los mandatos del "peso ideal"</title>
<description>Se trata de un texto novedoso, en el que una nutricionista y una periodista unen el feminismo a la buena alimentación.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La producción de autos cayó en octubre 17,7% interanual, pero se recuperó 15% frente a septiembre</title>
<description>Según informó la Asociación de Fábricas de Automotores, el sector exportó 19.339 vehículos, y la producción alcanzó las 31.834 unidades.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tras sellar su coalición opositora, Lacalle Pou crece en las encuestas y se acerca al 50 %</title>
<description>Un sondeo sostiene que más del 83 % de los que votaron al Partido Colorado (PC) en la primera vuelta apoyarán a Lacalle Pou, al igual que más del 72 % que votó al partido de derecha Cabildo Abierto (CA).</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aprobaron el Juicio por Jurados en la provincia</title>
<description>La Cámara de Diputados convirtió en ley el proyecto, que impulsa desde 2017 el gobernador Gustavo Bordet para "adaptar" la justicia a "la democracia moderna".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ley de Alquileres: acuerdan dictamen y se podrá aprobar en la próxima sesión</title>
<description>El proyecto propone reducir los costos que deben enfrentar los inquilinos para ingresar a una vivienda y establecer una fórmula para la actualización de los precios.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mesa espera en El Alto a Camacho para entregar la carta de renuncia de Morales</title>
<description>Mesa, presidente durante 2003-2005, parece haber reaccionado así a los pedidos de la oposición, como la del ex mandatario Jorge "Tuto" Quiroga, que ayer le exigió que "tome el toro por las astas".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 1,3 millones de personas viajaron en octubre en vuelos de cabotaje</title>
<description>Las cifras surgen de los datos estadísticos elaborados por el Ministerio de Transporte, a través de la Administración Nacional de Aviación Civil (ANAC) y a partir del Sistema Integrado de Aviación (SIAC).</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Secuestran 180 mil cajas de medicamentos truchos y detienen a 19 personas </title>
<description>Según la investigación, los medicamentos provenían &amp;amp;ldquo;del robo hormiga que realizaban empleados dentro de los laboratorios&amp;amp;rdquo;, que volvían a ingresar desde un mercado ilegal para luego venderlos en kioscos y ferias de Moreno, San Martín y Lomas de Zamora.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Manifestantes atacaron la sede del partido pinochetista UDI</title>
<description>En medio de las continúas protestas en el corazón de Santiago y otras ciudades de Chile, un grupo de manifestantes se trasladó a la sede de la Unión Democrática Independiente (UDI), un partido pinochetista.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La construcción registró una caída interanual de 8,5% en septiembre de 2019</title>
<description>La actividad registró caídas respecto del mes anterior y 8% en el acumulado de los primeros nueve meses del año, informó  el Indec.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El pediatra Russo fue sentenciado a 10 años de prisión por tenencia y producción de pornografía infantil</title>
<description>El ex jefe de Inmunología y Reumatología del Hospital Garrahan fue declarado culpable y quedó inhabilitado para ejercer la medicina.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visitó la sede mexicana de una empresa argentina y ponderó su desarrollo </title>
<description>El presidente electo se comprometió a "respaldar" desde su gobierno a las empresas productoras de tecnología, al visitar Globant, que se dedica a la confección de sofware.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El perfil del pediatra Ricardo Russo aún permanece en redes sociales como si ejerciera la medicina</title>
<description>El pediatra continúa presentándose como "Jefe de Servicio de Inmunología y Reumatología en Hospital de Pediatría Garrahan". Fue condenado esta tarde a 10 años de prisión e inhabilitación perpetua por tenencia, producción y distribución de pornografía infantil.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Presos elaboran pan para un comedor comunitario de la periferia de La Plata</title>
<description>Se trata de un grupo de internos de la Unidad 18 de Gorina que proveen a unas 150 personas de un comedor comunitario de La Plata.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los niños no denuncian violencias ni son escuchados por la Justicia</title>
<description>Esta investigación, presentada por el Ministerio Público Tutelar de la Ciudad de Buenos Aires, también aportó que en el 55% de los casos el agresor fue el padre de las víctimas menores, y que en el 78.3% de los casos la denunciante fue la madre.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El chavismo busca procesar por corrupción a Guaidó</title>
<description>El contralor general de Venezuela, Elvis Amoroso, afirmó que pidió al Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) que procese al presidente encargado de la república designado por el parlamento, Juan Guaidó, por presunta corrupción.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Miles de salesianos de todo el mundo se reúnen en Buenos Aires para celebra a la Virgen</title>
<description>Más de 1.200 personas participarán del VIII Congreso Internacional de María Auxiliadora que tendrá lugar desde este  jueves hasta el domingo 10, en los colegios salesianos del barrio porteño de Almagro. Buscan difundir la fe en María Auxiliadora.&lt;br /&gt;

	 
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vidal pidió a su gabinete hacer una "transición ordenada" con el equipo de Kicillof </title>
<description>Voceros de la gobernación revelaron que ése fue el pedido que le hizo la gobernadora a su equipo y que el lunes se dará a concoer un cronograma de encuentros área por área para organizar el recambio. </description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El ministro de Defensa rechaza supuestas violaciones de DDHH del Ejército</title>
<description>En una conferencia de prensa, Guillermo Botero calificó las acusaciones a su gestión, por las cuales enfrentará una moción de censura en el Senado el próximo miércoles, como "tergiversadas" y "especulativas".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juventus, con Higuaín y Dybala, clasificó agónicamente a octavos</title>
<description>Los italianos vencieron 2 a 1 al Lokomotiv de Moscú, en uno de los juegos más importantes de la jornada de hoy en el torneo continental. </description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Según el Ministerio de Seguridad de la Nación, la cantidad de femicidios bajó un 12 % en 2018</title>
<description>Entre las provincias que lograron la mayor reducción de casos se encuentra Santiago del Estero (con una baja del 81,4 %), Salta (57,1 %), Jujuy (55 %) y Formosa (29,2 %).</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vox avanza en el terreno fértil de una España convulsa</title>
<description>Las expectativas en torno a Vox son elevadas, ya que la mayoría de las encuestas pronostican un avance en el número de escaños, hasta el doble de los 24 actuales.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>China dice haber acordado con EE.UU. la cancelación de aranceles por fases</title>
<description>Un portavoz del gobierno en Beijing afirmó que hubo progresos concretos para reducir algunos de los aranceles que generan tensiones entre las principales economías del mundo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agustín Rossi adelantó un diciembre "intenso" para tratar leyes prioritarias</title>
<description>El jefe de la bancada de diputados del Frente para la Victoria estimó que, además del Presupuesto, otros temas que podrían tratarse son la creación del Consejo Económico y Social y una ley de promoción de inversiones para el sector de hidrocarburos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Médicos denuncian un récord mundial de lesiones oculares por la represión</title>
<description>El colegio que reúne a los profesionales de la salud registró 180 lesionados con "heridas ocultares severas", debidas principalmente al impacto de balines de goma, cifra que supera a las 154 registradas durante el conflicto palestino-israelí en un periodo de 6 años.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La AFIP establece nuevas condiciones para contribuyentes de Ganancias que presenten balances</title>
<description>La normativa precisó que la confección de la declaración jurada deberá realizarse utilizando el programa aplicativo denominado Ganancias Personas Físicas, Versión 16.0 o la que se apruebe en el futuro, disponible en el sitio web de AFIP.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nuevos choques entre oficialistas y opositores en La Paz y El Alto</title>
<description>Defensores y opositores al presidente Evo Morales se enfrentaron en una nueva jornada de disturbios en la crisis por la que atraviesa el país tras las elecciones.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sasia cree que Moyano participará de encuentro entre la CGT y Fernández</title>
<description>El secretario general de la Unión Ferroviaria destacó que hay "una expectativa muy importante" respecto de la asistencia del presidente electo al plenario de secretarios generales de la CGT de mañana.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El conflicto de Cataluña lleva a Sánchez a hacer campaña en la prensa europea</title>
<description>El presidente del gobierno trasladó su campaña a la prensa europea, con un artículo en el que asegura que el "separatismo catalán" es un desafío tanto para su país como para el continente.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández cuestionó a Marcos Peña y lamentó "el país que nos dejan"</title>
<description>El presidente electo acusó al jefe de Gabinete saliente, de escribir "absurdos informes" y de presentar "una Argentina que no existe".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Reanudan el enriquecimiento de uranio en la planta nuclear de Fordo</title>
<description>La orden fue dada por el presidente, Hasan Rohani, hace dos días de volver a inyectar gas en las 1.044 centrifugadoras de Fordo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno designa nuevo director de la Agencia de Planificación hídrica</title>
<description>El gobierno nacional designó a Aldemar Miranda en el cargo de director de la Agencia de Planificacion (APLA), en representación de la ciudad de Buenos Aires, a través del Decreto 763 publicado hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza una reunión de gabinete en la Casa Rosada</title>
<description>A las 10.30, Macri tiene previsto encabezar la reunión del gabinete nacional, informaron fuentes gubernamentales.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un muerto, 50 heridos y una intendenta agredida en disturbios en Cochabamba</title>
<description>Al menos una persona murió ayer en Cochabamba durante una jornada de violentos enfrentamientos en la que al menos 50 personas resultaron heridas y una intendenta fue golpeada e insultada, al quedar cautiva de un grupo de manifestantes que quemó una sede municipal.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Camacho entregó en La Paz una carta a Morales pidiendo su renuncia</title>
<description>El empresario Luis Camacho, que lidera el sector más radical de la oposición civil en Bolivia, llegó esta noche a La Paz, donde mañana entregará en la sede del gobierno un carta pidiendo la renuncia del presidente Evo Morales, como consecuencia de la crisis política derivada de las elecciones del 20 de octubre.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández dijo que hubo "mucha comprensión" de Trump y habló del FMI</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández reiteró que el FMI debe "asumir la responsabilidad que tuvo" en el acuerdo firmado con Argentina, al pedirle al organismo que "revise lo que hizo" con el préstamo stand by, y aseguró que "escuchó mucha comprensión" de parte del mandatario de Estados Unidos, Donald Trump</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina busca el pase a cuartos de final ante Paraguay </title>
<description>El cotejo se jugará desde las 20 en el estadio Kleber Andrade, en Cariacica, Vitoria, con el arbitraje del búlgaro Giorgi Kabakov, y será televisado por DirecTV y Canal 7.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una semana con trece estrenos, diez de ellos argentinos</title>
<description>Del exterior llegan "Un día lluvioso en Nueva York", de Woody Allen; "Doctor Sueño", de Mike Flanagan; y "Midsommar", de Ari Aster.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández, sobre las protestas en Ecuador y Chile: "Está muy bien que el replanteo ocurra"</title>
<description>El presidente electo atribuyó las protestas en dichos países a un "replanteo" propio del "continente más desigual que hay en el mundo", aunque destacó la importancia de que los reclamos se canalicen por "vía democrática y con paz social".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El fiscal Stornelli anunció que se presentará a declarar ante Ramos Padilla</title>
<description>El fiscal federal anunció que prestará declaración indagatoria ante el juez federal de Dolores, en la causa donde se investiga si integró una supuesta red de espionaje, después de negarse a comparecer varias veces.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gorosito vuelve a ser técnico de San Lorenzo</title>
<description>El flamante técnico del "Ciclón" asumirá el próximo martes, luego de dirigir el día anterior su último partido con Tigre frente a Chacarita.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Renunció un ministro tras un escándalo por un bombardeo a guerrilleros que mató a ocho menores</title>
<description>&amp;amp;ldquo;En reunión con el señor presidente de la república (Iván Duque) para analizar la actual coyuntura política se acordó que lo más conveniente era presentar la renuncia al cargo&amp;amp;rdquo;, informó Guillermo Botero en un comunicado.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa anticipó que el Congreso sesionará en diciembre y enero para votar leyes prioritarias</title>
<description>El diputado nacional electo y futuro presidente de la Cámara de Diputados se reunió con el actual titular de ese cuerpo, Emilio Monzó.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Esperan asistencia perfecta en el plenario de la CGT que tendrá como orador a Alberto Fernández</title>
<description>La totalidad de los dirigentes que integran los diversos espacios sindicales del movimiento obrero participará este jueves en el plenario de secretarios generales de la CGT.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Casación Penal falló a favor de Scioli  y aparta a la jueza Garmendia</title>
<description>María Inés Garmendia es la titular del Juzgado de Garantías número 5 departamental, que investigaba a Scioli y otros ex funcionarios, entre ellos Alberto Pérez y Walter Carbone.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Angelici recogió el guante con Riquelme: Convocaré a las 15 agrupaciones</title>
<description>El presidente de Boca confirmó que está dispuesto a mantener un encuentro con los posibles candidatos a ocupar un lugar de cara a las elecciones &amp;amp;ldquo;Xeneizes&amp;amp;rdquo; de Diciembre, aunque remarcó que no quiere hacerlo como candidatos para intentar encontrar una unidad.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Creen que a la mujer del albergue la colgaron del ventilador</title>
<description>La autopsia al cuerpo de la joven de 27 años que el miércoles fue hallada muerta enTres de Febrero confirmó que falleció por "estrangulamiento a lazo".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Del Caño aseguró en Chile que la izquierda apoya la movilización contra Piñera</title>
<description>El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad, que se encuentra en el país vecino, aseguró que la coalición mantendrá su apoyo &amp;amp;ldquo;a la gran movilización popular&amp;amp;rdquo; contra el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Frente Amplio sumó a dos de sus mayores figuras para la recta final: Mujica y Astori</title>
<description>El candidato del oficialismo, Daniel Martínez, anunció que dos de los principales dirigentes de la alianza de centroizquierda formarán parte de un eventual gobierno si triunfan en las elecciones.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno enviará al Congreso el proyecto de Ley de Estadística </title>
<description>Se trata de una iniciativa que busca jerarquizar al organismo, dotando de independencia al instituto, aseguró el ministro de Hacienda Lacunza.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La provincia es la primera en tener una ley que regula la venta directa</title>
<description>La nueva normativa regula la actividad conocida como "venta directa" o "venta multinivel", con el foco puesto en la protección y garantía de los derechos de los revendedores independientes y los consumidores.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Molinos registra una pérdida de $1.356 millones por la devaluación y la inflación</title>
<description>El empresa alimenticia finalizó los primeros nueve meses del año con un rojo asociado principalmente a la imposibilidad de trasladar a los precios de su cartera de productos los aumentos de costos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Heridos, lesionados y un dirigente detenido en una protesta docente reprimida por la policía</title>
<description>Durante la manifestación reprimida por la policía con gases lacrimógenos y balas de goma, fue detenido el secretario general del gremio docente local, Santiago Goodman, quien fue liberado cerca de las 15.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Indec relevó 250.801 explotaciones agropecuarias en todo el país</title>
<description>El número surge del Censo Agropecuario 2018, de acuerdo a lo informado por el organismo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sáenz dice que no necesita "la bendición de ningún dirigente"</title>
<description>Así lo indicó el candidato a gobernador del Frente Sáenz Gobernador durante el cierre de su campaña de cara a las elecciones provinciales del próximo domingo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"El nuevo nacionalismo alemán no nació en 1989 sino en 2015", afirmó un politólogo </title>
<description>Durante 28 años, 64 kilómetros de cemento dividieron en dos la ciudad de Berlín, pero tras la caída del muro en la noche del 9 de noviembre de 1989 miles de familias y amigos pudieron volver a verse tras una larga separación forzosa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las obras sociales y prepagas deberán cubrir métodos anticonceptivos de larga duración</title>
<description>La resolución publicada en el Boletín Oficial incorporó la obligación de la colocación y extracción del dispositivo intrauterino (DIU), del sistema intrauterino de liberación de levonorgestrel (SIU) y del implante subdérmico.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Denuncian que la inspectora nuclear de la ONU dio positivo en explosivos</title>
<description>El gobierno dijo que impidió el acceso a una inspectora del organismo nuclear de la ONU (OIEA) porque la mujer dio positivo para restos de nitratos explosivos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Corte Suprema vota la resolución que puede dejar a Lula fuera de la cárcel</title>
<description>La Constitución Federal de 1988 establece que nadie debe estar preso hasta que no se agoten los recursos de apelación, salvo en los casos que impliquen peligro para la sociedad, lo cual está ahora en discusión.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peña visitó la Isla de los Estados junto a una comitiva del Gobierno</title>
<description>El jefe de Gabinete, Marcos Peña, recorrió hoy junto a una delegación de funcionarios del gobierno, la Isla de los Estados, en lo que constituyó la primera visita de un funcionario de ese rango ministerial a la reserva histórica y ecológica ubicada en el Océano Atlántico Sur, bajo jurisdicción de la provincia de Tierra del Fuego, informó hoy la Presidencia de la Nación.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una muestra dedicada al británico Anish Kapoor se inaugura el sábado 16 en Fundación Proa</title>
<description>La exhibición, dedicada al artista nacido en la India y reconocido internacionalmente,  reúne obras que van de 1992 a la actualidad y podrá visitarse hasta marzo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ricardo Alfonsín le pidió a Bolsonaro que se reúna con Fernández</title>
<description>El ex diputado nacional redactó una carta abierta en la que le pidió al presidente brasileño que articule una "política exterior común".</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una actriz francesa acusa a Roman Polanski de violarla en 1975</title>
<description>"Fue de una violencia extrema, después de un descenso de esquí, en su chalet en Gstaad", aseguró la víctima en un texto publicado en un periódico francés.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan detener a legisladores prodemocráticos tras nuevas protestas</title>
<description>Tres políticos fueron arrestados, acusados de haber obstruido la asamblea local durante la sesión en la que se trató el proyecto de ley de extradición a China que originó las protestas.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España vuelve a las urnas, polarizada por el conflicto de Cataluña</title>
<description>Los españoles intentarán desbloquear la formación de un nuevo gobierno. Las encuestas pronostican un nuevo triunfo del PSOE, pero lejos de obtener la mayoría absoluta.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bordón habló del ataque a la embajada argentina: "Fue un momento difícil"</title>
<description>El representante diplomático en el país trasandino adelantó que se tomarán "medidas de resguardo" para cuidar "los bienes de la República".</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Evo Morales: "Nuestra democracia está en riesgo"</title>
<description>El presidente denunció que "grupos violentos" pusieron en macha un "golpe de estado", tras los reiterados motines que estallaron después de las elecciones.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Piñera anunció que propondrá "profundos" cambios a la Constitución</title>
<description>"No quiero comprometerme con plazos, pero tengo claro que hay un sentido de urgencia. Esto es para ahora&amp;amp;rdquo;, dijo el presidente.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 08:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OIEA controlará mañana planta nuclear iraní de Fordo</title>
<description>El organismo supervisará mañana la planta nuclear, cuyo enriquecimiento de uranio supone un posible incumplimiento del pacto firmado hace cuatro años.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con Alberto Fernández como anfitrión, comenzó el II encuentro del Grupo de Puebla</title>
<description>Fernández, que ayer fue el invitado especial en el plenario de la CGT, tendrá su participación como anfitrión en la reunión que se desarrollará desde las 9 en el Hotel Emperador, ubicado en la avenida Del Libertador 420, en el barrio porteño de Retiro.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sábado con tormentas aisladas y una máxima de 24 grados de máxima</title>
<description>La jornada se presenta con cielo nublado, tormentas aisladas, chaparrones por la tarde y vientos del noreste rotando al este.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atacan la embajada argentina en Santiago durante las protestas</title>
<description>Los manifestantes provocaron destrozos en el edificio y en los jardines, al cumplirse tres semanas de una serie de protestas contra el presidente Sebastián Piñera.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lanús quiere seguir de racha ante Banfield, en el clásico del sur</title>
<description>Ambos conjuntos se enfrentan desde las 15.30, en uno de los choques más importantes de la fecha 14 del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente quiere confirmar su "levantada"  en Mendoza</title>
<description>Los dirigidos interinamente por Fernando Berón visitan a Godoy Cruz, desde las 20, en uno de lo spartidos de la jornada sabatina por la 14ta fecha del torneo de Primera División. </description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes inaugura su estadio después de 14 años de lucha</title>
<description>El estadio Jorge Luis Hirschi será reinaugurado luego del último partido disputado en 2005 y que luego de seis presidentes del club pudo llevar a cabo, en una verdadera fiesta para los "pincharratas".</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Central Córdoba y Patronato, un duelo vital por los promedios</title>
<description>Los santiagueños enfrentan, como locales, a los paranaenses desde las 21.10, en uno de los partidos de la 14ta fecha.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>San Lorenzo, a la espera de nuevo DT, enfrenta a un encumbrado Argentinos</title>
<description>El equipo de Boedo, que agurada la posible contratación de Néstor Gorosito, para ser reemplazante de Juan Antonio Pizzi, juega ante los de la Paternal, de gran arranque en el actual torneo, desde las 17.10 por la 14ta fecha.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atlético Tucumán se llevó tres puntos de oro de Santa Fe</title>
<description>El "Decano" se afirmó en la zona de clasificación para la próxima edición de la Copa Sudamericana, al vencer como visitante a Unión de Santa Fe por 1 a 0.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hallan asesinada a una adolescente que estaba desaparecida y detuvieron al tío</title>
<description>Una adolescente de 13 años fue encontrada enterrada en la casa de su tío, que quedó detenido como principal sospechoso del crimen.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Motines policiales en dos regiones contra la reelección de Morales</title>
<description>Las protestas se registraron en Sucre y en Cochabamba. Tambié, según reportes de medios bolivianos, en otras regiones como la andina de Potosí puede haber sublevaciones policiales.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Líderes y mandatarios celebran la liberación de Lula</title>
<description>La salida de la cárcel del ex presidente de Brasil fue celebrada por varios mandatarios y líderes latinoamericanos.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes logró su cuarto triunfo seguido antes de mudarse al estadio de 1 y 57</title>
<description>El "Pincha" derrotó por 1-0 a Talleres de Córdoba, con un gol del uruguayo Manuel Castro, a los 2 minutos de la primera etapa.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Varios heridos en un tiroteo en un secundario de California</title>
<description>Al menos seis personas resultaron heridas por el incidente ocurrido en una escuela en Santa Clarita, dijo un portavoz de la oficina de alguaciles de Los Ángeles.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández habló de la posibilidad de dar asilo a Evo Morales: "Será un orgullo recibirlo"</title>
<description>El presidente electo, Alberto Fernández, dijo que para él sería un "orgullo" recibir en la Argentina después del 10 de diciembre a Evo Morales, el ex mandatario de Bolivia que está asilado en México luego de la crisis institucional que se desató en ese país.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Amplían el Presupuesto porteño 2019 por más de $18.000 millones</title>
<description>La Legislatura de la ciudad acaba de aprobar la segunda ampliación de gastos solicitada por la gestiónd de Horacio Rodríguez Larreta. </description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Volkswagen produjo en Pacheco 1,5 millones de unidades y confirmó inversiones por US$ 650 millones</title>
<description>La empresa informó a través de un comunicado que "actualmente, el Centro Industrial Pacheco cuenta con más de 3.800 empleados, y se está produciendo la Amarok para más de 35 destinos en el mundo". </description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Áñez dijo que Evo Morales no podrá presentarse en las próximas elecciones</title>
<description>La autoproclamada afirmó que el mandatario depuesto no podrá participar de los comicios y aclaró que el Movimiento al Socialismo (MAS) sí podrá hacerlo.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich confirmó que ingresaron al país funcionarios de Evo Morales como turistas</title>
<description>Si bien precisó que los integrantes de la gestión saliente aprovecharon que no hay restricciones de ingreso entre ambos países, la ministra de Seguridad no dio las identidades "por una cuestión de protección".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ligia Piro hace Canciones de siempre "como si yo fuera mi propia radio"</title>
<description>La artista presentará un ciclo de tres shows donde hace un repertorio de la música que ella elige eschuchar. El viernes 15, 22 y 29 de noviembre, siempre desde las 22 en la sala sita en Pasaje Enrique S. Discépolo 1857, en una serie que incluirá las participaciones de Mavi Díaz, Franco Luciani y otras sorpresas.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández está reunido con Tabaré Vázquez</title>
<description>El presidente electo viajó a Montevideo para respaldar al Frente Amplio en el balotaje del domingo 24 de este mes.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri y un informe de gestión: "El campo volvió a sorprender a los argentinos"</title>
<description>El Presidente calificó a los productores rurales como "inversores seriales, porque donde hay un mango vuelven a invertir en tecnología", al encabezar la presentación del informe de gestión del Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca en el CCK.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Thomas Heise: una familia atravesada por guerras y holocausto en un intenso relato</title>
<description>El documentalista alemán estrena en el Festival Internacional de Cine de Mar del Plata, "Heimat ist ein Raum aus Zeit" donde hace un recorrido histórico a través de cartas de la época escritas por sus familiares.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rescataron más de 600 aves en peligro de extinción en Tres Arroyos, Rosario y La Banda</title>
<description>El operativo que llevó adelante la Policía Federal se inició a través de protocolos dispuestos por Seguridad con el objetivo de "proteger la fauna autóctona".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobierno declara el estado de emergencia en Venecia y da indemnizaciones</title>
<description>El presidente se encuentra en Venecia tras la peor inundación sufrida en esa ciudad desde 1966. Anunció que en el Consejo de ministros de hoy se aprobará el estado de emergencia y las primeras ayudas para residentes y actividades comerciales.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desbaratan dos grandes bandas de motochorros y anuncian que ese delito bajó un 54%</title>
<description>El Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires informó que dos grandes bandas de "motochorros" -hubo 24 detenidos, la mitad, ciudadanos colombianos- fueron desmanteladas en más de 40 allanamientos. Realizaban salideras bancarias en el microcentro porteño y tras el robo, huían en motos.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independentistas bloquean la formación de un gobierno de coalición</title>
<description>La fuerza Esquerra Republicana de Catalunya ratificó que no dará los votos para facilitar la alianza entre el PSOE y Unidas Podemos hasta que se abandone la "vía represiva" para enfrentar el conflicto por la secesión.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La capacidad hotelera colmada para la Fiesta de Disfraces, la mayor de América Latina</title>
<description>Creada en 1999 como un festejo de cumpleaños de un grupo de amigos, desde 2009 la fiesta se desarrolla en predios adecuados especialmente para una noche que reúne a más de 50.000 personas</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pérsico: la gestión de Fernández será evaluada en base "al trabajo que genere"</title>
<description>El titular del Movimiento Evita lo diferenció del asistencialismo y "el subsidio que no resuelven nada".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El ministro de la Corte Rosatti disertará en Paraná </title>
<description>La charla, en el marco de la jornada de clausura del año académico del Instituto de Formación y Perfeccionamiento Judicial "Juan Bautista Alberdi", tendrá lugar a las 11 en el salón de actos de los Tribunales provinciales.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un teniente que combatió en Monte Longdon es el identificado 115 en Malvinas</title>
<description>Un teniente post mortem, nacido en la ciudad de Buenos Aires y que murió acribillado por los ingleses en el combate de Monte Longdon mientras intentaba socorrer a un soldado herido de su regimiento, se convirtió hoy en el soldado número 115 que logró ser identificado en el cementerio de Darwin, en el marco del Plan Humanitario Malvinas.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sabbatella se negó a declarar en el juicio que se le sigue por abuso de autoridad</title>
<description>El juez federal Ariel Lijo rechazó los planteos de las defensas en el juicio que se le sigue al ex presidente de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicación Audiovisual (Afcsa) en el kirchnerismo.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Postergaron el tratamiento de denuncias contra Bonadio y Canicoba Corral</title>
<description>La Comisión de Disciplina y Acusación decidió, por unanimidad, la postergación del tratamiento del dictamen que propone la desestimación de las denuncias contra los jueces por presunto mal desempeño de sus funciones.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Siete muertos, entre ellos un militar, en tiroteo entre narcos y soldados</title>
<description>El tiroteo entre sicarios del Cartel del Noreste y militares ocurrió en calles de Nuevo Laredo, fronteriza con Estados Unidos.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri recibe a directivos de una empresa estatal petrolera de Noruega</title>
<description>El Presidente se reunirá en Olivos con autoridades de la compañía estatal Equinor y con el secretario de Ambiente, Sergio Bergman.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Realizan homenaje por el segundo aniversario del hundimiento del ARA San Juan</title>
<description>La Armada Argentina entregará una condecoración a los familiares de los 44 tripulantes del submarino, que mantienen su pedido para conocer qué ocurrió con el buque.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández se reúne con Tinelli por el plan de lucha contra el hambre</title>
<description>La reunión entre el presidente electo y el conductor televisivo fue coordinada por el diputado Daniel Arroyo.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Autorizan venta al por menor de electrodomésticos y autos en zona franca</title>
<description>A través del decreto 773/2019 publicado hoy en el Boletín Oficial, el gobierno nacional autorizó la realización de operaciones de venta al por menor en la Zona Franca de la ciudad de La Quiaca.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organismos de derechos humanos convocan para denunciar violaciones</title>
<description>Organismos argentinos realizarán una conferencia en la sede central de Abuelas de Plaza de Mayo para denunciar violaciones "tras la usurpación del poder con un golpe de Estado".</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fuerzas Armadas denuncian que EE.UU. violó "nuevamente" el espacio aéreo</title>
<description>Los militares señalaron que una aeronave espía ingresó sin cumplir los protocolos y poniendo en riesgo la seguridad de las aeronaves que se encontraban en el espacio aéreo.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: "Los periodistas argentinos ya están en el aeropuerto para regresar"</title>
<description>La ministra de Seguridad informó que los comunicadores agredidos están a salvo tras ser "evacuados" por oficiales del grupo Alacrán de la Gendarmería.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Acuerdo político para cambiar la Constitución y aplacar las protestas</title>
<description>El gobierno y la oposición consensuaron una hoja de ruta para convocar a un plebiscito que preguntará a la ciudadanía si quiere una nueva Carta Magna.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández desmintió haber acordado la suba de  la nafta con el Gobierno</title>
<description>El presidente electo salió al cruce de las declaraciones de la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, respecto de que el incremento fue consensuado entre el gobierno saliente y el que asumirá el 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Johnson asegura que el país se irá de la Unión Europea el 31 de enero</title>
<description>Reino Unido estará "fuera" de la UE y esto "es lo más importante", dijo el primer ministro británico y se mostró determinado a alcanzar una nueva relación comercial con ese bloque.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Evo Morales dijo que "por ahora" no se ve de vuelta en la presidencia</title>
<description>El ex presidente indicó desde el el exilio en México que su país se encuentra "en la etapa de recuperar la democracia y vencer a la dictadura".</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Brasil y México jugarán la final del Mundial Sub-17</title>
<description>Superaron anoche respectivamente en las semifinales a Francia y Holanda. Será la misma final que jugaron en el Mundial de 2005 en Perú y que ganaron los norteamericanos.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina, con el regreso de Messi, juega el clásico ante Brasil en Riad</title>
<description>El partido se jugará en el King Saud University Stadium, desde las 14 de la Argentina y contará con el regreso de el capitán tras cumplir con la suspensión impuesta por la Conmebol.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rosalía, la gran ganadora, en una noche en la que se destacó Calamaro</title>
<description>La española consiguió cinco estatuillas por su elogiado disco &amp;amp;ldquo;El Mal querer&amp;amp;rdquo; donde fusiona acertadamente el flamenco con la música urbana y la electrónica.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Enzo Pérez sufrió un esguince en el hombro izquierdo y prendió las alarmas</title>
<description>El volante se lesionó y encendió las alarmas de cara a la final de la Copa Libertadores ante Flamengo, el 23 de noviembre.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>River jugará su final número 15 bajo la conducción de Marcelo Gallardo</title>
<description>Bajo las órdenes del "Muñeco", el equipo de Núñez consiguió ayer el pasaje a una nueva final tras vencer a Estudiantes de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>River ganó y jugará la final ante Central Córdoba</title>
<description>El "Millonario" venció por 2 a 0 a Estudiantes de Buenos Aires, y accedió a la final de la Copa Argentina. Pinola y Palacios marcaron para el conjutno del Gallardo.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Faurie dijo que los periodistas argentinos en Bolivia "están a resguardo"</title>
<description>"Todos los equipos de los diferentes medios de comunicación que estaban cubriendo los acontecimientos en Bolivia están a resguardo, en un lugar apropiado", dijo el canciller.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Suman 22 los muertos durante las protestas chilenas</title>
<description>La cifra de muertos durante las protestas, que ya llevan cuatro semanas, asciende a 22, entre ellos seis extranjeros, informó este jueves el Gobierno.

	 
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Falleció un periodista argentino que sufrió un ACV en Bolivia</title>
<description>El mendocino Sebastián Moro llegó al país vecino en febrero de 2018 y estuvo cubriendo los últimos acontecimientos para diversos medios de comunicación.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Enzo Pérez busca la puesta a punto para la final en Lima</title>
<description>El mediocampista de River se lesionó el hombro izquierdo durante la victoria sobre Estudiantes de Buenos Aires y si bien continúa con un plan de recuperación, fuentes del cuerpo médico de River indicaron que estará entre los once titulares.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Muralismo: el desafío de llevar el arte callejero a las salas de exposiciones</title>
<description>Siete reconocidos artistas de la Argentina, Chile y Uruguay, que le han cambiado la cara a Barracas con sus murales callejeros, participan de la exposición "Umbral", que se presenta en Marco Arte Foco.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Proyectan un incremento exportador de todos los minerales</title>
<description>El litio será el protagonista del aumento de las exportaciones del sector, según un informe de la consultora Abeceb.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Procesan al "descuartizador de la amoladora"</title>
<description>Waldo Servian Riquelme fue procesado por homicidio agravado. Además, se revelaron nuevos detalles macabros del femicidio: el cadáver de la víctima fue seccionado en &amp;amp;ldquo;25 fragmentos&amp;amp;rdquo; y algunos de ellos fueron cocinados en una olla o en el horno de la vivienda.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "El presupuesto que hicieron es una falacia, tenemos que revisar todo"</title>
<description>El presidente electo  advirtió que su equipo económico "está revisando y estudiando" el presupuesto nacional. </description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Lo que dijo el Papa sobre prisión preventiva es el ABC del derecho penal"</title>
<description>El presidente electo se refirió así a la tapa del diario Clarín, que tituló: "El Papa avaló la polémica medida judicial que puede dejar libres a los K".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tsitsipas venció a Federer en Londres</title>
<description>El griego venció por 6-3 y 6-4 al suizo en una de las semifinales del torneo que se lleva a cabo en Inglaterra y enfrentará en la definición al vencedor de Dominic Thiem y Alex Zverev.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una prima monja del papa Francisco será su traductora en Tailandia</title>
<description>Se trata de Ana Rosa Sívori, de 77 años, quién se instaló en 1966 como misionera en ese país. La visita oficial del pontífice comenzará el miércoles.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las compras de maíz nuevo están en su nivel más alto de la historia</title>
<description>Los compradores locales ya llevan adquiridas 12,6 millones de toneladas de una campaña a la cual todavía le restan sembrar más de la mitad de lo estimado, por lo que se encuentra a meses de ser cosechada.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Siete muertos por la represión en una marcha a favor de Morales</title>
<description>Policías y soldados reprimieron anoche a tiros una marcha de partidarios del ex presidente. La autoproclamada mandataria advirtió que el Ejército está preparado para enfrentar las crecientes protestas.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Represión y desmanes en París en el primer aniversario de los "chalecos amarillos"</title>
<description>La policía de París reprimió con gases lacrimógenos y camiones hidrantes y detuvo a decenas de manifestantes que provocaron desmanes.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fue titular de la Unidad Fiscal contra Delitos Sexuales y ahora espera sentencia en un juicio por abuso</title>
<description>Los hechos por los que Julio César Castro es juzgado tienen como víctima a su ex pareja, 25 años menor que él, y se remontan al período entre octubre de 2016 y marzo de 2017.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El partido de Morales, entre la supervivencia política y la lucha a fondo en las calles</title>
<description>El Movimiento al Socialismo debe dirimir una situación interna entre la pelea de su líder por volver desde el exilio y la pelea de la estructura partidaria que quedó el país y busca sobrevivir, aun desde la oposición.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los valores de las acciones caen más de 82% promedio desde máximos de 2018</title>
<description>Un informe indica que pese al descenso, los valores aún se encuentran 37% por encima de los mínimos de 2013.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agustín Rossi, sobre si integrará el Gabinete: "Estaré donde tenga que estar"</title>
<description>"He estado reunido con Alberto Fernández y le he acercado mi mirada sobre la política de Defensa", dijo el diputado y aclaró que "será decisión del próximo presidente".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tránsito intenso en las rutas bonaerenses por el fin de semana largo</title>
<description>Hasta las 8 se registró un promedio de más de 2500 vehículos por hora en el peaje de Samborombón, aunque sin grandes demoras y con una circulación fluída.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Molina afirmó que Macri y Vidal "demostraron claramente su capacidad de liderazgo"</title>
<description>El intendente de Quilmes pidió dejar de lado las especulaciones y rumores sobre supuestos cortocircuitos en el seno de la coalición por discusiones vinculadas a la conducción del espacio, y aseguró que el frente "está más fuerte que nunca" y que trabajará para ser "una oposición constructiva".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ritondo: "Kicillof tiene que conocer la provincia que nos dejaron"</title>
<description>El ministro de Seguridad salió al cruce de las declaraciones del gobernador electo, quien afirmó que recibirá "tierra arrasada".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los errores de Evo Morales y la sugerencia de Kaliman</title>
<description>El ex jefe de las fuerzas armadas le pidió al ex presidente que deje su cargo para pacificar el país, tras varios episodios de violencia a dirigentes y familiares. ¿Hubo golpe de Estado de la derecha?</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>China rechaza el fallo contra la ley que prohíbe el uso de máscaras</title>
<description>Beijing expresó su oposición a la decisión del Tribunal Superior de Justicia de Hong Kong sobre la inconstitucionalidad de la ley que prohíbe el uso de máscaras en las protestas y nombró a un nuevo jefe policial.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Amnistía llama a derogar el decreto que brinda inmunidad a militares</title>
<description>La autoproclamada presidenta Áñez "tiene la obligación de detener inmediatamente las violaciones a los derechos humanos, o atenerse a rendir cuentas", advirtió la ONG.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Al menos 25 muertos hallados en una finca del estado Jalisco</title>
<description>En el mismo lugar se hallaron además 52 bolsas con restos humanos desde inicios de noviembre, informó la Fiscalía General.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Martes caluroso y con una máxima de 31 grados en el área metropolitana</title>
<description>Para mañana se prevé una jornada más calurosa en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano. El jueves llegarían las lluvias, de acuerdo al pronóstico del Servicio Meteorológico Nacional.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Guido Pella supera a Jarry en el primer punto ante Chile </title>
<description>El bahiense le ganó 6-4 el primer set al chileno en el primer punto de la serie al mejor de tres que animan el equipo argentino y el chileno en la Caja Mágica de Madrid, por el Grupo C.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un polémico diputado denunció a Evo Morales por presunto terrorismo</title>
<description>La denuncia contra el ex presidente la presentó Rafael Quispe, que en febrero afirmó que basaba us acciones públicas en el &amp;amp;ldquo;marketing político&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández, Cristina y Máximo Kirchner empezaron a definir el equipo del próximo gobierno</title>
<description>El presidente electo y su compañera de fórmula, Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner, se reunieron en esta capital para definir el gabinete y las autoridades legislativas de la administración que asumirá sus funciones el 10 de diciembre próximo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizaciones políticas y sociales marcharon por Evo Morales</title>
<description>Convocada por el "Comité Argentino contra el Golpe en Bolivia, contra el racismo y el fascismo, por la Igualdad y La Paz en América Latina&amp;amp;rdquo;, la marcha se desarrolló en el centro porteño.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Venecia comienza a volver a la normalidad tras su peor inundación en más de medio siglo</title>
<description>Tras los los 187 centímetros del miércoles pasado y los 150 centímetros del domingo que anegaron el 70% del casco urbano, el Centro de Mareas pronosticó que las aguas venecianas volveran a la normalidad en los próximos días.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Paro en la línea B del subte en reclamo por la presencia de asbesto</title>
<description>En reclamo por la presencia de asbesto en las formaciones, desde el sindicato AGTSyP informaron que el miércoles se realizará un paro de 24 horas en la línea B de subterráneos.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois dijo que hay "cinismo del establishment" y cargó contra José Urtubey</title>
<description>El eferente de la organización CTEP tildó al hermano del gobernador saliente de Salta de "depredador ambiental" que "avala el trabajo esclavo y desmontó media Salta".</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más tranquilidad en las calles y múltiples llamados al diálogo, sin solución sobre las elecciones</title>
<description>Los bolivianos vivieron otra jornada febril, con menos protestas callejeras y más gestiones para instalar mesas de diálogo, apurar una salida institucional a la crisis derivada de las elecciones del 20 de octubre y evitar el desabastecimiento de alimentos y combustibles en La Paz.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>EE.UU. cambia de posición: la ocupación de Israel en Cisjordania ya no viola la ley internacional</title>
<description>Washington cambió este lunes su posición legal de que los asentamientos israelíes en territorio ocupado en Cisjordania violan la ley internacional, luego de cuatro décadas de sostener esa interpretación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un grupo financiero peruano admitió otro aporte ilegal a la campaña electoral de Keiko Fujimori</title>
<description>Lo admitió el actual presidente de Credicorp, Dionisio Romero, al declarar ante el fiscal antilavado José Domingo Pérez.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina consiguió el empate ante Uruguay con un penal agónico de Messi</title>
<description>En el amistoso disputado en Tel Aviv, el equipo de Lionel Scaloni igualó 2 a 2 con el seleccionado uruguayo. Los goles argentinos fueron conseguidos por Sergio Agüero y Lionel Messi, ambos en el segundo tiempo, mientras que los de Uruguay los concretaron Edinson Cavani y Luis Suárez.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienzan a emerger estimaciones de pérdidas por las protestas</title>
<description>El presidente de la Federación de Entidades Empresariales Privadas de Cochabamba (FEPC) calculó una pérdida aproximada de 1.617 millones de bolivianos&amp;amp;rdquo;, equivalentes a 233,83 millones de dólares.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maradona dirigió la práctica y estará en el banco ante Arsenal</title>
<description>Luego que los futbolistas le pidieran a Diego que continúe, tras la ola de rumores y declaraciones sobre su alejamiento del club. El DT dirigió la practica de este lunes a puertas cerradas en el predio de Abasto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alertan que 3 de cada 4 argentinos no saben que tienen Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica</title>
<description>"Más de 64 millones de personas padecen EPOC en el mundo, una enfermedad que está aumentando en las mujeres y se convertirá para 2030 en la cuarta causa de muerte a nivel global", alertó un especialista.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>En América, las mujeres viven casi 6 años más que los hombres</title>
<description>Un informe de la Organización Panamericana de la Salud determinó que en el continente americano uno de cada cinco hombres muere antes de los 50 años. Además, la esperanza de vida es 5,8 años inferior a las mujeres, diferencia que se empieza a apreciar a partir de los diez años.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
</item></news>