<news><item><title>Lacunza habla sobre la situación económica en el cierre de la reunión del IAEF</title>
<description>Recién llegado de EE.UU., donde tomó contacto con tenedores de bonos argentinos, y autoridades del FMI, el ministro de Economía se trasladará a Bariloche, donde se realiza el tradicional encuentro de los ejecutivos de finanzas de las principales empresas del país.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Organizaciones ambientalistas y ciudadanos marchan contra el cambio climático</title>
<description>Se movilizarán de Plaza de Mayo al Congreso de la Nación por la 3° Movilización Mundial contra la Crisis Climática, luego de la cumbre que se realizó esta semana en Naciones Unidas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cinco años sin Raúl Carnota, pero con una obra que revive incesantemente</title>
<description>El músico, compositor, arreglador y cantante nació en el barrio porteño de Almagro el 30 de octubre de 1947 y desplegó un sonido básicamente afincado en los ritmos del noreste para desde allí disparar su genio irreverente y personal.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente ganó y logró el pase a cuartos de final</title>
<description>El "Rojo" superó por 1 a 0 a Defensa y Justicia, y ahora se enfrentará en la próxima fase con Lanús. Gastón Silva marcó el gol de la victoria.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri sigue con su convocatoria a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>El Presidente volvió a convocar por redes sociales a las marchas de apoyo a su candidatura a las elecciones generales.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Negri dijo que Alberto Fernández "está haciendo equilibrio" y "no termina conduciendo" al peronismo</title>
<description>El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos dijo que como el candidato presidencial del Frente de Todos Alberto Fernández "no puede contradecir a nadie" en el peronismo, "está haciendo equilibrio" .</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Salvio se resintió de un desgarro y se perderá el primer Superclásico</title>
<description>El extremo derecho se resintió en el entrenamiento de un desgarro en el isquiotibial izquierdo y se perderá como mínimo el primer Superclásico de las semifinales de la Copa Libertadores.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gallardo le dio minutos de fútbol a Juan Quintero</title>
<description>El enganche colombiano, que se recuperó de una operación de rodilla luego de 6 meses de rehabilitación, trabaja en la puesta a punto final de la parte física.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La balanza de pagos tuvo un déficit de cuenta corriente de US$ 2.561 millones al segundo trimestre</title>
<description>La cuenta corriente de la balanza de pagos del segundo trimestre de 2019 registró un déficit de US$ 2.561 millones, una posición de inversión internacional neta acreedora a valor de mercado de US$ 60.272 millones y una deuda externa bruta total por US$ 257.163 millones, informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para Rattazzi, Alberto "es un tipo lógico" y comparó a Cristina con "Alí Babá"</title>
<description>El presidente de Fiat Argentina formuló estas declaraciones en la 40ma Reunión Anual del IAEF. </description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Argentina es el 7º país en crecimiento en turismo, afirmó Santos</title>
<description>En relación a la Feria Internacional de Turismo, que se realizará entre el 5 y el 8 de octubre próximo en La Rural de Palermo, en Buenos Aires, el funcionario afirmó que "es el espacio ideal para seguir potenciando el crecimiento del sector".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Decomisan 254 kilos de cocaína en el Aeropuerto de Ezeiza y detienen a trece personas</title>
<description>La droga iba a ser embarcada en un vuelo con destino a la ciudad española de Madrid, en lo que se trata del operativo más importante de la historia realizado en dicha terminal aérea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió: "Una moneda estable es la deuda pendiente que tenemos"</title>
<description>"Van a ver que hay que estar hasta las 3 de la mañana y que no se muevan los fiscales, que no se muevan. Esto es como el 83&amp;amp;#39;, yo ya estoy disfrutando", anticipó la diputada nacional Elisa Carrió en Córdoba.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El histórico Cabildo será protegido con el escudo azul de la Unesco</title>
<description>El acto se realizará en las esquina de las calles Belgrano y Sarmiento, donde además se colocará una pantalla gigante que "proyectará imágenes sobre la historia del lugar", informaron los organizadores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trasladaron a Puccio a una cárcel de extranjeros en el interior de San Pablo</title>
<description>El argentino, detenido desde el 16 de setiembre, fue trasladado hacia la cárcel de Itatí, a 303 kilómetros al oeste de la ciudad de San Pablo. &amp;amp;ldquo;Si no existen problemas de convivencia, será encaminado al pabellón habitacional colectivo&amp;amp;rdquo;, dice un informe de la secretaría penitenciaria paulista.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>China lamenta sanciones de EE.UU. por transportar crudo iraní</title>
<description>Las sanciones bloquearon los activos de estas empresas puedan tener bajo jurisdicción de Estados Unidos y se prohibieron las de transacciones financieras con ellos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Denuncian que la Casa Blanca buscó bloquear publicación de llamada que jaquea a Trump</title>
<description>Una versión desclasificada y editada de la denuncia fue entregada el martes por la noche a varios legisladores a pedido de la oposición demócrata.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aspirantes a la UBA podrán inscribirse al CBC on line a partir de 2020</title>
<description>Con la nueva plataforma, los estudiantes deberán completar un formulario en linea y presentar el certificado de estudios secundarios en el momento de comenzar la cursada.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los docentes reclamaron un aumento salarial y contra el "abandono" edilicio</title>
<description>Los maestros nucleados en laAdosac, se movilizaron al Consejo Provincial de Educación, en el marco de un paro provincial.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Multa de más de 200 millones de pesos a Edelap por el apagón de más de 50 horas</title>
<description>El Organismo de Control de Energía Eléctrica de Buenos Aires aplicó esa sanción a la empresa distribuidora del servicio eléctrico de La Plata por el apagón masivo de junio.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"</title>
<description>La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró hoy que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Fernández pidió que la deuda la paguen "en mayor parte quienes más la disfrutaron"</title>
<description>La candidata a vicepresidente del Frente de Todos afirmó que "la unidad del peronismo no es poca cosa" y llamó a que el peso del pago de la deuda externa recaiga "en mayor parte quienes más la disfrutaron y los que más se la llevaron".</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Demoran a dos vecinos de la nena desaparecida en Punta Indio</title>
<description>La vecina de Abril, la nena de 10 años que desapareció el miércoles pasado en la localidad de Punta Indio, fue aprehendida hoy junto a su pareja por contradicciones en su testimonio, informó a Télam una fuente judicial.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>CTA Autónoma dice que la comisión organizadora del encuentro de mujeres "impidió cambio de nombre"</title>
<description>La CTA Autónoma de la provincia de Buenos Aires afirmó que fue una "falta de respeto" que la Comisión Organizadora (CO) del 34to. Encuentro Nacional de Mujeres, que finalizó hoy en La Plata, haya "impedido que se cambie el nombre del evento para reconocer la plurinacionalidad y las disidencias sexuales".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández prometió "un país federal" con "un presidente y 24 gobernadores"</title>
<description>El candidato a presidente del Frente de Todos (FdT) lo dijo al cerrar el Foro de Ciudades en Rosario que reunió a los intendentes.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trump anunció sanciones a Turquía y amenazó con "destruir" su economía</title>
<description>&amp;amp;ldquo;Estoy completamente preparado para destruir rápidamente la economía de Turquía si los líderes turcos continúan por este camino peligroso y destructivo&amp;amp;rdquo;, dijo Trump en un comunicado emitido por la Casa Blanca.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri, en Paraná: "No les digo desde un atril lo qué deben pensar"</title>
<description>Al encabezar una nueva marcha del "Sí se puede" en Paraná (Entre Ríos), el Presidente se manifestó así un día después del debate presidencial. Además, replicó a Fernández por los dichos del candidato referidos a los celulares de los jubilados.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tras el acuerdo para levantar la protesta, detuvieron a dirigentes correístas</title>
<description>En el marco de la pueblada que dejó siete muertos y 1.340 heridos en el país, cuatro dirigentes afines al ex presidente Rafael Correa fueron detenidos acusados de instigar acciones violentas.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La carne vacuna sube menos que la del pollo y el cerdo, según el Ipcva</title>
<description>Así lo definió un relevamiento realizado por el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina. </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hay más de 5.000 evacuados en 20 centros de albergue en La Matanza</title>
<description>El temporal que azotó este sábado a la provincia de Buenos Aires obligó a vecinos de Virrey del Pino, Gregorio de Laferrere y González Catán, en La Matanza, a dejar sus casas inundadas y montar carpas debajo de un puente, donde permanecen hasta hoy a la espera de asistencia.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Con dificultades en materia de seguridad, Abdo Benítez cambió al ministro del Interior</title>
<description>El presidente de Paraguay le tomó juramento al ex senador Euclides Acevedo.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cuatro bodegas lanzarán vinos en lata con la intención de captar al público joven</title>
<description>Una de las firmas ya proyecta comercialiazar un millón de latas con un fraccionamiento de 269 ml.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Para la mayoría de los uruguayos el debate no influyó en su intención de voto</title>
<description>El debate entre los dos principales candidatos a la Presidencia de Uruguay no modificó la intención de voto de 56% de los ciudadanos con vista a las elecciones del 27 de este mes, según una encuesta privada divulgada hoy.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>América latina y el Caribe desperdician el 20% de la comida que se pierde en el mundo</title>
<description>El documento, titulado Estado mundial de la alimentación y la agricultura 2019, indicó que la región, que alberga el 9% de la población mundial, se ubica tercera en el ranking de desperdicio de alimentos.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El "Tata" Martino consideró "especial" al estadio Azteca por su vínculo con el fútbol argentino</title>
<description>Gerardo Martino, entrenador del seleccionado mexicano de fútbol, consideró hoy como "especial" al estadio Azteca, sede del partido de mañana ante Panamá por la Liga de Naciones de la Concacaf, por su vínculo con el fútbol argentino que se remonta al campeonato del mundo de 1986.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se ahonda la tensión en el partido de Bolsonaro tras la denuncia de financiamiento ilegal</title>
<description>El jefe del bloque de senadores del Partido Social Liberal, pidió una &amp;amp;ldquo;internación psiquiátrica&amp;amp;rdquo; para Carlos Bolsonaro, hijo y asesor del jefe del Estado.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trump pidió revelar la identidad de quien denunció su llamada al presidente de Ucrania</title>
<description>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, exigió hoy que se revele la identidad del funcionario que originó la posibilidad del proceso de un juicio político en su contra, en torno al llamado que mantuvo con su par de Ucrania, Vladimir Zelenski, para pedirle que investigara a su oponente electoral, Joe Biden.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El fin de semana largo movilizó $4.392 millones, según la CAME </title>
<description>Las estimaciones de la Confederación Argentina de la Mediana Empresa indican que  unos 2,9 millones de turistas se movilizaron por la Argentina el fin de semana largo por el 12 de octubre.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich dice que desde 2015 bajaron un 92% los homicidios dolosos en la villa 1-11-14</title>
<description>La ministra de Seguridad de la Nación aseguró que ya no existe "el estado narcocriminal que dominaba este territorio", en referencia a la villa del Bajo Flores. Patricia Bullrich fundamento su afirmación en la cantidad de hombicios: en 2015 hubo 28, 13 en 2016, 5 en 2017 y 2 entre 2018, mientras que en lo que va de este año no hubo muertes vinculadas al narcotráfico.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El escrutinio oficial confirmó el amplio triunfo de Said en las elecciones</title>
<description>El abogado ultraconservador Kaïes Said fue electo presidente de Túnez en segunda vuelta con una holgada diferencia sobre el empresario populista Nabil Karoui, confirmó hoy la autoridad electoral.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
</item></news>