<news><item><title>Detuvieron al prófugo por el asesinato del mago y su novia en San Fernando</title>
<description>Roberto Juan Alegre (41), quien estaba prófugo por el doble crimen del mago y su novia en la localidad bonaerense de San Fernando, fue detenido este martes en la zona sur del Gran Buenos Aires, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Revocan procesamiento a Cristina Fernández en una causa por supuestas coimas en corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó el procesamiento de la ex presidenta en la causa en la que se investiga el presunto pago de sobornos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un veedor de derechos humanos fue herido por balinazos durante una marcha</title>
<description>El veedor resultó herido en cercanías de la Plaza Italia, sobre La Alameda, la arteria que conduce a la sede del Gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Siguen las protestas a favor y en contra de Evo Morales</title>
<description>La protestas se repiten en Bolivia desde el lunes último, cuando un cambio en los resultados provisionales daba la victoria en primera vuelta a Morales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública</title>
<description>La Cámara Federal porteña confirmó hoy, parcialmente, el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la supuesta cartelización de la obra pública durante la gestión kirchnerista, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Nos preparamos para lo peor", dijo Bolsonaro sobre victoria de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente de Brasil consideró, además, que Mauricio Macri "se equivocó al no hacer las reformas" económicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desde Federación Agraria pedirán al próximo gobierno que trabaje para las economías regionales</title>
<description>En ese sentido el dirigente formoseño Rolando Ziesenis aclaró que no estan en contra de que se apliquen las retenciones sino que pidió que sean "segmentadas", es decir que diferencien al pequeño y mediano de los grandes productores. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title> Lanzan un portal que reúne información sobre la gastronomía y el turismo porteños</title>
<description>Destinoba.com, creado por la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés buscará canalizar la actualidad del sector en el ámbito porteño. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los británicos irán a las urnas en diciembre para destrabar el Brexit</title>
<description>El líder opositor, Jeremy Corbyn, respaldó la celebración de comicios anticipados tras cumplirse su exigencia de que no habrá un escenario de Brexit sin acuerdo.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menos de la mitad de los senadores peronistas responden a sus gobernadores</title>
<description>En la Cámara alta, sólo 18 de los 37 legisladores peronistas tienen terminales en los gobiernos de sus provincias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una obra de Picasso será subastada por 5 millones de dólares</title>
<description>Para Julian Dawes, director de la venta de arte moderno e impresionista de Sotheby&amp;amp;#39;s en Nueva York, la pieza es "una de las acuarelas más exquisitas de Pablo Picasso que jamás haya salido al mercado", de acuerdo con lo citado por la agencia EFE.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa aseguró que "la transición será tranquila" y negó la conformación del "albertismo"</title>
<description>"Nosotros tenemos que prepararnos para gobernar y el presidente Macri deberá cumplir con lo que la gente votó en 2015", indicó el diputado electo del Frente de Todos, quien es apuntado como posible presidente de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza el escrutinio definitivo de las elecciones en la provincia de Buenos Aires</title>
<description>Comenzará este miércoles en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata, confirmó la justicia electoral bonaerense.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un ataque contra manifestantes agrava las tensiones por la ola de protestas</title>
<description>Las marchas denuncian la corrupción en el gobierno, la falta de empleo y de servicios municipales, entre otros problemas de un país golpeado por años de guerra, y tienen contra las cuerdas al primer ministro Adil Abdul-Mahdi.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobierno chileno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social"</title>
<description>"La violencia es inaceptable y por eso le quiero pedir a todos los sectores que rechacemos la violencia. Hagamos un esfuerzo de unidad por la paz social", dijo el ministro del Interior, Gonzalo Blumel.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atacante de mezquita en Bayona quería vengar el incendio de Notre Dame</title>
<description>El fiscal, Marc Mariee, dijo que Claude Sinké estaba siendo examinado por un psicólogo para determinar el alcance de su responsabilidad penal, informó la cadena Bfmtv.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández agradeció el saludo del gobierno británico "sin renunciar a nuestro reclamo de soberanía"</title>
<description>El Presidente electo recibió el saludo del primer ministro Boris Johnson y lo convocó a "trabajar juntos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Tren del Fin del Mundo, que cumplió 25 años, es un imperdible de Ushuaia</title>
<description>"En la temporada anterior, de octubre de 2018 a abril de 2019, recibimos 98.199 pasajeros", dijo a Télam una vocera de la empresa, quien destacó el creciente número de extranjeros gracias a los cruceros que recibe el puerto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El premier libanés renuncia por las protestas y no hay consenso sobre su reemplazo</title>
<description>Saad Hariri anunció la dimisión de su gobierno, tras 13 días de protestas masivas contra su Ejecutivo en todo el país.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las exportaciones de América latina y el Caribe caerán 2,0% en 2019</title>
<description>Según un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, la baja se debe en gran medida a la desaceleración que registró el comercio mundial en la última década y la guerra comercial entre EE.UU. y China.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Grabois le pidió a Macri que "defienda" a Alberto Fernández de las críticas de Bolsonaro</title>
<description>"No es un problema ideológico, es su responsabilidad institucional", subrayó el referente social.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Piñera no acierta con una estrategia para aplacar las protestas</title>
<description>Miles de personas volvieron a reunirse esta tarde en la Plaza Italia, de Santiago, mientras fuerzas de Carabineros impedían el paso de los manifestantes hacia el Palacio de la Moneda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tras participar de la asunción de Manzur, Fernández se mostró con Gerardo Zamora</title>
<description>El presidente electo se mostró con el gobernador de Santiago del Estero después de haber participado en Tucumán del acto de asunción del mandatario local.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un testigo vinculó a Bolsonaro con un ex policía que mató a Marielle Franco</title>
<description>Los fiscales, por tratarse del presidente, preguntaron al titular del Supremo Tribunal Federal, Anotnio Dias Toffoli, si podían investigar al jefe del Estado a raíz de sus fueros, pero aún no obtuvieron respuesta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno amplía el presupuesto 2019 en $ 684.100 millones</title>
<description>La mayor parte de ese incremento se destina a intereses y comisiones de la deuda pública, casi $307.000 millones, "debido al efecto del tipo de cambio y una mayor tasa de interés en pesos respecto a lo presupuestado", según fuentes de Hacienda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Ruta de la Cerveza Andina se consolida como recorrido turístico</title>
<description>Se trata de un producto turístico que nació con la finalidad de ofrecer un recorrido alternativo a los tradicionales en la región, del que participan visitantes nacionales y extranjeros.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dilma Rousseff también saludó a Fernández y dice que es un "nuevo camino para el país y la región"</title>
<description>"Gracias querida Dilma, vamos a recorrer juntos ese camino de desarrollo, justicia social y lucha contra la desigualdad, porque los destinos de Argentina y Brasil están atados por un lazo histórico de hermandad", respondió el presidente electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A pedido de la defensa de Lula suspendieron el juicio que puede anular su condena</title>
<description>El Tribunal Regional debía pronunciarse mañana sobre la eventual anulación de la condena debido a vicios procesales y, en ese caso, que el juicio vuelva a una corte de primera instancia.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A través de una carta manuscrita, Lula felicitó a Alberto Fernández</title>
<description>"Querido amigo Alberto Fernández, felicitaciones por la elección en Argentina y un abrazo grande para la compañera Cristina y para todo el pueblo", escribió el ex presidente de Brasil.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia electoral y los fiscales de los partidos políticos iniciaron el escrutinio definitivo</title>
<description>El recuento de votos, que para la categoría de Presidente y Vicepresidente de la Nación deberá haber concluido en no más de 10 días, será el único con validez legal para establecer el resultado</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Culminó Precios Esenciales y sus productos podrían integrarse a Precios Cuidados </title>
<description>La intención oficial es incorporar los 64 artículos a la oferta de Precios Cuidados, que se mantendrá vigente al menos hasta enero.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Avanzan las obras del primer ascensor urbano del país</title>
<description>El proyecto apunta a beneficiar a unos treinta mil vecinos de barrios en altura, y a generar una nueva atracción turística. Prevén su inauguración para mediados de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lipovetzky pidió "terminar con los gobiernos polarizantes"</title>
<description>El diputado explicó que su presencia en el acto de asunción del gobernador de Tucumán, del que participó el presidente electo Alberto Fernández, se produjo por la "relación personal" que tiene con Juan Manzur desde "hace años".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno oficializó el DNI digital para celulares</title>
<description>El DNI digital podrá ser obtenido por todos los ciudadanos argentinos o extranjeros con residencia vigente a través de la descarga de la aplicación &amp;amp;ldquo;Mi Argentina&amp;amp;rdquo;, y la creación de un perfil con identidad validada en esa plataforma.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno aprueba un financiamiento del BID por US$ 600 millones para política social</title>
<description>El Banco Interamericano de Desarrollo se compromete a cooperar en la ejecución del Programa de Apoyo a la Equidad y Efectividad del Sistema de Protección Social.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolsonaro rechaza vinculación con el asesinato de la concejal Marielle Franco</title>
<description>El presidente negó cualquier tipo de vinculación con ese crimen, a través de un video en el que se lo ve notoriamente exaltado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Garavano inaugura el edificio Raúl Alfonsín en la ex Esma</title>
<description>El lugar funcionará como una nueva sede de la cartera, en el predio del Espacio de la Memoria y Derechos Humanos, ubicado en la avenida Libertador 8151.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza reuniones de seguimiento de gestión de Modernización y Defensa</title>
<description>El primero de los encuentros será a las 10 con la presencia del vicejefe de Gabinete y secretario de Modernización Andrés Ibarra. Luego, a las 11.30, el Presidente se reúne con el ministro Oscar Aguad y secretarios de su cartera.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Schwartzman debuta en la segunda ronda del Masters 1000 parisino</title>
<description>El argentino jugará ante el inglés Kyle Edmund en el Masters 1000 de tenis de París, que se juega sobre superficie rápida y bajo techo.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sánchez rectifica un cambio en su programa que hizo saltar alarmas en Cataluña </title>
<description>El presidente del gobierno aseguró que su programa electoral incluye la propuesta de una reforma federal de la Constitución, después de que se filtrara a la prensa que suprimía esa referencia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>San Lorenzo busca cortar la racha de derrotas ante Defensa y Justicia</title>
<description>Es uno de los cuatro partidos que darán continuidad a la onceava fecha del torneo, en un cotejo donde ambos buscarán cortar una racha negativa de dos derrotas consecutivas.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes de La Plata venció a Rosario Central y lo dejó en zona de descenso</title>
<description>Por claridad y contundencia, ganó el equipo de Milito, porque en un par de minutos de zozobra en el complemento apareció Mariano Andújar con tres atajadas determinantes.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Racing busca un triunfo ante Banfield para mantenerse arriba</title>
<description>El partido se jugará desde las 21.10 en el estadio Juan Domingo Perón, con arbitraje de Diego Abal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentinos defiende la punta en La Paternal ante Talleres</title>
<description>El encuentro se jugará a partir de las 15 en la cancha de Argentinos, ubicada en el barrio porteño de La Paternal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gimnasia le hizo un "regalo" de cumpleaños a Maradona con una goleada a Newell's</title>
<description>El conjunto de La Plata se impuso por 4 a 0 al de Rosario en uno de los partidos de la 11ma fecha del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente visita a Unión con el objetivo de revertir la racha perdedora</title>
<description>El "Rojo" visitará con entrenador interino al equipo de Santa Fe, que atraviesa una racha positiva.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Empieza el escrutinio definitivo de las elecciones bonaerenses y durará unos 20 días</title>
<description>Se desarrolla en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata. En la provincia de Buenos Aires 12.515.361 ciudadanos estaban habilitados para votar. Según la Justicia Electoral, el porcentaje de votantes fue del 80,45%.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atlético Tucumán sufrió pero se llevó la victoria ante Patronato</title>
<description>El "Decano" superó por 2 a 0 al conjunto de Paraná. Monzón y Díaz anotaron para el local.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Buryaile: "Las medidas debieron tomarse antes, y la sociedad habló con el voto"</title>
<description>El ex ministro de Agricultura electo diputado nacional de Juntos por el Cambio, admitió que las medidas correctivas en materia económica y social debieron haberse "tomado antes".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moro quiere investigar al testigo que vinculó a Bolsonaro con los asesinos</title>
<description>El ministro de Justicia lanzó un contraataque desde el Poder Ejecutivo y pidió a la fiscalía investigar la veracidad de un testigo que vinculó al presidente con uno de los asesinos de la concejal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández recibió al joven que fue presidente de mesa, discriminado en redes sociales</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández recibe este mediodía a Brian Gallo, el joven de la localidad bonaerense de Moreno que se desempeñó como presidente de mesa en las elecciones del domingo y fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 280 espacios culturales serán parte de La Noche de los Museos el próximo sábado</title>
<description>Llega una nueva edición del evento que se realizará este sábado hasta las 3 de la mañana. La inauguración será en la restaurada Torre de los Ingleses del barrio de Retiro.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La agenda electoral de noviembre</title>
<description>
	La repetición de las parlamentarias españolas en Europa y el reñido balotaje uruguayo en América serán las elecciones destacadas del mes, junto a numerosos comicios a realizarse en el continente africano, Asia y Oceanía.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Por primera vez una marcha llegó hasta la casa de gobierno</title>
<description>Una multitudinaria movilización contra las políticas de Piñera recorrió las calles de la capital y llegó por primera vez hasta el Palacio La Moneda.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Hostigamiento y abusos "se ven a diario" en alumnos de secundarios bonaerenses</title>
<description>Los especialistas en psicología comunitaria y pedagogía social indicaron que dentro de las clases de Educación Sexual Integral se abre un espacio de diálogo con los alumnos donde estos revelan situaciones de abuso, hostigamiento tanto físico como virtual y adicciones.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Postergan la reunión de la comisión bicameral que debe designar al defensor del Pueblo</title>
<description>El encuentro quedará para después del recambio legislativo del 10 de diciembre, informaron fuentes del Senado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Whatsapp demandó a una empresa israelí por usar la app para espiar</title>
<description>La empresa denunció que NSO Group usó el servicio de mensajería para vigilar los chats de periodistas, académicos, abogados y activistas de derechos humanos en 20 países.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Verna propone rebajar las tasas de créditos del 42 al 6 % para salvar microemprendimientos</title>
<description>La iniciativa enviada a la Cámara de Diputados alcanzaría a unos mil emprendedores y de ser aprobada tendrá validez a partir de que se promulgue la Ley en todos los municipios y comisiones de fomento.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alumnos independentistas acampan para exigir una amnistía y diálogo</title>
<description>Los estudiantes realizan la protesta en pleno centro de Barcelona, donde planean quedarse hasta que se cumplan sus demandas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Agencia de Inversiones impulsó la participación de firmas locales en FinTech</title>
<description>Ocho empresas locales de servicios estarán presentes en Money 2020, la feria por excelencia a nivel mundial para el sector FinTech (tecnología aplicada a finanzas).</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El vice de Bolsonaro, sobre la acusación: "No hará caer al gobierno"</title>
<description>Hamilton Mourao defendió al mandatario y dijo que fue "golpeado en forma desleal" por las acusaciones que lo vinculan con el homicidio de la concejal Marielle Franco.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Juntos por el Cambio buscará mantenerse unido en Diputados </title>
<description>Las diferentes fuerzas que integran ese espacio en la Cámara baja tienen como objetivo consolidarse como principal contrapeso al nuevo oficialismo parlamentario.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Duque lidera comité convocado por el asesinato de una líder indígena</title>
<description>El presidente viajó a Tacueyó, en el suroeste del país, para mantener una reunión de urgencia tras el crimen de cinco indígenas, entre ellos su gobernadora, aparentemente a manos de disidentes de las FARC.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Facebook pagará una multa de medio millón de libras por Cambridge Analytica</title>
<description>La empresa tecnológica acordó el monto que deberá abonar por su rol en el caso que expuso la violación de la ley de protección de datos, informó el gobierno británico.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una "Invasión" de cine independiente argentino en Alemania</title>
<description>El próximo fin de semana llega a la ciudad de Berlín la sexta edición del &amp;amp;ldquo;Festival Invasión&amp;amp;rdquo;, que exhibirá una propuesta de las producciones audiovisuales independientes argentinas.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan reducir la condena al detenido ex vicepresidente Amado Boudou</title>
<description>El tribunal que condenó al detenido ex vicepresidente del kirchnerismo a cinco años y diez meses de prisión por delitos en la venta de la imprenta ex Ciccone Calcográfica ordenó tomar en cuenta a su favor dos meses y 14 días.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Chile renuncia a ser sede de dos cumbres internacionales</title>
<description>El presidente Piñera anunció que no organizará la cumbre de líderes del APEC ni la COP25, debido a las protestas y manifestaciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La auditoría electoral de la OEA comienza mañana, anunció el gobierno</title>
<description>La Organización de Estados Americanos revisará los resultados de los comicios protagonizados por el presidente Evo Morales y el opositor Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Investigan 840 denuncias de violaciones de DDHH durante el estallido</title>
<description>Esas denuncias fueron radicadas entre el viernes 18 y el domingo pasado, afirmó el fiscal nacional, Jorge Abbott, según consignó el diario santiaguino El Mercurio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández: "Fue un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil"</title>
<description>El presidente electo homenajeó al ex mandatario Raúl Alfonsín y lo definió como un "enorme dirigente", al encabezar un acto organizado por radicales distanciados de la conducción de la UCR.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Unión se lo empató a Independiente</title>
<description>El "Tatengue" igualó 2 a 2, en tiempo adicional, el partido ante el "Rojo". Silvio Romero marcó para el local pero Bou y Mazzola anotaron para el conjunto de Santa Fe.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Pentágono mostró fotos del operativo que terminó en la muerte del líder de ISIS</title>
<description>El comandante estadounidense también informó que en el operativo militar murieron seis "miembros del EI" que se negaron a salir del edificio y, en consecuencia, fueron considerados como peligrosos: Al Bagdadi, cuatro mujeres y un hombre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Guerra judicial entre los dos principales candidatos a gobernador de Salta</title>
<description>El candidato a gobernador e intendente Gustavo Sáenz le inició una querella por calumnias e injurias a su rival Sergio Leavy, quien lo acusó por un faltante de alrededor de $821 millones del municipio.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los Productos Esenciales se sumaron a Precios Cuidados y ya son 529 los artículos participantes</title>
<description>Estos productos se adquieren 17% más baratos en promedio y hasta 30% en algunos de ellos.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una alteración en el sistema eléctrico causó cortes de energía en la capital</title>
<description>A su vez, el martes se produjo una situación similar, pero que generó interrupciones más severas del suministro en Chaco, donde se debieron realizar cortes rotativos del servicio, confirmó el gerente de la Dpec Jorge Veglia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tambalea el primer ministro tras otra semana de protestas con 100 muertos </title>
<description>Decenas de miles de manifestantes volvieron a llenar la céntrica plaza Tahrir de Bagdad y a tomar las calles de varias ciudades en provincias del centro y sur iraquí.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>San Lorenzo perdió con Defensa y Justicia y se agudizó la crisis</title>
<description>El "Ciclón" perdió en el Nuevo Gasómetro ante el "Halcón" por 3 a 1. Castro, Márquez y Delgado marcaron para los de Varela, mientras que Romero anotó para el local.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El bloque peronista se reunió por primera vez luego del triunfo electoral</title>
<description>El encuentro del que participó media docena de legisladores se llevó a cabo este mediodía en las oficinas del bloque que encabeza el cordobés Carlos Caserio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Twitter anuncia que el mes próximo prohibirá la publicidad política en todo el mundo</title>
<description>El CEO de la red social, Jack Dorsey, anunció que regirá a partir del 22 de noviembre, y argumentó la decisión en que "el alcance de un mensaje político debe ganarse, no comprarse". </description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El BCRA baja en cinco puntos y fija en un mínimo de 63% la tasa de Leliq para noviembre</title>
<description>El porcentual representa una reducción de 5 puntos con respecto al valor de octubre.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Palacios: Cuando tuve a la Virgen conmigo recordé a los caídos y mis compañeros</title>
<description>El soldado veterano de Malvinas participó de la entrega por parte del Reino Unido de la imagen de la Virgen de Luján, con el papa Francisco como  intermediario. Describió el encuentro como  &amp;amp;ldquo;una ceremonia sencilla pero emocionante y tremenda&amp;amp;rdquo;. &amp;amp;ldquo;Le pedí al Papa que pueda interceder para recuperar nuestras Islas&amp;amp;rdquo;, reconoció.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La rebelión popular chilena voltea la agenda internacional de Piñera</title>
<description>La rebelión popular que estalló en Chile derivó en un duro golpe contra la agenda internacional del presidente Sebastián Piñera, quien se se vio obligado a anunciar la cancelación de dos cumbres multilaterales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La fiscalía desmintió al testigo que involucró a Bolsonaro con el caso Franco</title>
<description>Tras las noticias de que el portero mintió ante la fiscalía, Bolsonaro publicó en las redes un versículo de la Biblia: "Conocerán la verdad y la verdad los liberará. Juan 8.32".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ordenan a Vialidad que brinde datos de contratos sobre corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal en lo Contencioso Administrativo ordenó que el organismo brinde información de contratos adjudicados sobre corredores viales, que forman parte de la licitación del proyecto denominado Red de Autopistas y Rutas Seguras.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández: "Los argentinos están cansados de levantarse cada mañana para ver cuál es la tasa"</title>
<description>El presidente electo aseguró que "lo que va a salvar al país es una Argentina que produzca y en la que la gente encuentre trabajo".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Michetti y Cristina Fernández van a reunirse en noviembre para facilitar la transición</title>
<description>El encuentro fue acordado el martes durante una charla telefónica entre ambas. En tanto, este jueves Michetti y el presidente Provisional del Senado, Federico Pinedo, se reunirán con dos de los principales referentes del Frente de Todos en la Cámara alta.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Racing y Banfield empataron sin goles</title>
<description>La "Academia" y el "Taladro" igualaron 0 a 0  en Avellaneda.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa negó internas en el peronismo</title>
<description>Para el diputado nacional electo "no hay lugar para vanidades y tensiones internas frente a un fracaso tan estrepitoso" como el de la gestión de Mauricio Macri.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Kicillof y Vidal se reúnen en La Plata por la transición</title>
<description>El encuentro está pactado para las 10.30 en la Casa de Gobierno de la provincia, y desde el lunes los equipos de ambos dirigentes comenzarán a reunirse.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vélez recibe en Liniers a Huracán y quiere seguir en racha positiva</title>
<description>Huracán llega entonado por su victoria en el clásico ante San Lorenzo. El local tratara de meterse en el lote de los lideres.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Boca visita a Lanús con la misión de recuperar la punta</title>
<description>El encuentro se jugará a partir de las 21.20 en la cancha de Lanús, será arbitrado por Fernando Rapallini.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arsenal recibe a Central Córdoba en Sarandí</title>
<description>El encuentro se jugará a partir de las 17 en el estadio Julio Humberto Grondona. Se enfrentarán por primera vez en la máxima categoría.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mujica: "El triunfo parece difícil, pero lo imposible cuesta un poco más"</title>
<description>El ex presidente se refirió a la posibilidad de una victoria del gobernante Frente Amplio ante la coalición que intenta armar la oposición para respaldar al candidato Luis Lacalle Pou.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Preparan una película biográfica sobre los Bee Gees</title>
<description>La historia de los hermanos Barry, Robin y Maurice Gibb da continuidad a la tendencia actual de biopics musicales de grupos o intérpretes emblemáticos.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>¿Quo Vadis?: la economía argentina frente al contexto internacional</title>
<description>Sobre el desarrollo de la economía argentina frente al contexto internacional, opinó para Télam el Lic. en Administración de Empresas Gustavo Frangini, master en Economía y Relaciones Económicas Internacionales y miembro de Circulo Politeia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolsonaro amenazó a los anunciantes del diario Folha de Sao Paulo </title>
<description>El presidente anunció que el gobierno federal dejará de comprar el matutino a raíz de que su lectura "envenena" y amenazó también a las empresas que anuncian en la publicación.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gimnasia, con Maradona, concentra en el predio de AFA de cara al clásico</title>
<description>Con el ingreso del juvenil volante Matías Miranda por Comba, el "Lobo platense se alista de cara al duelo ante Estudiantes del sábado, desde las 15.30.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ampliaron la denuncia por irregularidades con votos del exterior</title>
<description>Los apoderados denuncian presuntas irregularidades referidas a las votaciones realizadas por correo, al voto presencial en el exterior y al nivel de participación de los electores que no residen en el país.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Casación confirma la decisión por la que Boudou comenzó a cumplir condena</title>
<description>El máximo tribunal penal del país rechazó una queja de la defensa del ex vicepresidente, que había objetado la decisión del Tribunal Oral Federal 4 que lo condenó para que comience a ejecutarse la condena, pese a que queda aún un recurso ante la Corte.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cristina Kirchner viaja a Cuba para visitar a su hija Florencia</title>
<description>Será el séptimo viaje de la ahora vicepresidenta electa a ese país. Su hija se encuentra bajo tratamiento médico en La Habana.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ya rige el aumento del 5% en los combustibles</title>
<description>El Ministerio de Hacienda dictó la resolución que incrementa el precio al público de las naftas y el gasoil, y estableció un dólar de $ 51,77 para las operaciones entre productoras y refinadoras.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dictan la conciliación obligatoria minutos antes que se levante el paro ferroviario</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio por cinco horas. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los trenes están paralizados hasta las 9 y hay complicaciones para viajar</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizan asambleas generales en todas las líneas. Advierten sobre posibles medidas similares la semana próxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich envió actuaciones a Bonadio de la causa contra Cristina Kirchner</title>
<description>El Ministerio de Seguridad decidió enviar actuaciones de la causa 9.608/2018 contra la vicepresidenta electa, en una investigación por presunta corrupción en el Ministerio de Planificación Federal durante su gestión como Jefa de Estado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El director de la empresa de los datos electorales dice que no sabe si hubo fraude</title>
<description>El director general de Neotec dijo que la compañía realizó su trabajo de forma transparente y sostuvo que no hubo justificación técnica para suspender el recuento de votos.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri encabeza distintas reuniones de seguimiento de gestión en Olivos</title>
<description>El Presidente desarrollará distintos encuentros de gestión de Anses, de las secretarias de Ambiente y Cultura, y del Ministerio de Justicia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maduro llama a apoyar a su aliado Morales ante un "golpe de Estado oligárquico"</title>
<description>El presidente de Venezuela aseguró que Bolivia enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida</title>
<description>El presidente cambió su residencia oficial a Florida, un estado de vital importancia para su eventual reelección en 2020.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Luis Fonsi: una cabal celebración de "lo latino" en el Luna Park</title>
<description>El puertorriqueño hizo su primera parada en territorio latinoamericano de su "Vida World Tour", en ese estadio porteño. Canciones románticas, ritmos bailables, movimientos coreográficos y una impactante puesta en escena.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moscú rechaza acusaciones de EE.UU. de que intenta desestabilizar a Chile</title>
<description>El vicecanciller Serguei Riabkov dijo que "Washington ha utilizado estos sucios métodos en numerosas ocasiones".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Viernes nublado con una máxima de 23° en la ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<description>Para el sábado, prevén lluvias aisladas durante la madrugada, luego cielo mayormente nublado, con una temperatura mínima de 19 y una máxima de 26.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Si me ofrecen la renovación diría que sí", anunció Alfaro  </title>
<description>"Esperaremos para hacer un balance hasta fin de año, pero si me ofrecen la renovación diría que sí, porque no tengo dudas de que arreglaría todo en cinco minutos", dijo el entrenador de Boca.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ritondo presidirá el bloque del PRO y acordará con Macri la estrategia parlamentaria</title>
<description>El Presidente dio el aval para que el actual ministro de Seguridad bonaerense encabece el bloque del PRO a partir del 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Djokovic eliminó a Tsitsipas y es semifinalista </title>
<description>El serbio venció a su par griego (7° del mundo) por 6-1 y 6-2, en apenas 58 minutos de juego, en uno de los choques por cuartos de final del torneo galo.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dabove: "La idea es terminar el año lo más alto que se pueda"</title>
<description>El entrenador de Argentinos, puntero del Torneo de Primera División y que el lunes visita a Defensa y Justicia, afirmó que "la gente debe disfrutar del momento que les toca, que miren mil veces la tabla", </description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España desmiente que EE.UU. evalúe dictarle sanciones por Venezuela</title>
<description>El canciller Josep Borrell negó que se considere decretar algún tipo de medida contra el país europeo por tener deposito dinero del gobierno de Nicolás Maduro.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cantantes líricos denuncian que un intérprete recibió una bala de goma</title>
<description>La denuncia indica que Boris Bustos, estudiante de canto lírico, sufrió un impacto de bala de goma en el rostro por parte de carabineros.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Todo lo que necesitás saber para La Noche de los Museos</title>
<description>Con una largada formal que tendrá como escenario la recientemente restaurada Torre de los Ingleses, el próximo sábado la Ciudad de Buenos Aires celebrará la 16° edición de La Noche de los Museos, que hasta las 3 de la mañana permitirá el acceso gratuito a 280 espacios culturales y ofrecerá hitos como el homenaje al artista Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nueva Zelanda derrotó a Gales y se quedó con la medalla de bronce</title>
<description>Con un contundente 40 a 17, los All Blacks vencieron al seleccionado galés y se subieron al tercer lugar del podio. Los bicampeones vigentes no dieron ninguna posibilidad a Gales, equipo que no gana ante Nueva Zelanda desde 1953.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gorosito, y un guiño a San Lorenzo</title>
<description>Tras la renuncia de Juan Antonio Pizzi, "Pipo" reconoció que tiene una deuda con él mismo y que le gustaría regresar al club de Boedo para salir campeón. "Hoy estamos más maduros", aseveró.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mujica a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"</title>
<description>Mujica destacó hoy que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Entra en vigencia la ley que prohíbe fumar en bares y restaurantes</title>
<description>En Austria -donde los fumadores son el 24% de la población- hasta el 31 de octubre estaba permitido fumar en bares y restaurantes, un caso único en Europa. En Buenos Aires no se puede fumar en ningún lugar público cerrado desde 2010.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantiene estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<description>La bolsa porteña, en tanto, abrió en alza y su principal indicador, el Merval, se apreciaba 1,91% hasta los 35.662,89 puntos en un mercado por $51.289.853.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández viaja a México a la medianoche para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, y a su regreso mantendrá un encuentro con el Grupo de Puebla, con el fin de planificar la integración regional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza la inscripción para la beca del Albergue Universitario</title>
<description>Los interesados en la convovatoria de la Universidad Nacional de La Plata deberán entregar la documentación entre el 11 de noviembre y el 6 de diciembre de 2019.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lula le respondió al hijo de Bolsonaro: "Se necesita más democracia"</title>
<description>El ex presidente salió al cruce de la amenaza de instalar una dictadura, lanzada por el diputado federal Eduardo Bolsonaro.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cinco horas sin trenes causaron complicaciones para viajar y se dictó la conciliación obligatoria</title>
<description>Los cuatro gremios ferroviarios realizaron asambleas que mantuvieron paralizado el servicio. El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación por el plazo de 15 días.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente adelantó que no viajará a la Argentina para el traspaso de poder el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacalle Pou reanuda las reuniones para sumar votos en el balotaje</title>
<description>El candidato del Partido Nacional dialoga con los partidos de la oposición en busca de formar una coalición que triunfe ante el Frente Amplio en los comicios del 24 de noviembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Instalan mapas viales turísticos en los pasos fronterizos con Chile</title>
<description>La cartelería que entregó el Ministerio de Turismo es para favorecer a los visitantes con información que les permitirá recorrer diferentes destinos de la provincia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sánchez promete no pactar con los conservadores tras las elecciones</title>
<description>El presidente socialista descartó una coalición con el conservador Partido Popular tras los comicios generales del 10 de noviembre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud</title>
<description>El presidente electo despejó los falsos rumores que circularon sobre una supuesta internación y le pidió al jefe de Gabinete de instalar "fake news".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La liquidación de divisas cerró octubre en torno a los US$ 2.000 millones</title>
<description>Así lo informó la Cámara de la Industria Aceitera y el Centro de Exportadores de Cereales (Ciara-CEC), señalando que es el mejor mes de octubre desde 2013.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El dólar se mantuvo estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<description>El euro, en la misma entidad, tampoco tuvo variantes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La OMC permite a China imponer sanciones a EEUU por U$S 3.579 millones</title>
<description>La Organización Mundial de Comercio autorizó a China a imponer sanciones arancelarias a los Estados Unidos. De todos modos, si los presidentes Donald Trump y Xi Jimping firman un acuerdo, se pondría fin a las tensiones que experimenta la economía desde hace meses.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Llega al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas y fue restituida por Reino Unido</title>
<description>La imagen llegará el domingo al aeropuerto de Ezeiza, donde será recibida con honores por efectivos de fuerzas armadas y de seguridad y veteranos de guerra.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Etchevehere encabezará una misión oficial a China</title>
<description>El ministro de Agricultura se reunirá con funcionarios de país asiático para "fortalecer el vinculo comercial".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Iannizzotto sostuvo que el campo "está esperando señales" del próximo gobierno</title>
<description>El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada indicó que desde la Mesa de Enlace están "esperando" que les contensten los 14 puntos que le presentaron al mandatario electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Inauguran en Puerto Madero un paseo de esculturas de mujeres</title>
<description>Diferentes obras darán forma y color a un paseo impulsado por el coleccionista y empresario argentino Jorge Pérez, que se inaugura a fin de año.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Anuncian el arresto de un paramilitar que se fotografió con Guaidó</title>
<description>Argenis Vaca, presunto responsable de finanzas y logística del grupo Los Rastrojos, ganó notoriedad por sus fotos con el opositor antichavista.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Aumentan las multas de tránsito en territorio bonaerense</title>
<description>El exceso de velocidad será penalizado ahora con una multa de entre 8.076 pesos y hasta 53.840 pesos y cruzar un semáforo en rojo, desde 16.152 y hasta 53.840 pesos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Suben a 44 las personas con sarampión en la Argentina</title>
<description>De los casos, 42 fueron detectados en el país y 2 en España. El mayor número corresponde a menores de 1 año. La enfermedad es viral, potencialmente grave y altamente contagiosa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La policía reprime una nueva protesta y China alerta sobre más controles</title>
<description>Cientos de personas participaron de una protesta antigubernamental en la que aprovecharon la celebración de Haloween para sortear la prohibición de usar máscaras.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rosario Central, con Diego Cocca en la cuerda floja, recibe a Godoy Cruz</title>
<description>El "Canalla" enfrenta como local, desde las 17.45, al "Tomba", en un duelo vital para el local en su lucha por escapar a la zona del descenso en uno de los partidos por la fecha 12 del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>River busca un triunfo en Mar del Plata para llegar a la punta del torneo</title>
<description>El "Millonario" juega desde las 20 ante el "Tiburón", en uno de los choques de sábado, en una nueva fecha del torneo de Primera División que disputa su 12da fecha.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gimnasia, con Maradona en el banco, y Estudiantes paralizan La Plata</title>
<description>Ambos equipos se enfrentan desde las 15.30, en el estadio "Tripero", en uno de los encuentros de sábado por la fecha 12 del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Colón, que piensa en la Sudamericana, recibe a Atlético Tucumán</title>
<description>Los santafesinos juegan desde las 13.15 ante el conjunto norteño, en uno de los encuentros que se disputarán por la 12da. fecha del torneo de Primera División.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Autorizan el desembarco de casi un centenar de migrantes</title>
<description>El buque de rescate alemán Alan Kurdi, con 88 personas a bordo, obtuvo el permiso para atracar en el puerto de Taranto.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Tribunal Electoral firmó los resultados que dan ganador a Evo Morales</title>
<description>El órgano formalizó los resultados de los comicios que dieron la reelección al presidente sin necesidad de una segunda vuelta, pese a las quejas de la oposición.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández ya está en México para reunirse con López Obrador</title>
<description>El presidente electo tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, en lo que constituye su primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sábado parcialmente nublado y con una máxima de 27 grados en la Ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<description>Para el domingo se prevé un día con cielo algo nublado por la mañana, luego despejado, y una temperatura que estará en los 13 grados de mínima y 24 de máxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sudáfrica venció a Inglaterra y es campeón del mundo</title>
<description>El seleccionado de Sudáfrica superó a Inglaterra 32 a 12 en la final de la IX Copa del Mundo de Rugby de Japón en el Yokohama Stadium.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández le agradeció el saludo a Merkel y se refirió al acuerdo Mercosur-UE</title>
<description>"Ansío que podamos potenciar la sociedad no solo entre nuestros países sino entre el Mercosur y la Unión Europea", afirmó el presidente electo en respuesta a las felicitaciones de la canciller alemana.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Muere un palestino y otros dos resultan heridos en bombardeos israelíes</title>
<description>Fue después de que Israel bombardeara la Franja de Gaza en represalia por el lanzamiento de diez cohetes contra el sur del país.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 280 espacios culturales serán parte de La Noche de los Museos</title>
<description>Una nueva edición del evento se realizará este sábado hasta las 3 de la mañana. La inauguración será en la restaurada Torre de los Ingleses del barrio de Retiro.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Al Baghdadi: otro líder yihadista que no tiene tumba</title>
<description>El líder del Estado Islámico se autoinmoló antes de ser capturado y, al igual que Osama Ben Laden, se fue de este mundo sin comparecer ante la justicia por sus crímenes.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El arte cinético de Le Parc estalló sobre el Obelisco en La Noche de los Museos</title>
<description>Miles de personas disfrutaron de la 16° edición de La Noche de los Museos en una jornada que tuvo como eje un homenaje al artista argentino Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco porteño.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>River venció a Aldosivi en Mar del Plata y es líder de la Superliga</title>
<description>El "Millo" le ganó al conjunto del Plata, por 2-1, en condición de visitante. Nicolás De la Cruz y Rafael Santos Borré marcaron para los de Gallardo, mientras que Federico Gino anotó para el local.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Central, con un poco más de respiro para Cocca, goleó a Godoy Cruz</title>
<description>El "Canalla" superó por 5 a 2 al "Tomba" y rompió la racha de partidos sin ganar.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández difundió un mensaje por la Marcha del Orgullo Gay</title>
<description>El electo presidente manifestó a través de sus redes sociales su decisión de construir un país con más derechos para todas las personas, el marco de una nueva edición de la Marcha del Orgullo que se realiza en la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se suspendió la llegada país de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<description>La imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados argentinos durante la Guerra de Malvinas, que esta semana fue restituida por el Reino Unido y bendecida en el Vaticano por el papa Francisco, no llegará mañana a Buenos Aires a raíz de "problemas técnicos" en el avión que la trasladaba, informó esta tarde el Ejército Argentino.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Dos detenidos con armas y pólvora por la explosión frente Jefatura de la Policía de Ciudad</title>
<description>Los allanamientos se realizaron en las últimas horas en viviendas de Berazategui, Florencio Varela y Almirante Brown.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Miles de personas participaron de la Marcha del Orgullo en reclamo de más derechos</title>
<description>Miles de personas se movilizaron esta tarde por el centro porteño, desde la Plaza de Mayo hasta el Congreso de la Nación, en la XXVIII Marcha del Orgullo para exigir más y mejores políticas públicas en Educación, Salud y Desarrollo Social para toda la comunidad LGTBQ+.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Del Caño presentó un proyecto para que se repudie la represión y viaja a Chile</title>
<description>El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Evo Morales espera que el informe de la OEA sobre elecciones no sea político</title>
<description>El mandatario, que fue reelegido para un nuevo mandato, indicó que está a la espera de las conclusiones que exponga la Organización de Estados Americanos sobre las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sturgeon: "Una Escocia independiente está al alcance de la mano"</title>
<description>El movimiento independentista escocés, con la ministra principal, Nicola Sturgeon, a la cabeza lanzó el pistoletazo de salida a la campaña para conseguir que Londres acceda a negociar un segundo referéndum de separación del Reino Unido en 2020.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santiago Regolo afirmó que "Evita es una santa popular con una valoración política"</title>
<description>El investigador, integrante del Museo Evita, consideró que Eva Perón "es una santa popular" más allá de lo que suceda con el pedido para beatificarla que formuló la CGT ante el Vaticano.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agüero hizo un tanto en el triunfo de Manchester City ante Southampton</title>
<description>Sergio Agüero metió un gol para la victoria del escolta Manchester City sobre Southampton por 2 a 1, como local, en el marco de la undécima jornada de la liga de Inglaterra.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes se quedó con el clásico en La Plata</title>
<description>El "Pincha" le ganó 1 a 0 al Gimnasia dirigido por Diego Maradona. Mateo Retegui anotó a los 12 del segundo tiempo.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Cambiemos tiene que evolucionar y ser más plural", dijo Diego Valenzuela</title>
<description>Además, el intendente de Tres de Febrero afirmó que "con la Gobernadora vamos a tener posibilidad de influir en las políticas públicas a través del Senado, donde tenemos mayoría. Pero con autocrítica, no podemos negar que la situación amerita mirar algunas cosas".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bullrich: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"</title>
<description>La ministra de Seguridad lo señaló en relación al pedido del fiscal Franco Picardi para que se investigue si desde esa cartera se pergeñó un plan para desalojar a mapuches de terrenos de la Patagonia.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 40 años de la toma de la embajada estadounidense en Irán</title>
<description>El 4 de noviembre de 1979 unos 400 estudiantes islamistas ingresaron a esa sede diplomática. Hoy, la relación entre Washington y Teherán atraviesa uno de sus peores momentos.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ultraderechistas amenazan a vicepresidenta del Bundestag y a un diputado</title>
<description>Los políticos recibieron sendos correos electrónicos enviados por un grupo llamado "División de Armas Atómicas Alemania" el 27 de octubre en los que se afirma que sus nombres figuran en una lista de personas a matar, informó el grupo mediático Funke.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atlético Tucumán extiende su racha ganadora ante un Colón con la cabeza en la Sudamericana</title>
<description>El "Decano" se impuso a un equipo suplente de Colón de Santa Fe por 2 a 0 en el estadio Brigadier Estanislao López por la duodécima fecha.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Trotta destacó la "transición" y definió al gobierno de Macri como "el peor de la democracia"</title>
<description>Nicolás Trotta, referente de los equipos técnicos de Fernández, sostuvo que "hay mucha ansiedad" para conocer el nuevo gabinete porque "los problemas son muy profundos" y "hay una enorme expectativa de la sociedad".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Intendente Katopodis dice que está dispuesto a integrar el gobierno de Alberto Fernández </title>
<description>"Creo mucho en Alberto, le tengo mucha confianza por la mirada que tiene del país, como cree que se debe salir de la grieta, con una agenda destinada al bienestar de los argentinos y eso me entusiasma", dijo el intendente de San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tensión creciente tras un ultimátum opositor para que Morales renuncie</title>
<description>Dirigentes de comités cívicos de ocho de los nueve departamentos bolivianos dieron anoche un ultimátum de 48 horas al mandatario boliviano para que renuncie a su cargo y llamaron a las fuerzas armadas a unirse a su reclamo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Independiente venció a San Lorenzo en un partido con "ausencias técnicas"</title>
<description>El encuentro comenzó a las 20 en la cancha de Independiente, fue arbitrado por Patricio Loustau y televisado por la señal de cable TNT Sports.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Pidieron a Vidal que revea el aumento de tarifa de luz</title>
<description>El titular de la Asociación de Consumidores, Henry Stegmayer, sostuvo que "es necesario que Vidal recapacite y deje de lado el aumento de la luz que acaba de autorizar".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Racing y Patronato empataron en Paraná por la fecha 12</title>
<description>Racing Club empató 1-1 en condición de visitante con Patronato, de Paraná, en un encuentro válido por la jornada 12 de la Superliga Argentina de Fútbol (SAF).</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerca de 30 % de los jóvenes colombianos no fue a la escuela</title>
<description>Lo afirmó la vicepresidenta, quien agregó que &amp;amp;ldquo;es una obligación ética de todos los gobiernos del mundo que los jóvenes puedan educarse, porque el desarrollo del conocimiento es el que permite que las sociedades progresen&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Asamblea se reunirá desde este lunes para abordar la "prevención de delitos sexuales"</title>
<description>Según consignó la Agencia Informativa Católica Argentina (AICA), el encuentro tendrá lugar en la casa de ejercicios espirituales El Cenáculo, en Pilar, norte del Gran Buenos Aires y será presidido por monseñor Oscar Vicente Ojea, obispo de San Isidro.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Miles de ciclistas protestaron frente a la casa particular de Piñera</title>
<description>Los ciclistas se reunieron a mediodía en la Plaza Italia, en el centro de la capital, y llegaron alrededor de las 14 a la zona de la residencia del mandatario.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández visitó la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe</title>
<description>El presidente electo Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Policías acusaron a Bolsonaro de intimidar al jefe de la investigación del crimen de Marielle Franco</title>
<description>&amp;amp;ldquo;Valiéndose del cargo de presidente de la república y de instituciones del Estado, claramente ataca e intenta intimidar al comisario de la Policía de Río de Janeiro, con la intención de inhibir la imparcial investigación de la verdad&amp;amp;rdquo;, dice un comunicado.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La Justicia de Nicaragua pidió a Interpol la captura internacional de Darthes</title>
<description>La abogada de Fardin en Buenos Aires, Sabrina Cartabia comunicó este domingo la noticia por Twitter junto con una foto del oficio emitido por el Juzgado Décimo de Distrito Penal de Audiencia de Circunscripción Managua, a cargo de Celso Urbina.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sin clases, con profesionales en huelga y calles cortadas, se profundizan las protestas </title>
<description>A la huelga se sumaron los sindicatos de ingenieros, médicos y abogados, y as principales calles de Bagdad cortadas por manifestantes que siguen reclamando un cambio político y económico.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 40 años de la toma de la embajada, Jamenei rechaza negociar con Washington</title>
<description>El rechazo a negociar con el país del norte, según el líder supremo iraní, "mostrará al mundo la verdadera grandeza y autoridad de Irán y destruirá el falso aura de Estados Unidos".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Murió a los 80 años la actriz y cantante francesa Marie Laforêt </title>
<description>Este sábado a los 80 años en la localidad suiza de Genolier, falleció la cantante y actriz francesa que supo actuar en "Tangos, el exilio de Gardel", de "Pino" Solanas y 34 peliculas mas y vendió más de 35 millones de álbumes.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Prisión domiciliaria para la madre de un ex director de la petrolera estatal</title>
<description>Se trata de Gilda Austin, madre de Emilio Lozoya, a quien el juez federal Jesús Vázquez Rea procesó ayer y dictó la prisión preventiva a pedido de la Fiscalía General de la República (FGR), reportó la agencia noticiosa estatal Notimex.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Chile se prepara para una nueva jornada de protestas callejeras</title>
<description>La Mesa de Unidad Social, que reúne a más de un centenar de organizaciones sociales, llamó a realizar este lunes un &amp;amp;ldquo;superlunes&amp;amp;rdquo; de marchas, concentraciones callejeras y cacerolazos en todo el país, que vive un estallido social desde hace más de dos semanas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Más de 1.100.000 personas participaron de la Noche de los Museos</title>
<description>Hasta las 3 de la mañana de hoy los visitantes recorrieron los 280 espacios que participaron de la 16º Noche de los Museos.uenos Aires y la proyección sobre el Obelisco de 30 obras de Julio Le Parc, entre otras actividades distribuidas en las 15 comunas porteñas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El SAME capacita gratis a vecinos de La Plata en RCP y primeros auxilios </title>
<description>Las capacitaciones gratuitas en reanimación cardiopulmonar se ofrecerán hasta el viernes de 9 a 15 en el Parque San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri se reúne con el gabinete ampliado con vistas al rol opositor de Juntos por el Cambio</title>
<description>El encuentro del día lunes marcará el inicio de una nueva etapa signada por la transición hasta el 10 de diciembre, y el rol opositor que tendrá Juntos por el Cambio en los próximos dos años, donde conserva la primera minoría en la Cámara de Diputados y la administración de gobernaciones e intendencias.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item></news>