<news><item><title>Talleres dejó sin nada al Gimnasia de Maradona y es único escolta</title>
<description>Talleres de Córdoba superó esta noche, 2 a 1, a Gimnasia y Esgrima La Plata, que cosechó la segunda derrota con Diego Maradona como director técnico, y quedó como único escolta del líder Boca al cerrarse la séptima fecha de la Superliga.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 23:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández con radicales: "Yo también soy el resultado de Alfonsín"</title>
<description>Fernández encabezó un encuentro con dirigentes del "radicalismo alfonsinista" en el Club Lalín, un reducto porteño vinculado a la UCR, donde estuvieron también al postulante a jefe de Gobierno porteño del espacio, Matías Lammens, y su compañera de fórmula, Gisela Marziotta.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman la liberación de los precios de los combustibles desde el 14 de noviembre</title>
<description>Así lo confirmaron fuentes oficiales en el marco de la primera jornada de la exposición Internacional del Petróleo y del Gas, luego de dos etapas de descongelamiento parcial que se produjeron con la liberación del segmento mayorista, que representa el 37% del mercado y el aumento de 4% de los combustibles autorizado la semana pasada.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>La línea de "izquierda dura" del Frente de Todos "ahuyenta votos de sectores medios"</title>
<description>De esta manera, el compañero de fórmula del presidente Mauricio Macri se refirió a las afirmaciones del ex director de la Biblioteca Nacional Horacio González, quien destacó la necesidad de generar "una valoración positiva de la guerrilla" de los 70.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maradona fue homenajeado en el Kempes en la previa de Talleres-Gimnasia</title>
<description>Diego Armando Maradona fue homenajeado esta noche en el estadio Mario Alberto Kempes con un breve y emotivo reconocimiento que recibió en la previa del encuentro entre Talleres de Córdoba y Gimnasia y Esgrima La Plata.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Diputadas del Frente Renovador reconocieron a Karina Cappella por su labor social a través del boxeo</title>
<description>Las diputadas nacionales del Frente Renovador Mirta Tundis y Carla Pitiot encabezaron un reconocimiento a la entrenadora de boxeo Karina Cappella, "por su trabajo en la inclusión social con igualdad de género".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alberto Fernández reúne a los gobernadores y le da su apoyo a Fernández Sagasti</title>
<description>La victoria que el FdT obtuvo en las PASO presidenciales generó expectativas en el peronismo mendocino, que "hoy se muestra unido" y mantiene viva la esperanza de poder ganar la elección del próximo domingo.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"La educación es el principio de toda gran transformación"</title>
<description>Lammens participó de un encuentro con más de 500 docentes y supervisores escolares en el Parque Centenario de esta capital, organizado por el Colectivo de Educadores por una Nueva Ciudad, para "debatir acerca de la difícil situación que atraviesa la educación pública y la comunidad docente de la Ciudad".</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"La pelea entre Cristina y Macri está enfermando a la sociedad, buscamos el consenso"</title>
<description>Urtubey encabezó una recorrida en Paraná, donde afirmó que junto al candidato presidencial Roberto Lavagna buscan "garantizar el futuro a aquellos que hoy no lo tienen y recuperar el presente para aquellos a los que se lo sacaron".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Científicos argentinos desarrollan método con células madre para conservar pulmones</title>
<description>De acuerdo con las estadísticas internacionales &amp;amp;ldquo;alrededor del 40% de los pacientes que necesitan un trasplante de pulmón no llegan a conseguirlo&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gobierno, empresarios y CGT acuerdan el pago de una suma no remunerativa de $5.000 </title>
<description>El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, representantes del sector empresario y de la CGT se reunieron esta tarde en la sede laboral de la Avenida Leandro N. Alem al 600.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El presidente culpó al "Islam político" por las protestas y Trump las minimiza</title>
<description>Las protestas surgieron tras acusaciones de despilfarro y corrupción contra Al Sisi por parte de Mohamed Alí, un empresario que durante quince años mantuvo negocios con empresas vinculadas al Ejército y al gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cancillería ratificó que la Argentina cumplirá las metas del Acuerdo de París</title>
<description>La Cumbre Climática de Nueva York busca profundizar las metas acordadas en París, dado que las emisiones de carbono a nivel global el año pasado aumentaron en lugar de disminuir y expertos aseguran que el aumento de la temperatura global, a este ritmo, podría superar los 1,5 grados fijados para el año próximo.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Lacunza y Sandleris se reúnen con el FMI en busca del desembolso de US$ 5.400 millones</title>
<description>Lacunza ha dicho en reiteradas oportunidades que Argentina cumplió con lo acordado con el FMI de obtener superávit fiscal primario y mantener el promedio de la base monetaria.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Reino Unido, Francia y Alemania también acusaron a Irán del ataque en Arabia Saudita</title>
<description>El ataque será uno de los temas centrales de la reunión de líderes mundiales que comienza mañana en la Asamblea General de la ONU, mientras expertos internacionales investigan qué sucedió y quién fue responsable.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:06:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Grupo de Lima y EE.UU. prometieron más sanciones para el gobierno chavista</title>
<description>Los países firmantes rechazaron "los reiterados y sucesivos bloqueos del régimen ilegítimo y dictatorial de Maduro a los procesos de negociación con las fuerzas democráticas y la Asamblea Nacional (AN, parlamento).</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Definen los representantes de la Legislatura en el Consejo de la Magistratura porteño</title>
<description>Fuentes del bloque Vamos Juntos indicaron a Télam que "el número puesto" para convertirse en uno de los candidatos oficialistas sería Francisco Quintana, quien en la actualidad es vicepresidente primero de la Legislatura.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>A 13 años del crimen de Nora Dalmasso, el fiscal pide que el viudo vaya a juicio</title>
<description>En noviembre pasado, el fiscal -el quinto que estuvo al frente de la instrucción desde que ocurrió el crimen de Dalmasso- indagó al viudo por ese delito y le fijó una caución de tres millones de pesos para que continúe en libertad.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Macri compartió un almuerzo con aspirantes a suboficiales del Ejército</title>
<description>El Jefe de Estado estuvo acompañado por el ministro de Defensa, Oscar Aguad, y autoridades militares.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ex líder de las FARC reconoció la responsabilidad "ética y política" por los secuestros </title>
<description>Rodrigo Londoño destacó que los ex líderes guerrilleros honrarán su compromiso con el acuerdo "contándole a esta jurisdicción todos los hechos graves porque así lo demandan las víctimas y el país".</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:25:00 -0300</pubDate>
</item></news>