<news><item><title>
                        
            Invitan a participar de una competencia "Americana por relevos"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será el sábado 2 de noviembre en la pileta Génesis.  Lo recaudado es destinado para que los chicos puedan seguir participando en competencias provinciales y nacionales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:16:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Llegaron los nuevos baños accesibles para el Estadio Andrés Martin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de un contenedor con 3 compartimientos de baños para hombres, mujeres y personas con movilidad reducida, que se encuentran ubicados en el estacionamiento del predio.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:41:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se viene una nueva fecha de la liga Quetrihue            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Pumitas y Calafate en la zona A y Piedritas en la B lideran el certamen, Fixture, Posiciones y Goleadores.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:47:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Exitosa velada pugilística en la escuela 186            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Festival de boxeo incluyó 8 peleas, bufet y sorteos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:37:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se juega la tercera fecha de la Liga Quetrihué            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El puntero de la zona A, Calafate, se mide ante La Peña. En tanto que los punteros de la B, Lanús y Norte, lo harán frente a Porvenir y Apen Hue. Horarios, Posiciones y Goleadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:27:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jugando al fútbol con mamá            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El próximo 20 de octubre habrá un torneo de fútbol tenis para madres e hijos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:10:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Club Angostura ya está “cardio protegido”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Luego de un intensa trabajo, la institución logró juntar el dinero y compró un Desfibrilador Externo Automático. Comunicado de la Institución.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:30:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Mundial de Motocross se correrá el 21 y 22 de marzo en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fue confirmada oficialmente una nueva fecha del certamen en el circuito Inalco.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:58:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Buena performance de jóvenes locales en levantamiento de pesas en los Juegos Evita            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación angosturense logró buenos puestos en la categoría.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:03:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Benvenutti: La idea es llegar con chances a Centenario            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En su primera temporada en el Turismo Carretera, el angosturense admite estar “superando las expectativas”.“No nos conformamos y ahora queremos entrar a la Copa de Oro” dijo.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:06:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Lanús sorprendió y le ganó 2 a 1 a Piedritas            
            
        </title>
        
        <description>
            
             Fue por la segunda fecha del torneo "Julio Barrientos" clausura 2019.  Además golearon Pumitas y Calafate.  Ver Resultados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:52:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jornada de boxeo en homenaje a Eduardo Lopez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será el próximo sábado a partir de las 20:00 horas en el gimnasio de la Escuela 186. La pelea de fondo la protagonizarán “Rocky Peña” vs  Jonathan Pinto Montiel de La Pampa.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:47:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Doble fecha del torneo infantil por el finde largo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá partidos el domingo y el lunes. Fixture.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:22:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Debut y festejo para Juan Cruz Benvenuti            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El piloto de Villa La Angostura ganó en la categoría TC PIck Up, en el Autódromo de Neuquén.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 18:30:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Benvenuti debuta este fin de semana en el TC Pick Up            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se  presentó  oficialmente la  competencia que se desarrollará durante este fin de semana en el autódromo de la ciudad de Centenario y que promete convocar a una gran cantidad de público.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 08:21:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arranca la Copa "Julio Barrientos" de la Liga Quetrihue            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este sábado 5 de octubre a partir de las 12hs en la cancha Andrés Martin comenzará el torneo.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 13:15:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inscriben para la escuela municipal de ciclismo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Invitamos a todos los niños y niñas de 10 a 16 años a sumarse al predio del Gimnasio Municipal. E. Barbagelata.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 08:46:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un total de 82 deportistas, técnicos y delegados de Villa La Angostura paraticiparán de los Juegos Evita            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es la delegación más numerosa  de la provincia que viajará a Mar del Plata. Conocé a nuestros representantes.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 12:03:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Equipo angosturense de hockey,  campeón en torneo binacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Patagonia ATR, integrado por un grupo de mujeres de Villa La Angostura, ganaron el primer Campeonato de Hockey Césped Binacional, realizado en Osorno.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:55:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Histórica actuación del CEF en los Juegos Integrados Neuquinos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La  comitiva local estará formada por unos 40 deportistas que clasificaron para los  Juegos Evita que se realizarán  en Mar del Plata.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:38:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fin de semana a puro fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El próximo fin de semana retoma el torneo de fútbol infantil mixto.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:35:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se  viene la cuarta fecha de la Liga Quetrihué            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los del grupo A Pumitas y   chocan con Ayen Hue y Primeros Pasos. El  líder del Grupo B, Piedritas se mide ante Norte. Ver Fixture y Tabla de Posiciones.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:57:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cuenta regresiva para la "Unión 7 Lagos"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El próximo 10 de noviembre unos 1300 ciclistas de todo el país participarán de la octava edición de la competencia que une San Martín y Villa La Angostura.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:29:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fabricio Stocchetti se quedó con la XVII edición de la “Chichí Irizar”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con récord de competidores se desarrolló hoy la competencia que se convirtió{o en una verdadera fiesta local  del deporte. Ver fotos y Resultados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 01:56:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            España confirmó el equipo que presentará en su primer Mundial de la WMRA            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Está integrado por 8 atletas. Se confirmó que Luis Hernando, triple campeón de ultra trail, se bajó por una lesión.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:06:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cientos de corredores participan del clásico Tria Chichi Irizar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hace minutos largó la competencia de los adultos, con más de 700 inscriptos. Al mediodía competirán las categorías infantiles. Mirá la transmisión en VIVO de DiarioAndino.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:45:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cientos de corredores participaron del clásico Tria Chichi Irizar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hace minutos largó la competencia de los adultos, con más de 700 inscriptos. Al mediodía competirán las categorías infantiles. Mirá la transmisión en VIVO de DiarioAndino.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:00:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Calafate y Norte mandan en la Liga Quetrihue            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ambos ganaron sus partidos y siguen en lo alto de la tabla en cada zona. Ver resultados y posiciones            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:16:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            "Logramos todos los objetivos del año en el TC"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Benvenuti cerrará un año soñado en la máxima categoría del Turismo Carretera ya que obtuvo un triunfo y el pase a luchar por la Copa de Oro entre los 12 mejores pilotos del año.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:14:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Tae Kwon Do de Villa La Angostura hizo podio en Esquel            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de la Escuela Chang Hun de Villa La Angostura participaron de un torneo de Esquel.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:18:51 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se viene una nueva fecha de la Liga Quetrihué            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El puntero de la Zona A, Calafate se mide con Ayen Hue. En tanto que el líder de la zona B, Norte, lo hace ante Pumitas. Ver horarios y posiciones.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:13:01 -0200</pubDate>
        
    </item></news>