<news><item><title>
                        
            El sendero al Bosque de Arrayanes sólo habilitado para caminantes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Parque Nacional Nahuel Huapi informan que continúa vedado para ciclistas.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:22:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Invitan a participar de la 24° Colecta de sangre            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será este miércoles 16 de octubre en el Hospital Oscar Arraiz.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:45:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La primavera y la aparición de las enfermedades eruptivas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los cambios de temperatura propios de esta estación favorecen los procesos víricos y, entre ellos, las patologías infecciosas que manifiestan erupciones cutáneas. Por la Bq. Milagros Boglich.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:53:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pescado, nueces, chocolate y avena, alimentos que protegen al cerebro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Mal de Alzheimer es una enfermedad neurodegenerativa que afecta a una de cada diez personas mayores de 65 años. i bien las causas son la edad y la genética, hay otros factores de riesgo            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 01:35:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Identificaron el virus que provocó el brote de gastroenteritis en Bariloche            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las muestras fueron analizadas por el Instituto Malbrán y confirmaron que se trata del “Norovirus”, conocido como el virus “de los Cruceros”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 10:21:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Microbiota, un mundo adentro nuestro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La microbiota (también llamada flora intestinal)  la conforman el conjunto de microorganismos que viven en la superficie de nuestro intestino. Cómo cuidarla y funciones. Por la bioquímica Milagros Boglich.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 09:55:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Astenia: llega el cansancio primaveral            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Más de la mitad de la población mundial se ve afectada durante esta estación ¿cómo anticiparnos y preparar el cuerpo para la primavera?            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 09:34:28 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Salida nocturna de observación de aves            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será este viernes 23/8 y es organizado por el Club de Observadores de Aves de Villa La Angostura.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 08:39:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Es verdadera la tapa del diario español ABC que tituló: “El giro de Argentina al kirchnerismo hunde su divisa”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La imagen difundida en Facebook, y denunciada como falsa por algunos usuarios de la red social, corresponde a la portada del 13 de agosto último, dos días después de que se conocieran los resultados de las PASO.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 10:03:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El gobierno provincial irá a la Justicia por el congelamiento de combustibles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador Omar Gutiérrez instruyó al fiscal de Estado “para que tome medidas judiciales que correspondan en defensa de los recursos de la provincia".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 10:39:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de un metro y medio de nieve y tarifas de temporada media en el Cerro Bayo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con todos los medios habilitados, durante este mes el centro de esqui ofrece la mejor nieve y buenas tarifas.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 10:36:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cómo es nadar en aguas frías (Parte I )            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Andrés Sandoval, médico y nadador de aguas frías, explica  cómo funciona el cuerpo y qué cosas hay que tener en cuenta para realizar la actividad.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:22:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vacaciones de invierno: Cómo manejar en la montaña y qué hacer ante ciertos imprevistos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tips y consejos para manejar en hielo, con viento blanco o cuando nieva. Cómo evitar y tratar lesiones comunes cuando se practica actividades en la nieve.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:27:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cómo encontrar y reconocer las lechuzas en terreno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El COA Tintica comparte una guia para poder conocerlas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 23:07:51 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Lactancia materna: Los beneficios (PARTE I)            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En esta primera entrega del tema, nuestra bioquímica Milagros Boglich comparte los beneficios de la lactancia para el bebé, para la madre y las comunidades.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 10:35:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron el  Programa de Asistencia Financiera para prestadores y emprendedores turísticos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fue aprobado por la Legislatura Neuquina junto a otro paquete de leyes. En qué consiste la iniciativa.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 11:23:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             ¿Cómo impacta la calefacción en la salud respiratoria?            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Argentina de Medicina Respiratoria brinda información sobre los cuidados a tener en cuenta y algunas recomendaciones para calefaccionar con precaución.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 10:27:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            "Moverse creativamente es el camino"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Dr. Andrés Sandoval explica las consecuencias que produce la inactividad física y las formas de empezar a cambiar hábitos insalubres.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 08:29:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cuánto saldrá esquiar este invierno en los centros de esqui de la zona            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Cerro Bayo ostenta las tarifas más económicas respecto de Chapelco y Catedral, con una diferencia de más del 20% en algunos casos. Mirá el tarifario de cada centro de esquí.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 10:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alerta Neumonía: la importancia de reforzar la prevención            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Argentina de Medicina Respiratoria da algunos consejos prácticos para evitar esta enfermedad.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:48:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Historias de lactancia en la  Red del Banco de Leche Humana de Neuquén            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Yesica, mamá de Lorenzo, relata cómo se convirtió en mamá donante y el cambio del modelo de crianza. Por Andrés Sandoval.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:17:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Temporada de pesca: Cómo son los nuevos permisos,  precios y  dónde comprarlos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se pueden adquirir en las casas de pesca o comprarlos por internet.  Este año no vienen a modo de "libro", sino que el reglamento hay que descargarlo por internet.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:21:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Parques recuerda las medidas de prevención para realizar actividades al aire libre            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La institución brinda una serie de recomendaciones para evitar el contagio de enfermedades transmitidas por roedores.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:20:00 -0200</pubDate>
        
    </item></news>