<news><item><title>
                        
            Tressens: “No hay lugar para cosas que no sean claras”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El futuro presidente del Concejo Deliberante dialogó ayer en FM Andina. Su relación con Hensel y Rial, la posibilidad de volver a hacer sesiones todas las semanas y en horarios vespertinos. Ver video de la entrevista.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:26:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo recuento oficial provisorio podría modifcar la conformación del futuro Concejo Deliberante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una diferencia escasa de votos, pero que podría cambiar el escenario. De todas maneras, el escrutinio definitivo comenzará este martes y estará antes del fin de semana.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:37:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El día después de la elección municipal: ganadores y perdedores            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El enemigo interno del peronismo; el MPN que perdió votos y los nuevos jugadores que comenzarán a jugar en la arena política.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:05:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Elecciones locales: Escrutinio lento y ausencia de datos oficiales             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El centro de cómputos oficial estuvo a cargo del Ejecutivo Municipal, pero recién esta mañana se difundieron datos provisorios. El escrutinio definitivo comenzará este martes en Neuquén capital.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:41:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Consenso Angostura felicitó a los ganadores y agradeció a quienes acompañaron            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alejandro Calderón remitió un comunicado agradeciendo a su equipo y a los vecinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:13:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Paillalef saludó a Stefani por la victoria y a la comunidad por “una gran jornada democrática”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por medio de un comunicado el candidato de Cambiemos saludó todos los que colaboraron en su espacio y aseguró que la concejal electa, Ciccone de Vidal, “trabajara en una oposición responsable y comprometida”            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:04:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los resultados oficiales provisorios de las elecciones municipales en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El  voto en blanco ocupó el cuarto lugar en la elección a intendente y concejales. Mirá los números provisorios. Este martes a las 18 comienza el recuento definitivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:26:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El MPN se quedó sin representación en el Senado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Frente de Todos y Juntos por el Cambio se quedaron con las bancas para diputados y senadores.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:23:44 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cepo "total": Sólo se podrán comprar 200 dólares por mes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo resolvió el Banco Central este domingo para evitar la fuga de reservas por intentar contener el precio de la divisa.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:36:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Según los últimos datos, el MPN perdería una banca en el Concejo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En base a los datos conocidos esta mañana (09:16 Hs) el séptimo concejal sería del partido Democracia Cristiana. Cómo quedaría conformado el Concejo.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:25:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani: "Agradezco cada voto y aquí tienen mi compromiso de trabajo indeclinable"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras confirmarse la tendencia, Stefani celebró con su equipo.VIDEOS y GALERÍA DE FOTOS.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:53:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En la elección de presidente y legisladores, Juntos por el Cambio ganó en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con el 97% de las mesas escrutadas, la fórmula liderada por Mauricio Macri se impondría al Frente de Todos. Mirá los resultados oficiales parciales. Aún no hay datos oficiales para la elección local.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:11:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani ganó la intendencia en Villa La Angostura              
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato del MPN confirmó la tendencia, pero pidió cautela. Muy cerca se ubicaría la candidata del Frente de Todos, Mirna Gómez. Datos preliminares.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:47:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Así votaron los candidatos a intendente            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Todos los postulantes a la jefatura comunal ya emitieron su voto. Ver galería de fotos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:24:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Advierten que aparecieron boletas de Mirna Gómez con el número de lista cortada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió en dos mesas de la Escuela 353. De todos modos el voto en principio sería válido.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:32:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó el escrutinio en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Si bien se registraron algunos episodios aislados, la elección transcurrió con normalidad.  Al cierre de los comicios aún había gente esperando para votar. (FOTO: 18HS)            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:18:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Casi 11 mil vecinos están habilitados para elegir intendente y concejales en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se votará en 37  mesas en 5 escuelas más una de extranjeros en la escuela 186.             
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:12:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Diez claves para entender las causas del estallido social en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La desigualdad, la privatización del agua, sistema de pensiones indignas, escaso acceso a la salud y educación y baja movilidad social.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:56:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            A partir de el lunes el boleto de transporte urbano costará un mínimo de $45            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Al margen del subsidio mensual, se aplicó un ajuste del 28% para el boleto con tarjeta de aproximación y del 33% para el boleto sin tarjeta. Conocé los nuevos valores.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:54:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Qué se puede hacer y qué no durante la veda electoral            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los políticos ya no se pueden hacer mas campaña. Qué sucede con las redes sociales y hasta cuándo se puede vender alcohol.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:42:04 -0200</pubDate>
        
    </item></news>