<news><item><title>
                        
            Tressens: “No hay lugar para cosas que no sean claras”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El futuro presidente del Concejo Deliberante dialogó ayer en FM Andina. Su relación con Hensel y Rial, la posibilidad de volver a hacer sesiones todas las semanas y en horarios vespertinos. Ver video de la entrevista.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:26:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo recuento oficial provisorio podría modifcar la conformación del futuro Concejo Deliberante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una diferencia escasa de votos, pero que podría cambiar el escenario. De todas maneras, el escrutinio definitivo comenzará este martes y estará antes del fin de semana.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:37:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El día después de la elección municipal: ganadores y perdedores            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El enemigo interno del peronismo; el MPN que perdió votos y los nuevos jugadores que comenzarán a jugar en la arena política.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:05:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Elecciones locales: Escrutinio lento y ausencia de datos oficiales             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El centro de cómputos oficial estuvo a cargo del Ejecutivo Municipal, pero recién esta mañana se difundieron datos provisorios. El escrutinio definitivo comenzará este martes en Neuquén capital.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:41:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Consenso Angostura felicitó a los ganadores y agradeció a quienes acompañaron            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alejandro Calderón remitió un comunicado agradeciendo a su equipo y a los vecinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:13:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Paillalef saludó a Stefani por la victoria y a la comunidad por “una gran jornada democrática”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por medio de un comunicado el candidato de Cambiemos saludó todos los que colaboraron en su espacio y aseguró que la concejal electa, Ciccone de Vidal, “trabajara en una oposición responsable y comprometida”            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:04:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los resultados oficiales provisorios de las elecciones municipales en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El  voto en blanco ocupó el cuarto lugar en la elección a intendente y concejales. Mirá los números provisorios. Este martes a las 18 comienza el recuento definitivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:26:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El MPN se quedó sin representación en el Senado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Frente de Todos y Juntos por el Cambio se quedaron con las bancas para diputados y senadores.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:23:44 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cepo "total": Sólo se podrán comprar 200 dólares por mes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo resolvió el Banco Central este domingo para evitar la fuga de reservas por intentar contener el precio de la divisa.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:36:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Según los últimos datos, el MPN perdería una banca en el Concejo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En base a los datos conocidos esta mañana (09:16 Hs) el séptimo concejal sería del partido Democracia Cristiana. Cómo quedaría conformado el Concejo.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:25:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani: "Agradezco cada voto y aquí tienen mi compromiso de trabajo indeclinable"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras confirmarse la tendencia, Stefani celebró con su equipo.VIDEOS y GALERÍA DE FOTOS.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:53:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En la elección de presidente y legisladores, Juntos por el Cambio ganó en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con el 97% de las mesas escrutadas, la fórmula liderada por Mauricio Macri se impondría al Frente de Todos. Mirá los resultados oficiales parciales. Aún no hay datos oficiales para la elección local.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:11:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani ganó la intendencia en Villa La Angostura              
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato del MPN confirmó la tendencia, pero pidió cautela. Muy cerca se ubicaría la candidata del Frente de Todos, Mirna Gómez. Datos preliminares.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:47:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Así votaron los candidatos a intendente            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Todos los postulantes a la jefatura comunal ya emitieron su voto. Ver galería de fotos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:24:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Advierten que aparecieron boletas de Mirna Gómez con el número de lista cortada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió en dos mesas de la Escuela 353. De todos modos el voto en principio sería válido.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:32:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó el escrutinio en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Si bien se registraron algunos episodios aislados, la elección transcurrió con normalidad.  Al cierre de los comicios aún había gente esperando para votar. (FOTO: 18HS)            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:18:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Casi 11 mil vecinos están habilitados para elegir intendente y concejales en Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se votará en 37  mesas en 5 escuelas más una de extranjeros en la escuela 186.             
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:12:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Diez claves para entender las causas del estallido social en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La desigualdad, la privatización del agua, sistema de pensiones indignas, escaso acceso a la salud y educación y baja movilidad social.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:56:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            A partir de el lunes el boleto de transporte urbano costará un mínimo de $45            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Al margen del subsidio mensual, se aplicó un ajuste del 28% para el boleto con tarjeta de aproximación y del 33% para el boleto sin tarjeta. Conocé los nuevos valores.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:54:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Qué se puede hacer y qué no durante la veda electoral            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los políticos ya no se pueden hacer mas campaña. Qué sucede con las redes sociales y hasta cuándo se puede vender alcohol.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:42:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Noche de furia en Osorno: fue la jornada más violenta desde que comenzaron las movilizaciones            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hubo desmanes y saqueos de comercios del centro.  Hay al menos 17 personas detenidas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:26:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani promete una renovación casi total del gabinete            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente electo se reunió este martes con cuatro de los que formarán parte de la nueva estructura de gobierno. Este miércoles 30/10, entrevista exclusiva con Fabio Stefani por FM Andina 97.3 (10:30hs)            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:11:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Días de furia en Osorno: saqueos y desmanes tras las movilizaciones            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El lunes y este martes por la noche se registraron masivas manifestaciones y nuevos saqueos a comercios del centro.  Hay al menos 17 personas detenidas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:05:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Esta tarde finalizará el escrutinio definitivo de votos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ayer se terminó con el recuento de todas las mesas y sólo quedó para hoy la mesa de extranjeros. En principio, la tercera banca quedaría en manos del MPN.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:45:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani celebró la confirmación del tercer concejal del MPN            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente electo se refirió a la confirmación del escrutinio definitivo. Quiénes son los tres concejales.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:56:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El escrutinio definitivo confirmó que el MPN tendrá tres bancas en el Concejo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Esta tarde se hizo el escrutinio de la mesa de extranjeros, donde el MPN se impuso por más votos. De esta manera,  la séptima banca no irá para el partido Democracia Cristiana, sino que será del oficialismo.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:54:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La provincia de Neuquén se mantiene primera en generación de empleo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En los últimos doce meses se crearon 5600 nuevos empleos en el sector privado en la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:29:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La empresa no cometió ningún incumplimiento”            
            
        </title>
        
        <description>
            
             El Viceintendente Bruno Barbagelata explicó que el decreto autorizaba aplicar la suba del boleto el mismo viernes a partir de las 00:00 horas. El parte oficial de prensa decía que la suba se aplicaría el lunes y eso originó “el malentendido” de los usuarios.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:21:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “El objetivo era Stefani intendente de nuestro pueblo y se cumplió”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo expresaron desde el FrIN por medio de un comunicado en donde además agradecieron a los angosturenses que los votaron. Comunciado
            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:18:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Qué partidos tuvieron más corte de boleta y otros detalles del escrutinio definitivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Mirá los resultados definitivos del escrutinio realizado por la Justicia Electoral y las conclusiones, en números.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:07:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Figueroa: “la inversión en educación es fundamental para el desarrollo de una región”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            .            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:18:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arranca hoy en la localidad la Asamblea del Concejo Nacional de la Vivienda            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El evento se llevará a cabo durante dos jornadas en el Centro de Convenciones y tiene por objetivo analizar la evolución y ejecución de las distintas políticas habitacionales en todo el país.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:58:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas ocupaciones mapuches: "Nuestras familias ya están ubicadas bajo un orden comunitario"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El vocero de la comunidad, Florentino Nahuel aseguró que es parte del resguardo que están realizando en el lote de Bianchini y la zona. Qué dijo del lote de Ginóbili.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:46:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La eliminación de la violencia contra la mujer forma parte de las políticas del gobierno provincial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tanto desde cada organismo del Ejecutivo provincial como desde las diferentes iniciativas legislativas se trabaja en políticas públicas provinciales y acciones en materia de igualdad, prevención y lucha contra la violencia de género.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:34:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La eliminación de la violencia contra la mujer en la agenda provincial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tanto desde cada organismo del Ejecutivo provincial como desde las diferentes iniciativas legislativas se trabaja en políticas públicas provinciales y acciones en materia de igualdad, prevención y lucha contra la violencia de género.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:59:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mientras todos pensaban en las elecciones, el Concejo aprobó una excepción y plusvalía para un futuro complejo turístico            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El lote, costa de lago, tenía autorizado dos volúmenes y el Concejo Deliberante le permitirá construir 5 cabañas y un clubhouse. A cambio, el desarrollador deberá hacer 400 metros de ciclovía, en un lugar a convenir. Quiénes votaron el proyecto.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:16:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Las ventas de lotes en el paraje Rincón no están autorizadas por Parques Nacionales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmaron desde el organismo nacional. Hubo una reunión con pobladores y se busca regularizar la situación.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:51:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Día clave para confirmar puestos en el futuro gobierno de Stefani            
            
        </title>
        
        <description>
            
             El intendente electo tendrá hoy "una jornada cargada de actividad y reuniones claves", indicaron desde la mesa chica aunque no dejaron trascender nombres.  Por otra parte, se reunieron los concejales electos y buscan unificar criterios de funcionamiento.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:56:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Es cierto que Macri fue el más votado entre los argentinos en el exterior y que Fernández ganó entre los presos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según pudo comprobar Reverso a partir de datos oficiales de las elecciones del 27 de octubre, las cifras son verdaderas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:28:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mantenimiento y nuevas pasarelas en el paseo de Laguna Verde            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal contratado realiza tareas de mantenimiento en el sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:32:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un decreto, la burocracia estúpida y una burla a la transparencia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Aquí, el relato de las peripecias y las dificultades para acceder a información pública importante, como el decreto que autoriza el ajuste de tarifas en el transporte público.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:46:07 -0200</pubDate>
        
    </item></news>