<news><item><title>
                        
             Expulsaron por el Paso Samoré a un ciudadano chileno por abuso sexual agravado             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El extranjero había sido condenado a 6 años por un tribunal argentino.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:57:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Apareció un pequeño de 2 años caminando solo en la calle, pero ya ubicaron a los padres            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió esta mañana en la calle Primeros Pobladores. El nene deambulada descalzo, pero estaba bien.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:40:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Así quedaron las casas destruidas por el voraz  incendio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Una salamandra habría originado el fuego en una de las casas. Las llamas afectaron otra vivienda contigua y la de un vecino. FOTOS.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:28:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ardieron tres viviendas en el barrio Las Piedritas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió hoy cerca de las 10:30 en la calle Moquehue al 230, en el límite entre Las Piedritas y Volcanes.  Las llamas habrían iniciado por una salamandra en una de las casas. Ver video y fotos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:00:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Otro intento de estafa telefónica:  la víctima llegó a ir al cajero pero no pudo concretar la transferencia y se frustró la estafa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La víctima es una vecina de 42 años. Los estafadores simulaban ser de un estudio jurídico que le reintegrarían un monto de aportes mal cobrados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:26:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dos víctimas fatales en violento choque  cerca de Confluencia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las víctimas son un padre (43 años) , identificado como Lautaro Fierro, y su hijo de 11 años, oriundos de Cipolleti.             
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:26:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Con el"cuento del tío" intentaron estafar  a vecinos de la localidad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se registraron al menos dos llamados, pero los estafadores no lograron concretar el engaño.  Cómo detectarlos.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:19:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ebrios, chocaron a un auto estacionado y cuando la policía los detuvo intentaron agredir al personal            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Transitaban con un nivel de 2.20 de alcohol en sangre. Se trata de dos vecinos de la localidad.              
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:58:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal policial recuperó objetos robados a un músico local             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El robo se produjo el  pasado domingo luego del “Encuentro de Guitarras”. Personal policial halló las pertenencias en una vivienda de la Comunidad Mapuche.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:06:01 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Turistas chocaron en el acceso a Villa Traful            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió el lunes por la tarde. Sólo hubo daños materiales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:43:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Paró a ayudar en un choque y se encontró con los equipos que le habían robado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de un paramédico que regresaba de Comallo junto a una compañera de trabajo.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:53:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Secuestraron un fusil en Pichi Traful por  amenazas a una mujer            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La policia secuestró un arma en una vivienda del paraje a raíz de una denuncia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:35:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dos demorados en tres allanamientos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco de una investigación, la policía secuestró algunos elementos y demoró a dos personas que ahora estarían imputadas en la causa.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:44:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un camión chocó contra la montaña y otro se despistó para evitar la colisión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió esta mañana en la ruta 231, en un sector donde habitualmente cuando llueve se torna resbaladizo y hay despistes de vehículos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 17:13:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos protagonizaron un accidente viajando a Bariloche            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió en la tarde de este sábado cerca de Paso Coihue. Sufrieron lesiones leves.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 09:42:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Encontraron a la adolescente de Bariloche que era buscada desde el jueves            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se presentó voluntariamente en una comisaria de Bariloche, en buen estado de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 20:51:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Volcó un camión chileno en el Paso Samoré             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió esta tarde en la ruta 231. El chofer pudo salir por sus propios medios.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 08:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Auditor municipal denunció el hurto de madera en la Carpintería Municipal            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Un empleado del Municipio declaró que una camioneta Chevrolete C10, rojo y gris se llevó en la caja varios tablones del aserradero municipal.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 14:50:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Entraron a robar a la casa cuando el hijo estaba desayunando             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocurrió la semana pasada en un complejo de cabañas del barrio Once. Tres sujetos entraron por una puerta abierta y revolvieron la casa en busca de dinero.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:53:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            "Narco pollo": Acuerdan cuatro años de prisión para Neira             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Pese a varios procedimientos positivos, por un acuerdo de la defensa y fiscalía, Daniel Neira tendrá una pena de sólo cuatro años de prisión efectiva.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:08:30 -0200</pubDate>
        
    </item></news>