<news><item><title>
                        
            ¿Tenés fuego?  Pero…  ¡cuidado con el fuego!            
            
        </title>
        
        <description>
            
              Agenda Verde señala los problemas ambientales que pueden ocasionar las colillas de Cigarrillos, las cual tardan 25 años en degradarse y son sumamente tóxicas. Su columna hoy a las 12 en Fm Andina.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Solo en los super chinos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            .            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:28:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hicieron un simulacro de atención y evacuación de un paciente con síntomas de hantavirus            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fue en el hospital Oscar Arraiz y participaron autoridades de salud local y provincial. La actividad fue parte de la campaña de prevención por la floración masiva de la caña colihue.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:00:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fotos: Asi se vivió la elección             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El abrazo de Mirna Gómez reconociendo la victoria a Fabio Stefani, las extensas colas en algunas de las mesas, los que votaron por primera vez, etc, todo reflejado en esta galería.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:29:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Advierten animales sueltos en las rutas de la zona            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Parque Nacional Lanín informó que ante la presencia de animales en la ruta procederá con el secuestro preventivo de los mismos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mañana 510 mil neuquinos están habilitados para votar mañana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El operativo de votación está en marcha y abarca a 284 escuelas de toda la provincia. Están habilitados 37.000 electores más que en 2015. La provincia de Neuquén elige tres senadores y dos diputados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:51:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Justicia desestimó la restricción de vuelos nocturnos a El Palomar            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es  un primer paso para reestablecer las rutas nocturnas de las empresas Low Cost entre Buenos Aires y la región            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:54:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cómo se vive en Osorno el estadillo social que conmueve a Latinoamérica            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El toque de queda para este viernes 25 será desde las 23 hasta las 4 de la mañana. Continúan las manifestaciones masivas y pacíficas, pero el comercio local de a poco va retornando a la normalidad. Hay denuncias de violaciones a los DDHH. Testimonios desde el país vecino para DiarioAndino.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:44:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Parques decidió cerrar el sendero al Bosque de Arrayanes para ciclistas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según se explicó “es por motivos de seguridad”.  Los propietarios de rentals de bicicletas pidieron al secretario de turismo Pablo Bruni que interceda para levantar la medida. La nota completa de los rentadores.
            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:25:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Como evitar que un perro muerda a un niño o incluso a ti            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En esta entrega, al adiestradora canina Adriana Martineli explica una serie de tips  básicos para convivir armónicamente con tu mascota.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:07:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se hizo viral un audio en el que convocaban a manifestarse en Cumelén, pero el Colectivo del Barrio lo desmintió            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El audio advertía:“ Esto se va todo a la mierda, esto va a estallar” y si bien la mujer que habla dice  pertenecer al Colectivo, desde  la agrupación negaron la convocatoria. Desde la comunidad Paicil Antriao también repudiaron el audio.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:29:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Multisectorial por la Memoria convocan a la marcha mundial para acompañar al pueblo chileno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La marcha será este jueves 24 de octubre a las 13hs. en la Plaza de los Pioneros. La convocatoria.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:41:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Rolando Figueroa:“La Legislatura del Neuquén será la primera en autoabastecerse con energía sustentable, limpia y renovable”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fue lanzado este miércoles el "Parque Fotovoltaico Ing. Luis Felipe Sapag". El Parque tendrá 260 paneles y una capacidad de 75 kilowatts de generación continua.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:47:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se completó el cupo de ingresantes en el CPEM 17 y aún hay vacantes en el 68            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hubo padres que protestaron contra el régimen que filtra la los ingresantes “por Radio” y por “Escuela Asignada”. La Directora del CPEM17 indicó que “por el momento no se analiza abrir un nuevo curso de 1º año”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:44:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Rige toque de queda a partir de las 20 en Osorno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El anuncio representa un adelanto de dos horas con relación al día lunes, cuando comenzó a las 22 hrs.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:03:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pese a que los pasos fronterizos trabajan normalmente, recomiendan no viajar a Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            “No viajar sino es urgente”, esa fue la recomendación que hicieron hoy as autoridades. Continúan los “Toque de queda”. Ayer hubo conflictos en dos pasos fronterizos por el estallido social que se vive en el país vecino.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:04:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Invitan a un taller gratuito de Medicina Ayurvedica            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será  el viernes 11 a las  19:00 en el Centro Holístico ABSA y estará a cargo del Profesor Juan Ojeda.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:40:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bariloche: En un máximo de 5 años, no habrá más fotos con perros San Bernardo             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Mientras tanto, se prohibirá la actividad en la plaza del Centro Cívico y habrá solo cinco sitios habilitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:16:01 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inician campaña para ayudar a las familias afectadas por el incendio             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Cadena de Favores y la Biblioteca Popular Osvaldo Bayer se suman a la campaña solidaria para las familias víctimas del voraz incendio.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:41:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Decretan toque de queda en Osorno y Puerto Montt            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras otra jornada de protestas, el gobierno chileno declaró el estado de emergencia en ambas comunas. Este lunes hubo incidentes en la ruta  internacional 215, aunque las manifestaciones fueron pacíficas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:52:44 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Mesa Interinstitucional por la floración de la caña colihue recordó medidas preventivas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Aseguró que hasta el momento no se han registrado casos confirmados del virus hanta en el Hospital.  Qué pasa con la ratada. Comunicado textual.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Roedores “Estamos en un momento del proceso que forma parte de lo esperado”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            .Así lo aseguró Beatriz Dávila, responsable de Salud Ambiental de Parque Nacional Nahuel, tras la aparición de roedores muertos. La profesional descartó  de lleno que se trata del Lago Villarino.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:57:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cómo seguirá el tiempo los próximos días            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Mirá qué nos depara el clima hasta el próximo domingo, según los pronósticos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:13:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            "Cuando los niños/adolescentes piden ser escuchados”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La psicóloga Violeta Paolini explica porqué que “es vital escuchar y leer los problemas para poder orientar a los adultos con respecto de hacia dónde intervenir o no”. Su columna hoy a las 12 por FM Andina.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:18:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Club de Observadores de aves invita a una jornada de puesta en valor de la laguna Calafate            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será el próximo domingo 3 por la mañana.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:14:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Solicitan colaboración para la tradicional Kermesse del CET            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será el 3 de diciembre en el marco del Día Internacional de las personas con Discapacidad. Solicitan donación de juguetes, peluches y todo tipo de regalos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:08:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Roedores muertos en el lago: “Estamos en un momento del proceso que forma parte de lo esperado”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo aseguró Beatriz Dávila, responsable de Salud Ambiental de Parque Nacional Nahuel Huapi, tras la viralización de un video donde se ven roedores muertos en el lago. La profesional descartó que se tratara del lago Villarino.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:24:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            GIRSU: el Centro Ambiental recaudó casi 200 mil pesos en la venta de material recuperado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Son los residuos separados que son clasificados en el Centro Ambiental.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:05:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Este sábado arranca la inscripción para el K Kids            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La inscripción se llevará a cabo de 11 a 13 horas, en las oficinas de la Subsecretaría de  Deportes yt tiene un costo de 195 pesos para residentes y 385 para foráneos.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:49:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Campeonato Patagónico de Agility en la Escuela Canina Picasa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será este fin de semana y participaran representantes de distintas provincias. La entrada es libre y gratuita.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:41:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Instituto Superior de Arte VLA llama a Asamblea            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será el día 7 de Noviembre de 2019 a las 17.30 hs en la sede de la Asociación, sita en calle Bv. Nahuel Huapi N° 418.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:33:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La nafta aumenta un  5%            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así se confirmó ayer por la tarde desde la Secretaría de Energía de la Nación. El sector considera que la tarifa está atrasada en un 20 por ciento.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:25:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Encuentro de Cooperativismo escolar en la escuela Don Jaime De Nevares            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Participan unos 280 estudiantes y docentes de la región.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:41:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Encuentro de Cooperativismo escolar en la escuela Don Jaime De Nevares            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Participan unos 280 estudiantes y docentes de la región.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:41:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Primavera, la estación de las alergias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En esta entrega, la bioquímica Milagros Boglich explica cómo se origina, a qué edad, la predisposición alérgica etc. Su columna hoy a las 12:00 por FM Andina.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:34:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un día antes de lo autorizado MiBus aplicó aumento de boleto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo demostró una usuaria del servicio a quién el domingo le cobraron el ticket con el incremento.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:26:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Excelente inicio de la temporada de pesca            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Solo en la desembocadura del río Correntoso se computaron unas 70 capturas durante la mañana. Ver video y Fotos.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:34:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cerró la temporada de quema de residuos vegetales y comienzan a aplicar multas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este año la subsecretaría de Producción habilitó la temporada de quema controlada de residuos vegetales, sólo con autorización. La realización de quemas en época de veda hará pasible a los responsables de las multas que prevé la normativa vigente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:27:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Por la crisis política de Chile bajó un 40% el movimiento turístico en los pasos Samoré y Pino Hachado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo estimó el coordinador de centros de frontera Regional Andina Sur, Eduardo Trombert. Informó que las obras de remodelación en Pino Hachado están por finalizar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:40:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo Corte de Energía programado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El EPEN anunció que mañana trabajará en podas preventivas entre las  9 a 14 Hs en la península de Manzano.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:30:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo corte de energía programado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El EPEN anunció que mañana trabajará en podas preventivas entre las  9 a 14 Hs en la península de Manzano.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:04:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecino fotografió un Pudú a la vera de la ruta            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Norberto Vidoni viajaba el sábado hacia el Bolsón y se topó con el animal a unos 50 Km de Bariloche, sobre la Ruta 40. Ver fotos            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:27:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Solo en los supermercados Chinos (parte II)            
            
        </title>
        
        <description>
            
            .            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:23:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bomberos Voluntarios de Villa La Angostura adquirieron una nueva unidad             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con sirenas y mucha emoción, el cuerpo activo y la Comisión Directiva de la institución recibieron ese lunes la nueva unidad. Vecinos también dijeron presente en el recibimiento del nuevo equipamiento.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:02:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Una máquina se enterró en las inmediaciones de la laguna Calafate            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La máquina es de la empresa CODAM, a cargo de la obra de la Planta de Tratamiento de Líquidos cloacales. Por razones que se desconocen, mientras intentaba hacer una zanja para tirar unos caños, se hundió en el fango.Mirá el video.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:41:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Corte total de la ruta 7 lagos por la carrera de MTB            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El corte de la ruta a San Martín será desde las 9 a las 13hs.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:17:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Reapertura parcial de senderos en el Parque Nacional Nahuel Huapi            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El sendero de Arrayanes sigue habilitado sólo para peatones. Los senderos de la zona nortel del Parque permanecen cerrados por seguridad.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:12:28 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Cómo sigue la vida del adulto cuando los hijos crecen”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Violeta Paolini explica cómo arreglárselas con la propia vida cuando las coordenadas que se manejaban hasta el momento cambian y aparecen nuevas funciones maternas o paternas. Su columna a las 12:00 por FM Andina            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:07:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bomberos descartó la posibilidad de instalar una Planta Verificadora Vehicular            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según explicaron ayer en  una entrevista realizada en FM Andina, la planta de Verificación es inviable porque la reglamentación establece que Angostura queda dentro del radio de San Martín y Bariloche.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:57:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Invitan a una novedosa experiencia sensorial, "Baños de Bosque"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se basa en técnicas de conexión con la naturaleza. Actividad gratuita.

            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:04:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Piden colaboración para el proyecto Más Amor en Navidad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Iglesia Adventista del Séptimo Día organizará la cuarta edición del programa. En esta ocasión recolectarán  alimentos no perecederos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:01:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dan a conocer el Orden de mérito de los beneficiarios de Invernaderos Urbanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La capacitación práctica se realizará el día 11 y 15 de Noviembre a las 13.30 Hs en instalaciones de la Escuela N° 361.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:56:44 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hotelero y Gastronómico local capacitaron a prestadores turísticos chilenos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Martín Suero Rambla y Martín Páez fueron convocados por el gobierno trasandino para dar charlas en la región sur.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:50:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo corte programado de energía            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo anunció el EPEN y será mañana de 9 a 13 Hs por tareas de mantenimiento. Afectará a la Península Puerto Manzano.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:32:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Buscarán hoy sacar la máquina empantanada en la laguna Calafate            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Esta atorada en  el barro y hasta ayer continuaba hundiéndose. Durante  la tarde se  terminó de armar un camino para que al lugar puedan llegar otras máquinas y la jalen. Ver fotos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:35:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La participación ciudadana en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El juez Juan Pablo Balderrama explica las distintas formas que tiene el ciudadano para participar del poder judicial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:16:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Las ventajas de los techos verdes vivos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los beneficios son muchos. En esta nota, características, tips y cómo convertir tu techo en un "parque".            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:36:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cierre del paso Pino Hachado y corte de ruta por competencia de MTB            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por tareas de refacción en el paso fronterizo, habrá más tránsito pesado por el Samoré y pasos aledaños.             
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:23:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mitos y consejos para evitar roedores en la casas y parques            
            
        </title>
        
        <description>
            
            ¿Son eficaces los repelentes? ¿Qué barreras físicas se pueden utilizar? ¿Cuáles son las trampas más eficaces?            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:03:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La mortandad de roedores en el lago confirma el final del proceso de la ratada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El CEAN realiza estudios para determinar la causa de muerte y confirmar o descartar hipótesis. Los últimos registros indican que el paraje Rincón es el más afectado con la ratada.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:28:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cómo es el nuevo procedimiento para pagar la renovación de matrícula de embarcaciones            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo comunicó Prefectura. Además la fuerza recordó todos los elementos de seguridad que se deben llevar en las embarcaciones.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:07:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Habrá un leve aumento del gas por un reajuste tarifario            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las familias que pagaban 2,46 pesos por metro cúbico pasarán a abonar 2,55. Solo aumentó el cargo variable un cinco por ciento en promedio.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:32:52 -0200</pubDate>
        
    </item></news>