<news><item><title>Los equipos de LaLiga encuentran sustento en las casas de apuestas</title>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:52:45 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Las casas de apuestas son un negocio lucrativo que genera anualmente más de 800 millones de euros solo en España. En noviembre de 2017, la cifra era de 742 según los datos aportados  &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.expansion.com/directivos/deporte-negocio/2018/11/01/5bda1ac9e5fdea133c8b45a4.html" title="por el diario Expansión" target="_blank"&gt;por el diario Expansión&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y ha continuado creciendo hasta la actualidad. Para ser exactos, sus ingresos no han parado de ascender desde su irrupción en el mercado allá por 2011. Parte de esa subida se debe a la fuerte inversión en publicidad online y offline que realizan anualmente, con varios equipos de LaLiga Santander convertidos en escaparates con presencia internacional en muchos casos, ya que disputan competiciones como la Europa League o la Champions League.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Mourinho asegura que Hazard está listo para el Real Madrid</title>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 14:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El entrenador portugués, &lt;strong&gt;José Mourinho&lt;/strong&gt;, manifestó que él ve a &lt;strong&gt;Eden Hazard&lt;/strong&gt; jugando en el &lt;strong&gt;Real Madrid&lt;/strong&gt; la próxima temporada. Aquí el ex Manchester United comentó que el belga está completamente preparado y que no tendría problema en un club grande como los “Merengues”.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) Mundial Sub 20 define sus grupos</title>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 13:40:32 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El mundial sub 20 se encuentran cerca de comenzar y los grupos se acaban de oficializar, escuadras listas para altar al campo de juego y ansiosas por el pitazo inical.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Al Khelaifi le cierra la puerta del Madrid a Nymar y Mbappé</title>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:59:22 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&amp;quot;Muchos medios, especialmente en &lt;strong&gt;Francia&lt;/strong&gt;, afirman que tendríamos que vender a &lt;strong&gt;Neymar o a Mbappé.&lt;/strong&gt; Quiero confirmar que se quedarán aquí.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) A lo Messi el FC Barcelona lo da vuelta frente al Sevilla</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 12:35:08 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leo Messi&lt;/strong&gt;, él solito, consiguió remontar este sábado contra el &lt;strong&gt;Sevilla&lt;/strong&gt; en el &lt;strong&gt;Sánchez Pizjuán (2-4)&lt;/strong&gt;, anotando un &lt;strong&gt;hat trick&lt;/strong&gt; y que vale tres puntos de oro para el &lt;strong&gt;FC Barcelona&lt;/strong&gt;, y dando además la asistencia del cuarto gol para que &lt;strong&gt;Luis Suárez&lt;/strong&gt; rompiera la mala racha que acumula en los últimos partidos.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) El Bayern se impone al Hertha por la mínima</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 11:37:23 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;Bayern Múnich&lt;/strong&gt; deslucido y apagado ganó por la cuenta mínima al &lt;strong&gt;Hertha Berlín&lt;/strong&gt;, por la &lt;strong&gt;jornada 23&lt;/strong&gt; de la &lt;strong&gt;Bundesliga.&lt;/strong&gt; El único gol del juego lo hizo &lt;strong&gt;Javi Martínez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>La Federación Holandesa ayuda al Ajax a eliminar al Madrid</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 11:00:42 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Federación&lt;/strong&gt; aplazó el partido del Ajax para que preparen mejor el duelo del &lt;strong&gt;Bernabéu&lt;/strong&gt;: si se clasifica, Holanda tendrá una plaza fija en la próxima &lt;strong&gt;Champions, PSV y Zwolle&lt;/strong&gt; han protestado.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Marcelo quiere irse</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 10:35:21 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Según &lt;strong&gt;Telemadrid&lt;/strong&gt;, el lateral brasileño se ha reunido ya dos veces esta semana con la directiva madridista para explicarles los motivos para pedir su traspaso a final de la temporada.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) Un Tottenham con Harry Kane no pudo con el Burnley</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 10:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Mala suerte para el &lt;strong&gt;Tottenham Hotspur&lt;/strong&gt; que en la jornada 27 de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/inglaterra/premier-league" title="Premier League" target="_blank"&gt;Premier League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. El equipo perdió de visita por 2 a 1 contra el Burnley. Este partido contó con el regreso del inglés &lt;strong&gt;Harry Kane&lt;/strong&gt; que logró marcar, pero que no sirvió de mucho para su club.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Inter de Milán pone en la mesa la última oferta a Icardi</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 09:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Un sueldo de &lt;strong&gt;6.5 millones de euros&lt;/strong&gt; por año será la última oferta que hará el &lt;strong&gt;Inter de Milán&lt;/strong&gt; con la intención que el delantero &lt;strong&gt;Mauro Icardi&lt;/strong&gt; continúe en el club. El cuadro italiano tiene el objetivo de continuar con el atacante argentino por los próximo 4 años más.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(RUMOR) A pesar de los problemas, Chelsea sigue con la idea de contratar a Zidane</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 08:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Tras los malos resultados de los “Blues” obtenidos en los últimos partidos, el &lt;strong&gt;Chelsea&lt;/strong&gt; está en la búsqueda del relevo de &lt;strong&gt;Maurizio Sarri&lt;/strong&gt;. El primer candidato para el banquillo es el francés &lt;strong&gt;Zinedine Zidane&lt;/strong&gt;. Esto continúa de pie a pesar de la suspensión que tuvo ayer el club inglés por parte de la FIFA.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(RUMOR) City en la mira de la FIFA</title>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 07:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Como se comentó el día de ayer, la &lt;strong&gt;FIFA&lt;/strong&gt; sancionó al &lt;strong&gt;Chelsea&lt;/strong&gt; prohibiéndole comprar jugadores hasta julio del 2020. Esto pasó por el incumplimiento de las normas de traspasos de futbolistas menores de edad. Esta situación ha generado preocupación en algunos clubes y uno de estos es el &lt;strong&gt;Manchester City&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) Milán obtiene su tercera victoria consecutiva derrotando al Empoli</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 18:30:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Este 22 de febrero inició la jornada 25 de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/italia/serie-a" title="Serie A" target="_blank"&gt;Serie A&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Aquí el &lt;strong&gt;AC de Milán&lt;/strong&gt; derrotó en casa por 3 a 0 al &lt;strong&gt;Empoli&lt;/strong&gt;. Esta victoria sería la tercera consecutiva de los “Rojinegros” y empieza a sumar puntos que le permita asegurar un puesto en la próxima &lt;strong&gt;Champions League&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Luka Modric sigue cosechando trofeos</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 18:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Sin duda, el año 2018 fue perfecto para el croata &lt;strong&gt;Luka Modric&lt;/strong&gt;. El actual centrocampista del &lt;strong&gt;Real Madrid&lt;/strong&gt; obtuvo trofeos como el Balón de Oro, Premio mejor jugador del Mundial Rusia 2018, The Best, entre otros. Sin embargo, el futbolista también quiere continuar con su buen fútbol este 2019 y acaba de ganar un nuevo premio.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>UEFA sanciona a Lacazette con tres partidos</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Malas noticias para los “Gunners”. Su jugadores estrellas, &lt;strong&gt;Lacazette&lt;/strong&gt;, fue sancionado por la &lt;strong&gt;UEFA&lt;/strong&gt; y no podrá estar presente en 3 partidos. Esto significa que el francés no podrá participar en los octavos de final de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/europa-league" title="Europa League" target="_blank"&gt;Europa League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; contra el Rennes.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) City renueva nuevo contrato con Laporte</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El equipo de &lt;strong&gt;Pep Guardiola&lt;/strong&gt; quiere mantener su plantilla, por tales motivos, el &lt;strong&gt;Manchester City&lt;/strong&gt; decidió renovar el contrato de su defensor central &lt;strong&gt;Aymeric Laporte&lt;/strong&gt;. El francés de 24 años continuará con el club hasta el 2025.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(FOTO) Berizzo presentado como nuevo entrenador de Paraguay</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:41:59 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo Berizzo&lt;/strong&gt; fue presentado hoy como nuevo entrenador de la selección de &lt;strong&gt;Paraguay&lt;/strong&gt; de fútbol, un lugar al que aseguró &amp;quot;deseaba llegar&amp;quot;. &amp;quot;El compromiso de mi parte es total. Deseaba llegar a este lugar. Dejaré toda mi capacidad al servicio del equipo&amp;quot;, indicó en rueda de prensa.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Zanetti: "Nadie es más importante que el equipo"</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:10:19 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El conjunto italiano le retiró el brazalete de capitán al delantero argentino debido a la polémica generada en torno a su renovación de contrato.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(FOTO) Se sortearon los octavos de final de la Europa League</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 10:37:42 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El sorteo que no ha deparado los octavos de la &lt;strong&gt;Europa League&lt;/strong&gt; este viernes en &lt;strong&gt;Nyon (Suiza)&lt;/strong&gt; ha dejado muy buenas aspiraciones de pesar de ronda a los equipos españoles.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) La FIFA sanciona al Chelsea sin fichar hasta el verano 2020</title>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 10:14:51 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;FIFA&lt;/strong&gt; ha hecho oficial mediante un comunicado que sanciona al &lt;strong&gt;Chelsea&lt;/strong&gt; con dos ventanas sin fichar por sus irregularidades en el fichaje de menores. El máximo organismo europeo confirmó el castigo al club londinense con no poder inscribir jugadores hasta &lt;strong&gt;verano 2020.&lt;/strong&gt; Según informa &lt;strong&gt;FIFA&lt;/strong&gt;, el &lt;strong&gt;Chelsea&lt;/strong&gt; ha violado el artículo &lt;strong&gt;17 del Reglamento&lt;/strong&gt; en el caso de &lt;strong&gt;29 jugadores&lt;/strong&gt; menores y ha cometido varias infracciones relacionadas al registro&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Cavani con posibilidad de jugar la Champions League</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;PSG&lt;/strong&gt; de visita derrotó al &lt;strong&gt;Manchester United&lt;/strong&gt; 2 a 0 por los octavos de final de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/champions-league" title="Champions League" target="_blank"&gt;Champions League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. El club francés no pudo contar con dos de sus estrellas Neymar y &lt;strong&gt;Edison Cavani&lt;/strong&gt;. Sin embargo, el Paris Saint-Germain tiene buenas noticias ya que el uruguayo tiene la posibilidad de jugar el partido de revancha.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Manchester City compra un equipo de la tercera división de China</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El club inglés del &lt;strong&gt;Manchester City&lt;/strong&gt; goza de un imperio gracias a su fortuna. Ahora los dirigidos por &lt;strong&gt;Pep Guardiola&lt;/strong&gt; ha comprado un nuevo equipo. Este es el &lt;strong&gt;Sichuan Jiuniu FC&lt;/strong&gt; que juega actualmente en la League Two (tercera división de China).&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Jugador del Liverpool anunció su deseo de ser leyenda del equipo</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El defensor central de los “Reds”, &lt;strong&gt;Virgil van Dijk&lt;/strong&gt;, comentó ante la BBC que desea llevar al &lt;strong&gt;Liverpool&lt;/strong&gt; a lo más alto en el fútbol profesional. De la misma manera, él mencionó que en el futuro desea ser una leyenda del equipo.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Arsenal da la vuelta al marcador en casa y accede a la siguiente etapa de la Europa League</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 16:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Este 21 de febrero se llevó a cabo el partido de revancha entre el &lt;strong&gt;Arsenal&lt;/strong&gt; con el &lt;strong&gt;BATE&lt;/strong&gt; por los dieciseisavos de final de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/europa-league" title="Europa League" target="_blank"&gt;Europa League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. El partido terminó con victoria del equipo inglés de 3 a 0 sobre el club de Bielorrusia. De esta manera, los “Gunners” pasan a la siguiente ronda por un marcador global de 3 a 1.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Diego Maradona, “Es el mejor plantel en el que estuve"</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:47:34 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Al leer el titular de esta nota, se puede inferir que el astro, &lt;strong&gt;Diego Armando Maradona&lt;/strong&gt;, se refiere a la selección argentina o al &lt;strong&gt;Napoli&lt;/strong&gt;, pero lo cierto es que el diez habla de su actual club, el &lt;strong&gt;Dorados de Sinaloa&lt;/strong&gt; mexicano. “Es el mejor plantel en el que estuve en todos los lados que fui, incluso la Selección”.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) Defensor Sporting seguirá jugando en la mesa</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:18:37 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El equipo uruguayo que deshonra a sus compatriotas, cuando ellos demostraron que los títulos se ganan en la cancha como el caso de &lt;strong&gt;Peñarol&lt;/strong&gt;, parece que &lt;strong&gt;Defensor Sporting&lt;/strong&gt; se acostumbró a usar pañuelos para recoger lágrimas y jugar después de los 90 minutos encima de una mesa. Ahora solicitarán, nuevamente, puntos perdidos en la fase 3, ante la &lt;strong&gt;Conmebol&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIRAL) El "Cholo" Simeone causa conmoción en redes</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:54:04 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El ex jugador y actual entrenador del &lt;strong&gt;Atlético de Madrid&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Diego Pablo Simeone&lt;/strong&gt;, se ha convertido en trending topic durante las últimas horas, debido a su peculiar festejo en uno de los goles que le diera la victoria al colchonero frente al &lt;strong&gt;Juventus&lt;/strong&gt;, la noche de ayer por la ida de los octavos de final de la &lt;strong&gt;Liga de Campeones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(RUMOR) Jugador inglés en la mira del Betis</title>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:17:24 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;A medida que va avanzando la temporada, los clubes en Europa van envolviéndose en necesidades básicas de jugadores puntuales. Uno de ellos el &lt;strong&gt;Real Betis&lt;/strong&gt;, cuadro español que se encuentra en busca de un arponero y aparentemente el elegido sería &lt;strong&gt;Daniel Strridge&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Hernán Barcos, historia para valorar</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:57:23 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El delantero argentino &lt;strong&gt;Hernán Barcos&lt;/strong&gt;, actual jugador del &lt;strong&gt;Atlético Nacional&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Colombia&lt;/strong&gt;, ha compartido una anécdota que destaca como historia para valorar por todo el mundo del balompié.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) La Liga Ecuatoriana de Fútbol tiene un cambio insólito</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:36:24 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;La Liga Profesional de Fútbol del Ecuador dio a conocer detalles de un contrato fallido con la empresa bancaria, &lt;strong&gt;Banco del Pacífico&lt;/strong&gt;, que otorgaba el nombre comercial al torneo de esta localidad. Por medio de un comunicado de prensa, el ente rector se hizo eco de este suceso.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) 5 minutos le bastaron al Atléti</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:02:21 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Es verdad que un partido de fútbol dura 90 minutos, sin embargo, se dan casos en los que se necesita menos tiempo que ese para poner de cabeza al equipo rival y sentenciar el choque. Este fue el caso del &lt;strong&gt;Atlético de Madrid&lt;/strong&gt;, que hoy tuvo que volver a jugar contra 12, incluyendo el VAR, para doblegar por 2 tantos a 0 al &lt;strong&gt;Juventus&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) La "Reina" descarta su retiro</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 17:06:17 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;La reina del balompié, &lt;strong&gt;Marta Vieira da Silva&lt;/strong&gt;, desmintió su posible retiro del fútbol, rumor que se ha generado desde el pasado martes con un anuncio mal interpretado por el aficionado.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Domicilios de jugadores del Lyon fueron asaltados durante el partido contra el FC Barcelona</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 12:12:33 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Según el diario local &lt;strong&gt;Le Progrés&lt;/strong&gt;, las casas de &lt;strong&gt;Memphis Depay, Lucas Tousart y Pape Diop&lt;/strong&gt; fueron asaltados, aunque se desconoce el valor de las pérdidas.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Funes Mori se olvida de jugar por la Selección mexicana</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 12:04:46 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rogerio Funes Mori&lt;/strong&gt; no tiene la posibilidad de jugar con el &lt;strong&gt;Tri&lt;/strong&gt;, pues jugó una &lt;strong&gt;Eliminatoria Sudamericana Sub 20&lt;/strong&gt; con la &lt;strong&gt;Selección Argentina.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(PREVIA) Morata vs Mandzukic, la ley de los ex</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 11:34:35 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;En el partido que se disputará entre el &lt;strong&gt;Atlético de Madrid y la Juventus&lt;/strong&gt; habrá dos cuñas en juego que bien podrían derribar cualquier muro. Hablamos de &lt;strong&gt;Álvaro Morata y Mario Mandzukic&lt;/strong&gt;, dos jugadores que estarán sobre el césped.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Los millones que faltarían para que Rakitic sea nuevo jugador del Inter</title>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 10:12:56 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Los dos máximos responsables del área deportiva del club italiano se han reunido en secreto con representantes de la entidad azulgrana, según &lt;strong&gt;La Gazzetta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>FIFA sanciona al Porto y tendrá que pagar 44.000 euros</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:30:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El principal organismo que regula el fútbol a nivel internacional, &lt;strong&gt;FIFA&lt;/strong&gt;, ha decidido multar al &lt;strong&gt;Porto&lt;/strong&gt; por problemas de injerencia en traspasos de jugadores. Las medidas legales se dieron a conocer este martes 19 de febrero y señalaron que el club portugués tendrá que pagar la cantidad de &lt;strong&gt;44.000 euros&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) Liverpool no puede ganar en Anfield y empata con el Bayern Múnich en Champions League</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Los “Reds” en casa dominaron el partido, sin embargo, la falta de definición hizo que el compromiso quedara sin goles contra el &lt;strong&gt;Bayern Múnich&lt;/strong&gt;. El encuentro se lo realizó en el Anfield por los octavos de final de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/champions-league" title="Champions League" target="_blank"&gt;Champions League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(VIDEO) Lyon empató con el Barcelona en el primer partido de Champions League</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El primer compromiso entre el &lt;strong&gt;Olympique de Lyon&lt;/strong&gt; con el &lt;strong&gt;Barcelona&lt;/strong&gt; por los octavos de final de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/champions-league" title="Champions League" target="_blank"&gt;Champions League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; terminó sin goles. A pesar de que el club español jugó mejor, ninguno de los dos pudo anotar y sacar diferencia. El partido se desarrolló en el Groupama Stadium de Francia.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(RUMOR) City comprará tres jóvenes la próxima temporada por 172 millones</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El último campeón de Inglaterra ya piensa en sus próximos fichajes para la temporada 2019-2020 de la &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.futbolya.com/inglaterra/premier-league" title="Premier League" target="_blank"&gt;Premier League&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Aquí el &lt;strong&gt;Manchester City&lt;/strong&gt; está dispuesto a gastar cerca de 172 millones de euros por los jugadores &lt;strong&gt;Declan Rice&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Aaron Wan-Bissaka&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Ben Chilwell&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Bartomeu: "Creo que Messi seguirá mas allá del 2021"</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 12:10:49 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El presidente azulgrana confiesa en una entrevista al diario francés &lt;strong&gt;Le Figaro&lt;/strong&gt; que confía ver a &lt;strong&gt;Messi&lt;/strong&gt; muchos años más.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>¿Qué le pasa al Dortmund?</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 11:40:06 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Los alemanes encadenan cinco encuentros consecutivos sin ganar, provocando que el &lt;strong&gt;Bayern&lt;/strong&gt; esté solo a tres puntos en la &lt;strong&gt;Bundesliga&lt;/strong&gt;, ya están fuera de &lt;strong&gt;Copa&lt;/strong&gt; y deben remontar un &lt;strong&gt;3-0&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Champions&lt;/strong&gt; tras caer goleado en &lt;strong&gt;Wembley&lt;/strong&gt; ante el &lt;strong&gt;Tottenham.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>"Icardi perdió el control de su carrera"</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 11:10:49 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El delantero del &lt;strong&gt;Inter&lt;/strong&gt; vive su peor momento en el club de &lt;strong&gt;Milán&lt;/strong&gt;, envuelto en un conflicto por la renovación de su contrato.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) PSG cambia de patrocinador</title>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:40:21 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;A poco más de tres meses para finalizar la competición, el club parisino continúa negociando el relevo de la publicidad en la camiseta.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) El Real Madrid es el mejor equipo del mundo</title>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 20:32:12 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;La revista deportiva &lt;strong&gt;France Football&lt;/strong&gt; ha nombrado al club español &lt;strong&gt;Real Madrid&lt;/strong&gt; con el galardón del mejor equipo del mundo. Esto tras un estudio minucioso del entorno del balompié.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(RUMOR) ¿Bolivia anfitrión de la Copa del Mundo?</title>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 18:11:40 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Según una fuente oficial, el país de &lt;strong&gt;Bolivia&lt;/strong&gt;, enviará una comisión a la reunión del comité de postulación para la &lt;strong&gt;Copa Mundial de la FIFA 2030&lt;/strong&gt;, que se celebrará el próximo día miércoles en &lt;strong&gt;Montevideo, Uruguay&lt;/strong&gt;. El objetivo es formar parte de la cita ecuménica como una subsede.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) Paraguay tiene entrenador</title>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 16:54:47 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Y al rededor de varias especulaciones y rumores, se encuentra la noticia real. En la selección de &lt;strong&gt;Paraguay&lt;/strong&gt;, se ha oficializado el reemplazo del colombiano &lt;strong&gt;Osorio&lt;/strong&gt;, el elegido fue &lt;strong&gt;Edardo &amp;quot;Toto&amp;quot; Berizzo&lt;/strong&gt;, quien se unirá a los guaraníes en las próximas horas.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) Cristiano Ronaldo sin portada</title>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 15:17:56 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;El delantero portugués &lt;strong&gt;Cristiano Ronaldo&lt;/strong&gt; es un jugador que pese a encontrarse en la cima de su rendimiento deportivo, ha caído en decadencia cuando de asuntos externos a la pelota se trata. Actualmente se sigue alejando de las portadas con patrocinadores, y un rumor que surgió hace algunos meses, se va consolidando. &lt;strong&gt;CR7&lt;/strong&gt; ha dejado de ser imagen del video juego &lt;strong&gt;FIFA 2019&lt;/strong&gt;, en su versión on line.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>(OFICIAL) Brasil tiene listos sus primeros amistosos del año</title>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 20:06:20 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Las selecciones sudamericanas deben encarar este 2019 la &lt;strong&gt;Copa América&lt;/strong&gt;, y así, todas se encuentran en la obligación de prepararse para llegar en la mejor forma al certamen continental. En el caso del anfitrión de esta cita deportiva, &lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;, ya se oficializó los encuentros que tendrán como entrenamiento para iniciar este 2019.&lt;/p&gt;</description>
      </item><item><title>Empate en el Superclásico paraguayo</title>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 19:16:25 -0500</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;Un partido que se llenó de hermetismo y con pronóstico reservado dadas las condiciones, se definió con 4 goles y un empate merecido por lo hecho en cancha tanto por &lt;strong&gt;Olimpia&lt;/strong&gt;, como &lt;strong&gt;Cerro Porteño&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      </item></news>