<news><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Justicia de EEUU investiga supuesto espionaje a la campaña de Trump</title>

      <description>La apertura de una indagatoria criminal permite al persecutor que la encabeza, John Durham, citar a testigos, requerir documentos, convocar un jurado e imputar cargos. El fiscal general estadounidense, William Barr, abrió esta investigación tras las insistentes acusaciones del mandatario contra su predecesor, Barack Obama.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:19:00 GMT</pubDate>
      <title>La OCDE pone la mira en la "geografía del descontento" en América Latina</title>

      <description>La organización enfocó a Chile al anunciar que impulsará iniciativas para atacar los problemas que aqueja, principalmente, a la "clase media vulnerable". La región tiene "grandes (asuntos) pendientes en materia de bienestar", advirtió.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Morales aseguró que su victoria "es constitucional" frente a denuncias de fraude</title>

      <description>Órgano electoral le dio el triunfo con 47,07 por ciento, frente al 36,51 del opositor Carlos Mesa. "Ganamos con más del 10 por ciento, es constitucional", aseguró el mandatario.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Una nieta de Franco lanzó una maldición al Gobierno español durante exhumación</title>

      <description>De los 22 familiares del dictador que acudieron a la exhumación, dos nietos estuvieron presentes en el proceso de levantamiento de la losa de granito.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Viralizan registro de una joven "respondiendo" con su trasero tras ser detenida</title>

      <description>April Teale, una joven de 24 años, fue detenida en Alabama, EE.UU. y lo que hizo al policía se viralizó en redes sociales: Lo rozó una y otra vez con el cuerpo mientras le decía "Oh, sí ¿te gusta eso? ¿te gusta?". La mujer enfrenta múltiples cargos y reconoció a medios locales que estaba borracha y no recuerda nada de lo registrado en el video.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Indignación por cafetería que pinta a los perros para que parecan osos panda</title>

      <description>Una cafetería en China provocó la ira de las redes sociales, luego que se conociera que ofrece un servicio para teñir el pelo de los perros de quienes los visitan, haciéndoles parecer osos pandas. Por unos 150 mil pesos chilenos hacían el teñido, que fue cancelado por los dueños, después de la indignación.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Bachelet enviará misión a Chile para examinar denuncias de violaciones a los derechos humanos</title>

      <description>La alta comisionada de las Naciones Unidas confirmó la información a través de sus redes sociales. "Parlamentarios y el Gobierno han expresado su interés en recibir una misión", escribió la ex Presidenta.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos se manifestaron en diferentes ciudades del mundo para apoyar protestas</title>

      <description>En ciudades de España, México, Suiza, Inglaterra, Estados Unidos y Suecia se produjeron manifestaciones de chilenos residentes en apoyo a las protestas que se registran en el país para exigir reformas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Peritan "cuadernos de coimas" en caso de sobornos en kirchnerismo que se creían quemados</title>

      <description>Medio local confirmó que son originales los seis documentos de Oscar Centeno, donde escribió sobre los presuntos viajes que hizo para trasladar millones de dólares. El ex chofer había asegurado que los textos se habían destruido.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsonaro dice que el Ejército está listo por si hay protestas como en Chile</title>

      <description>"Nos hemos preparado", informó el presidente de Brasil. Asimismo, apostó por imponer penas duras para inhibir las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia: Turba quemó órgano electoral por supuesto fraude en comicios</title>

      <description>Hay seis detenidos por el ataque ocurrido en la ciudad de Cobija. El hecho se registró en medio de las sospechas de un intento de fraude electoral a favor del presidente del país, Evo Morales.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:19:00 GMT</pubDate>
      <title>España vive este jueves un momento histórico con la exhumación de Franco</title>

      <description>Los restos del dictador serán sacados del monumento del Valle de los Caídos e inhumados en un cementerio municipal de Madrid. El procedimiento busca cerrar una herida en el país ibérico y corregir la anomalía democrática que supone que tenga una tumba de Estado.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Cuatro tripulantes de vuelo procedente de Chile fueron arrestados en Miami</title>

      <description>Los asistentes de American Airlines son acusados de lavado de dinero y otros delitos. El grupo llevó desde Santiago más de 22.000 dólares en efectivo para entregarlos a una persona aún no identificada en Estados Unidos.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputado galo pidió que Francia no asista a la COP25, en rechazo a la "represión" en Chile</title>

      <description>El diputado galo Alexis Corbière pidió al Gobierno de Emmanuel Macron que suspenda la participación del país en la COP25 que tendrá lugar en Chile en diciembre. Corbière, presidente del Grupo de Amistad Franco-Chilena en la Asamblea Nacional, denunció la "represión política que se ejerce contra el pueblo" por el Gobierno de Sebastián Piñera. El canciller Jean Yves LeDrian replicó que no veía "ninguna razón para cuestionar la participación de Francia" en la cumbre climática.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Pelea a combos en un supermercado, con bebé incluido, se viralizó en España</title>

      <description>Una mujer fue acusada de robar en un supermercado de Barcelona, España y su reacción se viralizó. Iba con su hija adolescente y un bebé en coche, desde donde sacó los productos que había sustraído. "¡Con mi hijo no!", se le escucha decir en un momento contra los trabajadores que la acusaban. Finalmente se trenzaron a combos, manotazos y empujones, para luego escapar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Oso atacó a su domador en un circo ruso y sembró pánico</title>

      <description>En una presentación del circo, en la ciudad rusa de Olónets, un oso atacó a su adiestrador frente al público. Según medios locales, ambos involucrados están bien, mientras las autoridades iniciaron una investigación contra el circo, pues las familias presentes denunciaron que "tomaron a sus hijos y salieron corriendo". De acuerdo con el dueño del establecimiento, el animal se asustó por los flash de las fotos, que pidieron no usar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Reino Unido: Detienen a dos personas por hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>

      <description>El hecho se conoció este miércoles, cuando se encontraron 39 cuerpos al interior de un frigorífico. Los presuntos involucrados son un hombre y una mujer, ambos de 38 años.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Justicia de EEUU investiga supuesto espionaje a la campaña de Trump</title>

      <description>La apertura de una indagatoria criminal permite al persecutor que la encabeza, John Durham, citar a testigos, requerir documentos, convocar un jurado e imputar cargos. El fiscal general estadounidense, William Barr, abrió esta investigación tras las insistentes acusaciones del mandatario contra su predecesor, Barack Obama.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:19:00 GMT</pubDate>
      <title>La OCDE pone la mira en la "geografía del descontento" en América Latina</title>

      <description>La organización enfocó a Chile al anunciar que impulsará iniciativas para atacar los problemas que aqueja, principalmente, a la "clase media vulnerable". La región tiene "grandes (asuntos) pendientes en materia de bienestar", advirtió.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Morales aseguró que su victoria "es constitucional" frente a denuncias de fraude</title>

      <description>Órgano electoral le dio el triunfo con 47,07 por ciento, frente al 36,51 del opositor Carlos Mesa. "Ganamos con más del 10 por ciento, es constitucional", aseguró el mandatario.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Una nieta de Franco lanzó una maldición al Gobierno español durante exhumación</title>

      <description>De los 22 familiares del dictador que acudieron a la exhumación, dos nietos estuvieron presentes en el proceso de levantamiento de la losa de granito.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Viralizan registro de una joven "respondiendo" con su trasero tras ser detenida</title>

      <description>April Teale, una joven de 24 años, fue detenida en Alabama, EE.UU. y lo que hizo al policía se viralizó en redes sociales: Lo rozó una y otra vez con el cuerpo mientras le decía "Oh, sí ¿te gusta eso? ¿te gusta?". La mujer enfrenta múltiples cargos y reconoció a medios locales que estaba borracha y no recuerda nada de lo registrado en el video.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Indignación por cafetería que pinta a los perros para que parecan osos panda</title>

      <description>Una cafetería en China provocó la ira de las redes sociales, luego que se conociera que ofrece un servicio para teñir el pelo de los perros de quienes los visitan, haciéndoles parecer osos pandas. Por unos 150 mil pesos chilenos hacían el teñido, que fue cancelado por los dueños, después de la indignación.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Bachelet enviará misión a Chile para examinar denuncias de violaciones a los derechos humanos</title>

      <description>La alta comisionada de las Naciones Unidas confirmó la información a través de sus redes sociales. "Parlamentarios y el Gobierno han expresado su interés en recibir una misión", escribió la ex Presidenta.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Chilenos se manifestaron en diferentes ciudades del mundo para apoyar protestas</title>

      <description>En ciudades de España, México, Suiza, Inglaterra, Estados Unidos y Suecia se produjeron manifestaciones de chilenos residentes en apoyo a las protestas que se registran en el país para exigir reformas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Peritan "cuadernos de coimas" en caso de sobornos en kirchnerismo que se creían quemados</title>

      <description>Medio local confirmó que son originales los seis documentos de Oscar Centeno, donde escribió sobre los presuntos viajes que hizo para trasladar millones de dólares. El ex chofer había asegurado que los textos se habían destruido.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolsonaro dice que el Ejército está listo por si hay protestas como en Chile</title>

      <description>"Nos hemos preparado", informó el presidente de Brasil. Asimismo, apostó por imponer penas duras para inhibir las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Bolivia: Turba quemó órgano electoral por supuesto fraude en comicios</title>

      <description>Hay seis detenidos por el ataque ocurrido en la ciudad de Cobija. El hecho se registró en medio de las sospechas de un intento de fraude electoral a favor del presidente del país, Evo Morales.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Amnistía Internacional enviará misión investigadora a Chile por violación de DD.HH.</title>

      <description>El organismo recabará los antecedentes de las denuncias y acompañará a las víctimas. Se apunta directamente al uso excesivo de la fuerza, torturas, allanamientos ilegales y detenciones arbitrarias.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes acampan en plazas de Bagdad mientras continúan protestas por servicios básicos</title>

      <description>Las protestas para pedir más servicios básicos continúan por segundo día consecutivo en Irak, después de que los manifestantes acamparan en la plaza Tahrir y mientras los fallecidos llegó a los 42 Y y 2.312 heridos en todo el país. Las fuerzas de seguridad están desplegadas en el lugar. Se trata de la reanudación de las protestas registradas a principios de octubre para pedir servicios básicos y más empleo, además de condenar la corrupción.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate>
      <title>"Piñera, Macron démission": Chilenos se unen en protestas antigubernamentales en Francia</title>

      <description>Chilenos se unieron en París a las manifestaciones de los denominados "chalecos amarillos" para protestar en contra tanto el Presidente Sebastián Piñera como contra su homólogo francés, Emmanuel Macron, bajo el lema "Piñera, Macron démission".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:49:00 GMT</pubDate>
      <title>José Mujica: "Lo de Chile me sorprendió por el volumen de la explosión"</title>

      <description>El ex presidente de Uruguay aseguró que él sabía de antemano sobre la crisis de la desigualdad en el país. La gente "ve la macroeconomía y los números" pero no habla "con la gente de abajo", resaltó el actual candidato a senador.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Haití, en riesgo quedar sin luz por no pago</title>

      <description>El suministro de electricidad podría colapsar este lunes 28 por impago del gobierno haitiano. El país atraviesa una grave crisis social y económica.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Declaran estado de emergencia por incendios en California</title>

      <description>Los condados de Sonoma y Los Ángeles luchan contra los siniestros que han quemado extensas áreas y mantienen a miles de personas evacuadas en el estado. Las llamas han consumido más de 10.600 hectáreas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>"La marcha más grande de Chile": Así observó la prensa mundial la histórica protesta en Santiago</title>

      <description>La Plaza Italia fue el centro este viernes de una histórica marcha que congregó a cerca de 1,2 millones de personas, según la intendenta Karla Rubilar, en medio de la crisis social que se vive en Chile. La multitudinaria manifestación, la más grande desde el retorno a la democracia, fue observada atentamente por varios medios de comunicación alrededor del mundo.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Mujer murió sola en su departamento y hallaron su cuerpo 15 años después</title>

      <description>Nadie sospechó porque pagaba sus cuentas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Filtraron fotos íntimas de Katie Hill, una congresista estadounidense</title>

      <description>La mujer anunció acciones legales por difamación, mientras tuvo que reconocer su relación amorosa con una empleada.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Pelea a combos en un supermercado, con bebé incluido, se viralizó en España</title>

      <description>Una mujer fue acusada de robar en un supermercado de Barcelona, España y su reacción se viralizó. Iba con su hija adolescente y un bebé en coche, desde donde sacó los productos que había sustraído. "¡Con mi hijo no!", se le escucha decir en un momento contra los trabajadores que la acusaban. Finalmente se trenzaron a combos, manotazos y empujones, para luego escapar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Oso atacó a su domador en un circo ruso y sembró pánico</title>

      <description>En una presentación del circo, en la ciudad rusa de Olónets, un oso atacó a su adiestrador frente al público. Según medios locales, ambos involucrados están bien, mientras las autoridades iniciaron una investigación contra el circo, pues las familias presentes denunciaron que "tomaron a sus hijos y salieron corriendo". De acuerdo con el dueño del establecimiento, el animal se asustó por los flash de las fotos, que pidieron no usar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Reino Unido: Detienen a dos personas por hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>

      <description>El hecho se conoció este miércoles, cuando se encontraron 39 cuerpos al interior de un frigorífico. Los presuntos involucrados son un hombre y una mujer, ambos de 38 años.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Justicia de EEUU investiga supuesto espionaje a la campaña de Trump</title>

      <description>La apertura de una indagatoria criminal permite al persecutor que la encabeza, John Durham, citar a testigos, requerir documentos, convocar un jurado e imputar cargos. El fiscal general estadounidense, William Barr, abrió esta investigación tras las insistentes acusaciones del mandatario contra su predecesor, Barack Obama.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Amnistía Internacional enviará misión investigadora a Chile por violación de DD.HH.</title>

      <description>El organismo recabará los antecedentes de las denuncias y acompañará a las víctimas. Se apunta directamente al uso excesivo de la fuerza, torturas, allanamientos ilegales y detenciones arbitrarias.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes acampan en plazas de Bagdad mientras continúan protestas por servicios básicos</title>

      <description>Las protestas para pedir más servicios básicos continúan por segundo día consecutivo en Irak, después de que los manifestantes acamparan en la plaza Tahrir y mientras los fallecidos llegó a los 42 Y y 2.312 heridos en todo el país. Las fuerzas de seguridad están desplegadas en el lugar. Se trata de la reanudación de las protestas registradas a principios de octubre para pedir servicios básicos y más empleo, además de condenar la corrupción.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate>
      <title>"Piñera, Macron démission": Chilenos se unen en protestas antigubernamentales en Francia</title>

      <description>Chilenos se unieron en París a las manifestaciones de los denominados "chalecos amarillos" para protestar en contra tanto el Presidente Sebastián Piñera como contra su homólogo francés, Emmanuel Macron, bajo el lema "Piñera, Macron démission".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:49:00 GMT</pubDate>
      <title>José Mujica: "Lo de Chile me sorprendió por el volumen de la explosión"</title>

      <description>El ex presidente de Uruguay aseguró que él sabía de antemano sobre la crisis de la desigualdad en el país. La gente "ve la macroeconomía y los números" pero no habla "con la gente de abajo", resaltó el actual candidato a senador.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Haití, en riesgo quedar sin luz por no pago</title>

      <description>El suministro de electricidad podría colapsar este lunes 28 por impago del gobierno haitiano. El país atraviesa una grave crisis social y económica.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Declaran estado de emergencia por incendios en California</title>

      <description>Los condados de Sonoma y Los Ángeles luchan contra los siniestros que han quemado extensas áreas y mantienen a miles de personas evacuadas en el estado. Las llamas han consumido más de 10.600 hectáreas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>"La marcha más grande de Chile": Así observó la prensa mundial la histórica protesta en Santiago</title>

      <description>La Plaza Italia fue el centro este viernes de una histórica marcha que congregó a cerca de 1,2 millones de personas, según la intendenta Karla Rubilar, en medio de la crisis social que se vive en Chile. La multitudinaria manifestación, la más grande desde el retorno a la democracia, fue observada atentamente por varios medios de comunicación alrededor del mundo.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Mujer murió sola en su departamento y hallaron su cuerpo 15 años después</title>

      <description>Nadie sospechó porque pagaba sus cuentas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Filtraron fotos íntimas de Katie Hill, una congresista estadounidense</title>

      <description>La mujer anunció acciones legales por difamación, mientras tuvo que reconocer su relación amorosa con una empleada.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Pelea a combos en un supermercado, con bebé incluido, se viralizó en España</title>

      <description>Una mujer fue acusada de robar en un supermercado de Barcelona, España y su reacción se viralizó. Iba con su hija adolescente y un bebé en coche, desde donde sacó los productos que había sustraído. "¡Con mi hijo no!", se le escucha decir en un momento contra los trabajadores que la acusaban. Finalmente se trenzaron a combos, manotazos y empujones, para luego escapar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Oso atacó a su domador en un circo ruso y sembró pánico</title>

      <description>En una presentación del circo, en la ciudad rusa de Olónets, un oso atacó a su adiestrador frente al público. Según medios locales, ambos involucrados están bien, mientras las autoridades iniciaron una investigación contra el circo, pues las familias presentes denunciaron que "tomaron a sus hijos y salieron corriendo". De acuerdo con el dueño del establecimiento, el animal se asustó por los flash de las fotos, que pidieron no usar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Reino Unido: Detienen a dos personas por hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>

      <description>El hecho se conoció este miércoles, cuando se encontraron 39 cuerpos al interior de un frigorífico. Los presuntos involucrados son un hombre y una mujer, ambos de 38 años.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Justicia de EEUU investiga supuesto espionaje a la campaña de Trump</title>

      <description>La apertura de una indagatoria criminal permite al persecutor que la encabeza, John Durham, citar a testigos, requerir documentos, convocar un jurado e imputar cargos. El fiscal general estadounidense, William Barr, abrió esta investigación tras las insistentes acusaciones del mandatario contra su predecesor, Barack Obama.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Amnistía Internacional enviará misión investigadora a Chile por violación de DD.HH.</title>

      <description>El organismo recabará los antecedentes de las denuncias y acompañará a las víctimas. Se apunta directamente al uso excesivo de la fuerza, torturas, allanamientos ilegales y detenciones arbitrarias.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes acampan en plazas de Bagdad mientras continúan protestas por servicios básicos</title>

      <description>Las protestas para pedir más servicios básicos continúan por segundo día consecutivo en Irak, después de que los manifestantes acamparan en la plaza Tahrir y mientras los fallecidos llegó a los 42 Y y 2.312 heridos en todo el país. Las fuerzas de seguridad están desplegadas en el lugar. Se trata de la reanudación de las protestas registradas a principios de octubre para pedir servicios básicos y más empleo, además de condenar la corrupción.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate>
      <title>"Piñera, Macron démission": Chilenos se unen en protestas antigubernamentales en Francia</title>

      <description>Chilenos se unieron en París a las manifestaciones de los denominados "chalecos amarillos" para protestar en contra tanto el Presidente Sebastián Piñera como contra su homólogo francés, Emmanuel Macron, bajo el lema "Piñera, Macron démission".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:49:00 GMT</pubDate>
      <title>José Mujica: "Lo de Chile me sorprendió por el volumen de la explosión"</title>

      <description>El ex presidente de Uruguay aseguró que él sabía de antemano sobre la crisis de la desigualdad en el país. La gente "ve la macroeconomía y los números" pero no habla "con la gente de abajo", resaltó el actual candidato a senador.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Haití, en riesgo quedar sin luz por no pago</title>

      <description>El suministro de electricidad podría colapsar este lunes 28 por impago del gobierno haitiano. El país atraviesa una grave crisis social y económica.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Declaran estado de emergencia por incendios en California</title>

      <description>Los condados de Sonoma y Los Ángeles luchan contra los siniestros que han quemado extensas áreas y mantienen a miles de personas evacuadas en el estado. Las llamas han consumido más de 10.600 hectáreas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>"La marcha más grande de Chile": Así observó la prensa mundial la histórica protesta en Santiago</title>

      <description>La Plaza Italia fue el centro este viernes de una histórica marcha que congregó a cerca de 1,2 millones de personas, según la intendenta Karla Rubilar, en medio de la crisis social que se vive en Chile. La multitudinaria manifestación, la más grande desde el retorno a la democracia, fue observada atentamente por varios medios de comunicación alrededor del mundo.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Mujer murió sola en su departamento y hallaron su cuerpo 15 años después</title>

      <description>Nadie sospechó porque pagaba sus cuentas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Filtraron fotos íntimas de Katie Hill, una congresista estadounidense</title>

      <description>La mujer anunció acciones legales por difamación, mientras tuvo que reconocer su relación amorosa con una empleada.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Pelea a combos en un supermercado, con bebé incluido, se viralizó en España</title>

      <description>Una mujer fue acusada de robar en un supermercado de Barcelona, España y su reacción se viralizó. Iba con su hija adolescente y un bebé en coche, desde donde sacó los productos que había sustraído. "¡Con mi hijo no!", se le escucha decir en un momento contra los trabajadores que la acusaban. Finalmente se trenzaron a combos, manotazos y empujones, para luego escapar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Oso atacó a su domador en un circo ruso y sembró pánico</title>

      <description>En una presentación del circo, en la ciudad rusa de Olónets, un oso atacó a su adiestrador frente al público. Según medios locales, ambos involucrados están bien, mientras las autoridades iniciaron una investigación contra el circo, pues las familias presentes denunciaron que "tomaron a sus hijos y salieron corriendo". De acuerdo con el dueño del establecimiento, el animal se asustó por los flash de las fotos, que pidieron no usar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Reino Unido: Detienen a dos personas por hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>

      <description>El hecho se conoció este miércoles, cuando se encontraron 39 cuerpos al interior de un frigorífico. Los presuntos involucrados son un hombre y una mujer, ambos de 38 años.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Justicia de EEUU investiga supuesto espionaje a la campaña de Trump</title>

      <description>La apertura de una indagatoria criminal permite al persecutor que la encabeza, John Durham, citar a testigos, requerir documentos, convocar un jurado e imputar cargos. El fiscal general estadounidense, William Barr, abrió esta investigación tras las insistentes acusaciones del mandatario contra su predecesor, Barack Obama.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Amnistía Internacional enviará misión investigadora a Chile por violación de DD.HH.</title>

      <description>El organismo recabará los antecedentes de las denuncias y acompañará a las víctimas. Se apunta directamente al uso excesivo de la fuerza, torturas, allanamientos ilegales y detenciones arbitrarias.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes acampan en plazas de Bagdad mientras continúan protestas por servicios básicos</title>

      <description>Las protestas para pedir más servicios básicos continúan por segundo día consecutivo en Irak, después de que los manifestantes acamparan en la plaza Tahrir y mientras los fallecidos llegó a los 42 Y y 2.312 heridos en todo el país. Las fuerzas de seguridad están desplegadas en el lugar. Se trata de la reanudación de las protestas registradas a principios de octubre para pedir servicios básicos y más empleo, además de condenar la corrupción.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate>
      <title>"Piñera, Macron démission": Chilenos se unen en protestas antigubernamentales en Francia</title>

      <description>Chilenos se unieron en París a las manifestaciones de los denominados "chalecos amarillos" para protestar en contra tanto el Presidente Sebastián Piñera como contra su homólogo francés, Emmanuel Macron, bajo el lema "Piñera, Macron démission".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:49:00 GMT</pubDate>
      <title>José Mujica: "Lo de Chile me sorprendió por el volumen de la explosión"</title>

      <description>El ex presidente de Uruguay aseguró que él sabía de antemano sobre la crisis de la desigualdad en el país. La gente "ve la macroeconomía y los números" pero no habla "con la gente de abajo", resaltó el actual candidato a senador.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Haití, en riesgo quedar sin luz por no pago</title>

      <description>El suministro de electricidad podría colapsar este lunes 28 por impago del gobierno haitiano. El país atraviesa una grave crisis social y económica.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate>
      <title>Declaran estado de emergencia por incendios en California</title>

      <description>Los condados de Sonoma y Los Ángeles luchan contra los siniestros que han quemado extensas áreas y mantienen a miles de personas evacuadas en el estado. Las llamas han consumido más de 10.600 hectáreas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Guerra comercial: China confirmó los avances para el acuerdo</title>

      <description>Pekín aseguró este viernes que las consultas técnicas sobre parte del texto del pacto se han completado.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:02:00 GMT</pubDate>
      <title>"La marcha más grande de Chile": Así observó la prensa mundial la histórica protesta en Santiago</title>

      <description>La Plaza Italia fue el centro este viernes de una histórica marcha que congregó a cerca de 1,2 millones de personas, según la intendenta Karla Rubilar, en medio de la crisis social que se vive en Chile. La multitudinaria manifestación, la más grande desde el retorno a la democracia, fue observada atentamente por varios medios de comunicación alrededor del mundo.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:34:00 GMT</pubDate>
      <title>Mujer murió sola en su departamento y hallaron su cuerpo 15 años después</title>

      <description>Nadie sospechó porque pagaba sus cuentas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Filtraron fotos íntimas de Katie Hill, una congresista estadounidense</title>

      <description>La mujer anunció acciones legales por difamación, mientras tuvo que reconocer su relación amorosa con una empleada.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Pelea a combos en un supermercado, con bebé incluido, se viralizó en España</title>

      <description>Una mujer fue acusada de robar en un supermercado de Barcelona, España y su reacción se viralizó. Iba con su hija adolescente y un bebé en coche, desde donde sacó los productos que había sustraído. "¡Con mi hijo no!", se le escucha decir en un momento contra los trabajadores que la acusaban. Finalmente se trenzaron a combos, manotazos y empujones, para luego escapar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Oso atacó a su domador en un circo ruso y sembró pánico</title>

      <description>En una presentación del circo, en la ciudad rusa de Olónets, un oso atacó a su adiestrador frente al público. Según medios locales, ambos involucrados están bien, mientras las autoridades iniciaron una investigación contra el circo, pues las familias presentes denunciaron que "tomaron a sus hijos y salieron corriendo". De acuerdo con el dueño del establecimiento, el animal se asustó por los flash de las fotos, que pidieron no usar.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Reino Unido: Detienen a dos personas por hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>

      <description>El hecho se conoció este miércoles, cuando se encontraron 39 cuerpos al interior de un frigorífico. Los presuntos involucrados son un hombre y una mujer, ambos de 38 años.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Justicia de EEUU investiga supuesto espionaje a la campaña de Trump</title>

      <description>La apertura de una indagatoria criminal permite al persecutor que la encabeza, John Durham, citar a testigos, requerir documentos, convocar un jurado e imputar cargos. El fiscal general estadounidense, William Barr, abrió esta investigación tras las insistentes acusaciones del mandatario contra su predecesor, Barack Obama.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri felicitó a Fernández por triunfo y lo emplazó a una transición ordenada</title>

      <description>Macri obtuvo un 40,61 por ciento de los sufragios en las elecciones de este domingo. Invitó a Alberto Fernández a desayunar este lunes en la Casa Rosada.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández se impuso en primera vuelta y será el nuevo presidente argentino</title>

      <description>Con más del 96 por ciento escrutado, el compañero de Cristina Fernández tuvo un 48 por ciento de los votos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Policías haitianos amenazaron con deponer armas si no mejoran sus condiciones laborales</title>

      <description>Decenas de policías participaron en una manifestación exigiendo mejores condiciones de trabajo este domingo en Puerto Príncipe, Haití. Los policías dan hasta el miércoles para responder a sus demandas, de lo contrario amenazaron con deponer las armas.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Advertencia de Evo Morales de cercar las ciudades desata críticas en Bolivia</title>

      <description>El ex mandatario altiplánico, Carlos Mesa, lamentó que Morales utilice un "discurso de odio y división" entre bolivianos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Largas filas marcaron votación de argentinos en Chile</title>

      <description>Ciudadanos argentinos residentes en Chile realizaron largas filas para escoger, en su embajada, al nuevo presidente de la República Argentina. En la disputa destacan como posibles ganadores Alberto Fernández y el actual mandatario, Mauricio Macri.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Francia ve como una prioridad "casi vital" regular a las empresas de internet</title>

      <description>"Las compañías. por su complejidad tecnológica y jurídica, plantean cuestiones que nunca se habían planteado", dijo el encargado de Economía Digital. Este país es uno de los países que más se ha movilizado para ampliar el control informático.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Uruguay realiza elecciones para elegir al nuevo presidente del país y al Parlamento</title>

      <description>Se abrieron los centros de votación en Uruguay, donde se llevan a cabo las elecciones para elegir al nuevo presidente del país y al parlamento. Según la Corte Electoral, unos 2,7 millones de ciudadanos votarán en 7.122 centros de votación. El actual mandatario Tabaré Vázquez y el ex jefe de Estado José Mujica ya asistieron a votar.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Donald Trump confirmó la muerte del líder del Estado Islámico</title>

      <description>"Abu Bakr al-Bagdadi está muerto. Anoche EE.UU. hizo justicia", anunció el mandatario estadounidense desde la Casa Blanca. La operación duró cinco meses y se realizó vía terreste y aérea.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Argentina realiza elecciones presidenciales este domingo</title>

      <description>Este domingo se realizan las elecciones generales en Argentina para elegir al nuevo presidente del país, junto al vicepresidente y parte del Parlamento. Unos 33,8 millones de ciudadanos están llamados a las urnas en más de 100 mil mesas de votación. En estos comicios se enfrentan el opositor Frente de Todos, con el peronista Alberto Fernández y desde la coalición oficialista Juntos por el Cambio, el presidente Mauricio Macri, aspirante a la reelección.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:53:00 GMT</pubDate>
      <title>José Mujica: Agradezco al pueblo chileno, porque sé que hace un sacrificio enorme</title>

      <description>A pedido de una joven chilena que caminaba por La Rambla de Montevideo, el ex presidente de Uruguay José Mujica envió un saludo a quienes se manifiestan en el país. "Tengo que agradecer al pueblo chileno, sé que está haciendo un sacrificio enorme (...) son un pueblo rico con una macroeconomía en que los números cierran, pero se ve que no hablaban con la gente de abajo", concluyó.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Uruguayos votan en presidenciales con miras a un posible balotaje</title>

      <description>Daniel Martínez, del Frente Amplio, y Luis Lacalle Pou, del Partido Nacional, podrían enfrentarse en segunda vuelta. El electorado también podrá decidir apoyar el plebiscito sobre "Vivir sin miedo", una propuesta de seguridad pública.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Continúan las manifestaciones contra Evo Morales en Bolivia</title>

      <description>Continúan las manifestaciones en Bolivia, que comenzaron el pasado lunes, luego que el órgano electoral diera el triunfo en primera vuelta al presidente Evo Morales tras un confuso conteo de votos. Tras los episodios de violencia, este sábado, las protestas en La Paz aprovecharon el cumpleaños del mandatario para darle un toque de ironía, mientras la policía impidió que llegaran a la sede de Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Periodistas argentinos retenidos en Aeropuerto lograron ingresar a Chile</title>

      <description>Según contaron los reporteros, iban a ser deportados debido a que el contenido en sus redes sociales "incitan al odio". La intervención del INDH y de diversos parlamentarios logró cambiar la decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:09:00 GMT</pubDate>
      <title>¿Quiénes son los seis candidatos a presidente de Argentina?</title>

      <description>Desde un ex veterano de guerra hasta un militante radical de izquierda, son las posibilidades que tienen los argentinos para elegir. Este domingo se llevaran a cabo las elecciones.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Evo Morales celebró su victoria mientras siguen las protestas por fraude en Bolivia</title>

      <description>El mandatario altiplánico retó a la oposición y a la comunidad internacional a que demuestren que su triunfo es fraudulento.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Fernández, el elegido de Cristina que logró llegar a la Presidencia de Argentina</title>

      <description>El presidente electo tendrá a Cristina Fernández como vicepresidenta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri felicitó a Fernández por triunfo y lo emplazó a una transición ordenada</title>

      <description>Macri obtuvo un 40,61 por ciento de los sufragios en las elecciones de este domingo. Invitó a Alberto Fernández a desayunar este lunes en la Casa Rosada.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández se impuso en primera vuelta y será el nuevo presidente argentino</title>

      <description>Con más del 96 por ciento escrutado, el compañero de Cristina Fernández tuvo un 48 por ciento de los votos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Policías haitianos amenazaron con deponer armas si no mejoran sus condiciones laborales</title>

      <description>Decenas de policías participaron en una manifestación exigiendo mejores condiciones de trabajo este domingo en Puerto Príncipe, Haití. Los policías dan hasta el miércoles para responder a sus demandas, de lo contrario amenazaron con deponer las armas.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Advertencia de Evo Morales de cercar las ciudades desata críticas en Bolivia</title>

      <description>El ex mandatario altiplánico, Carlos Mesa, lamentó que Morales utilice un "discurso de odio y división" entre bolivianos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Largas filas marcaron votación de argentinos en Chile</title>

      <description>Ciudadanos argentinos residentes en Chile realizaron largas filas para escoger, en su embajada, al nuevo presidente de la República Argentina. En la disputa destacan como posibles ganadores Alberto Fernández y el actual mandatario, Mauricio Macri.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Francia ve como una prioridad "casi vital" regular a las empresas de internet</title>

      <description>"Las compañías. por su complejidad tecnológica y jurídica, plantean cuestiones que nunca se habían planteado", dijo el encargado de Economía Digital. Este país es uno de los países que más se ha movilizado para ampliar el control informático.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Uruguay realiza elecciones para elegir al nuevo presidente del país y al Parlamento</title>

      <description>Se abrieron los centros de votación en Uruguay, donde se llevan a cabo las elecciones para elegir al nuevo presidente del país y al parlamento. Según la Corte Electoral, unos 2,7 millones de ciudadanos votarán en 7.122 centros de votación. El actual mandatario Tabaré Vázquez y el ex jefe de Estado José Mujica ya asistieron a votar.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate>
      <title>Donald Trump confirmó la muerte del líder del Estado Islámico</title>

      <description>"Abu Bakr al-Bagdadi está muerto. Anoche EE.UU. hizo justicia", anunció el mandatario estadounidense desde la Casa Blanca. La operación duró cinco meses y se realizó vía terreste y aérea.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Argentina realiza elecciones presidenciales este domingo</title>

      <description>Este domingo se realizan las elecciones generales en Argentina para elegir al nuevo presidente del país, junto al vicepresidente y parte del Parlamento. Unos 33,8 millones de ciudadanos están llamados a las urnas en más de 100 mil mesas de votación. En estos comicios se enfrentan el opositor Frente de Todos, con el peronista Alberto Fernández y desde la coalición oficialista Juntos por el Cambio, el presidente Mauricio Macri, aspirante a la reelección.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:53:00 GMT</pubDate>
      <title>José Mujica: Agradezco al pueblo chileno, porque sé que hace un sacrificio enorme</title>

      <description>A pedido de una joven chilena que caminaba por La Rambla de Montevideo, el ex presidente de Uruguay José Mujica envió un saludo a quienes se manifiestan en el país. "Tengo que agradecer al pueblo chileno, sé que está haciendo un sacrificio enorme (...) son un pueblo rico con una macroeconomía en que los números cierran, pero se ve que no hablaban con la gente de abajo", concluyó.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Uruguayos votan en presidenciales con miras a un posible balotaje</title>

      <description>Daniel Martínez, del Frente Amplio, y Luis Lacalle Pou, del Partido Nacional, podrían enfrentarse en segunda vuelta. El electorado también podrá decidir apoyar el plebiscito sobre "Vivir sin miedo", una propuesta de seguridad pública.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Continúan las manifestaciones contra Evo Morales en Bolivia</title>

      <description>Continúan las manifestaciones en Bolivia, que comenzaron el pasado lunes, luego que el órgano electoral diera el triunfo en primera vuelta al presidente Evo Morales tras un confuso conteo de votos. Tras los episodios de violencia, este sábado, las protestas en La Paz aprovecharon el cumpleaños del mandatario para darle un toque de ironía, mientras la policía impidió que llegaran a la sede de Gobierno.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Periodistas argentinos retenidos en Aeropuerto lograron ingresar a Chile</title>

      <description>Según contaron los reporteros, iban a ser deportados debido a que el contenido en sus redes sociales "incitan al odio". La intervención del INDH y de diversos parlamentarios logró cambiar la decisión.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:09:00 GMT</pubDate>
      <title>¿Quiénes son los seis candidatos a presidente de Argentina?</title>

      <description>Desde un ex veterano de guerra hasta un militante radical de izquierda, son las posibilidades que tienen los argentinos para elegir. Este domingo se llevaran a cabo las elecciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández: Lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir</title>

      <description>El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, quien este domingo derrotó en las elecciones al actual mandatario, Mauricio Macri, y asumirá el 10 de diciembre sin necesidad de segunda vuelta, confirmó que apoyarán en estas semanas al jefe de Estado, porque "lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Maduro felicitó a Alberto y a Cristina Fernández por su triunfo en Argentina</title>

      <description>"¡Felicitaciones al heroico pueblo argentino! han derrotado al neoliberalismo del FMI", dijo el mandatario venezolano.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate>
      <title>La UE aceptó retrasar el "brexit" británico hasta el 31 de enero de 2020</title>

      <description>"Los Veintisiete han acordado que aceptarán la petición del Reino Unido", dijo el presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Filipinas confirma el tercer caso de polio en nuevo brote tras 19 años</title>

      <description>El gobierno declaró en septiembre un brote de la enfermedad, que se había erradicado en el país hace 19 años. El último caso es de una niña de 4 años que no había no había recibido la vacuna oral contra la infección.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:30:00 GMT</pubDate>
      <title>La muerte de Al Bagdadi: un duro golpe al yihadismo, pero no su final</title>

      <description>El líder del Estado Islámico murió durante una operación estadounidense en Siria. Los principales líderes del mundo reaccionaron a la noticia.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llega a Chile este lunes</title>

      <description>El grupo, formado por tres expertos, investigará posibles violaciones a los derechos humanos durante las recientes protestas. Trabajará sobre el terreno por cuatro semanas, hasta el 22 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:52:00 GMT</pubDate>
      <title>José "Pepe" Mujica vuelve al Senado uruguayo</title>

      <description>El ex presidente fue el más votado del Frente Amplio en las elecciones de este domingo. El ex mandatario había renunciado al Parlamento en 2018 para tomarse "una licencia antes de morir de viejo".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:10:00 GMT</pubDate>
      <title>La Presidencia de Uruguay se decidirá en segunda vuelta</title>

      <description>Los uruguayos decidirán en noviembre si apuestan por la continuidad del Frente Amplio, con Daniel Martínez, o el cambio del Partido Nacional, con Luis Lacalle Pou. Con un 84% de los votos, la coalición de izquierdas obtuvo un 39,95% de apoyo, frente al 30,2% de la tienda derechista.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía investiga origen de 42 cráneos hallados en Ciudad de México</title>

      <description>El hallazgo dejó 31 detenidos, pero 27 ya fueron puestos en libertad por "falta de pruebas". Se incautó una gran cantidad de armas en el mismo operativo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Fernández, el elegido de Cristina que logró llegar a la Presidencia de Argentina</title>

      <description>El presidente electo tendrá a Cristina Fernández como vicepresidenta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri felicitó a Fernández por triunfo y lo emplazó a una transición ordenada</title>

      <description>Macri obtuvo un 40,61 por ciento de los sufragios en las elecciones de este domingo. Invitó a Alberto Fernández a desayunar este lunes en la Casa Rosada.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández se impuso en primera vuelta y será el nuevo presidente argentino</title>

      <description>Con más del 96 por ciento escrutado, el compañero de Cristina Fernández tuvo un 48 por ciento de los votos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Policías haitianos amenazaron con deponer armas si no mejoran sus condiciones laborales</title>

      <description>Decenas de policías participaron en una manifestación exigiendo mejores condiciones de trabajo este domingo en Puerto Príncipe, Haití. Los policías dan hasta el miércoles para responder a sus demandas, de lo contrario amenazaron con deponer las armas.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Advertencia de Evo Morales de cercar las ciudades desata críticas en Bolivia</title>

      <description>El ex mandatario altiplánico, Carlos Mesa, lamentó que Morales utilice un "discurso de odio y división" entre bolivianos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández: Lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir</title>

      <description>El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, quien este domingo derrotó en las elecciones al actual mandatario, Mauricio Macri, y asumirá el 10 de diciembre sin necesidad de segunda vuelta, confirmó que apoyarán en estas semanas al jefe de Estado, porque "lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Maduro felicitó a Alberto y a Cristina Fernández por su triunfo en Argentina</title>

      <description>"¡Felicitaciones al heroico pueblo argentino! han derrotado al neoliberalismo del FMI", dijo el mandatario venezolano.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate>
      <title>La UE aceptó retrasar el "brexit" británico hasta el 31 de enero de 2020</title>

      <description>"Los Veintisiete han acordado que aceptarán la petición del Reino Unido", dijo el presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Filipinas confirma el tercer caso de polio en nuevo brote tras 19 años</title>

      <description>El gobierno declaró en septiembre un brote de la enfermedad, que se había erradicado en el país hace 19 años. El último caso es de una niña de 4 años que no había no había recibido la vacuna oral contra la infección.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:30:00 GMT</pubDate>
      <title>La muerte de Al Bagdadi: un duro golpe al yihadismo, pero no su final</title>

      <description>El líder del Estado Islámico murió durante una operación estadounidense en Siria. Los principales líderes del mundo reaccionaron a la noticia.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llega a Chile este lunes</title>

      <description>El grupo, formado por tres expertos, investigará posibles violaciones a los derechos humanos durante las recientes protestas. Trabajará sobre el terreno por cuatro semanas, hasta el 22 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:52:00 GMT</pubDate>
      <title>José "Pepe" Mujica vuelve al Senado uruguayo</title>

      <description>El ex presidente fue el más votado del Frente Amplio en las elecciones de este domingo. El ex mandatario había renunciado al Parlamento en 2018 para tomarse "una licencia antes de morir de viejo".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:10:00 GMT</pubDate>
      <title>La Presidencia de Uruguay se decidirá en segunda vuelta</title>

      <description>Los uruguayos decidirán en noviembre si apuestan por la continuidad del Frente Amplio, con Daniel Martínez, o el cambio del Partido Nacional, con Luis Lacalle Pou. Con un 84% de los votos, la coalición de izquierdas obtuvo un 39,95% de apoyo, frente al 30,2% de la tienda derechista.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía investiga origen de 42 cráneos hallados en Ciudad de México</title>

      <description>El hallazgo dejó 31 detenidos, pero 27 ya fueron puestos en libertad por "falta de pruebas". Se incautó una gran cantidad de armas en el mismo operativo.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Fernández, el elegido de Cristina que logró llegar a la Presidencia de Argentina</title>

      <description>El presidente electo tendrá a Cristina Fernández como vicepresidenta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:59:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri felicitó a Fernández por triunfo y lo emplazó a una transición ordenada</title>

      <description>Macri obtuvo un 40,61 por ciento de los sufragios en las elecciones de este domingo. Invitó a Alberto Fernández a desayunar este lunes en la Casa Rosada.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández se impuso en primera vuelta y será el nuevo presidente argentino</title>

      <description>Con más del 96 por ciento escrutado, el compañero de Cristina Fernández tuvo un 48 por ciento de los votos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Policías haitianos amenazaron con deponer armas si no mejoran sus condiciones laborales</title>

      <description>Decenas de policías participaron en una manifestación exigiendo mejores condiciones de trabajo este domingo en Puerto Príncipe, Haití. Los policías dan hasta el miércoles para responder a sus demandas, de lo contrario amenazaron con deponer las armas.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Advertencia de Evo Morales de cercar las ciudades desata críticas en Bolivia</title>

      <description>El ex mandatario altiplánico, Carlos Mesa, lamentó que Morales utilice un "discurso de odio y división" entre bolivianos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Parlamentarios británicos: Crisis social en Chile tiene su origen en tres décadas de desigualdad</title>

      <description>Los diputados mostraron su "profunda preocupación" por la violación de derechos humanos en nuestro país. El documento fue firmado por 15 participantes de la Cámara de los Comunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Portugal detuvo a septuagenario acusado de abusar de niñas a las que entrenaba</title>

      <description>Hay al menos tres afectadas y las denuncias fueron interpuestas "hace pocos meses".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno boliviano invitó al opositor Carlos Mesa a conteo de votos</title>

      <description>El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, apuntó a que Evo Morales ganó las elecciones de manera clara. La auditoría prevista por la OEA contará con el apoyo de México, Paraguay y Perú.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Encuentran fallecido a niño de dos años que cayó el viernes a pozo de 30 metros en India</title>

      <description>El cuerpo de Sujith Wilson fue hallado tras un operativo de más de 80 horas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Terremoto en el sur de Filipinas dejó al menos cinco muertos</title>

      <description>Alrededor de 70 personas resultaron heridas a causa del sismo de magnitud 6,6 Richter. Hace dos semanas otro movimiento telúrico en la misma zona dejó siete fallecidos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:44:00 GMT</pubDate>
      <title>EEUU dice que "eliminó completamente" los restos del líder de ISIS</title>

      <description>Abu Bakr Al Bagdadi, fundador del Estado Islámico, murió el sábado durante una operación estadounidense en Siria. Según dos funcionarios del Departamento de Defensa citados por CNN, el cuerpo fue lanzado al mar, aunque el Pentágono no lo confirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri y Fernández dieron comienzo al proceso de transición de mando en Argentina</title>

      <description>El actual presidente y el mandatario electo se reunieron en la Casa Rosada. El complejo camino transitorio culminará el próximo 10 de diciembre y supondrá un giro político en América Latina.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Congreso de EEUU votará este jueves para formalizar el "impeachment" a Trump</title>

      <description>La decisión "aportará un camino claro" en el proceso contra el presidente, según el Comité de Reglas y Procedimientos de la Cámara de Representantes. La Casa Blanca consideró en un comunicado que la decisión de los demócratas es una "admisión" de que el proceso ha sido "ilegítimo" hasta la fecha.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Todos los humanos modernos provienen del sur del río Zambeze, en África</title>

      <description>El hallazgo, que aporta el contexto geográfico a la evolución humana, fue publicado en la revista Nature. Ya se conocía que el continente africano era la tierra natal del "homo sapiens sapiens", pero no la zona ni la fecha exactas. El descubimiento se llevó a cabo mediante diferentes disciplinas como genética, geología y física climática.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Donald Trump confirma visita a Chile para participar en cumbre APEC</title>

      <description>El mandatario estadounidense espera firmar un documento para terminar con la "guerra comercial" con China. Dijo que espera que Chile resuelva la crisis social por la que atraviesa en estos momentos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU aplazó su llegada a Chile</title>

      <description>Se desconoce la nueva fecha de llegada, aunque se prevé que sea en "los próximos días". El grupo trabajará en el país por cuatro semanas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía estadounidense mató a un joven desarmado y con las manos en alto</title>

      <description>La policía estadounidense reveló las imágenes de un incidente fatal con cuestionado actuar de sus uniformados. El año pasado, un joven de 27 años identificado como Richard Sánchez murió tras recibir cinco disparos de un oficial en California. En el video se observa cómo el sujeto dejó caer su arma y puso sus brazos en alto, tal como le ordenaron. Sin embargo, siguió avanzando cuando le pidieron que parara. Según Washington Post, la policía de San Bernardino admitió que investigó los hechos e impuso una "sanción disciplinaria" contra el uniformado, sin especificar si lo despidieron o renunció.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández: Lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir</title>

      <description>El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, quien este domingo derrotó en las elecciones al actual mandatario, Mauricio Macri, y asumirá el 10 de diciembre sin necesidad de segunda vuelta, confirmó que apoyarán en estas semanas al jefe de Estado, porque "lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Maduro felicitó a Alberto y a Cristina Fernández por su triunfo en Argentina</title>

      <description>"¡Felicitaciones al heroico pueblo argentino! han derrotado al neoliberalismo del FMI", dijo el mandatario venezolano.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Parlamentarios británicos: Crisis social en Chile tiene su origen en tres décadas de desigualdad</title>

      <description>Los diputados mostraron su "profunda preocupación" por la violación de derechos humanos en nuestro país. El documento fue firmado por 15 participantes de la Cámara de los Comunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Portugal detuvo a septuagenario acusado de abusar de niñas a las que entrenaba</title>

      <description>Hay al menos tres afectadas y las denuncias fueron interpuestas "hace pocos meses".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno boliviano invitó al opositor Carlos Mesa a conteo de votos</title>

      <description>El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, apuntó a que Evo Morales ganó las elecciones de manera clara. La auditoría prevista por la OEA contará con el apoyo de México, Paraguay y Perú.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Encuentran fallecido a niño de dos años que cayó el viernes a pozo de 30 metros en India</title>

      <description>El cuerpo de Sujith Wilson fue hallado tras un operativo de más de 80 horas.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Terremoto en el sur de Filipinas dejó al menos cinco muertos</title>

      <description>Alrededor de 70 personas resultaron heridas a causa del sismo de magnitud 6,6 Richter. Hace dos semanas otro movimiento telúrico en la misma zona dejó siete fallecidos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:44:00 GMT</pubDate>
      <title>EEUU dice que "eliminó completamente" los restos del líder de ISIS</title>

      <description>Abu Bakr Al Bagdadi, fundador del Estado Islámico, murió el sábado durante una operación estadounidense en Siria. Según dos funcionarios del Departamento de Defensa citados por CNN, el cuerpo fue lanzado al mar, aunque el Pentágono no lo confirmó.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Macri y Fernández dieron comienzo al proceso de transición de mando en Argentina</title>

      <description>El actual presidente y el mandatario electo se reunieron en la Casa Rosada. El complejo camino transitorio culminará el próximo 10 de diciembre y supondrá un giro político en América Latina.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Congreso de EEUU votará este jueves para formalizar el "impeachment" a Trump</title>

      <description>La decisión "aportará un camino claro" en el proceso contra el presidente, según el Comité de Reglas y Procedimientos de la Cámara de Representantes. La Casa Blanca consideró en un comunicado que la decisión de los demócratas es una "admisión" de que el proceso ha sido "ilegítimo" hasta la fecha.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Todos los humanos modernos provienen del sur del río Zambeze, en África</title>

      <description>El hallazgo, que aporta el contexto geográfico a la evolución humana, fue publicado en la revista Nature. Ya se conocía que el continente africano era la tierra natal del "homo sapiens sapiens", pero no la zona ni la fecha exactas. El descubimiento se llevó a cabo mediante diferentes disciplinas como genética, geología y física climática.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Donald Trump confirma visita a Chile para participar en cumbre APEC</title>

      <description>El mandatario estadounidense espera firmar un documento para terminar con la "guerra comercial" con China. Dijo que espera que Chile resuelva la crisis social por la que atraviesa en estos momentos.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU aplazó su llegada a Chile</title>

      <description>Se desconoce la nueva fecha de llegada, aunque se prevé que sea en "los próximos días". El grupo trabajará en el país por cuatro semanas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Policía estadounidense mató a un joven desarmado y con las manos en alto</title>

      <description>La policía estadounidense reveló las imágenes de un incidente fatal con cuestionado actuar de sus uniformados. El año pasado, un joven de 27 años identificado como Richard Sánchez murió tras recibir cinco disparos de un oficial en California. En el video se observa cómo el sujeto dejó caer su arma y puso sus brazos en alto, tal como le ordenaron. Sin embargo, siguió avanzando cuando le pidieron que parara. Según Washington Post, la policía de San Bernardino admitió que investigó los hechos e impuso una "sanción disciplinaria" contra el uniformado, sin especificar si lo despidieron o renunció.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Alberto Fernández: Lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir</title>

      <description>El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, quien este domingo derrotó en las elecciones al actual mandatario, Mauricio Macri, y asumirá el 10 de diciembre sin necesidad de segunda vuelta, confirmó que apoyarán en estas semanas al jefe de Estado, porque "lo único que preocupa es que los argentinos dejen de sufrir".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:28:00 GMT</pubDate>
      <title>Maduro felicitó a Alberto y a Cristina Fernández por su triunfo en Argentina</title>

      <description>"¡Felicitaciones al heroico pueblo argentino! han derrotado al neoliberalismo del FMI", dijo el mandatario venezolano.</description>
      </item></news>