<news><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Formalizan a ex candidato del Frente Amplio acusado de provocar incendio en toque de queda</title>

      <description>La Fiscalía solicitó prisión preventiva para Karin Belmar, quien fue detenido el martes en Rancagua.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Caravana de camiones recorrió autopistas para protestar contra las tarifas del tag</title>

      <description>Caravanas de camiones, vehículos y motocicletas se manifestaron la mañana de este viernes en las distintas autopistas de la Región Metropolitana en protesta por el valor del sistema de pago tag, generando una gran congestión. La caravana transitó por Américo Vespucio, la Autopista Central y la Ruta 68.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Los carteles que se lucieron en la manifestación en Punta Arenas</title>

      <description>Una nueva jornada de manifestación pacífica se vivió la tarde de este jueves en Punta Arenas, Región de Magallanes. En la oportunidad, los asistentes se lucieron con carteles que expresan sus demandas e inquietudes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte Suprema acogió recurso de amparo en contra de jefe de defensa de Tarapacá</title>

      <description>El tribunal dio un plazo de 24 horas para que el jefe de defensa entregue los antecedentes que establecieron toque de queda en Iquique y Alto Hospicio.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:43:00 GMT</pubDate>
      <title>El Diario de Cooperativa - Primera Edición - Viernes 25 de octubre de 2019</title>

      <description>Camioneros y taxistas realizaron manifestaciones en autopistas con la consigna "No más tag", paro de Subus afecta recorridos en la zona sur de Santiago, Metro sumó líneas 2 y 5 a su servicio de manera parcial y catorce detenidos por robo frustrado a cajero automático al interior de un supermercado en Maipú, son parte del resumen de El Diario de Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Bravo se suma a las manifestaciones interpretando "El derecho de vivir en paz"</title>

      <description>El reconocido pianista Roberto Bravo se sumó a las manifestaciones que se están desarrollando en nuestro país e interpretó la canción "El derecho de vivir en paz", de Víctor Jara, que se ha transformado en una especie de himno durante las protestas. "Un pequeño homenaje a quienes se encuentran en las calles", publicó el artista.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Multitudinarias manifestaciones marcan la crisis social en regiones</title>

      <description>En Chillán, el jefe de defensa afirmó que no se justificaría un toque de queda para hoy en la ciudad. Las marchas multitudinarias y pacíficas marcaron la jornada del martes. Sólo la Región de Aysén se encuentra sin estado de emergencia.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Suben a 19 los fallecidos a nivel nacional en las masivas manifestaciones sociales</title>

      <description>Así lo informó la mañana de este viernes la Subsecretaría de Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación de Hoteleros cifró en 50 por ciento las cancelaciones de reservas</title>

      <description>Además, varios hoteles se han visto afectados por las protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Fundación Espacio Público y agenda social del Gobierno: Se podría hacer un esfuerzo mayor</title>

      <description>María Jaraquemada, directora de Incidencia de la Fundación Espacio Público, aseguró que la rebaja de la dieta parlamentaria no solucionará los problemas en el país. En entrevista con El Diario de Cooperativa, la abogada también apuntó a que se podría hacer un esfuerzo mayor con la agenda social que presentó el Gobierno y mostró preocupación respecto a desde dónde van a salir esos recursos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:10:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiaguinos buscan movilizarse este viernes por la capital en medio del paro de Subus</title>

      <description>Los santiaguinos esperan transporte público en los distintos paraderos de la capital, en el marco de las movilizaciones sociales y en una jornada marcada por el paro de Subus.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Asociación Nacional de Magistrados: Hemos tenido conocimiento de eventuales torturas</title>

      <description>La Presidenta de la Asociación Nacional de Magistrados, Soledad Piñeiro, aseguró en Cooperativa que se están investigando posibles delitos de torturas, ante una serie de denuncias recibidas por el Ministerio Público.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Ruidosa protesta de camioneros contra el tag en diversas autopistas de Santiago</title>

      <description>Este viernes, camioneros protestan haciendo sonar su bocina contra la tarifa del tag en diversas autopistas de la Región Metropolitana en medio de las manifestaciones contra el Gobierno, que ya se extienden por casi una semana.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llegará a Santiago el lunes y estará cuatro semanas en Chile</title>

      <description>El grupo que vendrá a investigar posibles violaciones a los derechos humanos en las protestas estará conformado por tres personas.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:46:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputados rechazaron indicación de Mañalich por seguro catastrófico de salud</title>

      <description>El ministro presentó una propuesta que bajaba el copago de un millón 440 mil pesos a un millón 144 mil. Esto fue denegado por los parlamentarios, que buscan que sea cero para los pacientes de Fonasa.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Incidentes al exterior del Congreso obligaron a evacuar el edificio</title>

      <description>La manifestación se realiza en Avenida Argentina, donde se encendieron barricadas y hay presencia policial. Se suspendió la sesión de la comisión de Trabajo, que discutiría el aumento de la cotización adicional.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Fiscalía investiga denuncias por violaciones a los DD.HH. en Ñuñoa, Baquedano, Las Condes y Peñalolén</title>

      <description>La Fiscalía Oriente reporta que existen más de 600 detenidos y al menos 30 personas en prisión preventiva por desórdenes y saqueos. Desde la Asociación de Magistrados confirmaron la presentación de múltiples recursos de amparo por eventuales torturas y posibles desapariciones.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Reforma a las pensiones: Gobierno aumentó a 5 por ciento la cotización adicional</title>

      <description>El proyecto original contemplaba cuatro por ciento, a cargo del empleador. El Mandatario además firmó el proyecto que aumenta en 20 por ciento la pensión básica solidaria.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Trabajadores del Hospital Sótero del Río marcharon a la Plaza de Puente Alto</title>

      <description>Los trabajadores del Hospital Sótero del Río marcharon por las calles de la comuna de Puente Alto con destino a la plaza de la comuna en el marco de las protestas sociales.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate>
      <title>¿A qué hora será el toque de queda en tu ciudad?</title>

      <description>Varias ciudades han levantado la medida restrictiva para este viernes.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Camioneros se tomaron las autopistas santiaguinas contra el tag</title>

      <description>"Queremos que la autoridad entienda que hay que revisar los contratos actuales", dijo el coordinador del movimiento No+TAG, Manuel Bernales. En tanto, desde el Gobierno anunciaron que este año no subirán las tarifas por transitar por las vías.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Joven escapó de detención de Carabineros y fue celebrado</title>

      <description>Un curioso registro se viralizó en las jornadas de manifestación. Se trata de un joven que fue ingresado a duras penas a una patrulla entre seis carabineros en Parque Bustamante. Tras segundos de forcejeo, el manifestante fue ingresado al vehículo, del que arrancó ante un descuido policial.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate>
      <title>"Fake news": UOCT descartó emergencia ambiental en la Región Metropolitana para mañana</title>

      <description>La información había circulado por redes sociales. Desde la cuenta oficial de la Unidad Operativa del Control de Tránsito pidieron "desestimar" la información porque "no es efectiva".</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:37:00 GMT</pubDate>
      <title>Cabildo ciudadano marcó pacífica manifestación en Chillán</title>

      <description>Marcha ciudadana congregó a más de 10 mil personas, mientras que 4 mil trabajadores de multigremiales adhirieron al paro nacional. Un cabildo, una intervención artística y una olla común fueron parte de las actividades destacadas de la jornada.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:36:00 GMT</pubDate>
      <title>Multitudinarias manifestaciones marcan la crisis social en regiones</title>

      <description>En varias comunas se han levantado los toques de queda. Las marchas multitudinarias y pacíficas marcaron la jornada del jueves. Sólo la Región de Aysén se encuentra sin estado de emergencia.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate>
      <title>Familias, música y baile: Los infaltables asistentes en las marchas pacíficas de Iquique</title>

      <description>Miles de personas han llegado hasta las diferentes manifestaciones pacíficas que se han llevado a cabo en la ciudad de Iquique. Familias enteras se han volcado a las calles durante siete días de movilizaciones, al igual que trabajadores del sector público. La música y el baile han amenizado las largas jornadas de protestas por las distintas arterias de la capital regional de Tarapacá.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Jefe de defensa de Valdivia: "La ciudad, poco a poco, está volviendo a la normalidad"</title>

      <description>La autoridad militar decidió levantar el toque de queda para este viernes. El general Morales destacó la "positiva respuesta" de los ciudadanos.</description>
      </item><item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Diputados citan a tres ministros de Gobierno a la comisión de Constitución</title>

      <description>La convocatoria es para que expliquen la legitimidad del decreto de estado de excepción en el país. "No hay un cuestionamiento, pero obviamente tenemos que fiscalizar", dijo el diputado Matías Walker (DC).</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera pidió la renuncia de todos sus ministros</title>

      <description>El Mandatario pretende estructurar un nuevo equipo para "poder enfrentar estas nuevas demandas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena: Manifestaciones pacíficas se empañan con vandalismo en ruta 5</title>

      <description>Agrupaciones gremiales, manifestantes y familias fueron parte de esta manifestación que resultó ser la de mayor concurrencia de estos días. Estación de servicio Copec en Ruta 5 resultó con pérdidas totales por encapuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Polémica sesión fotográfica de militares durante incendio en Talca</title>

      <description>A cuatro días del incendio del Centro Regional de Abastecimientos (CREA), en pleno toque de queda por Estado de Emergencia en Talca, las imágenes de los militares posando con el inmueble en llamas, provocaron la crítica ciudadana.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera: "Algunas" vidas inocentes se perdieron en los disturbios</title>

      <description>Antes de comenzar un encuentro de diálogo en La Moneda sobre la crisis nacional, el Presidente Sebastián Piñera señaló que las destrucciones y saqueos de la última semana "han significado una pérdida de vidas inocentes, algunas, pero todas son lamentables".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Alessandri: La marcha de ayer "fue un golpe a la cabeza"</title>

      <description>El alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, dijo a Cooperativa que la multitudinaria marcha de este viernes en el centro de la capital "fue un golpe a la cabeza, porque nos dimos cuenta de que en verdad hay que cambiar las cosas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Mostazal sugirió "hacer algunos mártires" tras manifestaciones en su comuna</title>

      <description>El jefe comunal, Sergio Medel, apuntó a quienes supuestamente habían atacado la Municipalidad. "Como servidor público siempre estaré por la paz y el diálogo", aclaró tras ser consultado por la prensa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera pidió la renuncia de todos sus ministros</title>

      <description>El Mandatario pretende estructurar un nuevo equipo para "poder enfrentar estas nuevas demandas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena: Manifestaciones pacíficas se empañan con vandalismo en ruta 5</title>

      <description>Agrupaciones gremiales, manifestantes y familias fueron parte de esta manifestación que resultó ser la de mayor concurrencia de estos días. Estación de servicio Copec en Ruta 5 resultó con pérdidas totales por encapuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Polémica sesión fotográfica de militares durante incendio en Talca</title>

      <description>A cuatro días del incendio del Centro Regional de Abastecimientos (CREA), en pleno toque de queda por Estado de Emergencia en Talca, las imágenes de los militares posando con el inmueble en llamas, provocaron la crítica ciudadana.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera: "Algunas" vidas inocentes se perdieron en los disturbios</title>

      <description>Antes de comenzar un encuentro de diálogo en La Moneda sobre la crisis nacional, el Presidente Sebastián Piñera señaló que las destrucciones y saqueos de la última semana "han significado una pérdida de vidas inocentes, algunas, pero todas son lamentables".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Alessandri: La marcha de ayer "fue un golpe a la cabeza"</title>

      <description>El alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, dijo a Cooperativa que la multitudinaria marcha de este viernes en el centro de la capital "fue un golpe a la cabeza, porque nos dimos cuenta de que en verdad hay que cambiar las cosas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Mostazal sugirió "hacer algunos mártires" tras manifestaciones en su comuna</title>

      <description>El jefe comunal, Sergio Medel, apuntó a quienes supuestamente habían atacado la Municipalidad. "Como servidor público siempre estaré por la paz y el diálogo", aclaró tras ser consultado por la prensa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera pidió la renuncia de todos sus ministros</title>

      <description>El Mandatario pretende estructurar un nuevo equipo para "poder enfrentar estas nuevas demandas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:50:00 GMT</pubDate>
      <title>La Serena: Manifestaciones pacíficas se empañan con vandalismo en ruta 5</title>

      <description>Agrupaciones gremiales, manifestantes y familias fueron parte de esta manifestación que resultó ser la de mayor concurrencia de estos días. Estación de servicio Copec en Ruta 5 resultó con pérdidas totales por encapuchados.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Polémica sesión fotográfica de militares durante incendio en Talca</title>

      <description>A cuatro días del incendio del Centro Regional de Abastecimientos (CREA), en pleno toque de queda por Estado de Emergencia en Talca, las imágenes de los militares posando con el inmueble en llamas, provocaron la crítica ciudadana.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera: "Algunas" vidas inocentes se perdieron en los disturbios</title>

      <description>Antes de comenzar un encuentro de diálogo en La Moneda sobre la crisis nacional, el Presidente Sebastián Piñera señaló que las destrucciones y saqueos de la última semana "han significado una pérdida de vidas inocentes, algunas, pero todas son lamentables".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Felipe Alessandri: La marcha de ayer "fue un golpe a la cabeza"</title>

      <description>El alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, dijo a Cooperativa que la multitudinaria marcha de este viernes en el centro de la capital "fue un golpe a la cabeza, porque nos dimos cuenta de que en verdad hay que cambiar las cosas".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde de Mostazal sugirió "hacer algunos mártires" tras manifestaciones en su comuna</title>

      <description>El jefe comunal, Sergio Medel, apuntó a quienes supuestamente habían atacado la Municipalidad. "Como servidor público siempre estaré por la paz y el diálogo", aclaró tras ser consultado por la prensa.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Cientos de personas marchan con cacerolas en Antofagasta</title>

      <description>Una gran cantidad de personas marchan pacíficamente con sus cacerolas en el Parque Japonés, de Antofagasta, en dirección al centro de la capital regional en el marco de las protestas que ya se extienden por una semana en todo el país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Políticos debaten proyectos de la "agenda social" del Gobierno</title>

      <description>En jornadas extraordinarias el Congreso debatirá los proyectos anunciados por Sebastián Piñera. La Cámara de Diputados convocó a tres ministros de Gobierno para evaluar la legitimidad de los decretos de estado de excepción.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro de Justicia: Esta semana que empezó con violencia, terminó con un tsunami de humanidad</title>

      <description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló a Cooperativa que esta semana, que "empezó con mucha violencia" bajo distintos Estados de Emergencia, "terminó con un tsunami de humanidad que exige nuevos cambios, nuevas respuestas y unidad".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Decretaron arresto domiciliario para carabinero que participó en robo de cajero en Puente Alto</title>

      <description>El ahora ex funcionario estaba encargado de avisar el momento exacto para que otros sujetos sustrajeran el dinero del dispositivo. Su abogado defensor anunció que presentarán una apelación para disminuir la medida cautelar.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones cumplieron una semana de multitudinarias manifestaciones</title>

      <description>La decisión fue informada por el contraalmirante Juan Andrés de la Maza. Las autoridades decretaron toques de queda en las principales ciudades, pero por periodos más acotados. Multitudinarias y pacíficas marchas se replicaron en todas las regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate>
      <title>Santiago completa una semana en estado de emergencia por protestas y desmanes</title>

      <description>La medida fue la más corta desde el inicio de la crisis social en la capital y se extendió hasta las 04:00 horas de este sábado. Más de 1,2 millones de personas se congregaron esta tarde en el centro de la ciudad, en la convocatoria más grande desde el retorno a la democracia. El Gobierno confirmó que la cifra de fallecidos subió a 19 personas. Metro retomó este viernes el servicio parcial de las Líneas 2 y 5. Presidente Piñera aseguró que se evalúa levantar el estado de emergencia, aunque antes de tomar esta decisión "debemos ser prudentes".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde Jorge Sharp encabezó jornada de limpieza en Valparaíso</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso, Jorge Sharp, encabezó las jornadas de limpieza en la comuna, a las que asistieron una gran cantidad de voluntarios. La iniciativa busca limpiar la ciudad luego de semana casi una semana de protestas.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:01:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric anunció acusación constitucional contra Chadwick pese a posible cambio de gabinete</title>

      <description>El diputado aseguró que los ministros mantienen responsabilidad constitucional hasta seis meses después de dejar sus cargos. "Se van a perseguir responsabilidades políticas" por las graves violaciones a los DD.HH, aseguró el parlamentario.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
      <title>Oftalmólogos hicieron balance de heridos y piden "revisar protocolos" de Carabineros</title>

      <description>Médicos cuestionaron la forma en que la policía uniformada usa escopetas con balines de goma.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Fuad Chahín: Muchos son los ministros que no pueden seguir, partiendo por el de Interior</title>

      <description>El presidente de la Democracia Cristiana, Fuad Chahín, comentó en Cooperativa el anuncio de Sebastián Piñera, quien solicitó poner a disposición sus cargos a todos sus ministros, indicando que son muchos los que deben dejar el gabinete, partiendo por Andrés Chadwick, ministro del Interior.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Guillermo Teillier: El cambio de gabinete es un triunfo del movimiento popular</title>

      <description>El presidente del Partido Comunista, diputado Guillermo Teillier, comentó en Cooperativa el anuncio del Presidente Sebastián Piñera, quien solicitó poner a todos sus ministros poner disposición sus cargos, afirmando que el cambio de gabinete "es un triunfo del movimiento popular".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Boric por denuncias de violaciones a los DD.HH.: Se van a perseguir las responsabilidades políticas</title>

      <description>El diputado de Convergencia Social Gabriel Boric dijo a Cooperativa que "se van a perseguir las responsabilidades políticas que correspondan" por las violaciones a los DD.HH. que fueron denunciadas al Instituto de Derechos Humanos, "en particular respecto al ministro del Interior".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Desbordes: La marcha no pide cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución</title>

      <description>El timonel de RN, Mario Desbordes, aseguró a Cooperativa que la masiva manifestación de este viernes en el centro de Santiago no pide "cuestiones políticas gruesas, salvo la discusión de una nueva Constitución, que es algo que hay que hablar".</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte de Apelaciones de Arica rechazó recurso de amparo por toques de queda en la ciudad</title>

      <description>La acción fue presentada ayer por el abogado Falcon Castro. El Tribunal indicó que el Jefe de Defensa Nacional tiene facultades para adoptar la medida.</description>
      </item><item><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Gobierno evalúa levantar todos los Estados de Emergencia este domingo</title>

      <description>El Presidente Sebastián Piñera adelantó se está evaluando levantar los Estados de Emergencia que se mantienen en varias regiones del país "si las circunstancias lo permiten".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:00:00 GMT</pubDate>
      <title>En estado de emergencia, pero sin toque de queda, el país retoma su cotidianidad</title>

      <description>Un estudiante de la carrera de Enfermería de la Universidad Arturo Prat fue sacado de su domicilio por personal de Carabineros. El Presidente Piñera confirmó que esta noche de bajarán los estados de excepción en todo el país. El alcalde Jorge Sharp lamentó el actuar del personal de Carabineros para dispersar una manifestación pacífica en Valparaíso.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidenta de RD: Se tiene que realizar una acusación constitucional contra Chadwick</title>

      <description>La diputada Catalina Pérez, presidenta de Revolución Democrática (RD), habló con Cooperativa y comentó que su partido apoyará la acusación constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera, además aseguró que se debe emprender una acción similar contra el ministro Andrés Chadwick.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Artista urbano reversiona a Los Prisioneros con "La voz de los millennials"</title>

      <description>Ante la crisis social que se ha registrado en el país durante la última semana, el artista urbano Trez3 reversionó un clásico de Los Prisioneros. Con el título "La voz de los millennials", busca darle un nuevo himno a las manifestaciones por la desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Músicos del mundo se unen para interpretar "El derecho de vivir en paz"</title>

      <description>El músico chileno Daygoro Serón compartió este genial registro desde distintas partes del planeta. "Desde la distancia y junto a músicos chilenos repartidos por el mundo hicimos esta versión de El Derecho de Vivir en Paz de Víctor Jara con la única intención de sumar nuestros instrumentos a aquellas demandas que la gente de Chile clama", escribió.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH presentó querella contra Carabineros por torturas sexuales a joven</title>

      <description>Este caso se suma a otros 17 de torturas con connotación sexual ocurridos desde el inicio de las protestas en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Crisis social: A una semana del llamado a evasión masiva por alza de pasajes</title>

      <description>Lo que se inició como un llamado a evadir el Metro por la alza del pasaje derivó en tan solo una semana en una crisis social, que llegó a convocar a más de un millón de personas en Plaza Italia y en un inminente cambio de gabinete. Escucha el recuento en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Márquez sobre reedición de "El derecho de vivir en paz": "Sumarme a los jóvenes con esa valentía y empuje revitaliza"</title>

      <description>En conversación con Cooperativa, el líder de Illapu, Roberto Márquez, contó detalles del proceso detrás de la reedición de la canción de Víctor Jara, "El derecho de vivir en paz", en donde participa con diversos artistas. "Es un arcoíris musical increíble, una diversidad de voces, de estilos, que muestra que hay una diversidad enorme en nuestro país que se refleja en lo que ha pasado con millones de personas en la calle". Además, habló de la valentía de los jóvenes, tanto de músicos como de escolares. Hizo un llamado a asamblea constituyente, entre otros aspectos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Álvaro Henríquez: Es increíblemente bueno que la gente se manifieste</title>

      <description>El vocalista de Los Tres, Álvaro Henríquez, conversó con Cooperativa sobre el estallido social en nuestro país que suma más de una semana. "Es una forma de expresarse que solamente tiene el pueblo chileno que ha estado siempre a la cabeza de estos movimientos sociales", sostuvo, añadiendo que le parece increíblemente bueno que la gente se manifieste, que vaya a escuchar música y esté en las calles.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Largas filas marcaron votación de argentinos en Chile</title>

      <description>Ciudadanos argentinos residentes en Chile realizaron largas filas para escoger, en su embajada, al nuevo presidente de la República Argentina. En la disputa destacan como posibles ganadores Alberto Fernández y el actual mandatario, Mauricio Macri.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Princesa Alba: "Debe haber una Asamblea Constituyente pronto"</title>

      <description>La Princesa Alba participó este domingo en un acto político cultural en la Plaza Juan XXIII de Providencia. En conversación con Cooperativa, la cantante chilena remarcó que "nos dimos cuenta de que no era un problema solamente del metro, sino que era un problema estructural de la sociedad chilena".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Dejan en libertad a joven acusado de portar elemento incendiario en La Araucanía</title>

      <description>Corte de Apelaciones revocó la medida cautelar de prisión preventiva decretada por el Juzgado de Garantía de Temuco</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Sharp fustigó actuar de Carabineros en masiva marcha: "Valparaíso no tiene miedo"</title>

      <description>Pese a que la manifestación se realizaba de forma pacífica, Carabineros lanzó gases lacrimógenos a las más de 100 mil personas que participaban en la protesta. "Lo que ha hecho este Gobierno con Valparaíso, su plan y la gente de Valparaíso es imperdonable", dijo en Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Exceso de Velocidad: Camión volcó en puente "El Finao" de Puerto Cisnes</title>

      <description>A pesar del funesto nombre del viaducto el conductor del vehículo de carga resulto solo con lesiones leves.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde Sharp: Lo que ha hecho este Gobierno con Valparaíso es imperdonable</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso, Jorge Sharp, criticó duramente al Gobierno por el actuar de las Fuerzas Armadas y de Orden durante la multitudinaria marcha que se realizó este domingo entre Viña del Mar y la ciudad puerto.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:28:00 GMT</pubDate>
      <title>¡Impresionante! Más de 100 mil personas marcharon entre Viña del Mar y Valparaíso</title>

      <description>Más de 100 mil personas -según el recuento del alcalde Jorge Sharp- marcharon este domingo entre Viña del Mar y Valparaíso, dando una postal impresionante de la costanera.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:00:00 GMT</pubDate>
      <title>En estado de emergencia, pero sin toque de queda, el país retoma su cotidianidad</title>

      <description>Un estudiante de la carrera de Enfermería de la Universidad Arturo Prat fue sacado de su domicilio por personal de Carabineros. El Presidente Piñera confirmó que esta noche de bajarán los estados de excepción en todo el país. El alcalde Jorge Sharp lamentó el actuar del personal de Carabineros para dispersar una manifestación pacífica en Valparaíso.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Presidenta de RD: Se tiene que realizar una acusación constitucional contra Chadwick</title>

      <description>La diputada Catalina Pérez, presidenta de Revolución Democrática (RD), habló con Cooperativa y comentó que su partido apoyará la acusación constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera, además aseguró que se debe emprender una acción similar contra el ministro Andrés Chadwick.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Artista urbano reversiona a Los Prisioneros con "La voz de los millennials"</title>

      <description>Ante la crisis social que se ha registrado en el país durante la última semana, el artista urbano Trez3 reversionó un clásico de Los Prisioneros. Con el título "La voz de los millennials", busca darle un nuevo himno a las manifestaciones por la desigualdad.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Músicos del mundo se unen para interpretar "El derecho de vivir en paz"</title>

      <description>El músico chileno Daygoro Serón compartió este genial registro desde distintas partes del planeta. "Desde la distancia y junto a músicos chilenos repartidos por el mundo hicimos esta versión de El Derecho de Vivir en Paz de Víctor Jara con la única intención de sumar nuestros instrumentos a aquellas demandas que la gente de Chile clama", escribió.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH presentó querella contra Carabineros por torturas sexuales a joven</title>

      <description>Este caso se suma a otros 17 de torturas con connotación sexual ocurridos desde el inicio de las protestas en el país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:05:00 GMT</pubDate>
      <title>Crisis social: A una semana del llamado a evasión masiva por alza de pasajes</title>

      <description>Lo que se inició como un llamado a evadir el Metro por la alza del pasaje derivó en tan solo una semana en una crisis social, que llegó a convocar a más de un millón de personas en Plaza Italia y en un inminente cambio de gabinete. Escucha el recuento en el podcast de Patricio Chacur.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Roberto Márquez sobre reedición de "El derecho de vivir en paz": "Sumarme a los jóvenes con esa valentía y empuje revitaliza"</title>

      <description>En conversación con Cooperativa, el líder de Illapu, Roberto Márquez, contó detalles del proceso detrás de la reedición de la canción de Víctor Jara, "El derecho de vivir en paz", en donde participa con diversos artistas. "Es un arcoíris musical increíble, una diversidad de voces, de estilos, que muestra que hay una diversidad enorme en nuestro país que se refleja en lo que ha pasado con millones de personas en la calle". Además, habló de la valentía de los jóvenes, tanto de músicos como de escolares. Hizo un llamado a asamblea constituyente, entre otros aspectos.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:29:00 GMT</pubDate>
      <title>Álvaro Henríquez: Es increíblemente bueno que la gente se manifieste</title>

      <description>El vocalista de Los Tres, Álvaro Henríquez, conversó con Cooperativa sobre el estallido social en nuestro país que suma más de una semana. "Es una forma de expresarse que solamente tiene el pueblo chileno que ha estado siempre a la cabeza de estos movimientos sociales", sostuvo, añadiendo que le parece increíblemente bueno que la gente se manifieste, que vaya a escuchar música y esté en las calles.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Largas filas marcaron votación de argentinos en Chile</title>

      <description>Ciudadanos argentinos residentes en Chile realizaron largas filas para escoger, en su embajada, al nuevo presidente de la República Argentina. En la disputa destacan como posibles ganadores Alberto Fernández y el actual mandatario, Mauricio Macri.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:45:00 GMT</pubDate>
      <title>Princesa Alba: "Debe haber una Asamblea Constituyente pronto"</title>

      <description>La Princesa Alba participó este domingo en un acto político cultural en la Plaza Juan XXIII de Providencia. En conversación con Cooperativa, la cantante chilena remarcó que "nos dimos cuenta de que no era un problema solamente del metro, sino que era un problema estructural de la sociedad chilena".</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Dejan en libertad a joven acusado de portar elemento incendiario en La Araucanía</title>

      <description>Corte de Apelaciones revocó la medida cautelar de prisión preventiva decretada por el Juzgado de Garantía de Temuco</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Sharp fustigó actuar de Carabineros en masiva marcha: "Valparaíso no tiene miedo"</title>

      <description>Pese a que la manifestación se realizaba de forma pacífica, Carabineros lanzó gases lacrimógenos a las más de 100 mil personas que participaban en la protesta. "Lo que ha hecho este Gobierno con Valparaíso, su plan y la gente de Valparaíso es imperdonable", dijo en Cooperativa.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate>
      <title>Exceso de Velocidad: Camión volcó en puente "El Finao" de Puerto Cisnes</title>

      <description>A pesar del funesto nombre del viaducto el conductor del vehículo de carga resulto solo con lesiones leves.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Alcalde Sharp: Lo que ha hecho este Gobierno con Valparaíso es imperdonable</title>

      <description>El alcalde de Valparaíso, Jorge Sharp, criticó duramente al Gobierno por el actuar de las Fuerzas Armadas y de Orden durante la multitudinaria marcha que se realizó este domingo entre Viña del Mar y la ciudad puerto.</description>
      </item><item><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:28:00 GMT</pubDate>
      <title>¡Impresionante! Más de 100 mil personas marcharon entre Viña del Mar y Valparaíso</title>

      <description>Más de 100 mil personas -según el recuento del alcalde Jorge Sharp- marcharon este domingo entre Viña del Mar y Valparaíso, dando una postal impresionante de la costanera.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <title>Intendente Atton: Hay que sacar a todos los dogmáticos que rodean a Piñera</title>

      <description>La autoridad regional de La Araucanía aludió a los ministros que buscan seguir con "una economía mercantilista sin el componente social". "Es tiempo de la gente más joven y con una mentalidad distinta, no es el minuto de repetir las caras", señaló.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate>
      <title>Benito Baranda: Hay que poner una carga mayor en los ricos</title>

      <description>El director de América Solidaria, Benito Baranda, conversó con El Diario de Cooperativa sobre la crisis social que afecta a Chile. El ex director social del Hogar de Cristo señaló que espera que esta semana se resuelva la rebaja de la dieta de los parlamentarios, y apoyó la idea de elevar los impuestos a los ricos: "Hay que poner una carga mayor en ellos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera felicitó a Alberto Fernández "por su gran triunfo" en Argentina</title>

      <description>"Felicito al pueblo argentino por una ejemplar y democrática elección con amplia participación", escribió el Presidente chileno en su cuenta de Twitter. Fernández asumirá su cargo el 10 de diciembre, sin necesidad de una segunda vuelta.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate>
      <title>Jorge González: Me gustaría que cambiara la Constitución</title>

      <description>La conductora de "Hablando de...", Paula Molina, conversó con el músico Jorge González, creador e intérprete de "El baile de los que sobran", canción que se ha convertido en un himno de las movilizaciones en Chile.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Cinco muertos dejó incendio en hogar de ancianos de Rancagua</title>

      <description>Otros dos adultos mayores están internados con riesgo vital. Preliminarmente, Carabineros descartó relacionar este incendio con los desórdenes que se han registrado en las diversas regiones del país.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Organizaciones sociales de Puente Alto: "Al alcalde lo vemos más por la TV que en los territorios"</title>

      <description>En conversación con El Diario de Cooperativa, la portavoz de la Asamblea de Organizaciones Políticas y Sociales de la Provincia de Cordillera, María Olga Yáñez, analizó las últimas jornadas de movilización social del país y, en específico, en Puente Alto, donde la agrupación ha realizado 20 cabildos, con la participación de más de 1.000 personas. "Sentimos una oportunidad para revitalizar el tejido social que estaba un poco abandonado y muerto en nuestro territorio, y eso ha significado un renacer cultural y social bien potente", destacó la dirigente. Además, criticó la gestión del alcalde Germán Codina (RN) durante las últimas manifestaciones: "Nos sentimos abandonados por varios días por el municipio, ya que veíamos más a nuestro alcalde en la televisión que en los territorios", fustigó. </description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:56:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera renueva su gabinete para enfrentar la crisis social</title>

      <description>A eso del mediodía se conocerán los nombres de los nuevos ministros.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Finalizado el estado de emergencia, el país retoma su cotidianidad</title>

      <description>Un estudiante de la carrera de Enfermería de la Universidad Arturo Prat fue sacado de su domicilio por personal de Carabineros. El Presidente Piñera confirmó que esta noche de bajarán los estados de excepción en todo el país. El alcalde Jorge Sharp lamentó el actuar del personal de Carabineros para dispersar una manifestación pacífica en Valparaíso.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:16:00 GMT</pubDate>
      <title>PUC se querellará por alumno que denuncia abusos sexuales en comisaría de Pedro Aguirre Cerda</title>

      <description>Josué Maureira, estudiante de cuarto año de Medicina, fue detenido el lunes 21 de octubre. En este caso, el Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) presentó una querella por "delito de tortura con abuso sexual agravado".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Las comunas que mantendrán las clases suspendidas este lunes en Santiago</title>

      <description>"Estamos expectantes de recibir a los alumnos en los colegios", afirmó el seremi de Educación.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:39:00 GMT</pubDate>
      <title>Metro informó la apertura de la Línea 4 y sumó nuevas estaciones para este lunes</title>

      <description>Los servicios de transporte estarán operativos desde las 06:30 de la mañana. El recorrido de la Línea 4 será desde Tobalaba a Quilín.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Identifican a uno de los sospechosos de causar incendios en estaciones del Metro</title>

      <description>De acuerdo a una publicación de La Tercera, se trata una de las personas que participó del ataque a la estación San Joaquín de la Línea 5. Según el rotativo, que cita fuentes de inteligencia policial, se detectó participación de ciudadanos cubanos y venezolanos en estas acciones.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:03:00 GMT</pubDate>
      <title>Misión de la ONU llega a Chile este lunes</title>

      <description>El grupo, formado por tres expertos, investigará posibles violaciones a los derechos humanos durante las recientes protestas. Trabajará sobre el terreno por cuatro semanas, hasta el 22 de noviembre.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:16:00 GMT</pubDate>
      <title>De Piñera a Bielsa: las frases memorables de las protestas de Chile</title>

      <description>La crisis social ha dado lugar a declaraciones que ilustran la situación que está viviendo el país. Las manifestaciones por la desigualdad social cumplen este lunes 11 días desde su estallido.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Incendio arrasa farmacia en el centro de Valparaíso</title>

      <description>Un incendio estructural afecta a una farmacia de la cadena Cruz Verde ubicada en la esquina de Bellavista con Condell, en pleno centro de la ciudad de Valparaíso. La tienda fue presuntamente saqueada antes que iniciara el siniestro.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:26:00 GMT</pubDate>
      <title>Tras retiro de militares, Biobío refuerza su seguridad con carabineros de La Araucanía</title>

      <description>"La gente está generando un daño terrible al centro de Concepción y trataremos en lo posible evitar que eso siga pasando", informó la institución.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Estudiantes se tomaron dos liceos en Chiloé</title>

      <description>En Puerto Montt 76 establecimientos educacionales que dependen del municipio, están sin clases. Provincias de Osorno y Palena están todos los colegios en clases.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:03:00 GMT</pubDate>
      <title>El segundo adiós de Fontaine; para muchos, detonador de la crisis</title>

      <description>Tal como en el primer Gobierno de Piñera, el "chicago boy" no logró completar su labor en el Ministerio de Economía y fue desvinculado. Sus dichos televisivos -interpretados como un consejo a los chilenos para que se levantaran más temprano- hacían muy difícil su permanencia.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:54:00 GMT</pubDate>
      <title>Casa de reposo que se incendió en Rancagua no tenía autorización sanitaria</title>

      <description>Producto de la emergencia murieron cinco personas y otras dos quedaron heridas de gravedad. La Seremi de Salud decretó la prohibición de funcionamiento de un segundo hogar perteneciente al mismo dueño.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Zapata: Una nueva Constitución puede proveer de cauces o canales para conversar y decidir mejor</title>

      <description>El abogado constitucionalista Patricio Zapata (DC) considera legítima la discusión por una nueva Constitución para Chile, la que puede proveer "cauces o canales" para conversar y decidir mejor lo que se requiere ante la actual crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Nicolás Monckeberg deja el Gobierno, desgastado por los debates de pensiones y las "40 horas"</title>

      <description>El ex diputado RN fue reemplazado por María José Zaldívar, hasta hoy subsecretaria de Previsión Social.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:42:00 GMT</pubDate>
      <title>Explosiones asustaron a pasajeros de la Línea 2 del Metro</title>

      <description>La empresa reconoció el problema, causado por un "arco eléctrico". Los usuarios debieron evacuar.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Andrés Chadwick al dejar el gabinete: "Si he fallado pido disculpas"</title>

      <description>El ahora ex ministro de Interior evitó realizar una autocrítica en medio de los cuestionamientos y la posible acusación constitucional.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Cambio de gabinete: Felipe Ward de Bienes Nacionales a Segpres, lo reemplaza Isamit</title>

      <description>El ex diputado UDI sonó incluso en la previa como posible reemplazante de Andrés Chadwick, pero no ocurrió así. Un ex dirigente de la "revolución pingüina" quedará a cargo de BBNN, cartera considerada tradicionalmente como de las menos relevantes.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:15:00 GMT</pubDate>
      <title>Sebastián Piñera: El Gobierno tiene que cambiar para enfrentar estos nuevos desafíos</title>

      <description>Al realizar su anunciado cambio de gabinete, el Presidente Sebastián Piñera sostuvo a la hora de presentar sus nuevos ministros que "el Gobierno tiene que cambiar para enfrentar estos nuevos desafíos y estos nuevos tiempos".</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:14:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera renueva su gabinete para enfrentar la crisis social</title>

      <description>Evopoli llega a Interior y Hacienda con Gonzalo Blumel e Ignacio Briones. Salen del gabinete Juan Andrés Fontaine, Nicolás Monckeberg y Pauline Kantor.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Piñera apostó por un recambio generacional en su nuevo gabinete</title>

      <description>En su discurso, el Mandatario destacó la edad de sus nuevos ministros, cuya edad no supera los 50 años.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:59:00 GMT</pubDate>
      <title>"La pena tiene cara de guasón": El poema que escribió el nuevo ministro de Economía Lucas Palacios</title>

      <description>El ingeniero comercial se desempeñaba como subsecretario de Obras Públicas.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Deberá abrir la billetera fiscal: Ignacio Briones es el nuevo ministro de Hacienda</title>

      <description>El ingeniero comercial y militante de Evópoli fue coordinador de Finanzas Internacionales en el primer Gobierno de Sebastián Piñera. Hasta ahora se desempeñaba como decano de la Escuela de Gobierno de la Adolfo Ibáñez.</description>
      </item><item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:53:00 GMT</pubDate>
      <title>El más cuestionado de las protestas: Andrés Chadwick deja el Gobierno</title>

      <description>Las manifestaciones exigían la salida del ahora ex ministro del Interior, cuestionado por su labor en el orden público.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:07:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>A las 15 medidas de la "agenda social", se suma apoyo para las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos", confirmó el ministro Blumel. Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile. El Presidente Sebastián Piñera realizó el cambio de gabinete.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones de Chile continúan manifestándose en las calles</title>

      <description>En ciudades como Concepción se registraron graves hechos de violencia durante la pasada jornada.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:53:00 GMT</pubDate>
      <title>Critican a carabineros por su actuar a metros de manifestantes</title>

      <description>Un video se viralizó a través de redes sociales, desatando críticas contra funcionarios de Carabineros que agredieron a manifestantes con gas a menos de un metro de ellos. Además, dispararon un bomba lacrimógena a las personas que estaban cerca.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:51:00 GMT</pubDate>
      <title>Manifestantes mapuche derribaron estatua de Pedro de Valdivia en Temuco</title>

      <description>Una estatua de Pedro de Valdivia ubicada en la calle Balmaceda de Temuco fue derribada este martes por personas que participaron en una "marcha mapuche". El incidente ocurrió frente al cuartel regional de la PDI y sus imágenes recuerdan, levemente, la destrucción de la estatua de Saddam Hussein en Bagdad en 2003, durante la invasión estadounidense a Irak.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara de Diputados aprobó el seguro catastrófico de salud</title>

      <description>El proyecto establece una protección para la clase media que apunta a una cobertura financiera especial en Fonasa. Con 78 votos a favor y 58 en contra la iniciativa pasó a su tramitación en el Senado.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Congreso dio por iniciado el proceso constituyente</title>

      <description>La idea de la iniciativa es no esperar la manifestación de voluntad del Gobierno. Se espera que a fines de noviembre ya exista un borrador del procedimiento a seguir.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:57:00 GMT</pubDate>
      <title>Corte Suprema garantizó el "debido proceso" para denuncias por violaciones a los DDHH</title>

      <description>"La decisión o declaración de si ha existido una violación de los derechos humanos es propio de la sentencia del juicio", dijo Lamberto Cisternas. Ante la eventual acusación constitucional contra Piñera, el vocero del máximo tribunal dijo que el mecanismo debe utilizarse con cautela.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:49:00 GMT</pubDate>
      <title>Gremio del transporte interurbano tras ataques: Seguimos apoyando a la gente</title>

      <description>La Federación Nacional de Buses de Transporte de Pasajeros sostuvo una mesa de trabajo con el Ministerio de Transporte. Esto debido a los últimos ataques que sufrieron las máquinas en el marco de las manifestaciones.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:16:00 GMT</pubDate>
      <title>Mineduc publica este martes resultados del Sistema de Admisión Escolar</title>

      <description>El proceso de postulación finalizó el 10 de septiembre pasado en todo el país.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:04:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara suspende sesión del miércoles por ausencia de proyectos de la agenda social</title>

      <description>Estaba prevista la votación de la reforma de pensiones, pero aún no están listas las indicaciones. Posterior a esto, el Senado despachó el proyecto que crea un mecanismo de estabilización en la tarifa de la luz.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:47:00 GMT</pubDate>
      <title>Plaza Italia: El día después del nuevo ataque a la estación de Metro Baquedano</title>

      <description>La mañana de este martes, la destrucción era evidente en los accesos a la estación Baquedano del Metro de Santiago, donde ayer, un grupo de personas incendió las instalaciones. Equipos municipales trabajaban para remover escombros y limpiar, en lo posible, el lugar. Todo, en medio de un ambiente que aún olía a lacrimógenas y el paso de pocos transeúntes, pero muchas manifestantes que ya comenzaban a llegar cerca del mediodía. Eran educadoras de párvulo que llegaron para manifestarse por la Ley de Sala Cuna Universal.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro Isamit se defendió de críticas por facturas impagas y mal comportamiento tributario</title>

      <description>El nuevo titular de Bienes Nacionales aseguró que el problema se vincula con la ferretería de su familia, que ha tenido "muchos problemas y desafíos". No se refirió a las críticas por su perfil conservador, antiaborto y contrario al matrimonio igualitario.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate>
      <title>La difícil mañana de miles de santiaguinos para ir a sus trabajos</title>

      <description>Miles de santiaguinos tardaron horas en llegar a sus trabajos este martes debido a los nuevos ataques al Metro y al problema de infraestructura producto de los desmanes ocurridos en los últimos días.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Parlamentarios británicos: Crisis social en Chile tiene su origen en tres décadas de desigualdad</title>

      <description>Los diputados mostraron su "profunda preocupación" por la violación de derechos humanos en nuestro país. El documento fue firmado por 15 participantes de la Cámara de los Comunes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:02:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros dispersó manifestación de educadoras de párvulos en Plaza Baquedano</title>

      <description>Luego que un grupo de parvularias, educadoras diferenciales y asistentes de la educación se manifestara pacíficamente en el sector de Plaza Baquedano, Carabineros disolvió su incipiente marcha por la Alameda hacia el oriente debido a que "no estaba autorizada". Luego del repliegue de las fuerzas policiales, un grupo pudo avanzar hacia el centro de Santiago.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:43:00 GMT</pubDate>
      <title>Siguen las protestas en todo Chile tras el cambio de gabinete</title>

      <description>A las 15 medidas de la "agenda social", se suma apoyo para las pymes para recuperarse de "la violencia y saqueos". Metro comenzará a operar a las 07:00 horas este miércoles. Multitudinarias protestas se registraron en las principales ciudades de Chile. El Presidente Sebastián Piñera realizó el cambio de gabinete.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:38:00 GMT</pubDate>
      <title>Carabineros impidió derribo, en Concepción, de estatua de Pedro de Valdivia</title>

      <description>Carabineros actuó para impedir que encapuchados derribaran la estatua de Pedro de Valdivia que se ubica en la Plaza de la Independencia de Concepción. Los sujetos tomaron el ejemplo de otro incidente registrado más temprano en Temuco, protagonizado por los asistentes a una "marcha mapuche".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:00 GMT</pubDate>
      <title>Observador del INDH resultó herido por siete balines en manifestación</title>

      <description>En el marco de las manifestaciones de este martes, un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) fue impactado por siete balines, razón por la que fue trasladado de urgencia a la ex Posta Central.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:12:00 GMT</pubDate>
      <title>Consejo de Rectores postergó la PSU para el 2 y 3 de diciembre</title>

      <description>La medición se encontraba fijada para el 18 y 19 de noviembre. Esperan que "los y las estudiantes cuenten con todas las garantías de seguridad y tranquilidad".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate>
      <title>INDH denuncia que militares llevaron a hombre a sitio baldío y amenazaron con fusilarlo</title>

      <description>El hecho ocurrió en la Region de Los Ríos, según los antecedentes recogidos por el Instituto. También interpuso dos querellas por torturas contra menores de edad.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
      <title>Los efectos en Plaza Baquedano por las prolongadas movilizaciones</title>

      <description>A más de 10 días del inicio de la crisis social, el principal lugar de encuentro para los manifestantes es la Plaza Baquedano, la que ha sufrido un gran impacto en su comercio y para los vecinos del sector.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:00 GMT</pubDate>
      <title>"Caso fraude" en Chillán Viejo: Corte absolvió al alcalde y los otros nueve imputados</title>

      <description>El tribunal de alzada rechazó un recurso de nulidad interpuesto por el Ministerio Público y el Consejo de Defensa del Estado. Además, acogió un recurso de anulación de sentencia para los funcionarios Ignacio Moreno y Susana Fonseca.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:13:00 GMT</pubDate>
      <title>Oposición presentará este miércoles acusación constitucional contra ex ministro Chadwick</title>

      <description>El diputado Ricardo Celis (PPD) confirmó a Cooperativa que mañana ingresarán el libelo, que hasta ahora es apoyado por "toda la oposición". El texto apuntará a la responsabilidad política del hasta ayer titular de Interior en "las graves violaciones a los derechos humanos" durante la crisis social.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:00 GMT</pubDate>
      <title>Habló la mujer tras Baila Pikachu: Es mamá, abuela y tía del furgón</title>

      <description>Uno de los personajes más llamativos de las protestas sociales nació gracias a un disfraz de Halloween.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:41:00 GMT</pubDate>
      <title>Municipalidad calcula 500 millones en daños a Osorno por vandalismo</title>

      <description>Infraestructura y mobiliario urbano han sido destruidos por turbas que se aprovechan de las protestas pacíficas. En Puerto Montt una comisaría fue atacada a piedrazos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:35:00 GMT</pubDate>
      <title>Hablando de...: El resguardo de los derechos en las detenciones de Carabineros</title>

      <description>Diego Pardow, presidente ejecutivo de la Fundación Espacio Público, conversó en "Hablando de..." sobre el resguardo de los derechos en las detenciones que realiza Carabineros en las manifestaciones y la capacidad que deben tener las fuerzas policiales para distinguir entre una persona que está protestando y otro que está causando destrozos.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate>
      <title>Ministro del Interior: Estamos trabajando por las personas que quieren vivir en paz</title>

      <description>Gonzalo Blumel reforzó que para ello el Gobierno "ha optado por hacerse cargo de las necesidades sociales" a través de la "agenda social". También respaldó la labor de las policías y espera que "sigan cumpliéndola con la máxima fuerza posible, en el marco de la ley y la Constitución".</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:24:00 GMT</pubDate>
      <title>Joven fue hallado muerto en la Población 17 de Septiembre de La Serena</title>

      <description>El cuerpo del fallecido, de 22 años, apareció en plena vía pública. La Brigada de Homicidios realiza peritajes.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 GMT</pubDate>
      <title>Cámara sesionará este miércoles tras avance de proyecto que estabiliza tarifa de la luz</title>

      <description>La corporación había informado horas antes que no trabajaría debido a que no se habían presentado proyectos o indicaciones de la agenda social. Posterior a esto, el Senado despachó la iniciativa que crea un mecanismo para la energía eléctrica.</description>
      </item><item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:06:00 GMT</pubDate>
      <title>Las regiones de Chile continúan manifestándose en las calles</title>

      <description>En Temuco fue derribada una estatua de Pedro de Valdivia.</description>
      </item></news>