<news><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden clases en siete comunas de la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana miércoles en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Académicas y Académicos de Ciencias Sociales UAHC se posicionan ante la situación política de Chile.</title><description>Hoy lunes 21 de octubre se ha desarrollado una nueva jornada de movilización, que -a diferencia de lo acontecido el pasado domingo- ha sabido sortear las críticas emanadas desde el Gobierno y la prensa. En esta oportunidad, las concentraciones han sido masivas, pacíficas y sostenidas, obligando a las autoridades a redefinir su discurso criminalizador, el cual ha sido desmentido en las calles por esta efervescencia social. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cubillos informa que hay 20 colegios afectados tras los últimos incidentes y no responde Pregunta por estar en Guerra</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, informó que al menos seis instituciones académicas han resultado con destrozos tras las últimas jornadas de protesta. Dos de ellas habrían sido incendiadas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suspenden clases en 45 comunas de la Región Metropolitana</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos; la intendenta Metropolitana, Karla Rubilar; y alcaldes de varias comunas, acordaron que se suspenderán las clases en 45 de 52 comunas de la Región Metropolitana para este lunes 21 de octubre.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaración Pública Rector Universidad de Santiago de Chile</title><description>La Universidad de Santiago de Chile, en el marco de las actuales manifestaciones sociales, declara que lo que estamos viviendo es la consecuencia de la profunda inequidad social presente en nuestro país, arrastrada durante años, sin soluciones reales y que es necesario que, como sociedad, nos hagamos cargo del fondo de las demandas.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Universidad Academia de Humanismo Cristiano, ante la declaración de Estado de Emergencia realizada por el Presidente de la República</title><description> El Estado Emergencia, como momento excepcional en el orden jurídico, representa un riesgo para el pleno respeto y garantía de los Derechos Humanos, ya que militariza las labores policiales.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usach presenta especializaciones en medioambiente para mitigar el cambio climático</title><description>A solo meses de la COP25, la Universidad presentará doctorados, magísteres, diplomados y cursos que apuntan a la sustentabilidad, para que los profesionales del país tengan una formación de primer nivel en esta línea y aporten a enfrentar una problemática cada vez más urgente.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Sebastián Torrealba  acusa de ineficiencia a Fiscalía ante incendio y nuevos alternados en el IN</title><description>El parlamentario además hizo un llamado al Gobierno para que presente lo antes posible una querella por delito terrorista. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rectora del  Instituto Nacional : “No estamos capacitados para atender este tipo de situaciones”</title><description>La rectora del Instituto Nacional, Lilí Orell Padilla, se refirió a los serios incidentes registrados este martes en el establecimiento, en donde se produjo un incendio al interior de las oficinas del recinto.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio se registró en dependencias del Instituto Nacional</title><description>Un incendio se registró este martes en dependencias del Instituto Nacional, específicamente en las oficinas ubicadas en calle Arturo Prat, en la esquina con Alonso de Ovalle.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entregan apoyo a candidatura de Paulina Cartagena a presidencia del Magisterio</title><description>Personalidades del mundo social, sindical y político entregaron su respaldo a la candidatura de Paulina Cartagena a la presidencia del Colegio de Profesores, quien podría convertirse en la primera mujer en presidir el Magisterio.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Invernaderos comunitarios y propuestas forestales para acabar con microbasurales son finalistas de concurso de innovación social</title><description>Proyectos de experimentación forestal en microbasurales, de huertos comunitarios en Aysén y de educación sexual de estudiantes para estudiantes son algunas de las propuestas seleccionadas por la iniciativa TRANSFORMA de la UAHC y que compiten por financiamiento y asesoría desde regiones de todo el país.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atención Apoderados: Ingresan Proyecto de ley que fortalece a Centros de Padres en Consejo Escolar.</title><description>Mediante una reforma a la legislación en materia de Educación, el diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez (FRVS), busca otorgarle mayores atribuciones a los Centros de Padres en los Concejos Escolares, fortaleciendo la institución de los apoderados en vida escolar, particularmente en materia consultiva de inversiones que se realicen en los respectivos establecimientos educacionales. </description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decano rechaza agresiones contra alumna por orientación política</title><description>Por medio de una declaración pública, el Decano de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Chile, Roberto Aceituno Morales, rechazó enérgicamente las agresiones sufridas por la alumna Polette Vega por su orientación política.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara aprobó el ingreso de la educación digital al curriculum escolar</title><description>A segundo trámite legislativo pasó el proyecto que modifica la Ley 20.370 General de Educación, y que incorpora la educación digital como uno de los objetivos de la enseñanza básica y media.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directora de carrera demanda a Universidad de Las Américas por lesbofobia</title><description>Con el patrocinio del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), una profesional presentó en tribunales una demanda contra la Universidad de Las Américas (UDLA) por hostigamiento y despido en razón de su orientación sexual.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes : “La ministra Cubillos no va a cambiar su forma de conducción”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, reiteró su respaldo al trabajo que está realizando la ministra de Educación, Marcela Cubillos, luego de que se rechazara la acusación constitucional en su contra.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Cubillos tras rechazo de acusación constitucional “Fueron minutos muy duros”</title><description>La ministra de Educación, Marcela Cubillos, entregó este miércoles sus impresiones un día después de que la Cámara de Diputados rechazara la acusación constitucional presentada en su contra por parlamentarios de oposición.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión recomienda rechazar acusación constitucional contra Cubillos</title><description>Con cuatro votos a favor y uno en contra, la comisión por la acusación constitucional contra la ministra de Educación, Marcela Cubillos, recomendó rechazar el libelo que se votará este martes en la Cámara de Diputados.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acude al hospital por una tos pero cae en coma y le amputan ambas piernas y un brazo para salvarla</title><description>Al notar los primeros síntomas, la mujer pensó que se solo se trataba de un virus.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel jugó los 90' en triunfo a domicilio de Bologna sobre Brescia</title><description>El seleccionado chileno Gary Medel disputó todo el partido este domingo en la victoria del Bologna como visitante por 4-3 sobre Brescia, en partido correspondiente a la tercera fecha de la Serie A italiana 2019-2020.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Harald Beyer y acusación a ministra Marcela Cubillos: "Es un bodrío"</title><description>El ex-ministro de Educación y actual rector de la Universidad Adolfo Ibáñez (UAI), Harald Beyer, aseguró que la acusación constitucional contra Marcela Cubillos es "extraordinariamente" débil y la comparó con las destituciones de él y Yasna Provoste en su momento.</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión que analiza acusación constitucional contra Marcela Cubillos se suspendió</title><description>La sesión de la comisión que analiza la acusación constitucional presentada por la oposición en contra la ministra de Educación Marcela Cubillos debió ser suspendida este jueves.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumno del Instituto Nacional fue atropellado al escapar de incidentes</title><description>Un alumno del Instituto Nacional fue atropellado esta mañana cuando escapaba de los incidentes que se registraron con encapuchados en el recinto educacional.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos incidentes se registraron este jueves en el Instituto Nacional</title><description>Nuevos incidentes se han registrado la mañana de este jueves en las dependencias del Instituto Nacional, ubicado en el centro de la comuna de Santiago.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuerzas Especiales de Carabineros ingresó al Instituto Nacional tras nuevos incidentes</title><description>Nuevo incidentes ocurridos la mañana de este lunes en el Instituto Nacional generó el ingreso de personal de Carabineros al interior del recinto educacional del centro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tomás Hirsch cuestiona férrea defensa del Gobierno a ministra Marcela Cubillos</title><description>El diputado del Frente Amplio, Tomás Hirsch (PH), cuestionó la defensa que ha hecho el Gobierno y el oficialismo de la ministra de Educación, Marcela Cubillos, respecto a la acusación constitucional. </description><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apoderados denuncian a auxiliar de colegio en Providencia por abuso sexual</title><description>Un grupo de apoderados del Liceo Juan Pablo Duarte, de la comuna de Providencia, denunciaron a un auxiliar del recinto educacional por presunto abuso sexual en contra de dos niñas de 8 y 9 años, hechos que habrían tenido lugar el pasado jueves 29 de agosto. </description><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenaza de tiroteo generó operativo de Carabineros en colegio de Viña del Mar</title><description>Personal de Carabineros debió efectuar un procedimiento policial en el Liceo Parroquial San Antonio de Viña del Mar, luego de que un alumno amenazara con realizar un tiroteo en el establecimiento, a través de redes sociales. </description><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item></news>