<news><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores de oposición presentarán recurso contra ministros y generales</title><description>Hasta la Corte de Apelaciones de Santiago llegarán esta mañana los senadores Yasna Provoste (DC) y Alejandro Navarro (PRO), además del alcalde de Recoleta, Daniel Jadue (PC), los presidentes del Colegio Médico y del Colegio de Periodistas, y diversas víctimas de la represión y violencia por parte de las Fuerzas Armadas durante los últimos días.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabinero coordinó saqueos con gendarme: Entregó salvoconductos a su banda</title><description>El carabinero y el gendarme detenidos por saqueos concertaron los robos por teléfono, según se conoció durante la formalización de ambos. Eran amigos y se movilizaban en un vehículo con otras personas durante el toque de queda, pues poseían salvoconductos gestionados por el propio policía.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alexis Sánchez recibió 5,5 millones de euros por comisiones en Manchester United</title><description>La prensa inglesa reveló en la presente jornada que el delantero chileno Alexis Sánchez recibió del club Manchester United un total de 5,5 millones de euros en forma de comisiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Pamela Jiles le responde a Evelyn Matthei: viraliza foto de la alcaldesa con Augusto Pinochet</title><description>“Es ‘más vergonzoso’ que los 17 años de asesinatos políticos en los que ella colaboró”, escribió la congresista en su cuenta de Twitter.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julia Vial emplaza a Andrés Longton por actitud de parlamentarios: ¿Cómo son tan miopes?</title><description>El miércoles ocurrió una tensa discusión en la Cámara de Diputados luego de que Pamela Jiles junto a otros diputados encararan al ministro del Interior Andrés Chadwick, informando sobre las cifras de fallecidos y afectados en las manifestaciones con datos del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH).</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Cuando Olvidas tus raíces ? Divulgan antigua foto de diputada Camila Flores en la ‘población’</title><description>La diputada Camila Flores ha recibido innumerables críticas y también burlas en redes sociales, ya que, como bien sabemos, ha declarado en más de una oportunidad su apoyo al régimen militar: «Yo soy pinochetista y lo digo sin problemas», han sido parte de sus polémicos dichos.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos dan tips para no caer en manos de las fake news en tiempos de crisis</title><description>La crisis social y política que vive el país ha sido caldo de cultivo para la proliferación de ´Fake News ´ o noticias falsas en las distintas plataformas de redes sociales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director  : La Primavera de Chile</title><description>Carta al Director 

Lo que hoy sucede en Chile es de una gravedad tal que pone en riesgo la democracia y la institucionalidad del país, o lo que va quedando de él. Al respecto, los ciudadanos deben estar informados y es un deber del Gobierno, hablar con la dura y trágica realidad.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Mañalich fue criticado por frase sobre movilizaciones sociales</title><description>Este jueves la Comisión de Salud de la Cámara de Diputados aprobó el proyecto de ley que crea el Seguro de Enfermedades Catastróficas de Fonasa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión de Salud de la Cámara aprobó Seguro Catastrófico de Fonasa</title><description>La Comisión de Salud de la Cámara de Diputados aprobó este jueves el proyecto de ley que crea el Seguro de Enfermedades Catastróficas de Fonasa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chofer del Transantiago en La Pintana fue herido a bala en su cara</title><description>Un conductor del Transantiago fue herido con un impacto de bala en su cara, mientras se encontraba trabajando esta tarde en la comuna de La Pintana, al sur de la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaran admisible recurso de amparo por toque de queda en Puerto Montt</title><description>La Corte de Apelaciones de Puerto Montt declaró este jueves admisible el recurso de amparo interpuesto por un grupo de abogados por el toque de queda decretado en la comuna.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera dice que trabaja en plan para terminar con toque de queda y levantar estado de emergencia</title><description>El Presidente Sebastián Piñera afirmó esta mañana que «la situación de orden público y de seguridad ciudadana está mejorando». Y añadió que «estamos trabajando en un plan de normalización de la vida de nuestro país y de nuestros compatriotas».</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decretan toque de queda en la Región Metropolitana a partir de las 22:00 a 04 :00 AM</title><description>Decretan toque de queda en la Región Metropolitana a partir de las 22:00
La medida regirá hasta las 04:00 AM de mañana viernes.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Esta hueá es innecesaria": Martín Cárcamo se mandó un chascarro al aire por show de abuelas eufóricas con Piñera.</title><description>Durante la mañana de este viernes, el presidente Sebastián Piñera firmó el Proyecto de Ley para aumentar las pensiones, tal como lo anunció hace algunos días cuando presentó su Agenda Social, tras la crisis que se vive en Chile.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soldado del Ejército lleva 5 días detenido por negarse a cumplir labores de toque de queda</title><description>El militar se negó a viajar desde Antofagasta a Santiago. Durante la tarde de este viernes, la Corte Marcial revisará un recurso de amparo interpuesto a su favor.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman nuevo toque de queda para la provincia de Concepción</title><description>El contralmirante de la Armada y jefe de la Defensa Nacional en la Región del Biobío, Carlos Huber, confirmó el decreto de un nuevo toque de queda en toda la provincia de Concepción.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Periodista de TVN, Max Collao, es acusado de "montaje" por saqueos</title><description>El periodista de “Muy buenos días” Max Collao fue confrontado por un sujeto en la calle, quien lo acusó de armar un ‘montaje’ sobre un saqueo ocurrido en un supermercado de la comuna de Maipú.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno: “No hay durante este año ningún aumento de los peajes”</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, se refirió este viernes a la masiva protesta convocada por el movimiento “No + TAG”, por el alto costo del peaje en las distintas autopistas urbanas.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wom se cuadra con manifestantes con hilarante video. ¡Y liberó redes sociales para todos sus usuarios!</title><description>La empresa de telecomunicaciones, WOM, se ha caracterizado por el desarrollo de una publicidad creativa, contingente y sobre todo rupturista. Por eso, ante un país que ha estallado socialmente contra la injusticia y desigualdad, esta red se ha hecho parte con un mensaje que a las autoridades no les gustará.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plan de contingencia de transportes: Buses circulan con 73% de la flota</title><description>El Ministerio de Transportes informó que el sistema de transporte público de Santiago operó con casi 5.000 buses, equivalentes al 73% de la flota regular de la hora punta AM, mientras que el Metro ha funcionado desde las 7:00 hrs. de manera parcial con las líneas 1, 2, 3, 5 y 6.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores de oposición presentarán recurso contra ministros y generales</title><description>Hasta la Corte de Apelaciones de Santiago llegarán esta mañana los senadores Yasna Provoste (DC) y Alejandro Navarro (PRO), además del alcalde de Recoleta, Daniel Jadue (PC), los presidentes del Colegio Médico y del Colegio de Periodistas, y diversas víctimas de la represión y violencia por parte de las Fuerzas Armadas durante los últimos días.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabinero coordinó saqueos con gendarme: Entregó salvoconductos a su banda</title><description>El carabinero y el gendarme detenidos por saqueos concertaron los robos por teléfono, según se conoció durante la formalización de ambos. Eran amigos y se movilizaban en un vehículo con otras personas durante el toque de queda, pues poseían salvoconductos gestionados por el propio policía.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alexis Sánchez recibió 5,5 millones de euros por comisiones en Manchester United</title><description>La prensa inglesa reveló en la presente jornada que el delantero chileno Alexis Sánchez recibió del club Manchester United un total de 5,5 millones de euros en forma de comisiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Pamela Jiles le responde a Evelyn Matthei: viraliza foto de la alcaldesa con Augusto Pinochet</title><description>“Es ‘más vergonzoso’ que los 17 años de asesinatos políticos en los que ella colaboró”, escribió la congresista en su cuenta de Twitter.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julia Vial emplaza a Andrés Longton por actitud de parlamentarios: ¿Cómo son tan miopes?</title><description>El miércoles ocurrió una tensa discusión en la Cámara de Diputados luego de que Pamela Jiles junto a otros diputados encararan al ministro del Interior Andrés Chadwick, informando sobre las cifras de fallecidos y afectados en las manifestaciones con datos del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH).</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Cuando Olvidas tus raíces ? Divulgan antigua foto de diputada Camila Flores en la ‘población’</title><description>La diputada Camila Flores ha recibido innumerables críticas y también burlas en redes sociales, ya que, como bien sabemos, ha declarado en más de una oportunidad su apoyo al régimen militar: «Yo soy pinochetista y lo digo sin problemas», han sido parte de sus polémicos dichos.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos dan tips para no caer en manos de las fake news en tiempos de crisis</title><description>La crisis social y política que vive el país ha sido caldo de cultivo para la proliferación de ´Fake News ´ o noticias falsas en las distintas plataformas de redes sociales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director  : La Primavera de Chile</title><description>Carta al Director 

Lo que hoy sucede en Chile es de una gravedad tal que pone en riesgo la democracia y la institucionalidad del país, o lo que va quedando de él. Al respecto, los ciudadanos deben estar informados y es un deber del Gobierno, hablar con la dura y trágica realidad.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Mañalich fue criticado por frase sobre movilizaciones sociales</title><description>Este jueves la Comisión de Salud de la Cámara de Diputados aprobó el proyecto de ley que crea el Seguro de Enfermedades Catastróficas de Fonasa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 comunas seguirán con clases suspendidas en la Región Metropolitana</title><description>La Seremi de Educación RM informó que hay siete comunas que suspendieron sus clases para mañana viernes en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión de Salud de la Cámara aprobó Seguro Catastrófico de Fonasa</title><description>La Comisión de Salud de la Cámara de Diputados aprobó este jueves el proyecto de ley que crea el Seguro de Enfermedades Catastróficas de Fonasa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para ex candidato del FA acusado de provocar incendio en toque de queda</title><description>En prisión preventiva quedó Karin Belmar, ex candidato a diputado del Frente Amplio, luego de ser formalizado por los delitos de incendio y porte de elementos incendiarios en un incidente ocurrido la noche del 21 de octubre en Rancagua, en pleno estado de emergencia y toque de queda.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arica: Declaran inadmisible recursos de amparo presentado por toque de queda</title><description>La Corte de Apelaciones de Arica declaró inadmisible recurso de amparo presentado en contra del jefe de la defensa regional, general del Ejército, René Bonhomme Soto, que dictó el toque de queda en la ciudad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan 43 amparos constitucionales durante Estado de Emergencia en la capital</title><description>La Corte de Apelaciones de Santiago ha recibido más de 40 recursos de amparo constitucional por diferentes posibles vulneraciones de derechos en la zona de Estado de Excepción Constitucional de Emergencia en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo  : El militar botó su fusil al suelo y se retiró.</title><description>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo interpuesto en favor de un soldado de Antofagasta que se negó a realizar control en estado de emergencia.

Tras analizar el informe que presentó la Fiscalía Militar, el cual daba las explicaciones de la detención del militar, los magistrados decidieron rechazan el recurso presentado por su defensa.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Esta hueá es innecesaria": Martín Cárcamo se mandó un chascarro al aire por show de abuelas eufóricas con Piñera.</title><description>Durante la mañana de este viernes, el presidente Sebastián Piñera firmó el Proyecto de Ley para aumentar las pensiones, tal como lo anunció hace algunos días cuando presentó su Agenda Social, tras la crisis que se vive en Chile.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para ex candidato del FA acusado de provocar incendio en toque de queda</title><description>En prisión preventiva quedó Karin Belmar, ex candidato a diputado del Frente Amplio, luego de ser formalizado por los delitos de incendio y porte de elementos incendiarios en un incidente ocurrido la noche del 21 de octubre en Rancagua, en pleno estado de emergencia y toque de queda.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arica: Declaran inadmisible recursos de amparo presentado por toque de queda</title><description>La Corte de Apelaciones de Arica declaró inadmisible recurso de amparo presentado en contra del jefe de la defensa regional, general del Ejército, René Bonhomme Soto, que dictó el toque de queda en la ciudad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan 43 amparos constitucionales durante Estado de Emergencia en la capital</title><description>La Corte de Apelaciones de Santiago ha recibido más de 40 recursos de amparo constitucional por diferentes posibles vulneraciones de derechos en la zona de Estado de Excepción Constitucional de Emergencia en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo  : El militar botó su fusil al suelo y se retiró.</title><description>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo interpuesto en favor de un soldado de Antofagasta que se negó a realizar control en estado de emergencia.

Tras analizar el informe que presentó la Fiscalía Militar, el cual daba las explicaciones de la detención del militar, los magistrados decidieron rechazan el recurso presentado por su defensa.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Esta hueá es innecesaria": Martín Cárcamo se mandó un chascarro al aire por show de abuelas eufóricas con Piñera.</title><description>Durante la mañana de este viernes, el presidente Sebastián Piñera firmó el Proyecto de Ley para aumentar las pensiones, tal como lo anunció hace algunos días cuando presentó su Agenda Social, tras la crisis que se vive en Chile.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Bielsa : "Son un ejemplo para todos los que son injustamente tratados por sus gobernantes"</title><description>El ex técnico de la Roja se refirió al estallido social que se ha vivido en el país en los últimos días: "Admiro lo que están haciendo"</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para ex candidato del FA acusado de provocar incendio en toque de queda</title><description>En prisión preventiva quedó Karin Belmar, ex candidato a diputado del Frente Amplio, luego de ser formalizado por los delitos de incendio y porte de elementos incendiarios en un incidente ocurrido la noche del 21 de octubre en Rancagua, en pleno estado de emergencia y toque de queda.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arica: Declaran inadmisible recursos de amparo presentado por toque de queda</title><description>La Corte de Apelaciones de Arica declaró inadmisible recurso de amparo presentado en contra del jefe de la defensa regional, general del Ejército, René Bonhomme Soto, que dictó el toque de queda en la ciudad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan 43 amparos constitucionales durante Estado de Emergencia en la capital</title><description>La Corte de Apelaciones de Santiago ha recibido más de 40 recursos de amparo constitucional por diferentes posibles vulneraciones de derechos en la zona de Estado de Excepción Constitucional de Emergencia en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo  : El militar botó su fusil al suelo y se retiró.</title><description>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo interpuesto en favor de un soldado de Antofagasta que se negó a realizar control en estado de emergencia.

Tras analizar el informe que presentó la Fiscalía Militar, el cual daba las explicaciones de la detención del militar, los magistrados decidieron rechazan el recurso presentado por su defensa.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Esta hueá es innecesaria": Martín Cárcamo se mandó un chascarro al aire por show de abuelas eufóricas con Piñera.</title><description>Durante la mañana de este viernes, el presidente Sebastián Piñera firmó el Proyecto de Ley para aumentar las pensiones, tal como lo anunció hace algunos días cuando presentó su Agenda Social, tras la crisis que se vive en Chile.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>La "parada de carros" de Monserrat Álvarez a Karla Rubilar.</title><description>Esta semana de manifestaciones sociales, los canales de TV han ampliado sus matinales. Algunos dos veces al día, pero también han pasado al fin de semana, como "Contigo en la mañana". En el matinal de CHV emitieron un especial por el estado de emergencia y conversaron del día después de la multitudinaria marcha.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático</title><description>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático desde un supermercado Tottus, en la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Bielsa : "Son un ejemplo para todos los que son injustamente tratados por sus gobernantes"</title><description>El ex técnico de la Roja se refirió al estallido social que se ha vivido en el país en los últimos días: "Admiro lo que están haciendo"</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para ex candidato del FA acusado de provocar incendio en toque de queda</title><description>En prisión preventiva quedó Karin Belmar, ex candidato a diputado del Frente Amplio, luego de ser formalizado por los delitos de incendio y porte de elementos incendiarios en un incidente ocurrido la noche del 21 de octubre en Rancagua, en pleno estado de emergencia y toque de queda.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arica: Declaran inadmisible recursos de amparo presentado por toque de queda</title><description>La Corte de Apelaciones de Arica declaró inadmisible recurso de amparo presentado en contra del jefe de la defensa regional, general del Ejército, René Bonhomme Soto, que dictó el toque de queda en la ciudad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan 43 amparos constitucionales durante Estado de Emergencia en la capital</title><description>La Corte de Apelaciones de Santiago ha recibido más de 40 recursos de amparo constitucional por diferentes posibles vulneraciones de derechos en la zona de Estado de Excepción Constitucional de Emergencia en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo  : El militar botó su fusil al suelo y se retiró.</title><description>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo interpuesto en favor de un soldado de Antofagasta que se negó a realizar control en estado de emergencia.

Tras analizar el informe que presentó la Fiscalía Militar, el cual daba las explicaciones de la detención del militar, los magistrados decidieron rechazan el recurso presentado por su defensa.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidad Pedro de Valdivia y Netline se suman a propuesta de Luksic para elevar sueldos</title><description>Hace unos días, Andrónico Luksic Craig propuso aumentar los sueldos en las empresas para que ningún trabajador gane menos de $500.000 y decidió llevarlo a cabo en todas las empresas del Grupo Quiñenco. Este llamado hizo eco en empresas como Tanner y Crystal Lagoons, quiénes aplicaron la medida.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>FChD llama a empleadores a tener criterio con personas con discapacidad en caso de atrasos o ausencia laboral</title><description> Su presidente, Matías Poblete, explicó que la falta de estándares de accesibilidad en la red de transporte tampoco ayuda a facilitar el traslado a los lugares de trabajo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCHDH presentó Recurso de Amparo a favor de detenidos en jornadas de protesta</title><description>La Comisión Chilena de Derechos Humanos –CCHDH-, presentó ayer 26 de octubre, un Recurso de Amparo en contra de Mario Rozas Córdoba, General Director de Carabineros de Chile y Héctor Espinoza Valenzuela, Director General de la Policía de Investigaciones, por vulnerar el derecho a la libertad personal y seguridad individual de Benjamín Carter, Francisco Silva Peñaloza, Ignacia Miranda Alvares, Lorena Espinoza y Victoria Campos Ocaranza y en general, de todas las personas que hayan sido o estén detenidas en el contexto del estallido social en que se encuentra el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández  se convierte en el próximo presidente de Argentina derrotando a Mauricio Macri</title><description>Con el 90% de los votos escrutados el binomio kirchnerista compuesto por Alberto Fernández y Cristina Fernández se impuso al actual Mandatario.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Investigación revela que estaciones de Línea 4 fueron incendiadas en el lapso de una hora</title><description>La investigación que está efectuando la Fiscalía Oriente sobre los incendios ocurridos en la Línea 4 del Metro entregó, entre sus resultados preliminares, que la mayoría de las estaciones fueron atacadas en el lapso de tan solo una hora.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez pide más recursos mineros luego que su sector votara contra propuesta de royalty minero</title><description>Durante esta jornada la diputada Paulina Nuñez planteó la necesidad de una mayor recaudación fiscal y revisión de la reforma tributaria planteando por una parte un tributo adicional a las grandes compañías mineras y una fijación de tributos que cargue el peso sobre los que más tienen. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque O’Higgins :  Masiva convocatoria en el 'Acto Cultural Por el Derecho de Vivir en Paz'</title><description>Alrededor de 8 mil personas se reúnen a esta hora en el Parque O’Higgins en el marco de lo que se ha denominado 'Acto Cultural por El Derecho de Vivir en Paz'.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH oficia a SML y Fiscalía para que informen sobre muertos en Estado de Emergencia</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) ofició al Servicio Médico Legal (SML) y a la Fiscalía para que informen oficialmente sobre las personas fallecidas en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reporta 3.193 personas detenidas y 1.092 heridos en medio de crisis</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) reportó 3 mil 193 personas detenidas y mil 92 heridos en hospitales, entre el 17 de octubre hasta este domingo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>UC condena violencia y tortura sexual injustificada contra estudiante Josué Maureira</title><description>"Como Facultad de Medicina y como Universidad expresamos nuestra más profunda preocupación y condena por la violencia injustificada que sufrió Josué", sostienen en la declaración el rector Ignacio Sánchez y el decano Felipe Heusser.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artistas chilenos reversionan "El derecho de vivir en paz" de Victor Jara</title><description>Los músicos presentes en esta colaboración se sumaron a esta iniciativa -en conjunto con Joan Jara y la Fundación Victor Jara- de realizar una versión de “El Derecho de Vivir en Paz” para retratar la actual lucha por la dignidad del país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Josué Maureira Estudiante de Medicina   fue torturado y víctima de violencia sexual “Pensé que me iban a matar”</title><description>Este viernes, 24 Horas dio a conocer el caso de violencia sexual más grave desde que se decretó el Estado de Excepción y hoy habló la víctima, quién denunció torturas sexuales de carabineros al interior de una comisaría en la comuna de Pedro Aguirre Cerda. Por este hecho, el Instituto Nacional de Derechos Humanos se querelló por tortura sexual.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desplome en Cadem : Sebastián Piñera logra 14% de aprobación, la más baja de un Presidente de la República</title><description>Desplome en Cadem: 
78% desaprueba: Mal manejo de las protestas, mala gestión en gral, no escucha a la gente, entre otros factores:</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fake News  : La Moneda desmiente que Piñera haya asistido a matrimonio en Cachagua este sábado</title><description>La tarde de este sábado un rumor comenzó a viralizarse por redes sociales: que el presidente Sebastián Piñera había viajado en helicóptero a Cachagua para asistir a un matrimonio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jefa del Laboratorio del Servicio Médico Legal: «Cuerpos calcinados hallados en supermercados tienen otra causa de muerte»</title><description>El Servicio Médico Legal (SML) se vio obligado a aclarar hoy que sólo pidió a Aleida Kulikoff dejara la jefatura del laboratorio donde se realizan las autopsias.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villa Grimaldi invita : Al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos</title><description>La Corporación Parque por la Paz Villa Grimaldi invita al pueblo en lucha al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos , donde los artistas que desde la música y el canto se integran al torrente humano que hace historia, brindarán su trabajo creativo y de conciencia social.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI Informó que los 3 Periodista  Argentinos Retenidos en el Aeropuerto finalmente ya  ingresaron al país</title><description>Este sábado tres periodistas argentinos denunciaron que fueron retenidos en el aeropuerto de Santiago y afirmaron que se les informó que se les deportará por sus publicaciones en redes sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta de la Unión de Cursos Militares del Ejército y el cuerpo de Suboficiales Mayores en retiro del Ejército</title><description>Sr Director

LA UNIÓN DE CURSOS MILITARES DE OFICIALES Y EL CUERPO DE SUBOFICIALES MAYORES EN RETIRO DEL EJÉRCITO, EN APOYO A SUS CAMARADAS DE LAS FUERZAS ARMADAS, MANIFIESTAN LO SIGUIENTE  :</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ricky Martin usó sus redes sociales para enviar todo su apoyo a nuestro país ¡Lee lo que le dice al presidente!</title><description>El cantante Ricky Martin usó sus redes sociales para enviarle un mensaje directo al presidente Sebastián Piñera tras las movilizaciones en Chile.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Esteban Velásquez firmará Acusación Constitucional contra Sebastián Piñera.</title><description>Ante los sucesos ocurrido en el país y la serie de denuncias públicas que circulan en los medios por violaciones a los derechos humanos y constitucionales, el diputado por la región de Antofagasta, Esteban Velásquez (Regionalista), comunicó que firmará la Acusación Constitucional impulsada por la diputada Pamela Jiles y el diputado Félix González, el mismo que presidió en la comuna de Antofagasta la Comisión de Medio Ambiente por el grave caso del basural de La Chimba y la tardía apertura del relleno Chaqueta Blanca.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>La "parada de carros" de Monserrat Álvarez a Karla Rubilar.</title><description>Esta semana de manifestaciones sociales, los canales de TV han ampliado sus matinales. Algunos dos veces al día, pero también han pasado al fin de semana, como "Contigo en la mañana". En el matinal de CHV emitieron un especial por el estado de emergencia y conversaron del día después de la multitudinaria marcha.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático</title><description>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático desde un supermercado Tottus, en la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Bielsa : "Son un ejemplo para todos los que son injustamente tratados por sus gobernantes"</title><description>El ex técnico de la Roja se refirió al estallido social que se ha vivido en el país en los últimos días: "Admiro lo que están haciendo"</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidad Pedro de Valdivia y Netline se suman a propuesta de Luksic para elevar sueldos</title><description>Hace unos días, Andrónico Luksic Craig propuso aumentar los sueldos en las empresas para que ningún trabajador gane menos de $500.000 y decidió llevarlo a cabo en todas las empresas del Grupo Quiñenco. Este llamado hizo eco en empresas como Tanner y Crystal Lagoons, quiénes aplicaron la medida.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>FChD llama a empleadores a tener criterio con personas con discapacidad en caso de atrasos o ausencia laboral</title><description> Su presidente, Matías Poblete, explicó que la falta de estándares de accesibilidad en la red de transporte tampoco ayuda a facilitar el traslado a los lugares de trabajo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCHDH presentó Recurso de Amparo a favor de detenidos en jornadas de protesta</title><description>La Comisión Chilena de Derechos Humanos –CCHDH-, presentó ayer 26 de octubre, un Recurso de Amparo en contra de Mario Rozas Córdoba, General Director de Carabineros de Chile y Héctor Espinoza Valenzuela, Director General de la Policía de Investigaciones, por vulnerar el derecho a la libertad personal y seguridad individual de Benjamín Carter, Francisco Silva Peñaloza, Ignacia Miranda Alvares, Lorena Espinoza y Victoria Campos Ocaranza y en general, de todas las personas que hayan sido o estén detenidas en el contexto del estallido social en que se encuentra el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández  se convierte en el próximo presidente de Argentina derrotando a Mauricio Macri</title><description>Con el 90% de los votos escrutados el binomio kirchnerista compuesto por Alberto Fernández y Cristina Fernández se impuso al actual Mandatario.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Investigación revela que estaciones de Línea 4 fueron incendiadas en el lapso de una hora</title><description>La investigación que está efectuando la Fiscalía Oriente sobre los incendios ocurridos en la Línea 4 del Metro entregó, entre sus resultados preliminares, que la mayoría de las estaciones fueron atacadas en el lapso de tan solo una hora.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez pide más recursos mineros luego que su sector votara contra propuesta de royalty minero</title><description>Durante esta jornada la diputada Paulina Nuñez planteó la necesidad de una mayor recaudación fiscal y revisión de la reforma tributaria planteando por una parte un tributo adicional a las grandes compañías mineras y una fijación de tributos que cargue el peso sobre los que más tienen. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque O’Higgins :  Masiva convocatoria en el 'Acto Cultural Por el Derecho de Vivir en Paz'</title><description>Alrededor de 8 mil personas se reúnen a esta hora en el Parque O’Higgins en el marco de lo que se ha denominado 'Acto Cultural por El Derecho de Vivir en Paz'.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH oficia a SML y Fiscalía para que informen sobre muertos en Estado de Emergencia</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) ofició al Servicio Médico Legal (SML) y a la Fiscalía para que informen oficialmente sobre las personas fallecidas en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reporta 3.193 personas detenidas y 1.092 heridos en medio de crisis</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) reportó 3 mil 193 personas detenidas y mil 92 heridos en hospitales, entre el 17 de octubre hasta este domingo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>UC condena violencia y tortura sexual injustificada contra estudiante Josué Maureira</title><description>"Como Facultad de Medicina y como Universidad expresamos nuestra más profunda preocupación y condena por la violencia injustificada que sufrió Josué", sostienen en la declaración el rector Ignacio Sánchez y el decano Felipe Heusser.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artistas chilenos reversionan "El derecho de vivir en paz" de Victor Jara</title><description>Los músicos presentes en esta colaboración se sumaron a esta iniciativa -en conjunto con Joan Jara y la Fundación Victor Jara- de realizar una versión de “El Derecho de Vivir en Paz” para retratar la actual lucha por la dignidad del país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Josué Maureira Estudiante de Medicina   fue torturado y víctima de violencia sexual “Pensé que me iban a matar”</title><description>Este viernes, 24 Horas dio a conocer el caso de violencia sexual más grave desde que se decretó el Estado de Excepción y hoy habló la víctima, quién denunció torturas sexuales de carabineros al interior de una comisaría en la comuna de Pedro Aguirre Cerda. Por este hecho, el Instituto Nacional de Derechos Humanos se querelló por tortura sexual.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desplome en Cadem : Sebastián Piñera logra 14% de aprobación, la más baja de un Presidente de la República</title><description>Desplome en Cadem: 
78% desaprueba: Mal manejo de las protestas, mala gestión en gral, no escucha a la gente, entre otros factores:</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fake News  : La Moneda desmiente que Piñera haya asistido a matrimonio en Cachagua este sábado</title><description>La tarde de este sábado un rumor comenzó a viralizarse por redes sociales: que el presidente Sebastián Piñera había viajado en helicóptero a Cachagua para asistir a un matrimonio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jefa del Laboratorio del Servicio Médico Legal: «Cuerpos calcinados hallados en supermercados tienen otra causa de muerte»</title><description>El Servicio Médico Legal (SML) se vio obligado a aclarar hoy que sólo pidió a Aleida Kulikoff dejara la jefatura del laboratorio donde se realizan las autopsias.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villa Grimaldi invita : Al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos</title><description>La Corporación Parque por la Paz Villa Grimaldi invita al pueblo en lucha al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos , donde los artistas que desde la música y el canto se integran al torrente humano que hace historia, brindarán su trabajo creativo y de conciencia social.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI Informó que los 3 Periodista  Argentinos Retenidos en el Aeropuerto finalmente ya  ingresaron al país</title><description>Este sábado tres periodistas argentinos denunciaron que fueron retenidos en el aeropuerto de Santiago y afirmaron que se les informó que se les deportará por sus publicaciones en redes sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta de la Unión de Cursos Militares del Ejército y el cuerpo de Suboficiales Mayores en retiro del Ejército</title><description>Sr Director

LA UNIÓN DE CURSOS MILITARES DE OFICIALES Y EL CUERPO DE SUBOFICIALES MAYORES EN RETIRO DEL EJÉRCITO, EN APOYO A SUS CAMARADAS DE LAS FUERZAS ARMADAS, MANIFIESTAN LO SIGUIENTE  :</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ricky Martin usó sus redes sociales para enviar todo su apoyo a nuestro país ¡Lee lo que le dice al presidente!</title><description>El cantante Ricky Martin usó sus redes sociales para enviarle un mensaje directo al presidente Sebastián Piñera tras las movilizaciones en Chile.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Esteban Velásquez firmará Acusación Constitucional contra Sebastián Piñera.</title><description>Ante los sucesos ocurrido en el país y la serie de denuncias públicas que circulan en los medios por violaciones a los derechos humanos y constitucionales, el diputado por la región de Antofagasta, Esteban Velásquez (Regionalista), comunicó que firmará la Acusación Constitucional impulsada por la diputada Pamela Jiles y el diputado Félix González, el mismo que presidió en la comuna de Antofagasta la Comisión de Medio Ambiente por el grave caso del basural de La Chimba y la tardía apertura del relleno Chaqueta Blanca.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>La "parada de carros" de Monserrat Álvarez a Karla Rubilar.</title><description>Esta semana de manifestaciones sociales, los canales de TV han ampliado sus matinales. Algunos dos veces al día, pero también han pasado al fin de semana, como "Contigo en la mañana". En el matinal de CHV emitieron un especial por el estado de emergencia y conversaron del día después de la multitudinaria marcha.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático</title><description>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático desde un supermercado Tottus, en la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Bielsa : "Son un ejemplo para todos los que son injustamente tratados por sus gobernantes"</title><description>El ex técnico de la Roja se refirió al estallido social que se ha vivido en el país en los últimos días: "Admiro lo que están haciendo"</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>351 denuncias se han presentado contra Carabineros y miembros a las FF.AA.</title><description>Entre el 17 y 24 de octubre, un total de 351 denuncias ante el Ministerio Público ha presentado la ciudadanía en contra de funcionarios de Carabineros o de las Fuerzas Armadas.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidad Pedro de Valdivia y Netline se suman a propuesta de Luksic para elevar sueldos</title><description>Hace unos días, Andrónico Luksic Craig propuso aumentar los sueldos en las empresas para que ningún trabajador gane menos de $500.000 y decidió llevarlo a cabo en todas las empresas del Grupo Quiñenco. Este llamado hizo eco en empresas como Tanner y Crystal Lagoons, quiénes aplicaron la medida.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>FChD llama a empleadores a tener criterio con personas con discapacidad en caso de atrasos o ausencia laboral</title><description> Su presidente, Matías Poblete, explicó que la falta de estándares de accesibilidad en la red de transporte tampoco ayuda a facilitar el traslado a los lugares de trabajo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCHDH presentó Recurso de Amparo a favor de detenidos en jornadas de protesta</title><description>La Comisión Chilena de Derechos Humanos –CCHDH-, presentó ayer 26 de octubre, un Recurso de Amparo en contra de Mario Rozas Córdoba, General Director de Carabineros de Chile y Héctor Espinoza Valenzuela, Director General de la Policía de Investigaciones, por vulnerar el derecho a la libertad personal y seguridad individual de Benjamín Carter, Francisco Silva Peñaloza, Ignacia Miranda Alvares, Lorena Espinoza y Victoria Campos Ocaranza y en general, de todas las personas que hayan sido o estén detenidas en el contexto del estallido social en que se encuentra el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández  se convierte en el próximo presidente de Argentina derrotando a Mauricio Macri</title><description>Con el 90% de los votos escrutados el binomio kirchnerista compuesto por Alberto Fernández y Cristina Fernández se impuso al actual Mandatario.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Investigación revela que estaciones de Línea 4 fueron incendiadas en el lapso de una hora</title><description>La investigación que está efectuando la Fiscalía Oriente sobre los incendios ocurridos en la Línea 4 del Metro entregó, entre sus resultados preliminares, que la mayoría de las estaciones fueron atacadas en el lapso de tan solo una hora.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez pide más recursos mineros luego que su sector votara contra propuesta de royalty minero</title><description>Durante esta jornada la diputada Paulina Nuñez planteó la necesidad de una mayor recaudación fiscal y revisión de la reforma tributaria planteando por una parte un tributo adicional a las grandes compañías mineras y una fijación de tributos que cargue el peso sobre los que más tienen. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque O’Higgins :  Masiva convocatoria en el 'Acto Cultural Por el Derecho de Vivir en Paz'</title><description>Alrededor de 8 mil personas se reúnen a esta hora en el Parque O’Higgins en el marco de lo que se ha denominado 'Acto Cultural por El Derecho de Vivir en Paz'.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH oficia a SML y Fiscalía para que informen sobre muertos en Estado de Emergencia</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) ofició al Servicio Médico Legal (SML) y a la Fiscalía para que informen oficialmente sobre las personas fallecidas en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reporta 3.193 personas detenidas y 1.092 heridos en medio de crisis</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) reportó 3 mil 193 personas detenidas y mil 92 heridos en hospitales, entre el 17 de octubre hasta este domingo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>UC condena violencia y tortura sexual injustificada contra estudiante Josué Maureira</title><description>"Como Facultad de Medicina y como Universidad expresamos nuestra más profunda preocupación y condena por la violencia injustificada que sufrió Josué", sostienen en la declaración el rector Ignacio Sánchez y el decano Felipe Heusser.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artistas chilenos reversionan "El derecho de vivir en paz" de Victor Jara</title><description>Los músicos presentes en esta colaboración se sumaron a esta iniciativa -en conjunto con Joan Jara y la Fundación Victor Jara- de realizar una versión de “El Derecho de Vivir en Paz” para retratar la actual lucha por la dignidad del país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Josué Maureira Estudiante de Medicina   fue torturado y víctima de violencia sexual “Pensé que me iban a matar”</title><description>Este viernes, 24 Horas dio a conocer el caso de violencia sexual más grave desde que se decretó el Estado de Excepción y hoy habló la víctima, quién denunció torturas sexuales de carabineros al interior de una comisaría en la comuna de Pedro Aguirre Cerda. Por este hecho, el Instituto Nacional de Derechos Humanos se querelló por tortura sexual.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desplome en Cadem : Sebastián Piñera logra 14% de aprobación, la más baja de un Presidente de la República</title><description>Desplome en Cadem: 
78% desaprueba: Mal manejo de las protestas, mala gestión en gral, no escucha a la gente, entre otros factores:</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fake News  : La Moneda desmiente que Piñera haya asistido a matrimonio en Cachagua este sábado</title><description>La tarde de este sábado un rumor comenzó a viralizarse por redes sociales: que el presidente Sebastián Piñera había viajado en helicóptero a Cachagua para asistir a un matrimonio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jefa del Laboratorio del Servicio Médico Legal: «Cuerpos calcinados hallados en supermercados tienen otra causa de muerte»</title><description>El Servicio Médico Legal (SML) se vio obligado a aclarar hoy que sólo pidió a Aleida Kulikoff dejara la jefatura del laboratorio donde se realizan las autopsias.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villa Grimaldi invita : Al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos</title><description>La Corporación Parque por la Paz Villa Grimaldi invita al pueblo en lucha al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos , donde los artistas que desde la música y el canto se integran al torrente humano que hace historia, brindarán su trabajo creativo y de conciencia social.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI Informó que los 3 Periodista  Argentinos Retenidos en el Aeropuerto finalmente ya  ingresaron al país</title><description>Este sábado tres periodistas argentinos denunciaron que fueron retenidos en el aeropuerto de Santiago y afirmaron que se les informó que se les deportará por sus publicaciones en redes sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta de la Unión de Cursos Militares del Ejército y el cuerpo de Suboficiales Mayores en retiro del Ejército</title><description>Sr Director

LA UNIÓN DE CURSOS MILITARES DE OFICIALES Y EL CUERPO DE SUBOFICIALES MAYORES EN RETIRO DEL EJÉRCITO, EN APOYO A SUS CAMARADAS DE LAS FUERZAS ARMADAS, MANIFIESTAN LO SIGUIENTE  :</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ricky Martin usó sus redes sociales para enviar todo su apoyo a nuestro país ¡Lee lo que le dice al presidente!</title><description>El cantante Ricky Martin usó sus redes sociales para enviarle un mensaje directo al presidente Sebastián Piñera tras las movilizaciones en Chile.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Esteban Velásquez firmará Acusación Constitucional contra Sebastián Piñera.</title><description>Ante los sucesos ocurrido en el país y la serie de denuncias públicas que circulan en los medios por violaciones a los derechos humanos y constitucionales, el diputado por la región de Antofagasta, Esteban Velásquez (Regionalista), comunicó que firmará la Acusación Constitucional impulsada por la diputada Pamela Jiles y el diputado Félix González, el mismo que presidió en la comuna de Antofagasta la Comisión de Medio Ambiente por el grave caso del basural de La Chimba y la tardía apertura del relleno Chaqueta Blanca.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>La "parada de carros" de Monserrat Álvarez a Karla Rubilar.</title><description>Esta semana de manifestaciones sociales, los canales de TV han ampliado sus matinales. Algunos dos veces al día, pero también han pasado al fin de semana, como "Contigo en la mañana". En el matinal de CHV emitieron un especial por el estado de emergencia y conversaron del día después de la multitudinaria marcha.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático</title><description>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático desde un supermercado Tottus, en la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Bielsa : "Son un ejemplo para todos los que son injustamente tratados por sus gobernantes"</title><description>El ex técnico de la Roja se refirió al estallido social que se ha vivido en el país en los últimos días: "Admiro lo que están haciendo"</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natalia Campos critica nombramiento de Cecilia Pérez como ministra de Deporte</title><description>La futbolista chilena, actual guardameta de la Fundación Albacete de España, Natalia Campos, cuestionó a través de sus redes sociales el nombramiento de Cecilia Pérez como nueva ministra de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín : “No hemos sabido entender bien e interpretar lo que estaba pasando"</title><description>Felipe Larraín, saliente ministro de Hacienda, afirmó tras abandonar el palacio de La Moneda que seguirá colaborando con el gobierno, y evitó referirse a sus polémicas declaraciones sobre el precio de las flores.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “Si no lo he hecho bien o he fallado, pido disculpas”</title><description>El ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick, se refirió a su salida este lunes del gabinete del Presidente Sebastián Piñera, hecho que se concretó esta jornada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera concreta cambios ministeriales y opta por Gonzalo Blumel para encabezar Gabinete</title><description>Este mediodía el presidente Sebastián Piñera concretará el cambio de gabinete que anunció el pasado fin de semana, como respuesta al estallido social que provocó la crisis más grave que ha enfrentado en sus dos periodos frente a La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Ward sería el nuevo ministro del Interior</title><description>El actual ministro de Bienes Nacionales, Felipe Ward, sería el elegido del Presidente Sebastián Piñera para reemplazar a Andrés Chadwick como el nuevo titular de Interior.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Metro descartó que haya subido la tarifa del pasaje en Horario Bajo</title><description>Metro de Santiago informó esta mañana que no se ha incrementado el valor de la tarifa del tren subterráneo en el llamado Horario Bajo, tal como fue denunciado en redes sociales.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>5 adultos mayores mueren en incendio registrado en la ciudad de Rancagua</title><description>Cinco adultos mayores fallecieron en la ciudad de Rancagua, Región de O'Higgins, luego de un incendio ocurrido durante esta madrugada en tres viviendas de la Población Valenzuela.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendian bus del Transantiago en Peñalolén</title><description>La madrugada de este lunes, encapuchados incendiaron un bus del Transantiago en la comuna de Peñalolén, región Metropolitana.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministerio Público Identifica a uno de los autores de incendios que afectaron al Metro de Santiago</title><description>El Ministerio Público y Carabineros trabajan desde hace algunos días para dar con el paradero de los responsables de los incendios que dejaron daños en un total de 118 estaciones del Metro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH presentó querella contra Carabineros por tortura sexual a joven</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) presentó una nueva denuncia por tortura con violencia sexual, luego de que sus abogados tomaran conocimiento de la denuncia de un joven que acusa haber sido torturado por un grupo de carabineros, que lo habrían detenido el sábado en proximidades de La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Caszely: “Hoy no hay un líder que pueda sacar a Chile de esta situación”</title><description>El histórico ex delantero de Colo Colo y la selección chilena, Carlos Caszely, concedió una entrevista en donde abordó la crisis social y política que se vive en el país actualmente.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este lunes anunciarán Acusación Constitucional contra Presidente Piñera</title><description>Este mediodía los presidentes, presidentas y bancadas del Partido Comunista (PC), Partido Humanista (PH) y Ecologistas Verdes, anunciarán la presentación de una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>351 denuncias se han presentado contra Carabineros y miembros a las FF.AA.</title><description>Entre el 17 y 24 de octubre, un total de 351 denuncias ante el Ministerio Público ha presentado la ciudadanía en contra de funcionarios de Carabineros o de las Fuerzas Armadas.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidad Pedro de Valdivia y Netline se suman a propuesta de Luksic para elevar sueldos</title><description>Hace unos días, Andrónico Luksic Craig propuso aumentar los sueldos en las empresas para que ningún trabajador gane menos de $500.000 y decidió llevarlo a cabo en todas las empresas del Grupo Quiñenco. Este llamado hizo eco en empresas como Tanner y Crystal Lagoons, quiénes aplicaron la medida.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>FChD llama a empleadores a tener criterio con personas con discapacidad en caso de atrasos o ausencia laboral</title><description> Su presidente, Matías Poblete, explicó que la falta de estándares de accesibilidad en la red de transporte tampoco ayuda a facilitar el traslado a los lugares de trabajo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCHDH presentó Recurso de Amparo a favor de detenidos en jornadas de protesta</title><description>La Comisión Chilena de Derechos Humanos –CCHDH-, presentó ayer 26 de octubre, un Recurso de Amparo en contra de Mario Rozas Córdoba, General Director de Carabineros de Chile y Héctor Espinoza Valenzuela, Director General de la Policía de Investigaciones, por vulnerar el derecho a la libertad personal y seguridad individual de Benjamín Carter, Francisco Silva Peñaloza, Ignacia Miranda Alvares, Lorena Espinoza y Victoria Campos Ocaranza y en general, de todas las personas que hayan sido o estén detenidas en el contexto del estallido social en que se encuentra el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández  se convierte en el próximo presidente de Argentina derrotando a Mauricio Macri</title><description>Con el 90% de los votos escrutados el binomio kirchnerista compuesto por Alberto Fernández y Cristina Fernández se impuso al actual Mandatario.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Investigación revela que estaciones de Línea 4 fueron incendiadas en el lapso de una hora</title><description>La investigación que está efectuando la Fiscalía Oriente sobre los incendios ocurridos en la Línea 4 del Metro entregó, entre sus resultados preliminares, que la mayoría de las estaciones fueron atacadas en el lapso de tan solo una hora.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez pide más recursos mineros luego que su sector votara contra propuesta de royalty minero</title><description>Durante esta jornada la diputada Paulina Nuñez planteó la necesidad de una mayor recaudación fiscal y revisión de la reforma tributaria planteando por una parte un tributo adicional a las grandes compañías mineras y una fijación de tributos que cargue el peso sobre los que más tienen. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque O’Higgins :  Masiva convocatoria en el 'Acto Cultural Por el Derecho de Vivir en Paz'</title><description>Alrededor de 8 mil personas se reúnen a esta hora en el Parque O’Higgins en el marco de lo que se ha denominado 'Acto Cultural por El Derecho de Vivir en Paz'.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH oficia a SML y Fiscalía para que informen sobre muertos en Estado de Emergencia</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) ofició al Servicio Médico Legal (SML) y a la Fiscalía para que informen oficialmente sobre las personas fallecidas en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reporta 3.193 personas detenidas y 1.092 heridos en medio de crisis</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) reportó 3 mil 193 personas detenidas y mil 92 heridos en hospitales, entre el 17 de octubre hasta este domingo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>UC condena violencia y tortura sexual injustificada contra estudiante Josué Maureira</title><description>"Como Facultad de Medicina y como Universidad expresamos nuestra más profunda preocupación y condena por la violencia injustificada que sufrió Josué", sostienen en la declaración el rector Ignacio Sánchez y el decano Felipe Heusser.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artistas chilenos reversionan "El derecho de vivir en paz" de Victor Jara</title><description>Los músicos presentes en esta colaboración se sumaron a esta iniciativa -en conjunto con Joan Jara y la Fundación Victor Jara- de realizar una versión de “El Derecho de Vivir en Paz” para retratar la actual lucha por la dignidad del país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Josué Maureira Estudiante de Medicina   fue torturado y víctima de violencia sexual “Pensé que me iban a matar”</title><description>Este viernes, 24 Horas dio a conocer el caso de violencia sexual más grave desde que se decretó el Estado de Excepción y hoy habló la víctima, quién denunció torturas sexuales de carabineros al interior de una comisaría en la comuna de Pedro Aguirre Cerda. Por este hecho, el Instituto Nacional de Derechos Humanos se querelló por tortura sexual.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desplome en Cadem : Sebastián Piñera logra 14% de aprobación, la más baja de un Presidente de la República</title><description>Desplome en Cadem: 
78% desaprueba: Mal manejo de las protestas, mala gestión en gral, no escucha a la gente, entre otros factores:</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fake News  : La Moneda desmiente que Piñera haya asistido a matrimonio en Cachagua este sábado</title><description>La tarde de este sábado un rumor comenzó a viralizarse por redes sociales: que el presidente Sebastián Piñera había viajado en helicóptero a Cachagua para asistir a un matrimonio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara de Diputados aprobó proyecto de Ley de “Portabilidad Financiera”</title><description>Por 141 votos a favor y una abstención, la Sala de la Cámara de Diputados aprobó y despachó al Senado el proyecto de ley que regula la portabilidad financiera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Director de Carabineros Mario Rozas descartó que estén sobrepasados por actos vandálicos en Chile</title><description /><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Analistas descartan que el cambio de gabinete descomprima la crisis social en el corto plazo</title><description>Los académicos de la Universidad de Santiago Dr. Raúl Elgueta, Dr. Luis Garrido-Vergara y Dra. Lucía Dammert reconocen que los movimientos efectuados por el Mandatario son importantes, pero consideran que son a destiempo, responden a errores políticos de proporciones y buscan ganar tiempo a la espera de que el estallido se desgaste.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>COP25 es un escenario perfecto donde está todo predispuesto para hacer una correcta gestión de residuos</title><description>Afirmó Mauricio Quezada, fundador de Ecoven, quien destacó que tanto la plataforma y los gestores de residuos como el público asistente juegan a favor para una correcta puesta en escena.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio de 3 viviendas en Puerto Montt dejó a una persona fallecida</title><description>Un incendio registrado anoche en tres viviendas de la población Miramar, en la comuna de Puerto Montt, dejó un saldo de una persona fallecida.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI detuvo a cuatro personas por saqueo a farmacia en La Calera</title><description>Detectives de la Brigada de Investigación Criminal (BICRIM) de la Policía de Investigaciones (PDI) de La Calera detuvieron a cuatro personas, saqueando una farmacia en el centro de la comuna.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pronostican tormentas eléctricas en cinco regiones del sur de Chile</title><description>La Dirección Meteorológica de Chile (DMC) emitió un aviso de posibles tormentas eléctricas para este martes en conco regiones del sur del país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Ríos: “Si no he opinado nada es porque no quiero ser irresponsable”</title><description>Marcelo “chino “Ríos se refirió públicamente por primera vez a las últimas semanas de protestas sociales en Chile, y a la crisis que se viven en nuestro país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presuntos militares atacaron a lesbianas con bates y golpes en San Antonio</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció hoy que dos mujeres lesbianas, de 22 y 21 años, fueron insultadas y agredidas por dos militares, cuando se encontraban junto a amigos y familiares en una plaza ubicada en Inmaculada Concepción con Del Canelo, sector Llolleo, San Antonio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció nueva paralización</title><description>El Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció una nueva paralización, en rechazo “a una serie de abusos e infracciones de la Empresa y como adhesión a la protesta social en contra de las políticas económicas y sociales que nos afectan como trabajadores y en general a la inmensa mayoría de la sociedad”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Donald Trump confirmó que asistirá a la APEC a realizarse en Chile</title><description>El residente de Estados Unidos, Donald Trump, confirmó ayer lunes que asistirá a la cumbre de la APEC que se realizará en el mes de noviembre en Chile.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente  Piñera convoca consejo de gabinete para este miércoles</title><description>El Presidente Sebastián Piñera convocó a un consejo de Gabinete para este miércoles, tras la tercera modificación de sus ministros el día lunes, y en medio de las protestas sociales que ha derivado en más de 3.500 personas detenidas y cientos de destrozos en incendios en varias ciudades del país.7</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delegación de las Naciones Unidas aplazó su llegada a Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) informó que la delegación enviada por la Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos no llegará esta noche.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcalde Jadue y sectores de la oposición condenan hechos violentos en la capital</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, condenó los hechos de violencia registrados en la capital durante la jornada de este lunes y pidió que no se empañe “el despertar de Chile”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Gonzalo Blumel reitera llamado a rechazar la violencia en medio de la crisis social</title><description>El nuevo ministro del Interior y Seguridad Pública,  reiteró el llamado a todos los sectores a rechazar la violencia que se ha generado en medio de la crisis social que vive el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cambio de Gabinete con olor a lacrimógenas  en el Palacio de la Moneda</title><description>Un grupo de chilenos se reunió frente al Palacio de La Moneda, en Santiago, para manifestarse durante el cambio de gabinete que efectuó el Gobierno del presidente Sebastián Piñera este lunes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Isamit: El homofóbico  nuevo Ministro de Bienes Nacionales  que fue  miembro  del movimiento "pingüino"</title><description>Este lunes el Presidente Sebastián Piñera realizó el tercer cambio de gabinete tras las masivas manifestaciones sociales que se vivieron durante la semana pasada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andrés Fontaine por su salida de Economía: "Me voy satisfecho"</title><description>El exministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, afirmó que se va "satisfecho" luego de ser remplazado por Lucas Palacios a cargo de la cartera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natalia Campos critica nombramiento de Cecilia Pérez como ministra de Deporte</title><description>La futbolista chilena, actual guardameta de la Fundación Albacete de España, Natalia Campos, cuestionó a través de sus redes sociales el nombramiento de Cecilia Pérez como nueva ministra de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín : “No hemos sabido entender bien e interpretar lo que estaba pasando"</title><description>Felipe Larraín, saliente ministro de Hacienda, afirmó tras abandonar el palacio de La Moneda que seguirá colaborando con el gobierno, y evitó referirse a sus polémicas declaraciones sobre el precio de las flores.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “Si no lo he hecho bien o he fallado, pido disculpas”</title><description>El ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick, se refirió a su salida este lunes del gabinete del Presidente Sebastián Piñera, hecho que se concretó esta jornada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera concreta cambios ministeriales y opta por Gonzalo Blumel para encabezar Gabinete</title><description>Este mediodía el presidente Sebastián Piñera concretará el cambio de gabinete que anunció el pasado fin de semana, como respuesta al estallido social que provocó la crisis más grave que ha enfrentado en sus dos periodos frente a La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Ward sería el nuevo ministro del Interior</title><description>El actual ministro de Bienes Nacionales, Felipe Ward, sería el elegido del Presidente Sebastián Piñera para reemplazar a Andrés Chadwick como el nuevo titular de Interior.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados  presentarán  este miércoles  la  " Acusación Constitucional "  contra el Presidente  Sebastián Piñera</title><description>Los diputados del partido Convergencia Social (CS) anunciaron que mañana miércoles formalizarán en el Congreso la presentación de una Acusación Constitucional en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana presentarán Acusación Constitucional contra Andrés Chadwick</title><description>El Diputado Juan Luis Castro (PS) informó esta tarde que mañana miércoles un grupo de parlamentarios de oposición presentarán en el congreso una Acusación Constitucional en contra del ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel apunta a la "paz social" como una prioridad del Gobierno</title><description>Tras finalizar el comité político que se llevó a cabo en La Moneda, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, hizo un llamado a la "paz social", al rechazo de la violencia y la implementación a corto plazo de la agenda social propuesta por el Presidente Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados de Chile Vamos se reúnen con General Director de Carabineros</title><description>Diego Schalper (RN),Javier Macaya (UDI), Juan Antonio Coloma (UDI), Paulina Núñez (RN), y Andrés Molina (Evópoli) llegaron hasta la oficina de Mario Rozas para entregarle su apoyo y respaldo frente a los graves hechos sucedidos en el país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara de Diputados aprobó proyecto de Ley de “Portabilidad Financiera”</title><description>Por 141 votos a favor y una abstención, la Sala de la Cámara de Diputados aprobó y despachó al Senado el proyecto de ley que regula la portabilidad financiera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Director de Carabineros Mario Rozas descartó que estén sobrepasados por actos vandálicos en Chile</title><description /><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Analistas descartan que el cambio de gabinete descomprima la crisis social en el corto plazo</title><description>Los académicos de la Universidad de Santiago Dr. Raúl Elgueta, Dr. Luis Garrido-Vergara y Dra. Lucía Dammert reconocen que los movimientos efectuados por el Mandatario son importantes, pero consideran que son a destiempo, responden a errores políticos de proporciones y buscan ganar tiempo a la espera de que el estallido se desgaste.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>COP25 es un escenario perfecto donde está todo predispuesto para hacer una correcta gestión de residuos</title><description>Afirmó Mauricio Quezada, fundador de Ecoven, quien destacó que tanto la plataforma y los gestores de residuos como el público asistente juegan a favor para una correcta puesta en escena.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio de 3 viviendas en Puerto Montt dejó a una persona fallecida</title><description>Un incendio registrado anoche en tres viviendas de la población Miramar, en la comuna de Puerto Montt, dejó un saldo de una persona fallecida.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI detuvo a cuatro personas por saqueo a farmacia en La Calera</title><description>Detectives de la Brigada de Investigación Criminal (BICRIM) de la Policía de Investigaciones (PDI) de La Calera detuvieron a cuatro personas, saqueando una farmacia en el centro de la comuna.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pronostican tormentas eléctricas en cinco regiones del sur de Chile</title><description>La Dirección Meteorológica de Chile (DMC) emitió un aviso de posibles tormentas eléctricas para este martes en conco regiones del sur del país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Ríos: “Si no he opinado nada es porque no quiero ser irresponsable”</title><description>Marcelo “chino “Ríos se refirió públicamente por primera vez a las últimas semanas de protestas sociales en Chile, y a la crisis que se viven en nuestro país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presuntos militares atacaron a lesbianas con bates y golpes en San Antonio</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció hoy que dos mujeres lesbianas, de 22 y 21 años, fueron insultadas y agredidas por dos militares, cuando se encontraban junto a amigos y familiares en una plaza ubicada en Inmaculada Concepción con Del Canelo, sector Llolleo, San Antonio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció nueva paralización</title><description>El Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció una nueva paralización, en rechazo “a una serie de abusos e infracciones de la Empresa y como adhesión a la protesta social en contra de las políticas económicas y sociales que nos afectan como trabajadores y en general a la inmensa mayoría de la sociedad”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Donald Trump confirmó que asistirá a la APEC a realizarse en Chile</title><description>El residente de Estados Unidos, Donald Trump, confirmó ayer lunes que asistirá a la cumbre de la APEC que se realizará en el mes de noviembre en Chile.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente  Piñera convoca consejo de gabinete para este miércoles</title><description>El Presidente Sebastián Piñera convocó a un consejo de Gabinete para este miércoles, tras la tercera modificación de sus ministros el día lunes, y en medio de las protestas sociales que ha derivado en más de 3.500 personas detenidas y cientos de destrozos en incendios en varias ciudades del país.7</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delegación de las Naciones Unidas aplazó su llegada a Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) informó que la delegación enviada por la Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos no llegará esta noche.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcalde Jadue y sectores de la oposición condenan hechos violentos en la capital</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, condenó los hechos de violencia registrados en la capital durante la jornada de este lunes y pidió que no se empañe “el despertar de Chile”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Gonzalo Blumel reitera llamado a rechazar la violencia en medio de la crisis social</title><description>El nuevo ministro del Interior y Seguridad Pública,  reiteró el llamado a todos los sectores a rechazar la violencia que se ha generado en medio de la crisis social que vive el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cambio de Gabinete con olor a lacrimógenas  en el Palacio de la Moneda</title><description>Un grupo de chilenos se reunió frente al Palacio de La Moneda, en Santiago, para manifestarse durante el cambio de gabinete que efectuó el Gobierno del presidente Sebastián Piñera este lunes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Isamit: El homofóbico  nuevo Ministro de Bienes Nacionales  que fue  miembro  del movimiento "pingüino"</title><description>Este lunes el Presidente Sebastián Piñera realizó el tercer cambio de gabinete tras las masivas manifestaciones sociales que se vivieron durante la semana pasada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andrés Fontaine por su salida de Economía: "Me voy satisfecho"</title><description>El exministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, afirmó que se va "satisfecho" luego de ser remplazado por Lucas Palacios a cargo de la cartera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natalia Campos critica nombramiento de Cecilia Pérez como ministra de Deporte</title><description>La futbolista chilena, actual guardameta de la Fundación Albacete de España, Natalia Campos, cuestionó a través de sus redes sociales el nombramiento de Cecilia Pérez como nueva ministra de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:30:00 GMT</pubDate></item></news>