<news><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Chadwick: "El Estado de Emergencia nadie lo quiere, se recurre a él cuando es indispensable"</title><description>El Ministro del Interior expuso y analizó la situación del país en el Congreso donde afirmó que "el Presidente ha sabido escuchar, ha sabido pedir perdón en nombre de él y de todos, por no haber tenido la visión de anticipar estas demandas, estas necesidades que la ciudadanía ha planteado".</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExPresidente Ricardo  Lagos cuestiona presencia de militares en las calles</title><description>El expresidente Ricardo Lagos analizó el estallido social que ha ocurrido en Chile e indicó que esto es algo que ha venido advirtiendo desde hace años.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Más oficialistas que nunca! Senador Jorge Pizarro  valora agenda social de Piñera.</title><description>El senador Jorge Pizarro valoró los anuncios de una agenda social de parte del gobierno para empezar a superar la crisis social desatada en estos días en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teillier (PC) y anuncios de Piñera: “Esto no significa borrón y cuenta nueva”</title><description>El presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, se refirió a los anuncios del Presidente Sebastián Piñera y recalcó que esto no significa “borrón y cuenta nueva” y que el gobierno tiene que “responder por las muertes, los heridos y por crear condiciones por arrastrar al país a esta situación”.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Visiones dispares en la oposición ante el anuncio de agenda social del gobierno</title><description>Una serie de visiones dispares dieron cuenta este martes por parte de la oposición ante el anuncio de medidas concretas del gobierno de Sebastián Piñera para abordar la crisis en la que está envuelta el país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detienen a un gendarme y un carabinero por saqueos en Coronel</title><description>La Fiscalía informó la detención de un carabinero y un gendarme, además de la madre de este último, por su presunta participación en saqueos ocurridos en la comuna de Coronel.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN valoran nueva agenda social y aseguran que van en el sentido correcto</title><description>El presidente y diputado de RN, Mario Desbordes junto al jefe de bancada Jorge Rathgeb valoraron los anuncios “concretos” presentados por el Presidente Sebastián Piñera, quien dio a conocer una serie de medidas en distintas materias de lo que será la nueva agenda social.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión de Constitución aprueba en general rebaja de dieta de parlamentarios</title><description>La Comisión de Constitución de la Cámara acordó, por unanimidad, aprobar la idea de legislar en torno a un paquete de nueve iniciativas para reducir la dieta que perciben los legisladores, así como el número de éstos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guillermo Teillier (PC) y renuncia de Piñera: “Sólo me hice eco de ese sentir popular”</title><description>Luego de las últimas declaraciones del Presidente Sebastián Piñera a más de una semana de iniciada una histórica manifestación social en el país, el presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, analizó este mensaje y estableció la posición de su partido al llamado de La Moneda a una conversación con todos los partidos políticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confuso incidente culmina con un nuevo fallecido en Puente Alto</title><description>Un confuso incidente se registró en Puente Alto durante la tarde de este martes, cuando un locatario habría intentado defenderse del ataque de una turba que quiso saquear su tienda.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Chadwick: "El Estado de Emergencia nadie lo quiere, se recurre a él cuando es indispensable"</title><description>El Ministro del Interior expuso y analizó la situación del país en el Congreso donde afirmó que "el Presidente ha sabido escuchar, ha sabido pedir perdón en nombre de él y de todos, por no haber tenido la visión de anticipar estas demandas, estas necesidades que la ciudadanía ha planteado".</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExPresidente Ricardo  Lagos cuestiona presencia de militares en las calles</title><description>El expresidente Ricardo Lagos analizó el estallido social que ha ocurrido en Chile e indicó que esto es algo que ha venido advirtiendo desde hace años.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Más oficialistas que nunca! Senador Jorge Pizarro  valora agenda social de Piñera.</title><description>El senador Jorge Pizarro valoró los anuncios de una agenda social de parte del gobierno para empezar a superar la crisis social desatada en estos días en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teillier (PC) y anuncios de Piñera: “Esto no significa borrón y cuenta nueva”</title><description>El presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, se refirió a los anuncios del Presidente Sebastián Piñera y recalcó que esto no significa “borrón y cuenta nueva” y que el gobierno tiene que “responder por las muertes, los heridos y por crear condiciones por arrastrar al país a esta situación”.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Visiones dispares en la oposición ante el anuncio de agenda social del gobierno</title><description>Una serie de visiones dispares dieron cuenta este martes por parte de la oposición ante el anuncio de medidas concretas del gobierno de Sebastián Piñera para abordar la crisis en la que está envuelta el país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detienen a un gendarme y un carabinero por saqueos en Coronel</title><description>La Fiscalía informó la detención de un carabinero y un gendarme, además de la madre de este último, por su presunta participación en saqueos ocurridos en la comuna de Coronel.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN valoran nueva agenda social y aseguran que van en el sentido correcto</title><description>El presidente y diputado de RN, Mario Desbordes junto al jefe de bancada Jorge Rathgeb valoraron los anuncios “concretos” presentados por el Presidente Sebastián Piñera, quien dio a conocer una serie de medidas en distintas materias de lo que será la nueva agenda social.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión de Constitución aprueba en general rebaja de dieta de parlamentarios</title><description>La Comisión de Constitución de la Cámara acordó, por unanimidad, aprobar la idea de legislar en torno a un paquete de nueve iniciativas para reducir la dieta que perciben los legisladores, así como el número de éstos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guillermo Teillier (PC) y renuncia de Piñera: “Sólo me hice eco de ese sentir popular”</title><description>Luego de las últimas declaraciones del Presidente Sebastián Piñera a más de una semana de iniciada una histórica manifestación social en el país, el presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, analizó este mensaje y estableció la posición de su partido al llamado de La Moneda a una conversación con todos los partidos políticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confuso incidente culmina con un nuevo fallecido en Puente Alto</title><description>Un confuso incidente se registró en Puente Alto durante la tarde de este martes, cuando un locatario habría intentado defenderse del ataque de una turba que quiso saquear su tienda.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Chadwick: "El Estado de Emergencia nadie lo quiere, se recurre a él cuando es indispensable"</title><description>El Ministro del Interior expuso y analizó la situación del país en el Congreso donde afirmó que "el Presidente ha sabido escuchar, ha sabido pedir perdón en nombre de él y de todos, por no haber tenido la visión de anticipar estas demandas, estas necesidades que la ciudadanía ha planteado".</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExPresidente Ricardo  Lagos cuestiona presencia de militares en las calles</title><description>El expresidente Ricardo Lagos analizó el estallido social que ha ocurrido en Chile e indicó que esto es algo que ha venido advirtiendo desde hace años.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Más oficialistas que nunca! Senador Jorge Pizarro  valora agenda social de Piñera.</title><description>El senador Jorge Pizarro valoró los anuncios de una agenda social de parte del gobierno para empezar a superar la crisis social desatada en estos días en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teillier (PC) y anuncios de Piñera: “Esto no significa borrón y cuenta nueva”</title><description>El presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, se refirió a los anuncios del Presidente Sebastián Piñera y recalcó que esto no significa “borrón y cuenta nueva” y que el gobierno tiene que “responder por las muertes, los heridos y por crear condiciones por arrastrar al país a esta situación”.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Chadwick: "El Estado de Emergencia nadie lo quiere, se recurre a él cuando es indispensable"</title><description>El Ministro del Interior expuso y analizó la situación del país en el Congreso donde afirmó que "el Presidente ha sabido escuchar, ha sabido pedir perdón en nombre de él y de todos, por no haber tenido la visión de anticipar estas demandas, estas necesidades que la ciudadanía ha planteado".</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExPresidente Ricardo  Lagos cuestiona presencia de militares en las calles</title><description>El expresidente Ricardo Lagos analizó el estallido social que ha ocurrido en Chile e indicó que esto es algo que ha venido advirtiendo desde hace años.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Más oficialistas que nunca! Senador Jorge Pizarro  valora agenda social de Piñera.</title><description>El senador Jorge Pizarro valoró los anuncios de una agenda social de parte del gobierno para empezar a superar la crisis social desatada en estos días en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teillier (PC) y anuncios de Piñera: “Esto no significa borrón y cuenta nueva”</title><description>El presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, se refirió a los anuncios del Presidente Sebastián Piñera y recalcó que esto no significa “borrón y cuenta nueva” y que el gobierno tiene que “responder por las muertes, los heridos y por crear condiciones por arrastrar al país a esta situación”.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Chadwick: "El Estado de Emergencia nadie lo quiere, se recurre a él cuando es indispensable"</title><description>El Ministro del Interior expuso y analizó la situación del país en el Congreso donde afirmó que "el Presidente ha sabido escuchar, ha sabido pedir perdón en nombre de él y de todos, por no haber tenido la visión de anticipar estas demandas, estas necesidades que la ciudadanía ha planteado".</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExPresidente Ricardo  Lagos cuestiona presencia de militares en las calles</title><description>El expresidente Ricardo Lagos analizó el estallido social que ha ocurrido en Chile e indicó que esto es algo que ha venido advirtiendo desde hace años.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Más oficialistas que nunca! Senador Jorge Pizarro  valora agenda social de Piñera.</title><description>El senador Jorge Pizarro valoró los anuncios de una agenda social de parte del gobierno para empezar a superar la crisis social desatada en estos días en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teillier (PC) y anuncios de Piñera: “Esto no significa borrón y cuenta nueva”</title><description>El presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, se refirió a los anuncios del Presidente Sebastián Piñera y recalcó que esto no significa “borrón y cuenta nueva” y que el gobierno tiene que “responder por las muertes, los heridos y por crear condiciones por arrastrar al país a esta situación”.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Chadwick: "El Estado de Emergencia nadie lo quiere, se recurre a él cuando es indispensable"</title><description>El Ministro del Interior expuso y analizó la situación del país en el Congreso donde afirmó que "el Presidente ha sabido escuchar, ha sabido pedir perdón en nombre de él y de todos, por no haber tenido la visión de anticipar estas demandas, estas necesidades que la ciudadanía ha planteado".</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExPresidente Ricardo  Lagos cuestiona presencia de militares en las calles</title><description>El expresidente Ricardo Lagos analizó el estallido social que ha ocurrido en Chile e indicó que esto es algo que ha venido advirtiendo desde hace años.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Más oficialistas que nunca! Senador Jorge Pizarro  valora agenda social de Piñera.</title><description>El senador Jorge Pizarro valoró los anuncios de una agenda social de parte del gobierno para empezar a superar la crisis social desatada en estos días en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teillier (PC) y anuncios de Piñera: “Esto no significa borrón y cuenta nueva”</title><description>El presidente del Partido Comunista (PC), Guillermo Teillier, se refirió a los anuncios del Presidente Sebastián Piñera y recalcó que esto no significa “borrón y cuenta nueva” y que el gobierno tiene que “responder por las muertes, los heridos y por crear condiciones por arrastrar al país a esta situación”.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>JJCC interpondrá querella criminal por detención y acoso a dirigentes</title><description>Esta mañana el presidente de las Juventudes Comunistas (JJCC), Camilo Sánchez, anunció que presentarán una querella contra Carabineros y quienes resulten responsables, por la detención, la noche del martes, de tres militantes de la organización política juvenil, quienes se manifestaban contra el gobierno, y en momentos en que se encontraban al interior de un edificio.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Partido Comunista evalúa acusación constitucional contra el Presidente Piñera</title><description>Este miércoles, el Partido Comunista (PC) informó que están trabajando en una acusación constitucional contra el presidente Sebastián Piñera, en medio de las protestas que agudizan la crisis social en Chile.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “No tengo ninguna responsabilidad política en esta situación"</title><description>El ministro del Interior, Andrés Chadwick, descartó que vaya a renunciar a su cargo, luego de varios días de protestas sociales en el país, que tienen a varias ciudades bajo Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pamela Jiles encaró a Chadwick con infografías de asesinatos. ¡Camila Flores y Érika Olivera las destruyeron!</title><description>Un tenso y bochornoso momento se vivió hace segundos en la Cámara. Diputadas y diputados de la República tuvieron hoy la oportunidad de interrogar al Ministro del Interior, para esclarecer su responsabilidad política en el ejercicio del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suspenden sesión de la Cámara a la que acudió el ministro Andrés Chadwick</title><description>Tensos momento se han registrado este miércoles en la sesión especial de la Cámara de Diputados, en donde acudió el ministro del Interior, Andrés Chadwick, para detallar sobre la situación que vive el país, tras varios días de protestas sociales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “Si no lo he hecho bien o he fallado, pido disculpas”</title><description>El ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick, se refirió a su salida este lunes del gabinete del Presidente Sebastián Piñera, hecho que se concretó esta jornada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera concreta cambios ministeriales y opta por Gonzalo Blumel para encabezar Gabinete</title><description>Este mediodía el presidente Sebastián Piñera concretará el cambio de gabinete que anunció el pasado fin de semana, como respuesta al estallido social que provocó la crisis más grave que ha enfrentado en sus dos periodos frente a La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Ward sería el nuevo ministro del Interior</title><description>El actual ministro de Bienes Nacionales, Felipe Ward, sería el elegido del Presidente Sebastián Piñera para reemplazar a Andrés Chadwick como el nuevo titular de Interior.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este lunes anunciarán Acusación Constitucional contra Presidente Piñera</title><description>Este mediodía los presidentes, presidentas y bancadas del Partido Comunista (PC), Partido Humanista (PH) y Ecologistas Verdes, anunciarán la presentación de una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video : Saquean Hotel Principado de Asturias en cercanías de Parque Bustamante</title><description>Una turba de personas atacó y saqueó el Hotel Principado de Asturias ubicado en cercanías del Parque Bustamante.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores solicitan a CIDH y ONU enviar observadores en medio de protestas</title><description>Son seis los puntos acordados por los senadores de la Comisión de Derechos Humanos del Senado en torno a las movilizaciones que ya suman seis días en todo el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Miguel Crispi (RD) por llamado a reservistas del Ejército: Esta información es muy delicada</title><description>El diputado Miguel Crispi (RD) se mostró preocupado ante la información que circula respecto del llamado del Ministerio de Defensa al servicio activo de reservistas del Ejército.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada RN Camila Flores: “Basta del show de las diputadas del Frente Amplio y del Partido Comunista”</title><description>“La violencia no solo la estamos viendo en las calles, sino que también en la Cámara de Diputados, y como diputadas de Renovación Nacional y Chile Vamos, no lo vamos a permitir”, señaló la diputada Camila Flores respecto de la situación vivida en la sala cuando la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, “puso carteles a centímetros de la cara del ministro del Interior Andrés Chadwick, quien fue invitado por la Corporación a dar cuenta de la actual situación que se vive en el país”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín : "Cada vez que se excede la fuerza, lo lamentamos"</title><description>Tras una reunión con el Presidente Sebastián Piñera, y de recibir las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos por parte del INDH, el ministro de Justicia, Hernán Larraín, lamentó constatar el fallecimiento de personas por lesiones graves.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN lamentan incidentes en la Sala, ofrecen disculpas y llaman a sus pares a avanzar en el diálogo</title><description>Los legisladores oficialistas sostuvieron que como “un poder más del Estado no estamos dando el mejor espectáculo. Hoy seguimos siendo parte del problema y no parte de la solución”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez: “Quiero ofrecer disculpas por el este show”</title><description>La diputada Paulina Núñez ofreció disculpas por la situación que se generó en el Hemiciclo, en que se produjo un enfrentamiento entre ella y la diputada del Frente Amplio Pamela Jiles, y descartó que existiera alguna agresión de su parte.
“No agredí a Pamela Jiles. Es ella la que me agredió.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “Si no lo he hecho bien o he fallado, pido disculpas”</title><description>El ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick, se refirió a su salida este lunes del gabinete del Presidente Sebastián Piñera, hecho que se concretó esta jornada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera concreta cambios ministeriales y opta por Gonzalo Blumel para encabezar Gabinete</title><description>Este mediodía el presidente Sebastián Piñera concretará el cambio de gabinete que anunció el pasado fin de semana, como respuesta al estallido social que provocó la crisis más grave que ha enfrentado en sus dos periodos frente a La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Ward sería el nuevo ministro del Interior</title><description>El actual ministro de Bienes Nacionales, Felipe Ward, sería el elegido del Presidente Sebastián Piñera para reemplazar a Andrés Chadwick como el nuevo titular de Interior.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este lunes anunciarán Acusación Constitucional contra Presidente Piñera</title><description>Este mediodía los presidentes, presidentas y bancadas del Partido Comunista (PC), Partido Humanista (PH) y Ecologistas Verdes, anunciarán la presentación de una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>2 carabineros resultaron heridos durante ataque incendiario en Tirúa</title><description>Un ataque incendiario registrado ayer miércoles en la comuna de Tirúa, en la provincia de Arauco, dejó un saldo de dos funcionarios de Carabineros lesionados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sujeto atropelló a 5 personas cerca de la Plaza Sotomayor en Valparaíso</title><description>Un atropello múltiple se produjo esta mañana en el centro de la ciudad de Valparaíso, que habría sido protagonizado por un sujeto que habría participado en un saqueo a un recinto comercial.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada que agredió a Pamela Jiles recibió más de 27 millones en aportes secretos</title><description>En tanto la diputada Jiles mostraba al Ministro del Interior un cartel en alto, la diputada Núñez se acercó violentamente a quitarlos y generó un tenso momento que terminó en la suspensión temporal del debate.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel pide al Congreso despachar dos proyectos no más allá del martes</title><description>El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Gonzalo Blumel, pidió esta jornada que el Congreso despache, no más allá del próximo martes, dos proyectos importantes de la agenda social presentada por el Ejecutivo.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados  presentarán  este miércoles  la  " Acusación Constitucional "  contra el Presidente  Sebastián Piñera</title><description>Los diputados del partido Convergencia Social (CS) anunciaron que mañana miércoles formalizarán en el Congreso la presentación de una Acusación Constitucional en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana presentarán Acusación Constitucional contra Andrés Chadwick</title><description>El Diputado Juan Luis Castro (PS) informó esta tarde que mañana miércoles un grupo de parlamentarios de oposición presentarán en el congreso una Acusación Constitucional en contra del ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel apunta a la "paz social" como una prioridad del Gobierno</title><description>Tras finalizar el comité político que se llevó a cabo en La Moneda, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, hizo un llamado a la "paz social", al rechazo de la violencia y la implementación a corto plazo de la agenda social propuesta por el Presidente Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados de Chile Vamos se reúnen con General Director de Carabineros</title><description>Diego Schalper (RN),Javier Macaya (UDI), Juan Antonio Coloma (UDI), Paulina Núñez (RN), y Andrés Molina (Evópoli) llegaron hasta la oficina de Mario Rozas para entregarle su apoyo y respaldo frente a los graves hechos sucedidos en el país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “Si no lo he hecho bien o he fallado, pido disculpas”</title><description>El ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick, se refirió a su salida este lunes del gabinete del Presidente Sebastián Piñera, hecho que se concretó esta jornada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera concreta cambios ministeriales y opta por Gonzalo Blumel para encabezar Gabinete</title><description>Este mediodía el presidente Sebastián Piñera concretará el cambio de gabinete que anunció el pasado fin de semana, como respuesta al estallido social que provocó la crisis más grave que ha enfrentado en sus dos periodos frente a La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Ward sería el nuevo ministro del Interior</title><description>El actual ministro de Bienes Nacionales, Felipe Ward, sería el elegido del Presidente Sebastián Piñera para reemplazar a Andrés Chadwick como el nuevo titular de Interior.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este lunes anunciarán Acusación Constitucional contra Presidente Piñera</title><description>Este mediodía los presidentes, presidentas y bancadas del Partido Comunista (PC), Partido Humanista (PH) y Ecologistas Verdes, anunciarán la presentación de una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item></news>