<news><item><title>
            Basura: negocio repartido entre empresas y entes
        </title>
        <description>
            En 10 años creció la estructura de firmas privadas y de organismos municipales que gestionan la higiene urbana de Córdoba. Crese, Cormecor, el Esop, la Secretaría de Servicios Públicos y las compañías Lusa, LAM y Urbacor comparten el esquema de recolección.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:40:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Ante empresarios, Fernández defendió el acuerdo social
                            </title>
                            <description>
                                En la Fundación Mediterránea, dijo que no desconocerá la deuda. Comparó el cepo de Cristina con el control de cambios actual. Para el candidato del Frente de Todos, una suba en el consumo no acarreará más inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:39:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Schiaretti envió señales políticas hacia Fernández
                            </title>
                            <description>
                                El gobernador mandó a ministros y a intendentes del PJ a escuchar al candidato. “Hablé por teléfono con el gobernador y está todo bien”, comentó el aspirante del peronismo.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La Corte prepara fallos de impacto político 
                            </title>
                            <description>
                                Son sobre IVA y Ganancias. Saldrían antes de la elección. Rosenkrantz no está de acuerdo.
                                La Corte Suprema de Justicia se prepara para resolver, probablemente antes de las elecciones, dos de las tres demandas que hicieron gobiernos provinciales contra la Nación por los decretos presidenciales post-Paso que afectaron sus ingresos por coparticipación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Causa Surrbac: Saillén pide su libertad y negó ser peligroso
                            </title>
                            <description>
                                El líder del Sindicato de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac), Mauricio Saillén, detenido por supuestos delitos de asociación ilícita y lavado de dinero, declaró ayer a la mañana en los Tribunales federales de Córdoba.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Casi sin funciones, Crese le cuesta a la Municipalidad $ 9,6 millones anuales
                            </title>
                            <description>
                                Hace tiempo que para los cordobeses la empresa municipal Crese no es más que un recuerdo. Los camiones blancos con la caja compactadora naranja dejaron de circular por las calles de la Capital provincial en marzo de 2012. Sin embargo, sigue generando un costo para los vecinos: este año, insumirá unos 9,6 millones de pesos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Cormecor todavía aguarda a la Justicia
                            </title>
                            <description>
                                La Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) tiene otro conflicto en la Justicia, que ya lleva cuatro años a la espera de una definición. Se trata de las tierras que se expropiaron en octubre de 2015 para que se instalara la planta de procesamiento de los residuos para la Capital y para otras 19 localidades.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El juez de Control debe ratificar la imputación a Pascual Catrambone 
                            </title>
                            <description>
                                La fiscal Patricia García Ramírez ratificó la imputación de Pascual Catrambone como presunto coautor del delito de negociaciones incompatibles con la función pública. Se le cuestiona que durante su gestión como director obrero de Crese fue contratada como proveedora la empresa Higyse, propiedad de su hijo Agustín, empleado del Esop, y de Mauricio Boñanni, un empleado de Lusa. Para ambos, la fiscal pidió el sobreseimiento.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Mestre pagó casi 70% por Letras que vencen antes de fin de año
                            </title>
                            <description>
                                Convalidó esa tasa anual, con un plazo corto de 90 días. El equipo de Llaryora monitorea el proceso.
                                La Municipalidad de Córdoba informó ayer la colocación de la serie XXXIV de Letras del Tesoro, por un total de 160 millones de pesos, un plazo de apenas 90 días y un costo financiero récord para este instrumento: casi 70 por ciento anual.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Una Córdoba que se puede quedar sin Legislatura
                            </title>
                            <description>
                                La abrumadora mayoría del PJ desde diciembre plantea dudas respecto a su funcionará el poder legislativo.
                                Hace unas semanas, los legisladores cordobeses fueron a visitar lo que será su nueva casa, cerca del Centro Cívico de la Capital provincial, y se quedaron con la sensación de que varios de ellos no la alcanzarán a habitar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                DD.JJ.: otra vez, los funcionarios  de la UNC son los  más “incumplidores”
                            </title>
                            <description>
                                Hay 167 cargos nacionales que no presentaron sus declaraciones. De ellos, según la Oficina Anticorrupción, 132 ejercen o ejercieron funciones en la UNC.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La superestructura de la basura, sin control 
                            </title>
                            <description>
                                En ocho años, Mestre consolidó una trama de empresas y de organismos donde sobran directivos y faltan controles. 
                                Durante décadas, la ciudad de Córdoba tuvo una empresa privada que se encargaba de todos los procesos vinculados a la higiene urbana, y una dirección que la controlaba. Aseo y Cliba son las más recordadas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                No explicó el cómo, pero pasó el examen
                            </title>
                            <description>
                                Recomponer el salario real, el ingreso real de una jubilado, es un tema central, sin duda. Para conseguir dólares, Argentina tiene un solo camino: exportar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El Central avisa: sin consensos no habrá estabilidad económica
                            </title>
                            <description>
                                Sandleris pidió acuerdo sobre tasas y sobre equilibrio fiscal. Reconoció que antes de las Paso la economía estaba débil. Pero el presidente del Central adjudicó eso a una década de caída del PIB y a la alta inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Macri convocó a participar de la marcha "Sí se puede" en Córdoba
                                </title>
                                <description>
                                    "Avisale a tus conocidos que nos vemos ahí", publicó. Cuándo, dónde y a que hora se realizará.
                                    El presidente Mauricio Macri volvió a convocar a la marcha "Sí se puede" a través de las redes sociales, pero esta vez con la mirada puesta en Córdoba.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 22:25:46 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Retiraron la escultura de Néstor Kirchner de la Unasur
                    </title>
                    <description>
                        El hecho se produjo luego de que el parlamento ecuatoriano autorizara la salida de ese país del organismo regional. 
                        La estatua de el expresidente Néstor Kirchner fue retirada finalmente este jueves de la sede de la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), ubicada en Quito, luego de que a mediados del 2018 la Asamlea Nacional de Ecuador aprobó retirarla. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:30:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se reúne ParTE, uno de los partidos cordobeses que apoya a Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Será el próximo 28 de septiembre, a las 18.30 en el Art Deco. Lo organiza el concejal Marcelo Pascual. Hablará Enrique "Kike" Asbert.
        El próximo sábado se llevará a cabo el primer plenario de ParTE-Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:10:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sagasti, candidata a gobernadora de Mendoza, dijo que el ladrillo es un "mineral"
    </title>
    <description>
        Fue en el último debate antes de las elecciones (que serán el domingo). La postulante por el Frente de Todos habló de "la matriz productiva" y afirmó que Mendoza "tiene muchos minerales: azufres, piedras semipreciosas, ladrillos, mármol...".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:39:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Corte ordenó investigar a Alberto Rodríguez Saá por un subsidio millonario para su cuñada 
    </title>
    <description>
        Buscan determinar si existieron irregularidades. Se presume que fue utilizado con “fines electorales”. 
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación ordenó a la justicia federal de San Luis que investigue al gobernador de la provincia, Alberto Rodríguez Saá, por un subsidio de 80 millones de pesos otorgado en 2017 a su cuñada, Gisela Vartalitis, esposa del senador nacional Adolfo Rodríguez Saá, para determinar si no existieron irregularidades en los trámites realizados y cuál fue el destino del dinero que, se presume, fue utilizado con "fines electoralistas".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 19:12:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mestre pagó casi 70% anual por Letras que vencen antes de fin de año
    </title>
    <description>
        La Municipalidad de Córdoba tomó del mercado 160 millones de pesos a un costo altísimo: tasa Badlar más 10 por ciento. Vencen el 29 de diciembre, cuando la próxima gestión debe abonar sueldos y aguinaldos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 19:04:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según Garavano la gente reconoce el trabajo hecho en la lucha contra la corrupción 
    </title>
    <description>
        El ministro de Justicia se refirió también a la lucha contra el narcotráfico y la Justicia. 
        El ministro de Justicia de la Nación, Germán Garavano, consideró este jueves, en Salta, que la gente reconoce los avances logrados en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción, y anticipó que el ingreso del presidente Mauricio Macri al balotaje permitirá discutir en profundidad "el modelo de país que queremos".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 18:58:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar subió 50 centavos y cerró a $59
    </title>
    <description>
        En tanto, la tasa cayó debajo del 80 por ciento.
        El dólar para la venta al público subió este jueves 50 centavos y cerró a $59, en tanto que el promedio entre bancos que realiza el Banco Central (BCRA) fijó la cotización enlos $59,51, es decir, 18 centavos más que el miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:37:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rattazzi sobre Cristina: "Votan a Alí Babá y los 40 ladrones y no les importa nada"
    </title>
    <description>
        Sin embargo, aseguró que no cree que "estemos pareciéndonos a Venezuela". Lo dijo en el marco de la Convención anual del IAEF.
        Empresarios argentinos vovlvieron a enfatizar este jueves en la necesidad de lograr consensos en la 40° Convención anual del Instituto Argentino de Finanzas (IAEF) que se llevó a cabo en el Hotel Llao Llao, en la provincia de Río Negro.
        
    </description>
    <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 18:20:13 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Sandleris advirtió que sin consensos políticos no habrá estabilidad posible
                        </title>
                        <description>
                            El jefe del Banco Central habló ante banqueros, brockers e inversores en la Bolsa porteña. “Al momento de las Paso nuestra economía estaba débil”, reconoció.  
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 17:50:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Antes de las Paso, la economía creció al 0,6 % 
                        </title>
                        <description>
                            El Indec dio a conocer el Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) de julio, que sirve como anticipo provisional para medir la variación del producto interno bruto (PIB).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 17:13:26 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            En la Fundación Mediterránea, el conciliador Alberto Fernández volvió "a casa"
                        </title>
                        <description>
                            El candidato del Frente de Todos se movió en la Fundación Mediterránea como si fuese su propio espacio. Reunió a empresarios y a todo el PJ de Córdoba, y convocó a un pacto amplio.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                Thu, 26 Sep 2019 17:11:40 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Buscan a quienes compraron más de U$S10.000: ¿qué sanciones les caben?
                            </title>
                            <description>
                                El Gobierno confirmó que aplicará la Ley Penal Cambiaria para evitar violaciones al cepo. El Banco Central y la UIF están cruzando datos para detectar infractores. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Thu, 26 Sep 2019 17:03:42 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El tremendo cruce de Milei a Nito Artaza: "Sos un fascista"
                            </title>
                            <description>
                                Sucedió en el programa "Intratables". Se dijeron de todo y tuvieron que cerrarles los micrófonos porque seguían insultándose.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 16:45:09 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Elecciones 2019: todo lo que tenés que saber sobre el debate presidencial 
                    </title>
                    <description>
                        Macri, a la izquierda, en los dos debates electorales. Hay 40 candidatos a moderadores
                        El presidente Mauricio Macri se ubicará en el extremo izquierdo del escenario visto desde el público en los dos debates previos las elecciones generales del  27 de octubre y en el segundo de ellos tendrá a su lado al principal contrincante, el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 16:09:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Fuerte derrumbe del consumo de combustibles líquidos
                </title>
                <description>
                    En agosto, cayó la venta de todos los productos en el país. La nafta premium acumula 15 meses de baja y la súper retrocedió por primera vez desde la crisis.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 16:07:03 -0300
            </pubDate>
            </item></news>