<news>
    <item>
        <title>
            Patronato cae ante Atlético Tucumán como visitante
        </title>
        <description>
            SUPERLIGA #Patronato
            El Negro se enfrenta al elenco tucumano como visitante. Viene de cinco partidos sin ganar
        </description>
        <pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Liga X Liga: "Chuzo" González y su columna con la actualidad del básquet
        </title>
        <description>
            BÁSQUET #LigaxLiga
            NBA, Champions de las Américas y mucho más
        </description>
        <pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            En la previa a la final con River, la Conmebol sancionaría a Flamengo
        </title>
        <description>
            POLÉMICA #CopaLibertadores
            El ente podría sancionar al elenco brasileño, que hará su descargo una semana antes del choque con el
            "Millonario"
        </description>
        <pubDate>2019-10-29T10:05:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Polémica frase del "Loco" Gatti: "Ahora parece que River asusta a Boca"
        </title>
        <description>
            HUGO GATTI #Boca #River
            El exarquero dijo que River "asusta" a Boca. Sostuvo además que quiere que el Millonario gane la Copa
            Libertadores
        </description>
        <pubDate>2019-10-28T17:17:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            El mensaje de Maradona a Alberto Fernández y Cristina Kirchner
        </title>
        <description>
            "Bienvenidos, los estábamos esperando. ¡Vamos Argentina!", escribió Diego en sus redes sociales
        </description>
        <pubDate>2019-10-28T14:46:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Un hombre falleció tras un partido de fútbol de veteranos
        </title>
        <description>
            Un futbolista amateur de 46 años se descompensó luego de disputar un partido de veteranos y falleció en el
            sanatorio
        </description>
        <pubDate>2019-10-27T20:33:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Sebastián Beccacece renunció a su cargo en Independiente
        </title>
        <description>
            El entrenador anunció que dejará el club tras apenas poco más de cuatro meses. La eliminación ante Lanús por
            Copa Argentina fue el detonante tras un breve ciclo en el Rojo
        </description>
        <pubDate>2019-10-26T20:11:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Higuaín sufrió un duro golpe en la nariz y en la cabeza
        </title>
        <description>
            Fue durante el empate 1-1 de este sábado entre la Juventus y el Lecce. El delantero argentino chocó con el
            arquero brasileño Gabriel al intentar cabecear un centro
        </description>
        <pubDate>2019-10-26T18:28:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Alfaro quiere seguir en Boca después de diciembre
        </title>
        <description>
            A pesar de las declaraciones luego del partido con River, el técnico buscará continuar en su cargo. La
            decisión la tendrá el presidente que se imponga en las elecciones. El objetivo es terminar el año como líder
            de la Superliga
        </description>
        <pubDate>2019-10-26T14:52:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Lionel Messi vuelve a la Selección Argentina
        </title>
        <description>
            VUELVE MESSI #Selección
            La Pulga, que ya cumplió la sanción impuesta luego de sus dichos en la Copa América contra la organización,
            será citado por Lionel Scaloni para los amistosos de fecha FIFA ante Brasil y Uruguay
        </description>
        <pubDate>2019-10-26T14:25:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Lanús le ganó a Independiente y avanza en la Copa Argentina
        </title>
        <description>
            Ganó 2 a 0 y se metió en la semifinal de la Copa Argentina. Los goles los marcaron José Sand y Luciano
            Abecasis, para que el Rojo complique aún más su presente


        </description>
        <pubDate>2019-10-25T20:27:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Zielinski prepara el equipo para recibir a Patronato en Tucumán
        </title>
        <description>
            El entrenador Decano comienza a definir los titulares para jugar el martes. El conjunto rojinegro debe
            reencontrarse con la victoria

        </description>
        <pubDate>2019-10-25T18:03:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Así fue la conversación en el VAR tras el gol anulado a Boca
        </title>
        <description>
            La Conmebol difundió el video en el que se observa cómo el VAR revisó la jugada que terminó con el gol
            anulado a Eduardo Salvio por mano de Emmanuel Mas
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T19:30:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Hay fecha y lugar para el primer Mundial de Clubes de 24 equipos
        </title>
        <description>
            La competición se disputará cada cuatro años y la Conmebol tendrá seis cupos. Hoy fue oficializada en el
            Consejo de la FIFA
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T17:23:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Flamengo aplastó 5 a 0 a Gremio y jugará la final con River
        </title>
        <description>
            MIRÁ LOS GOLES #CopaLibertadores
        </description>
        <pubDate>2019-10-24T07:42:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Entrerriano de oro: Gualeguaychú recibió al palista "Tito" Palacios
        </title>
        <description>
            Tras ganar la plata y el oro en el Mundial de Canotaje de China, el deportista volvió a su ciudad y fue
            recibido con una caravana
        </description>
        <pubDate>2019-10-23T16:33:00-03:00</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>
            Patronato perdió 2 a 0 en su visita a Tucumán
        </title>
        <description>
            SUPERLIGA #Patronato
            El Negro cayó 2 a 0 como visitante. Lleva seis en fila sin ganar
        </description>
        <pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
    </item>
<item><title>
Profundo dolor en Paraná por la partida de José "Tamango" Humoffe
</title>
			<description>
El excapitán de Club Belgrano, histórico de la institución, será velado a partir de este mediodía en la capital entrerriana
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato perdió 2 a 0 en su visita a Tucumán
</title>
			<description>
SUPERLIGA #Patronato
El Negro cayó 2 a 0 como visitante. Lleva seis en fila sin ganar
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: "Chuzo" González y su columna con la actualidad del básquet
</title>
			<description>
BÁSQUET #LigaxLiga
NBA, Champions de las Américas y mucho más
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la previa a la final con River, la Conmebol sancionaría a Flamengo
</title>
			<description>
POLÉMICA #CopaLibertadores
El ente podría sancionar al elenco brasileño, que hará su descargo una semana antes del choque con el "Millonario"
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica frase del "Loco" Gatti: "Ahora parece que River asusta a Boca"
</title>
			<description>
HUGO GATTI #Boca #River
El exarquero dijo que River "asusta" a Boca. Sostuvo además que quiere que el Millonario gane la Copa Libertadores
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Maradona a Alberto Fernández y Cristina Kirchner
</title>
			<description>
"Bienvenidos, los estábamos esperando. ¡Vamos Argentina!", escribió Diego en sus redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre falleció tras un partido de fútbol de veteranos
</title>
			<description>
Un futbolista amateur de 46 años se descompensó luego de disputar un partido de veteranos y falleció en el sanatorio
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sebastián Beccacece renunció a su cargo en Independiente
</title>
			<description>
El entrenador anunció que dejará el club tras apenas poco más de cuatro meses. La eliminación ante Lanús por Copa Argentina fue el detonante tras un breve ciclo en el Rojo
</description>
			<pubDate>2019-10-26T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Higuaín sufrió un duro golpe en la nariz y en la cabeza
</title>
			<description>
Fue durante el empate 1-1 de este sábado entre la Juventus y el Lecce. El delantero argentino chocó con el arquero brasileño Gabriel al intentar cabecear un centro
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfaro quiere seguir en Boca después de diciembre
</title>
			<description>
A pesar de las declaraciones luego del partido con River, el técnico buscará continuar en su cargo. La decisión la tendrá el presidente que se imponga en las elecciones. El objetivo es terminar el año como líder de la Superliga
</description>
			<pubDate>2019-10-26T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lionel Messi vuelve a la Selección Argentina
</title>
			<description>
VUELVE MESSI #Selección
La Pulga, que ya cumplió la sanción impuesta luego de sus dichos en la Copa América contra la organización, será citado por Lionel Scaloni para los amistosos de fecha FIFA ante Brasil y Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-10-26T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanús le ganó a Independiente y avanza en la Copa Argentina
</title>
			<description>
Ganó 2 a 0 y se metió en la semifinal de la Copa Argentina. Los goles los marcaron José Sand y Luciano Abecasis, para que el Rojo complique aún más su presente


</description>
			<pubDate>2019-10-25T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zielinski prepara el equipo para recibir a Patronato en Tucumán
</title>
			<description>
El entrenador Decano comienza a definir los titulares para jugar el martes. El conjunto rojinegro debe reencontrarse con la victoria

</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así fue la conversación en el VAR tras el gol anulado a Boca
</title>
			<description>
La Conmebol difundió el video en el que se observa cómo el VAR revisó la jugada que terminó con el gol anulado a Eduardo Salvio por mano de Emmanuel Mas
</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay fecha y lugar para el primer Mundial de Clubes de 24 equipos
</title>
			<description>
La competición se disputará cada cuatro años y la Conmebol tendrá seis cupos. Hoy fue oficializada en el Consejo de la FIFA
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flamengo aplastó 5 a 0 a Gremio y jugará la final con River
</title>
			<description>
MIRÁ LOS GOLES #CopaLibertadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desvalijaron la casa de Federico Bruno y pide ayuda para recuperar sus cosas
</title>
			<description>
Anoche ingresaron a la casa del atleta concordiense y se llevaron varios elementos de valor. Entre otros, su pasaporte y una máquina que es fundamental para sus entrenamientos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile suspendió dos cumbres importantes: ¿Qué pasará con la final de la Libertadores?
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #CopaLibertadores
Si bien las autoridades de la Conmebol mantuvieron firme hasta el momento la realización de la final del torneo continental en Chile, existen grandes rumores que la misma se "correría" a otra ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Jara regresa al fútbol de Concordia
</title>
			<description>
 "LA JOYA" VUELVE A SU CASA #Fútbol
Tras 11 años, el delantero que hizo historia Patronato podría volver a vestir los colores de Colegiales de Concordia este domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un olimpia entonado viaja a San José en busca de su tercera victoria
</title>
			<description>
BÁSQUET #Olimpia
El Azulgrana se enfrenta a Social y Deportivo San José como visitante. Viene de dos victorias en dos fechas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Filial River Paraná invita a una visita guiada al Monumental
</title>
			<description>
La filial invita a los fanáticos a conocer el estadio Monumental. Hay salidas desde Santa Fe, Paraná, Diamante, Victoria, Gualeguay. Conocé la propuesta
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La foto de Mateo Messi que es furor en las redes
</title>
			<description>
NO PARA DE SORPRENDER #MateoMessi
El hijo del medio de la familia Messi volvió a ser tendencia en la web por una nueva locura. Mirá
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: feroz pelea entre dos estrellas de la NBA
</title>
			<description>
¡No los podían parar! Jugadores, árbitros e integrantes del cuerpo técnico intervinieron para separarlos. Uno de los involucrados en la gresca se jactó del papelón
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Utilero de Patronato necesita ayuda urgente para recuperar el DNI que perdió
</title>
			<description>
El "Beto" Martínez está recién operado, le colocaron una prótesis y debe viajar a Buenos Aires, pero perdió un tarjetero con sus documentos en Paraná y necesita de la ayuda de todos para recuperarlo. Pide máxima difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato recibe al último campeón: así será el operativo policial
</title>
			<description>
El "Negro" enfrentará a Racing en el Grella este domingo desde las 17.45 y la Policía dio a conocer cómo serán los cortes de calle y los controles de entrada
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato recibe a Racing: precios de las entradas y horarios de venta
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Fútbol #Superliga
El Rojinegro jugará este domingo a las 17.45 con el último campeón de la Superliga. Desde la organización informaron precios, horarios y todas las recomendaciones necesarias
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Siete cambios en el posible once de Boca para recibir a Arsenal
</title>
			<description>
El Xeneize viene de caer ante Lanús y el domingo desde las 11.00 enfrenta a Arsenal en La Bombonera por la fecha 12 de la Superliga y Gustavo Alfaro haría varias modificaciones
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga x Liga: toda la actualidad del básquet de la mano del Chuzo González
</title>
			<description>
Mirá la columna de Luis "Chuzo" González en Telediario, con lo que ocurrió durante los últimos días en el básquet internacional y local

</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pole position y récord para Mariano Werner en Toay
</title>
			<description>
Mariano Werner bajó su propio récord de la primera clasificación y confirmó la pole

</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia perdió ante Estudiantes y sigue último en los promedios
</title>
			<description>
El "Pincha" se impuso por 1 a 0, con gol de Mateo Retegui, ante el Lobo de Diego Armando Maradona

</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fuerte cruce entre Maradona y Gastón Fernández
</title>
			<description>
Durante el clásico platense el entrenador del Lobo y el jugador de Estudiantes se cruzaron, primero en el entretiempo y luego durante el partido. Mirá qué dijeron
</description>
			<pubDate>2019-11-02T17:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colón perdió con Atlético Tucumán en la previa de la histórica final
</title>
			<description>
Con suplentes, el equipo santafesino cayó 2 a 0 ante el Decano, que se acerca a los primeros puestos de la Superliga
</description>
			<pubDate>2019-11-02T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sudáfrica aplastó a Inglaterra y ganó su tercer Mundial de Rugby
</title>
			<description>
Los "Springbooks" ganaron por 32 a 12 y volvieron a levantar el trofeo William Webb Ellis
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un entrerriano nadó 5100 metros para unir las Islas Malvinas
</title>
			<description>
El concordiense Oscar Darío Angélico es profesor de historia, escritor y deportista. "Me olvidé de toda la parte técnica, fue un 99% emocional", contó sobre su desafío
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sciaqua: "Gracias a Dios tuvimos la posibilidad de reaccionar"
</title>
			<description>
El DT de Patronato dijo que rescata el punto por la situación y destacó la actuación del equipo. "El Negro está pasando un momento bárbaro", dijo sobre el gran desempeño del arquero Ibáñez
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Talleres le ganó a Newell's y lo complicó en los promedios
</title>
			<description>
El equipo cordobés se reencontró con la victoria y perjudica a los rosarinos, que necesitan sumar para escaparle a la zona de descenso
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Unión no pudo sostener la ventaja y empató con Banfield
</title>
			<description>
Fue 3 a 3 en cancha del "Taladro", en un partido que el conjunto santafesino llegó a dominar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Werner se llevó la victoria y sueña con el campeonato
</title>
			<description>
El piloto entrerriano se quedó con el triunfo en el TC ubicándose por delante de Canapino y Castellano. La próxima fecha, la definición del campeonato, será el domingo 1 de diciembre en Neuquén

</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato logró un empate con sabor a victoria frente a Racing
</title>
			<description>
El conjunto paranaense lo empató en el complemento y, con una enorme actuación de Ibáñez, cerró su arco para evitar una nueva caída
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con una goleada ante Arsenal, Boca es líder otra vez
</title>
			<description>
Con tantos de Tevez, Wanchope, Fabra (2) y Zárate, el Xeneize se impuso en La Bombonera y comparte la cima junto a Argentinos y River. Descontó Alvarez Suárez
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de la elongación
</title>
			<description>
A menudo olvidamos de elongar cuando hacemos ejercicio, pero lo cierto es que esta es una parte fundamental de la actividad física
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marcelo Gallardo, en la mira del Barcelona según la prensa española
</title>
			<description>
¿GALLARDO AL BARCELONA? #Fútbol
El entrenador de River aparece en el radar del conjunto blaugrana según varios medios españoles. El Muñeco tiene contrato con River hasta fines de 2021
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maradona le respondió a Gianinna: no le va a dejar herencia
</title>
			<description>
DIEGO MARADON #Polémica
El Diez le respondió a su propia hija, que había puesto en duda su estado de salud. Dijo que no le dejará nada de herencia: "Todo lo que corrí en mi vida, lo voy a donar"
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Nández vuelve a Boca?
</title>
			<description>
Se incumplió el contrato y el ex Xeneize estaría a ppunto de armar el bolso para retornar a la Argentina. Los detalles


</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Locura sabalera: mirá cómo pintaron los autos los fanáticos de Colón
</title>
			<description>
Cuando de pasión se trata, ningún objeto se salva de ser tuneado con los colores del equipo. Así decoraron los autos estos hinchas, en la previa de la final Sudamericana 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariano Werner y Favio Grinóvero sueñan con la corona
</title>
			<description>
Los automovilistas buscan ser campeones en el Turismo Pista Clase 2 y Turismo Carretera, respectivamente. La última fecha tendrá lugar en el Autódromo de Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: una multitud "Sabalera" despidió a Colón
</title>
			<description>
El plantel parte rumbo a Paraguay para disputar la final de la Copa Sudamericana y miles de hinchas lo acompañó hasta el aeropuerto
</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El llamativo look de Messi en la previa del partido de Champions League
</title>
			<description>
El futbolista sorprendió con al look con el que llegó al Camp Nou para enfrentar al Slavia Praga
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un futbolista de Arsenal y perdió la visión de un ojo
</title>
			<description>
GRAVÍSIMO #Fútbol
"Le destrozaron laa cara de un escopetazo", lamentó el padre del jugador
</description>
			<pubDate>2019-11-06T07:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La final de la Copa Libertadores se jugará en Lima
</title>
			<description>
COPA LIBERTADORES #Final #Cambios
La Conmebol decidió mudar la sede del partido final, a raíz de los conflictos en Chile. Se jugará en el Estadio Monumental de Lima, con capacidad para 80 mil personas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:21:00-03:00</pubDate>
		</item></news>