<news><item><title>
Hay fecha y lugar para el primer Mundial de Clubes de 24 equipos
</title>
			<description>
La competición se disputará cada cuatro años y la Conmebol tendrá seis cupos. Hoy fue oficializada en el Consejo de la FIFA
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flamengo aplastó 5 a 0 a Gremio y jugará la final con River
</title>
			<description>
MIRÁ LOS GOLES #CopaLibertadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entrerriano de oro: Gualeguaychú recibió al palista "Tito" Palacios 
</title>
			<description>
Tras ganar la plata y el oro en el Mundial de Canotaje de China, el deportista volvió a su ciudad y fue recibido con una caravana
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: "Chuzo" González y toda la actualidad del básquet
</title>
			<description>
El exjugador de la Selección Argentina trae toda las novedades del básquet local e internacional
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Podrían sancionar a Zampedri por ponerse la camiseta de River
</title>
			<description>
El futbolista es jugador de Rosario Central y en la institución "Canalla" no cayó bien que lo vieran vistiendo los colores del "Millonario"
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apareció el brujo que predijo que Boca pasaba: ¿qué dice ahora?
</title>
			<description>
INCREÍBLE #Brujo #CopaLibertadores
Mirá lo que sostuvo Carlos Oliva, el astrólogo que había anunciado que Boca goleaba 4 a 0 a River y se metía en la final del torneo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los infaltables memes luego de la eliminación de Boca
</title>
			<description>
SUPERCLÁSICO Y MEMES #CopaLibertadores
Mirá el ingenio de los hinchas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-23T07:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: la locura de Gallardo tras eliminar a Boca una vez más 
</title>
			<description>
Así se retiró el "Muñeco" tras clasificar a una nueva final del certamen
</description>
			<pubDate>2019-10-23T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La determinante frase de Alfaro que confirmaría su salida de Boca
</title>
			<description>
El DT del "Xeneize" parece tener todo decidido para abandonar el club luego de la eliminación contra River
</description>
			<pubDate>2019-10-23T06:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: ¡Echaron un brujo del vestuario de River!
</title>
			<description>
Fue detectado por la Conmebol y fue inmediatamente retirado. Entre los clubes hay acusaciones cruzadas sobre quién lo llevó
</description>
			<pubDate>2019-10-22T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River eliminó a Boca y es el primer finalista de la Copa Libertadores
</title>
			<description>
El Millonario pasó a la final de la Libertadores. Hurtado marcó el 1 a 0 para Boca, pero no le alcanzó para remontar la ida, que fue 2-0 para el Millonario
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: la actualidad del básquet de la mano del Chuzo González 
</title>
			<description>
Toda la actualidad del básquet local e internacional, de la mano de Luis "Chuzo" González en Liga x Liga
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: otra vez, un árbitro entrerriano le prestó sus botines a un futbolista juvenil
</title>
			<description>
El juez de línea le cedió su calzado al deportista, que tenía zapatillas y, por reglamento, no podía ingresar al campo de juego
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es hoy: Boca y River se cruzan en La Bombonera por un lugar en la final
</title>
			<description>
El "Millonario", con un 2-0 logrado en el Monumental, visita este martes La Boca para tratar de mantener la ventaja sobre el "Xeneize" y avanzar a la instancia final del certamen. El partido será a las 21.30
</description>
			<pubDate>2019-10-22T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gallardo confirmó el equipo de River para jugar en la Bombonera
</title>
			<description>
El entrenador cerró la formación de cara a la revancha de este martes. Suárez y Borré serán los delanteros

</description>
			<pubDate>2019-10-21T15:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Central cayó ante Vélez y quedó en zona de descenso
</title>
			<description>
El equipo de Heinze derrotó por 1 a 0 a los rosarinos, que con este resultado igualan a Patronato en los promedios
</description>
			<pubDate>2019-10-20T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item></news>