<news><item><title>
El gaming en celulares generó ganancias por u$s 495 millones en Argentina
</title>
			<description>
Se ubica tercero en Latinoamérica detrás de México y Brasil. El 66% usa diariamente sus smartphones para jugar
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar trepó a $65 en Paraná: economista anticipa más restricciones
</title>
			<description>
SUBE EL DÓLAR #Elecciones2019
A días de las elecciones, la divisa no para de aumentar su valor. La gran demanda repercute en la capital entrerriana, con largas filas para comprar. Nicolás Brunner explicó el escenario
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación devuelve $674 millones a las provincias por la quita de coparticipación
</title>
			<description>
FONDOS COPARTICIPABLES #Justicia
Tras el fallo adverso de la Corte Suprema, el Gobierno nacional comenzó a darle cumplimiento a la medida cautelar. Promete igualar con las provincias que no recurrieron a la Justicia
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte suba del dólar: cerró a $62,37
</title>
			<description>
DÓLAR #Suba
Fuerte alza: la divisa escaló más de un peso sólo este miércoles, pese a las ventas del Banco Nación
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué puede pasar con los precios después de las elecciones del domingo?
</title>
			<description>
Comerciantes y consumidores manifestaron su incertidumbre por la posibilidad de que los precios aumenten tras las Elecciones Nacionales de este domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A días de las elecciones, Paraná también siente la demanda de dólares
</title>
			<description>
FIEBRE POR EL DÓLAR #Economía
Hay largas filas en las casas de cambio para comprar moneda estadounidense, por temor a una nueva estampida del precio después del domingo 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despegar despide empleados en toda América Latina: 80 de Argentina
</title>
			<description>
DESPIDOS #Crisis
Según la empresa, representan el 5 por ciento de su nómina local. La compañía tiene presencia en 20 países de América Latina
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trabajadores de Smata recibirán bono de $5.000 en cuotas
</title>
			<description>
BONO EXTRA #Economía
Serán cinco cuotas las que acordaron en el gremio para el pago del bono. Detallaron en qué semanas del mes las irán pagando
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierran sucursales de Ribeiro y están en riesgo más de 1.500 empleados
</title>
			<description>
CRISIS ECONÓMICA #Despidos
La cadena de venta de electrodomésticos confirmó otro cierre de una sucursal. Los trabajadores llevan casi un año cobrando el sueldo en cuotas
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otorgan 10% de suba salarial a empleados del Poder Judicial
</title>
			<description>
AUMENTO SALARIAL #Justicia
Los empleados de Entre Ríos también se beneficiarán del aumento dispuesto por el máximo tribunal de Justicia de la Nación
</description>
			<pubDate>2019-10-23T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar sigue subiendo y cerró en $61,33
</title>
			<description>
DOLAR #Suba
La divisa escaló 34 centavos y cerró en $61,33, en medio de la presión cambiaria motivada por la cercanía de las elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:01:00-03:00</pubDate>
		</item></news>