<news><item><title>
Se termina Precios Esenciales: el gobierno no renovará el programa
</title>
			<description>
PRECIOS ESENCIALES #Fin
El programa, que congeló los precios de productos básicos de segundas y terceras marcas por seis meses llega a su fin. ¿Habrá subas?
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central tomó medidas para ayudar a los Estados a pagar sueldos
</title>
			<description>
CRÉDITO AL SECTOR PÚBLICO #Nacionales
El BCRA busca garantizar el pago de aguinaldos de fin de año y tiene por destinatarios principales a los bancos públicos, para que estén en condiciones de auxiliar en esa tarea al Estado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nanni Laboratorios cumplió su 75 aniversario
</title>
			<description>
MIRÁ LA GALERÍA DE FOTOS #Paraná
En el marco de los festejos, se realizó un cóctel dirigido a la comunidad médica en general, al cual asistieron colegas de la región, colaboradores de la firma, familiares y amigos.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por error de AFIP, se complica el cobro de asignaciones familiares
</title>
			<description>
PROBLEMAS CON ANSES #Asignaciones
Se registraron múltiples reclamos por la falta de pago de las asignaciones. Desde la ANSES explicaron qué pasó
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar se desplomó y cerró en $63,45
</title>
			<description>
DOLAR #Caída
Luego de la victoria de Alberto Fernández, la divisa dejó de escalar y recortó 13 subas en fila. Se desinfló y cerró por debajo de los $64
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El STJ falló a favor del campo en el conflicto por las fumigaciones
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #EntreRíos
El máximo tribunal de la provincia ratificó por unanimidad el decreto que regula las pulverizaciones. Se pueden aplicar fitosanitarios, respetando lo establecido en esa norma. El STJ pidió una corrección
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitosanitarios: productores pidieron una audiencia con Castrillón
</title>
			<description>
Integrantes de la Filial Crespo de la Federación Agraria exigieron una pronta resolución de la situación judicial del decreto sobre fumigaciones y aplicación de fitosanitarios
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el nuevo cepo, ¿qué pasa con los viajes al exterior?
</title>
			<description>
CEPO CAMBIARIO #Dólares
Con las nuevas restricciones a la compra de dólares tras las elecciones, el presidente del Banco Central despejó dudas respecto de la medida para el control de los viajes a otros países
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo cepo cambiario: "Es para proteger las reservas internacionales"
</title>
			<description>
El titular del Banco Central dijo que el nuevo límite de compra mensual es para "preservar las reservas durante este período de crisis" y hasta que "se disipe la incertidumbre"
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Endurecen el cepo cambiario: se podrán comprar hasta 200 dólares por mes
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Dólar
A horas de la victoria de Alberto Fernández, el Banco Central anunció una fuerte restricción para el acceso a la divisa. De 10 mil dólares mensuales sólo se podrán comprar 200
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se reúne el directorio del Banco Central para analizar posibles medidas
</title>
			<description>
El presidente Guido Sandleris convocó a las autoridades de la entidad para monitorear el resultado electoral. Posibles medidas para el lunes para frenar la sangría de reservas
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:33:00-03:00</pubDate>
		</item></news>