<news><item><title>
Varisco promulgó la ordenanza que declara la emergencia económica del municipio
</title>
			<description>
PARANÁ #Municipalidad #Quiebra
Varisco promulgó la norma que decreta la emergencia económica de la comuna. Regirá hasta el 9 de diciembre por lo menos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto planea dejar la política cuando termine su mandato
</title>
			<description>
MIGUEL PICHETTO #Congreso
El senador peronista y candidato a vicepresidente de Macri ratificó que seguirá en Juntos por el Cambio, pero que cuando deje su banca como legislador se dedicará a la actividad privada
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos de CFK en la causa de los "cuadernos" 
</title>
			<description>
CRISTINA KIRCHNER #Justicia
Se trata de las causas en la que la vicepresidente electa está investigada por supuestas coimas en los corredores viales y por el gas licuado. En ambas la desvincularon

</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Carrió renunció a su banca como diputada nacional 
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Carrió
Su renuncia coincide con la apertura del nuevo período de sesiones ordinarias que estará a cargo del presidente electo Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Vamos a arremangarnos todos para que nadie más pase hambre"
</title>
			<description>
HABLÓ FERNÁNDEZ #Tucumán
"No conozco ninguna sociedad que se haga fuerte perdiendo derechos", aseguró el presidente electo, en el acto de asunción del gobernador tucumano
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice la denuncia penal presentada por Bahl contra Varisco
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Paraná
AHORA accedió al texto de la denuncia que advierte tres delitos: fraude en perjuicio de la administración, malversación de fondos públicos e incumplimiento de los deberes de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Choferes de La Paz iniciaron un paro y reclaman un aumento del boleto del 38%
</title>
			<description>
Además de Paraná, el transporte público de otra ciudad entrerriana gobernada por Cambiemos se encuentra en conflicto. Los vehículos no transitan desde ayer

</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un polémico video, Bolsonaro se compara con un león
</title>
			<description>
Luego del triunfo de Alberto Fernández, el presidente brasileño compartió la grabación en sus redes pero luego fue borrado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias retoman reclamo a Nación por fondos coparticipables
</title>
			<description>
CONFLICTO #Coparticipación
No conformó a los gobernadores el monto de devolución, muy lejos del costo fiscal de $45 mil millones estimado por las provincias
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elisa Carrió se despidió de Macri: "Mi misión política se acabó"
</title>
			<description>
ELILSA CARRIÓ #Despedida
La referente de Cambiemos le dijo al presidente que se retira de la política. Señaló que "seguramente" renunciará a su banca como diputada ya que tiene la jubilación en trámite
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provincia también demandará a la Nación por la quita del Fondo Sojero
</title>
			<description>
FONDOS COPARTICIPABLES #Deuda
Lo anticipó el fiscal de Estado, Julio Rodríguez Signes. De los casi 5 mil millones que debe la Casa Rosada, apenas han devuelto el 5%
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el conflicto latente, se levantó el paro de colectivos en La Paz y el boleto pasa a $20
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
Acordaron subir el boleto a $20 y los choferes decidieron levantar el paro este miércoles. Sin embargo, hay disconformidades y una tensión latente que preocupa a todos los sectores involucrados
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio de las actas entrerrianas
</title>
			<description>
JUSTICIA ELECTORAL #EscrutinioDefinitivo
El recuento final de votos en la Justicia Electoral terminará el jueves
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández recibió a Brian Gallo, el joven estigmatizado por su vestimenta
</title>
			<description>
"El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", había publicado el presidente electo este miércoles. Hoy al mediodía, conoció al joven y se sacaron una foto juntos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Para Entre Ríos es clave tener un presidente que esté en la misma sintonía"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #EntreRíos
El gobernador Bordet resaltó el triunfo de Alberto Fernández y consideró que "claramente va a ser un beneficio para Entre Ríos". Cuestionó la economía del Gobierno nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vinculan a Bolsonaro con el crimen de la concejala Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño negó este martes cualquier tipo de relación con el asesinato de la edila. La cadena informativa Globo había revelado que el nombre del jefe de Estado aparece en las investigaciones
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet ratificó la continuidad de créditos a emprendedores con apoyo de Nación
</title>
			<description>
"Tenemos la esperanza que a partir del 10 de diciembre volvamos a tener el apoyo de Nación para estos programas que durante estos cuatro años sostuvimos con recursos propios", expresó el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile suspendió dos cumbres importantes: ¿Qué pasará con la final de la Libertadores?
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #CopaLibertadores
Si bien las autoridades de la Conmebol mantuvieron firme hasta el momento la realización de la final del torneo continental en Chile, existen grandes rumores que la misma se "correría" a otra ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tesoro de EEUU a Fernández: "Esperemos que cumpla el compromiso con el FMI"
</title>
			<description>
El secretario Steven Mnuchin señaló que el Fondo debería considerar renegociar el acuerdo como parte del plan económico del próximo presidente argentino
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por séptima vez, CFK viaja a Cuba a visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa visitará a su hija en Cuba y, al regreso, se reunirá con Gabriela Michetti para trabajar en la transición de la presidencia de la Cámara de Senadores de la Nación
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes avanza con el impeachment contra Trump
</title>
			<description>
La iniciativa se aprobó por 232 votos a 196. La investigación se centra en la sospecha de que el Presidente presionó a Ucrania para investigar a la familia de Biden
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Histórico: el Congreso de EEUU vota el juicio político contra Donald Trump
</title>
			<description>
Si la Cámara de Representantes define a favor del "impeachment", la pelota pasará al Senado. Allí, requieren una mayoría de dos tercios para destituir al presidente de los Estados Unidos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet sobre la coparticipación: "Nación sigue incumpliendo con nosotros"
</title>
			<description>
"Queremos que se haga efectiva esta sentencia", indicó el gobernador, luego de que se conociera que Entre Ríos realizó una intimación ante la Corte Suprema por los fondos coparticipables adeudados
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un exembajador en el Vaticano anticipa que el Papa podría venir en 2020
</title>
			<description>
El dirigente peronista Eduardo Valdés sugirió que sea invitado por el actual presidente Mauricio Macri, para que Francisco "no quede engrietado"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos volvió a la Corte y reclama a Nación más fondos coparticipables
</title>
			<description>
COPARTICIPACIÓN #EntreRíos
La provincia pide que el Gobierno nacional efectivice una mayor compensación. Solicitan que se revea el monto, por ser menor al detraído, que afectó a Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el aumento del boleto, La Paz licitará el servicio de colectivos
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
El HCD decidió licitar el servicio de colectivos tras fijar un aumento del boleto. Buscan "mejorar el actual contrato"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Proponen que una ruta de Entre Ríos se llame Raúl Alfonsín
</title>
			<description>
PROYECTO DE LEY #EntreRíos
La iniciativa ya tuvo media sanción en el Senado provincial y se encamina a tener sanción definitiva
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl se reunió con empresarios y avanzan en un plan integral en Paraná
</title>
			<description>
BAHL CON EL CEER #Paraná
El intendente electo mantuvo un encuentro con las autoridades del Consejo Empresario de Entre Ríos. El objetivo es empezar a diagramar una agenda común, de cara a la gestión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lagarde asumió en el Banco Central Europeo y promete iniciar una nueva era
</title>
			<description>
Reemplaza al italiano Mario Draghi. Impulsará una mayor presencia de mujeres, más compromiso en la lucha contra el cambio climático y una comunicación menos tecnocrática
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió el llamado de Donald Trump
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo una comunicación telefónica con su par estadounidense. Lo felicitó por la victoria y le dijo que instruyó al FMI para trabajar en conjunto
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El mandatario brasileño confirmó a la prensa de ese país que no vendrá a la asunción del presidente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El campo adelantó que está "esperando señales" del próximo gobierno
</title>
			<description>
El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada (Coninagro), Carlos Iannizzotto, dijo que la Mesa de Enlace quiere "sentarse a conversar de los 14 puntos que le presentamos a Fernández"
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En medio de la transición, Macri se toma una vez más vacaciones
</title>
			<description>
El Presidente viajó con su familia al complejo presidencial en Mar del Plata para pasar el fin de semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfredo Cornejo: "No puede haber un liderazgo único en la oposición"
</title>
			<description>
El actual gobernador de Mendoza y diputado nacional electo reclama una conducción "más horizontal" en Juntos por el Cambio tras el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos", dijo Negri
</title>
			<description>
El diputado radical y aliado del macrismo en los cuatro años de Gobierno analizó la derrota en las elecciones del domingo pasado y aseguró que "hay que pensar en otro Cambiemos"
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué hace el Congreso?
</title>
			<description>
Frente al prejuicio de que el Congreso realiza pocas actividades, proponemos aquí una mirada más compleja sobre el mismo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y Donald Trump ya tienen en agenda su primera reunión
</title>
			<description>
Aunque no tiene fecha, el entorno del presidente electo ya cuenta con invitación para la semana posterior a la asunción. Antes podría visitar Texas, uno de los centros mundiales de la industria petrolera
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los sindicalistas descartan pedirle un bono de fin de año a Alberto Fernández
</title>
			<description>
NO PEDIRÁN BONO #AlbertoFernández
Los gremios no le pedirán al presidente electo una remuneración extra para diciembre porque entienden que "la situación está difícil", según adelantó el titular de UPCN
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno provincial entregó un millonario aporte a 20 juntas de gobierno
</title>
			<description>
JUNTAS DE GOBIERNO #Aportes
Las juntas de siete departamentos entrerrianos se vieron beneficiadas con los casi 4 millones de pesos de aportes que entregó la ministra de Gobierno, Rosario Romero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con las inversiones en Argentina como eje, Fernández se reúne con López Obrador
</title>
			<description>
REUNIÓN CON EL PRESIDENTE DE MÉXICO #AlbertoFernández
El cónclave tendrá lugar este lunes desde las 12 en el Palacio Nacional. Por la noche, el presidente electo cenará con importantes empresarios mexicanos, entre ellos Carlos Slim
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aberto Fernández: "El mundo comprende la situación en la que nos dejaron"
</title>
			<description>
El presidente electo contó que recibió una carta del presidente francés Macron y que el empresario mexicano Slim "va a ampliar la inversión" en nuestro país
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri indicó que quiere ser el líder de la oposición: "Hay gato para rato"
</title>
			<description>
MAURICIO MACRI #Arenga
El presidente saliente señaló que seguirá trabajando para que su espacio vuelva al poder. "Hay gato para rato" le dijo a sus funcionarios
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deudas nacionales, inflación y devaluación: los argumentos de Varisco para la crisis en Paraná
</title>
			<description>
SERGIO VARISCO #Exclusiva
El intendente reconoció los problemas financieros de la comuna, pero dijo que se deben a deudas nacionales. Prometió reunirse con las autoridades de la Escuela Municipal de Danza
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco viaja a Buenos Aires a reclamar fondos adeudados por Nación
</title>
			<description>
SERGIO VARISCO #Viaje #Deudas
El intendente de Paraná se reunirá con autoridades nacionales, a quienes les reclamará una deuda en materia de obras viales
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ONU acusa al gobierno de Macri de perseguir fiscales y jueces
</title>
			<description>
ONU #Macri #Justicia
Gravísimo: el organismo internacional asegura que hubo un "plan sistemático" durante el macrismo para perseguir jueces y fiscales que no respondieran a la Casa Rosada. Además hablan de designaciones dudosas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solá: "No vamos a modificar nuestra visión sobre Venezuela por la deuda"
</title>
			<description>
El diputado, quien podría ser el próximo canciller, dijo que el nuevo gobierno apoyará "llegar a elecciones en forma concertada y con control internacional" en ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza la investigación por la denuncia de Bahl: piden información al HCD
</title>
			<description>
PARANÁ #Denuncia #Justicia
La Justicia le solicitó información al HCD en relación a la emergencia económica declarada el 10 de octubre por el propio bloque del varisquismo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solanas: "Hay muy buena relación del gobernador con el presidente electo"
</title>
			<description>
JULIO SOLANAS #EntreRíos
Tras las elecciones, señaló que en la provincia "la diferencia es alrededor de mil votos, no hay que dramatizar". Recordó los recortes presupuestarios de Nación en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item></news>