<news><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia revocó dos procesamientos de Cristina en casos de corrupción
</title>
			<description>
La Cámara decretó la falta de mérito sobre la vicepresidenta electa en una investigación paralela a los "cuadernos de las coimas" y otra por gas licuado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos hermanas aseguran que las quisieron levantar en una camioneta sin patente
</title>
			<description>
Las dos jóvenes entraron corriendo a su casa y le contaron todo a sus padres, que salieron inmediatamente y vieron cómo la camioneta blanca sin patente se daba a la fuga, según el relato. Fue el domingo de elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brutal femicidio: la invitó a cenar y la mató a puñaladas
</title>
			<description>
ABERRANTE #Femicidio #ViolenciaDeGénero
El agresor intentó quitarse la vida tras cometer el crimen, por lo que permanece internado y detenido. Sobre él pesaba una denuncia por abuso sexual de una hija
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron en el sur a dos videntes buscados por millonarias estafas en Entre Ríos
</title>
			<description>
Fue cuando intentaban ingresar a la Argentina por el paso fronterizo de Villa La Angostura, Neuquén. En una ciudad entrerriana, se trata de una pareja que se hacía pasar por videntes
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una exconcejal, víctima de un atentado contra su casa y su camioneta
</title>
			<description>
ATAQUE #Concordia
"Puso en riesgo mi vida y la de todos los vecinos de la cuadra, porque explotaron los tanques de GNC de la camioneta", expresó la exedil. Hay una persona detenida
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento siniestro vial: un joven resultó con múltiples fracturas en ambas piernas
</title>
			<description>
El motociclista salió despedido y terminó golpeando contra el asfalto. El conductor del auto, de 74 años, resultó ileso. En esa misma esquina hace dos años hubo una colisión fatal en la que murió un joven
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre murió tras electrocutarse al enchufar un ventilador en Santa Elena
</title>
			<description>
La víctima fatal se encontraba con los pies descalzos y mojados cuando enchufó el artefacto y recibió una descarga eléctrica. Como además tenía problemas cardíacos, le dio un paro y murió en el hospital
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un auto apareció incendiado en Paraná
</title>
			<description>
Sucedió en Miguel David y Gobernador Quiroz
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jugaba con el arma reglamentaria de su padre y se disparó en la cabeza
</title>
			<description>
CONCORDIA #Trágico
GRAVÍSIMO: el niño tiene 13 años y está internado en estado delicado en el hospital Masvernat. Aparentemente se disparó en el cráneo jugando con la pistola, luego de hallarla sobre un placard
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mataron a puñaladas a un adolescente de 17 años
</title>
			<description>
HOMICIDIO EN ENTRE RÍOS #Feliciano
La víctima fue atacada con un cuchillo. Por el hecho detuvieron a un joven de 18 años
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un sujeto violento: investigan si hostigaba a una joven en Paraná
</title>
			<description>
VIOLENCIA DE GÉNERO #Paraná
En los papeles consta que el hombre fue detenido por rayar la camioneta de la Policía. Pero se supo que evitaba que la joven contara la situación que estaría pasando, obligada a estar encerrada
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se le atravesó una vaca en el camino, la chocó y murió
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #LucasNorte
Una Chevrolet S-10 doble cabina protagonizó un siniestro vial en un camino vecinal. El conductor afortunadamente no sufrió lesiones
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los buscaban por delitos sexuales y los detuvieron cuando fueron a votar
</title>
			<description>
Tres hombres buscados por la Justicia fueron arrestados cuando se presentaron en los centros de votación
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres personas perdieron la vida tras un despiste en la Autovía Artigas
</title>
			<description>
Un siniestro vial se cobró la vida de tres personas la tarde de este domingo. Además hay tres heridos que fueron trasladados al hospital, dos de ellos en grave estado
</description>
			<pubDate>2019-10-27T15:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Falleció un niño de 3 años que cayó desde un balcón
</title>
			<description>
TRAGEDIA EN ENTRE RÍOS #SanJosé
El nene sufrió un grave accidente al caer desde la altura. El deceso se produjo por el traumatismo cráneo encefálico
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nena mató a puñaladas a su hermana embarazada y le sacó el bebé del vientre
</title>
			<description>
BRUTAL MASACRE #Brasil
La adolescente de 13 años sacó el bebé del vientre de su hermana tras asesinarla y lo regaló. Dijo que lo hizo por venganza porque el marido la violaba. Además, mató a su sobrino de 7 años. Impactantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Armados, dos jóvenes asaltaron un maxikiosco y se llevaron $30.000
</title>
			<description>
La mujer les vendió un jugo y, a los pocos minutos, los dos jóvenes ladrones volvieron para perpetrar el asalto. En el negocio se abonan facturas de servicios
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conmoción por la muerte de un niño de 11 años tras una pelea en la escuela
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Zárate
El alumno habría recibido un golpe letal. La madre del chico denunció que las autoridades del establecimiento no le informaron del enfrentamiento. La maestra fue separada del cargo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo homicidio en Paraná: los detenidos tienen 25 y 29 años
</title>
			<description>
VIOLENCIA EXTREMA EN ANACLETO MEDINA #Paraná
El director de Investigaciones brindó detalles acerca del brutal asesinato de un joven por el que fueron detenidos otros dos, de 25 y 29 años, quienes "habían ido a reclamarle el asiento de una moto" a la víctima
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestraron gran cantidad de armas en la zona rural de Paraná
</title>
			<description>
Fueron cinco allanamientos, en el marco de una causa por "hurto de ganado"
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Lo que le pasó a mi hijo pudo haberse evitado", dijo la mamá del adolescente asesinado
</title>
			<description>
Emiliano Espíndola tenía 17 años y fue asesinado a puñaladas el último domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un paranaense fue asesinado a puñaladas por el asiento de una moto
</title>
			<description>
La víctima tenía 34 años y hay dos detenidos. Secuestraron un cuchillo de cocina
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desvalijaron la casa de Federico Bruno y pide ayuda para recuperar sus cosas
</title>
			<description>
Anoche ingresaron a la casa del atleta concordiense y se llevaron varios elementos de valor. Entre otros, su pasaporte y una máquina que es fundamental para sus entrenamientos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan más de 33 allanamientos por Narcomenudeo en Gualeguay
</title>
			<description>
Ya son seis los detenidos en un megaoperativo antidrogas que se lleva a cabo desde las primeras horas de este miércoles. Además se secuestraron armas, proyectiles, marihuana y cocaína
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Policía mató a un joven entrerriano de un disparo en la cabeza
</title>
			<description>
Tras cometer un asalto en Rosario, el joven fue baleado por la Policía en medio de una persecución y falleció horas más tarde. Su cómplice fue detenido. Investigan los detalles del hecho fatal
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condenaron a tres policías por violar a una adolescente
</title>
			<description>
Los violadores son Fernando Gabriel Cabrera, condenado a cinco años; Hugo Orlando Rigoni, que deberá cumplir seis; y Carlos Norberto Arias, que obtuvo la pena más severa, de nueve. Todas son de cumplimiento efectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron a través de Facebook la Play Station 4 que le robaron a un joven
</title>
			<description>
RECUPERÓ LA PLAY #SanBenito
El joven vecino de San Benito denunció el robo de su consola de juegos. La Policía descubrió que estaba siendo vendida en la red social, por lo que pactó un encuentro con el vendedor. Qué pasó
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mecánico dejó el auto de su cliente afuera y se lo incendiaron intencionalmente
</title>
			<description>
INCENDIO INTENCIONAL #ColoniaAvellaneda
El mecánico dijo que el auto no era suyo sino de un cliente. Las llamas consumieron el vehículo la madrugada de este viernes. Se investiga el suceso
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sofocaron un incendio en una vivienda de Paraná
</title>
			<description>
INCENDIO #Paraná
El fuego fue localizado en San Luis al 500. Bomberos trabajaron en el lugar. No hay víctimas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ladrones torturaron a una anciana de 94 años para robarle
</title>
			<description>
La abuela entregó lo poco que tenía pero igual se ensañaron y comenzaron a golpearla salvajemente. Luego se dieron a la fuga
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maniataron a una familia y les robaron dinero: se habrían confundido de casa
</title>
			<description>
LAMENTABLE ROBO #EntreRíos #ColoniaSantaJuana
Cinco sujetos armados y a cara cubierta entraron a robar en una finca rural del departamento Federación. Atacaron con precintos a un matrimonio y les llevaron el dinero que tenían
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chocó con una camioneta y terminó contra un árbol
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #Viale
La conductor del Chevrolet Joy debió ser trasladada a la clínica de Viale debido a las lesiones que refería
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atraparon a padre e hijo infraganti mientras carneaban seis ovejas
</title>
			<description>
Sucedió esta madrugada
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un camión chocó y mató dos caballos que estaban sobre la ruta
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #Ruta20
La colisión ocurrió en los primeros minutos del miércoles y, como consecuencia del impacto, murieron los dos equinos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se escondieron 4 kilos de fiambre entre sus ropas pero no pudieron robarlos
</title>
			<description>
ROBAR COMIDA #Policiales
Le avisaron a la Policía y los detuvieron en la esquina del comercio
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otro brutal intento de femicidio en Entre Ríos
</title>
			<description>
CONMOCIÓN #SanJosé
Una mujer de 32 años, madre de tres hijos, fue apuñalada en sus órganos vitales. Por el hecho ya detuvieron a su exmarido
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mujer policía amamantó a bebé que fue golpeado por su propia madre
</title>
			<description>
RITUAL SATÁNICO Y HORROR #Neuquén
La criatura había sido víctima de maltrato físico en el medio de un ritual satánico
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mamá denunció que un hombre acosaba sexualmente a su hija por las redes
</title>
			<description>
La víctima tiene 13 años. Secuestraron un celular y una computadora al hombre acusado
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estafaban a entrerrianos con planes de ahorro y fueron desbaratados
</title>
			<description>
ESTAFAS MILLONARIAS #Buenos Aires #EntreRíos
La denuncia fue radicada por un damnificado en Paraná. Tras una investigación, concretaron allanamientos en Buenos Aires. Operaban desde un call center, donde la Policía llegó y otra víctima estaba entregando $39.000
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interceptaron a cuatreros que habían matado tres terneros ajenos en Santa Elena
</title>
			<description>
CUATREREADA INTENSA #SantaElena
Mataron tres terneros a un productor. Los perros de los cuatreros descubrieron a los policías que estaban escondidos, por lo que solo pudieron detener a uno, aunque identificaron a otros cuatro

</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayó una avioneta en Santa Fe: dos muertos
</title>
			<description>
La aeronave se estrelló esta mañana en un campo santafesino. Según algunas versiones, el piloto y su acompañante eran dos empresarios locales. El avión quedó completamente destruido
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo cuento del tío en comercio online: te hice una transferencia "por error"
</title>
			<description>
La víctima quería vender unos frascos por $2.000 y terminó teniendo que pagar un préstamo por $15.000, que un estafador había solicitado con su CBU y DNI
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayó una avioneta en Santa Fe: hay dos muertos
</title>
			<description>
Las víctimas todavía no fueron identificadas ni se conocen las causas del siniestro. IMPACTANTES IMÁGENES
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento siniestro vial entre un auto y un colectivo: dos muertos y seis heridos
</title>
			<description>
Un colectivo y un auto Renault 12 -en el que iban ocho personas- chocaron esta madrugada en una ruta santafesina, en medio de un fuerte temporal. Hay dos víctimas fatales
</description>
			<pubDate>2019-11-02T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desbarataron una red de trata y rescataron a una adolescente víctima
</title>
			<description>
Una menor fue secuestrada y era trasladada a bordo de un remís, con destino incierto. La Policía Federal la rescató y logró detener a 7 personas en Entre Ríos y Corrientes
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciante se negó a dar fiado y terminó en el hospital
</title>
			<description>
La víctima tiene 78 años y atiende un bar en Gualeguaychú. Fue golpeado por un vecino ante la negativa de darle fiado bebida y cigarrillos. Tras atacarlo, se fugó
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un auto abandonado se incendió esta mañana en Paraná
</title>
			<description>
Un vehículo que su propietario había dejado abandonado hace dos años en la calle se incendió este sábado. Intervinieron los bomberos
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capturaron en La Paz a un delincuente buscado por un homicidio en Rosario
</title>
			<description>
Miguel Angel Laferrara era buscado por su participación en un asesinato ocurrido en noviembre de 2012. Lo detuvieron este viernes en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así fue el simulacro de siniestro vial que realizaron Bomberos Voluntarios
</title>
			<description>
Un choque lateral y un vuelco, con personas heridas y la intervención de los rescatistas en tiempo real: en eso consistió el simulacro llevado a cabo por Bomberos Voluntarios en Paraná. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:53:00-03:00</pubDate>
		</item></news>