<news><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia revocó dos procesamientos de Cristina en casos de corrupción
</title>
			<description>
La Cámara decretó la falta de mérito sobre la vicepresidenta electa en una investigación paralela a los "cuadernos de las coimas" y otra por gas licuado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos hermanas aseguran que las quisieron levantar en una camioneta sin patente
</title>
			<description>
Las dos jóvenes entraron corriendo a su casa y le contaron todo a sus padres, que salieron inmediatamente y vieron cómo la camioneta blanca sin patente se daba a la fuga, según el relato. Fue el domingo de elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brutal femicidio: la invitó a cenar y la mató a puñaladas
</title>
			<description>
ABERRANTE #Femicidio #ViolenciaDeGénero
El agresor intentó quitarse la vida tras cometer el crimen, por lo que permanece internado y detenido. Sobre él pesaba una denuncia por abuso sexual de una hija
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron en el sur a dos videntes buscados por millonarias estafas en Entre Ríos
</title>
			<description>
Fue cuando intentaban ingresar a la Argentina por el paso fronterizo de Villa La Angostura, Neuquén. En una ciudad entrerriana, se trata de una pareja que se hacía pasar por videntes
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una exconcejal, víctima de un atentado contra su casa y su camioneta
</title>
			<description>
ATAQUE #Concordia
"Puso en riesgo mi vida y la de todos los vecinos de la cuadra, porque explotaron los tanques de GNC de la camioneta", expresó la exedil. Hay una persona detenida
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento siniestro vial: un joven resultó con múltiples fracturas en ambas piernas
</title>
			<description>
El motociclista salió despedido y terminó golpeando contra el asfalto. El conductor del auto, de 74 años, resultó ileso. En esa misma esquina hace dos años hubo una colisión fatal en la que murió un joven
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre murió tras electrocutarse al enchufar un ventilador en Santa Elena
</title>
			<description>
La víctima fatal se encontraba con los pies descalzos y mojados cuando enchufó el artefacto y recibió una descarga eléctrica. Como además tenía problemas cardíacos, le dio un paro y murió en el hospital
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un auto apareció incendiado en Paraná
</title>
			<description>
Sucedió en Miguel David y Gobernador Quiroz
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jugaba con el arma reglamentaria de su padre y se disparó en la cabeza
</title>
			<description>
CONCORDIA #Trágico
GRAVÍSIMO: el niño tiene 13 años y está internado en estado delicado en el hospital Masvernat. Aparentemente se disparó en el cráneo jugando con la pistola, luego de hallarla sobre un placard
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mataron a puñaladas a un adolescente de 17 años
</title>
			<description>
HOMICIDIO EN ENTRE RÍOS #Feliciano
La víctima fue atacada con un cuchillo. Por el hecho detuvieron a un joven de 18 años
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un sujeto violento: investigan si hostigaba a una joven en Paraná
</title>
			<description>
VIOLENCIA DE GÉNERO #Paraná
En los papeles consta que el hombre fue detenido por rayar la camioneta de la Policía. Pero se supo que evitaba que la joven contara la situación que estaría pasando, obligada a estar encerrada
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se le atravesó una vaca en el camino, la chocó y murió
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #LucasNorte
Una Chevrolet S-10 doble cabina protagonizó un siniestro vial en un camino vecinal. El conductor afortunadamente no sufrió lesiones
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los buscaban por delitos sexuales y los detuvieron cuando fueron a votar
</title>
			<description>
Tres hombres buscados por la Justicia fueron arrestados cuando se presentaron en los centros de votación
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres personas perdieron la vida tras un despiste en la Autovía Artigas
</title>
			<description>
Un siniestro vial se cobró la vida de tres personas la tarde de este domingo. Además hay tres heridos que fueron trasladados al hospital, dos de ellos en grave estado
</description>
			<pubDate>2019-10-27T15:53:00-03:00</pubDate>
		</item></news>