<news><item><title>
Alberto Fernández y Cristina Kirchner cierran campaña en Mar del Plata
</title>
			<description>
FRENTE DE TODOS #CierredeCampaña
La fórmula justicialista culmina su campaña en Mar del Plata, ante una multitud. Está presente Gustavo Bordet, junto a otros gobernadores y candidatos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fumigaciones: "Hay una necesidad urgente de que los jueces tomen una decisión"
</title>
			<description>
FUMIGACIONES #Ruralistas #Manifestación #Ruta12
Los ruralistas insisten con la necesidad de que la Justicia se expida respecto de las fumigaciones. "No entienden el daño que le están haciendo a las familias rurales y la producción entrerriana" señaló una dirigente de la Federación Agraria
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: Piñera congeló la tarifa eléctrica hasta diciembre de 2020
</title>
			<description>
Es parte de una batería de medidas para "aliviar" la situación social, según defendió el mandatario. Hasta el momento hay 18 muertos, 535 heridos y 2410 detenidos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Susevich pidió la probation, se la rechazaron y quedó a un paso del juicio
</title>
			<description>
El titular de Anses en la provincia está acusado de desviar fondos en 2015, cuando estuvo al frente de la economía de Cambiemos en Entre Ríos durante la campaña del 2015
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sufrió un ataque de pánico en el colectivo y la ayudaron el chofer y pasajeros
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná #SanBenito
La joven publicó en redes sociales un agradecimiento a todas las personas que la ayudaron y la llevaron hasta el centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno nacional busca cubrir 300 vacantes en planta permanente
</title>
			<description>
La selección de personas se hará a través del régimen correspondiente
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a Felipe Pettinato por abusar sexualmente de una adolescente
</title>
			<description>
El abuso habría ocurrido un 8 de marzo, Día Internacional de la Mujer. La víctima tenía 14 años
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Vamos a protagonizar la epopeya de ponernos de pie"
</title>
			<description>
ALBERTO FERNÁNDEZ #Elecciones
Miles de personas se convocaron en Chaco para alentar al candidato justicialista. "Hemos propuesto dar vuelta la página y empezar a construir otro país" señaló
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile en llamas: "El gobierno administra el legado de lo que dejó Pinochet"
</title>
			<description>
CHILE #Protestas #Represión
Las multitudinarias manifestaciones contra el gobierno han sido respondidas con una brutal represión. La palabra de una antropóloga, desde el lugar de los hechos
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Ganaste? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo sorteo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri en Mar del Plata: "No nos vamos a quedar callados"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #MauricioMacri
El presidente encabezó una nueva marcha del "Sí, se puede" en La Feliz. "Quieren que los que pensamos distinto nos callemos" señaló
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La izquierda entrerriana cerró su campaña en Paraná
</title>
			<description>
IZQUIERDA #Campaña #Cierre
El espacio promueve la candidatura a la Presidencia de Nicolás del Caño, a Nadia Burgos como candidata a diputada nacional y a Luis Meiners como candidato a senador nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Este jueves se sabrá si Enrique Susevich va a juicio por "administración fraudulenta"
</title>
			<description>
ENRIQUE SUSEVICH #Investigación 
El responsable Económico Financiero de la campaña de Cambiemos en Entre Ríos durante 2015 podría ir a juicio, acusado de "administración fraudulenta agravada por ser en perjuicio del Estado"
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: escrachan a una abuela que robó en una farmacia
</title>
			<description>
LAMENTABLE VIDEO #Anciana #Robo
La mujer aprovechó la distracción de un cliente para robar y quedó grabada en las cámaras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frigerio: "La gente entendió que lo que está en juego es el modelo de país"
</title>
			<description>
El funcionario nacional visitó la provincia en el tramo final de la campaña de cara a las elecciones del domingo. "Vamos a ganar en segunda vuelta y cambiar la historia del país", afirmó
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La grieta hizo que no nos podamos entender entre argentinos"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #Política
Estefanía Cora contó las expectativas del Frente de Todos para el domingo. Apostó por "bajar los niveles de discusión y generar la mayor cantidad de consensos posibles porque esta etapa histórica así lo amerita"
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item></news>