<news><item><title>
Varisco promulgó la ordenanza que declara la emergencia económica del municipio
</title>
			<description>
PARANÁ #Municipalidad #Quiebra
Varisco promulgó la norma que decreta la emergencia económica de la comuna. Regirá hasta el 9 de diciembre por lo menos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto planea dejar la política cuando termine su mandato
</title>
			<description>
MIGUEL PICHETTO #Congreso
El senador peronista y candidato a vicepresidente de Macri ratificó que seguirá en Juntos por el Cambio, pero que cuando deje su banca como legislador se dedicará a la actividad privada
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos de CFK en la causa de los "cuadernos" 
</title>
			<description>
CRISTINA KIRCHNER #Justicia
Se trata de las causas en la que la vicepresidente electa está investigada por supuestas coimas en los corredores viales y por el gas licuado. En ambas la desvincularon

</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Carrió renunció a su banca como diputada nacional 
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Carrió
Su renuncia coincide con la apertura del nuevo período de sesiones ordinarias que estará a cargo del presidente electo Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Vamos a arremangarnos todos para que nadie más pase hambre"
</title>
			<description>
HABLÓ FERNÁNDEZ #Tucumán
"No conozco ninguna sociedad que se haga fuerte perdiendo derechos", aseguró el presidente electo, en el acto de asunción del gobernador tucumano
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice la denuncia penal presentada por Bahl contra Varisco
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Paraná
AHORA accedió al texto de la denuncia que advierte tres delitos: fraude en perjuicio de la administración, malversación de fondos públicos e incumplimiento de los deberes de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Choferes de La Paz iniciaron un paro y reclaman un aumento del boleto del 38%
</title>
			<description>
Además de Paraná, el transporte público de otra ciudad entrerriana gobernada por Cambiemos se encuentra en conflicto. Los vehículos no transitan desde ayer

</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un polémico video, Bolsonaro se compara con un león
</title>
			<description>
Luego del triunfo de Alberto Fernández, el presidente brasileño compartió la grabación en sus redes pero luego fue borrado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias retoman reclamo a Nación por fondos coparticipables
</title>
			<description>
CONFLICTO #Coparticipación
No conformó a los gobernadores el monto de devolución, muy lejos del costo fiscal de $45 mil millones estimado por las provincias
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elisa Carrió se despidió de Macri: "Mi misión política se acabó"
</title>
			<description>
ELILSA CARRIÓ #Despedida
La referente de Cambiemos le dijo al presidente que se retira de la política. Señaló que "seguramente" renunciará a su banca como diputada ya que tiene la jubilación en trámite
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provincia también demandará a la Nación por la quita del Fondo Sojero
</title>
			<description>
FONDOS COPARTICIPABLES #Deuda
Lo anticipó el fiscal de Estado, Julio Rodríguez Signes. De los casi 5 mil millones que debe la Casa Rosada, apenas han devuelto el 5%
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el conflicto latente, se levantó el paro de colectivos en La Paz y el boleto pasa a $20
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
Acordaron subir el boleto a $20 y los choferes decidieron levantar el paro este miércoles. Sin embargo, hay disconformidades y una tensión latente que preocupa a todos los sectores involucrados
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio de las actas entrerrianas
</title>
			<description>
JUSTICIA ELECTORAL #EscrutinioDefinitivo
El recuento final de votos en la Justicia Electoral terminará el jueves
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández recibió a Brian Gallo, el joven estigmatizado por su vestimenta
</title>
			<description>
"El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", había publicado el presidente electo este miércoles. Hoy al mediodía, conoció al joven y se sacaron una foto juntos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Para Entre Ríos es clave tener un presidente que esté en la misma sintonía"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #EntreRíos
El gobernador Bordet resaltó el triunfo de Alberto Fernández y consideró que "claramente va a ser un beneficio para Entre Ríos". Cuestionó la economía del Gobierno nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vinculan a Bolsonaro con el crimen de la concejala Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño negó este martes cualquier tipo de relación con el asesinato de la edila. La cadena informativa Globo había revelado que el nombre del jefe de Estado aparece en las investigaciones
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet ratificó la continuidad de créditos a emprendedores con apoyo de Nación
</title>
			<description>
"Tenemos la esperanza que a partir del 10 de diciembre volvamos a tener el apoyo de Nación para estos programas que durante estos cuatro años sostuvimos con recursos propios", expresó el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile suspendió dos cumbres importantes: ¿Qué pasará con la final de la Libertadores?
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #CopaLibertadores
Si bien las autoridades de la Conmebol mantuvieron firme hasta el momento la realización de la final del torneo continental en Chile, existen grandes rumores que la misma se "correría" a otra ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tesoro de EEUU a Fernández: "Esperemos que cumpla el compromiso con el FMI"
</title>
			<description>
El secretario Steven Mnuchin señaló que el Fondo debería considerar renegociar el acuerdo como parte del plan económico del próximo presidente argentino
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por séptima vez, CFK viaja a Cuba a visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa visitará a su hija en Cuba y, al regreso, se reunirá con Gabriela Michetti para trabajar en la transición de la presidencia de la Cámara de Senadores de la Nación
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes avanza con el impeachment contra Trump
</title>
			<description>
La iniciativa se aprobó por 232 votos a 196. La investigación se centra en la sospecha de que el Presidente presionó a Ucrania para investigar a la familia de Biden
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Histórico: el Congreso de EEUU vota el juicio político contra Donald Trump
</title>
			<description>
Si la Cámara de Representantes define a favor del "impeachment", la pelota pasará al Senado. Allí, requieren una mayoría de dos tercios para destituir al presidente de los Estados Unidos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet sobre la coparticipación: "Nación sigue incumpliendo con nosotros"
</title>
			<description>
"Queremos que se haga efectiva esta sentencia", indicó el gobernador, luego de que se conociera que Entre Ríos realizó una intimación ante la Corte Suprema por los fondos coparticipables adeudados
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un exembajador en el Vaticano anticipa que el Papa podría venir en 2020
</title>
			<description>
El dirigente peronista Eduardo Valdés sugirió que sea invitado por el actual presidente Mauricio Macri, para que Francisco "no quede engrietado"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos volvió a la Corte y reclama a Nación más fondos coparticipables
</title>
			<description>
COPARTICIPACIÓN #EntreRíos
La provincia pide que el Gobierno nacional efectivice una mayor compensación. Solicitan que se revea el monto, por ser menor al detraído, que afectó a Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el aumento del boleto, La Paz licitará el servicio de colectivos
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
El HCD decidió licitar el servicio de colectivos tras fijar un aumento del boleto. Buscan "mejorar el actual contrato"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Proponen que una ruta de Entre Ríos se llame Raúl Alfonsín
</title>
			<description>
PROYECTO DE LEY #EntreRíos
La iniciativa ya tuvo media sanción en el Senado provincial y se encamina a tener sanción definitiva
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl se reunió con empresarios y avanzan en un plan integral en Paraná
</title>
			<description>
BAHL CON EL CEER #Paraná
El intendente electo mantuvo un encuentro con las autoridades del Consejo Empresario de Entre Ríos. El objetivo es empezar a diagramar una agenda común, de cara a la gestión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lagarde asumió en el Banco Central Europeo y promete iniciar una nueva era
</title>
			<description>
Reemplaza al italiano Mario Draghi. Impulsará una mayor presencia de mujeres, más compromiso en la lucha contra el cambio climático y una comunicación menos tecnocrática
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió el llamado de Donald Trump
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo una comunicación telefónica con su par estadounidense. Lo felicitó por la victoria y le dijo que instruyó al FMI para trabajar en conjunto
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El mandatario brasileño confirmó a la prensa de ese país que no vendrá a la asunción del presidente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El campo adelantó que está "esperando señales" del próximo gobierno
</title>
			<description>
El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada (Coninagro), Carlos Iannizzotto, dijo que la Mesa de Enlace quiere "sentarse a conversar de los 14 puntos que le presentamos a Fernández"
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En medio de la transición, Macri se toma una vez más vacaciones
</title>
			<description>
El Presidente viajó con su familia al complejo presidencial en Mar del Plata para pasar el fin de semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfredo Cornejo: "No puede haber un liderazgo único en la oposición"
</title>
			<description>
El actual gobernador de Mendoza y diputado nacional electo reclama una conducción "más horizontal" en Juntos por el Cambio tras el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos", dijo Negri
</title>
			<description>
El diputado radical y aliado del macrismo en los cuatro años de Gobierno analizó la derrota en las elecciones del domingo pasado y aseguró que "hay que pensar en otro Cambiemos"
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué hace el Congreso?
</title>
			<description>
Frente al prejuicio de que el Congreso realiza pocas actividades, proponemos aquí una mirada más compleja sobre el mismo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y Donald Trump ya tienen en agenda su primera reunión
</title>
			<description>
Aunque no tiene fecha, el entorno del presidente electo ya cuenta con invitación para la semana posterior a la asunción. Antes podría visitar Texas, uno de los centros mundiales de la industria petrolera
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los sindicalistas descartan pedirle un bono de fin de año a Alberto Fernández
</title>
			<description>
NO PEDIRÁN BONO #AlbertoFernández
Los gremios no le pedirán al presidente electo una remuneración extra para diciembre porque entienden que "la situación está difícil", según adelantó el titular de UPCN
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno provincial entregó un millonario aporte a 20 juntas de gobierno
</title>
			<description>
JUNTAS DE GOBIERNO #Aportes
Las juntas de siete departamentos entrerrianos se vieron beneficiadas con los casi 4 millones de pesos de aportes que entregó la ministra de Gobierno, Rosario Romero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con las inversiones en Argentina como eje, Fernández se reúne con López Obrador
</title>
			<description>
REUNIÓN CON EL PRESIDENTE DE MÉXICO #AlbertoFernández
El cónclave tendrá lugar este lunes desde las 12 en el Palacio Nacional. Por la noche, el presidente electo cenará con importantes empresarios mexicanos, entre ellos Carlos Slim
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aberto Fernández: "El mundo comprende la situación en la que nos dejaron"
</title>
			<description>
El presidente electo contó que recibió una carta del presidente francés Macron y que el empresario mexicano Slim "va a ampliar la inversión" en nuestro país
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri indicó que quiere ser el líder de la oposición: "Hay gato para rato"
</title>
			<description>
MAURICIO MACRI #Arenga
El presidente saliente señaló que seguirá trabajando para que su espacio vuelva al poder. "Hay gato para rato" le dijo a sus funcionarios
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deudas nacionales, inflación y devaluación: los argumentos de Varisco para la crisis en Paraná
</title>
			<description>
SERGIO VARISCO #Exclusiva
El intendente reconoció los problemas financieros de la comuna, pero dijo que se deben a deudas nacionales. Prometió reunirse con las autoridades de la Escuela Municipal de Danza
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco viaja a Buenos Aires a reclamar fondos adeudados por Nación
</title>
			<description>
SERGIO VARISCO #Viaje #Deudas
El intendente de Paraná se reunirá con autoridades nacionales, a quienes les reclamará una deuda en materia de obras viales
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ONU acusa al gobierno de Macri de perseguir fiscales y jueces
</title>
			<description>
ONU #Macri #Justicia
Gravísimo: el organismo internacional asegura que hubo un "plan sistemático" durante el macrismo para perseguir jueces y fiscales que no respondieran a la Casa Rosada. Además hablan de designaciones dudosas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solá: "No vamos a modificar nuestra visión sobre Venezuela por la deuda"
</title>
			<description>
El diputado, quien podría ser el próximo canciller, dijo que el nuevo gobierno apoyará "llegar a elecciones en forma concertada y con control internacional" en ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza la investigación por la denuncia de Bahl: piden información al HCD
</title>
			<description>
PARANÁ #Denuncia #Justicia
La Justicia le solicitó información al HCD en relación a la emergencia económica declarada el 10 de octubre por el propio bloque del varisquismo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solanas: "Hay muy buena relación del gobernador con el presidente electo"
</title>
			<description>
JULIO SOLANAS #EntreRíos
Tras las elecciones, señaló que en la provincia "la diferencia es alrededor de mil votos, no hay que dramatizar". Recordó los recortes presupuestarios de Nación en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huss: "Tenemos que ser muy responsables y pensar en el colectivo"
</title>
			<description>
JUSTICIALISMO #Elecciones #Balance
El legislador nacional señaló que no hubo una ruptura de La Cámpora con Bordet luego de la derrota electoral. "A la militancia hay que sacarla del análisis, porque es lo mejor que tiene el Justicialismo" indicó
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro bajó a su vice de la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
Enviarán a un ministro
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca la Noche de las Heladerías con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Conocé cuándo será y qué locales adhieren
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre un TP de aborto
</title>
			<description>
ABORTO Y POLÉMICA #Paraná
una alumna hizo un trabajo práctico sobre aborto y las correcciones del docente generaron una fuerte disputa en redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro anunció que Honda y L'Oreal se van de la Argentina
</title>
			<description>
SE VAN DE ARGENTINA #Honda #L'Oreal #MWM
El presidente de Brasil reveló que las multinacionales cierran sus plantas en Argentina para instalarse en el país vecino
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El juicio por jurados acerca el Poder Judicial a la participación ciudadana"
</title>
			<description>
ES LEY #JuicioPorJurados
El gobernador valoró la sanción definitiva de la iniciativa en Entre Ríos. Reconoció que los juicios contarán con "el aporte del sentido común que los ciudadanos tienen sobre una visión de un determinado hecho"
</description>
			<pubDate>2019-11-06T07:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández sacó ocho puntos de ventaja a Macri, según el escrutinio definitivo
</title>
			<description>
GANÓ FERNÁNDEZ #Elecciones2019
El Frente de Todos obtuvo el 48,24%, contra un 40,28% de Juntos por el Cambio. Se trata del conteo que hace la Justicia y el único que vale para confirmar los cargos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T07:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El STJ celebró la sanción del juicio por jurados: "Es un paso enorme"
</title>
			<description>
JUICIO POR JURADOS #STJ 
"Es un paso enorme para la participación ciudadana y la democratización de la Justicia" señaló el presidente del Superior Tribunal de Justicia, Emilio Castrillón
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diputados dieron sanción definitiva al juicio por jurados
</title>
			<description>
JUICIO POR JURADOS #Diputados
La Cámara Baja provincial discute los detalles del proyecto, que tendría sanción definitiva en pocos minutos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kueider: "Hoy la unidad es todavía más necesaria"
</title>
			<description>
PERONISMO #Unidad
El electo senador nacional por el Frente de Todos entrerriano, llamó a "fortalecer la unidad" y a "conservar la claridad" dentro del justicialismo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisaron una camioneta y encontraron un jabalí desvicerado
</title>
			<description>
FEDERAL #Control
El animal, completamente desvicerado, era transportado en una canoa que iba sobre un trailer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El triste anuncio del Negro González Oro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2017-10-10T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Laurita Fernández sufrió un ataque de pánico
</title>
			<description>
LAURITA FERNÁNDEZ #Urgente
Temen por la salud de la actriz
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet: "Vamos a construir viviendas junto al gobierno de Alberto Fernández"
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Viviendas
El gobernador anunció que el nuevo gobierno nacional impulsará la construcción de casas. Fue en María Grande, donde inauguró 12 viviendas del programa provincial Primero Tu Casa
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Ley de Alquileres obtuvo dictamen en Comisiones
</title>
			<description>
LEY DE ALQUILERES #Acuerdo #Comisiones
La norma obtuvo dictamen en Comisiones, luego de un acuerdo entre oficialismo y oposición

</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gamer murió de un derrame cerebral por jugar mucho a los videojuegos
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Videojuegos
El chico pasaba toda la noche sin dormir y encerrado en su cuarto, por lo que sus padres debían llevarle los alimentos. Sin embargo, su organismo no aguantó y cayó inconsciente al lado de la computadora. IMÁGENES SENSIBLES
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Agmer adhiere al paro docente convocado por Ctera por 24 horas
</title>
			<description>
PARO DOCENTE #EntreRíos 
La medida de fuerza es para este viernes. Es en repudio a la brutal represión sufrida por docentes chubutenses y la detención de Santiago Goodman
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet, sobre la basura en Paraná: "Es inadmisible para una capital de provincia"
</title>
			<description>
BORDET #Paraná #Basura
El gobernador consideró "inadmisible" y "lamentable" que no haya recolección de residuos en Paraná y llamó a "encontrar un acuerdo" entre la Municipalidad y los gremios ya que se trata de "un servicio esencial" para "la salud de la población"
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BID confirmó apoyo a Fernández: adecuará desembolsos según prioridades
</title>
			<description>
BANCO INTERAMERICANO DE DESARROLLO #Nacionales
El presidente del BID ratificó que apoyará al gobierno no solamente en infraestructura, protección social, salud, educación y desarrollo urbano, sino también en sectores de vanguardia global
</description>
			<pubDate>2019-11-07T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violaron a un nene y necesita un trasplante urgente
</title>
			<description>
ABERRANTE #Violador
Un nene fue violado, le destrozaron los intestinos y ahora espera un trasplante urgente. Por las lesiones producto de la violación el nene está internado en el hospital Garrahan
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un funcionario reveló la dramática situación presupuestaria del municipio Paraná
</title>
			<description>
MUNICIPALIDAD EN CRISIS #Paraná
El director de Presupuesto de la Municipalidad de la capital provincial brindó detalles acerca del marcado estado deficitario de la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet: "Juntos por el Cambio ganó el repechaje para no irse al descenso"
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Elecciones #Balance
El gobernador señaló que la estrategia electoral del justicialismo entrerriano fue "acertada". Minimizó la victoria macrista en las Elecciones Generales y resaltó el frente entrerriano que encabeza como antecedente de la unidad peronista nacional
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan fotos de la fiesta donde Maradona se habría desmayado
</title>
			<description>
DIEGO MARADONA #Descompensación
BOMBA: se filtraron en las últimas horas imágenes de la fiesta donde el Diez se habría descompensado
</description>
			<pubDate>2019-11-08T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer y su sobrina vivieron una escena de terror en plena vía pública
</title>
			<description>
PARANÁ #Peligroso
Una mujer y su pequeña sobrina fueron víctimas de una situación de terror en plena vía pública, cuando las interceptó un sospechoso. Hay una grave denuncia por lo sucedido
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula: "Salí para seguir luchando por el pueblo brasileño"
</title>
			<description>
BRASIL #Lula #Libre
"Ustedes fueron el alimento de la democracia" señaló el expresidente brasileño. Miles de personas lo acompañaron a la salida de la cárcel, donde estuvo 580 días
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liberaron al expresidente Lula Da Silva
</title>
			<description>
LULA DA SILVA #Liberación
El popular exmandatario salió de la cárcel, luego del fallo del Tribunal Supremo brasileño. Estuvo preso 580 días, a raíz de un polémico fallo de un juez que hoy es funcionario de Bolsonaro
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sorprendieron a dos sujetos faenando una vaca detrás de una estancia
</title>
			<description>
FEDERAL #Faena #Arresto
Uno de los involucrados era trabajador de la estancia, y quedó arrestado. El otro, un vecino, fue identificado
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay fecha de pago para el aumento de octubre a estatales de Entre Ríos
</title>
			<description>
CRONOGRAMA DE PAGOS #Paritarias
El Gobierno provincial informó que a partir del jueves 21 de noviembre pagarán por complementarias la suba salarial del 12,5%
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El secreto de este triunfo no es otro que la unidad y el esfuerzo de Cristina"
</title>
			<description>
FERNÁNDEZ CON LA CGT #Política
El Presidente electo estuvo en la sede sindical y resaltó que "este día es posible porque nos unimos". "El movimiento obrero es parte del gobierno que se instalará en la Argentina desde el 10 de diciembre", aseguró
</description>
			<pubDate>2019-11-08T12:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el calor, un alumno fue a la escuela con pollera: "Es el uniforme"
</title>
			<description>
"NO ME PUEDEN DECIR NADA" #Viral #Pollera
El video es imperdible. Mirá la ocurrente justificación del estudiante
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CGT recibe a Alberto Fernández
</title>
			<description>
ENCUENTRO #Política
El gremio mostrará la "unidad sindical" al Presidente electo, antes de la asunción. También asistirá el gobernador bonaerense electo Axel Kicillof
</description>
			<pubDate>2019-11-08T07:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión en Bolivia: crece la violencia promovida por la oposición a Evo Morales
</title>
			<description>
BOLIVIA #Violencia
Sin pruebas, la oposición denuncia fraude y reconoce la nueva Presidencia de Evo Morales. Grupos radicalizados y fundamentalistas atacan a políticos oficialistas y hasta los secuestran. La palabra de un periodista y corresponsal en aquel país
</description>
			<pubDate>2019-11-07T21:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marcelo Casaretto se reunió con Sergio Massa para analizar el nuevo Congreso
</title>
			<description>
MARCELO CASARETTO Y SSERGIO MASSA  #Congreso
El electo diputado nacional por Entre Ríos mantuvo contacto con el dirigente del Frente Renovador, a días de asumir
</description>
			<pubDate>2019-11-07T21:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "No podemos pagar la deuda en estas condiciones"
</title>
			<description>
ALBERTO FERNÁNDEZ #Deuda
"No somos como Macri, nosotros no mentimos. Y nosotros no podemos pagar en las condiciones que está la economía argentina" expresó el mandatario electo en una entrevista con el expresidente ecuatoriano, Rafael Correa.
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Docentes de Agmer realizan paro, en repudio a la represión en Chubut
</title>
			<description>
PARO DOCENTE #EntreRíos 
La medida de fuerza se lleva a cabo este viernes en las escuelas públicas, en repudio a la brutal represión sufrida por docentes chubutenses
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MÃ©xico le concediÃ³ asilo polÃ­tico a Evo Morales
</title>
			<description>
EVO MORALES #Asilo
El presidente boliviano, derrocado por un golpe cÃ­vico, militar y policial, se exiliarÃ¡ en MÃ©xico. Ese paÃ­s lo considera un perseguido polÃ­tico y repudiÃ³ lo sucedido en el paÃ­s sudamericano
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El PJ entrerriano repudiÃ³ el golpe de Estado en Bolivia
</title>
			<description>
PERONISMO #Bolivia #GolpedeEstado
El justicialismo entrerriano expresÃ³ su repudio por el violento accionar de la Armada y la PolicÃ­a boliviana, que en connivencia con sectores civiles derrocaron a Evo Morales
</description>
			<pubDate>2019-11-11T15:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ParanÃ¡ tambiÃ©n se movilizarÃ¡ para denunciar el golpe de Estado en Bolivia
</title>
			<description>
MOVILIZACIÃN #ParanÃ¡
"No es renuncia, es golpe de Estado", es la denuncia que realizan desde la Multisectorial de Derechos Humanos. SerÃ¡ este lunes a la tarde
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Viajamos porque muriÃ³ mi cuÃ±ada y ahora se muere mi esposo"
</title>
			<description>
DRAMÃTICO RELATO #Tragedia #AutovÃ­a14
MarÃ­a AsunciÃ³n estaba en el medio de la tragedia del micro paraguayo en Entre RÃ­os. Conmovida por la muerte de su esposo relatÃ³ quÃ© fue lo que pasÃ³. "Es una pesadilla que no lo puedo creer", lamentÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-11T07:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales denunciÃ³ que hay una orden ilegal de detenciÃ³n
</title>
			<description>
Â¿VAN A DETENER A EVO? #Bolivia
El propio Evo Morales tuiteÃ³ que un policÃ­a hizo pÃºblica una supuesta orden para detenerlo. "Confirmado. Orden de aprehensiÃ³n para Evo Morales. La PolicÃ­a y los militares lo estÃ¡n buscando", publicÃ³ el opositor Camacho
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet pidiÃ³ "exigir una salida democrÃ¡tica al quiebre institucional en Bolivia"
</title>
			<description>
BORDET #Bolivia
El gobernador de Entre RÃ­os se pronunciÃ³ en Twitter sobre la crisis institucional que se vive en el vecino paÃ­s. "Debemos defender la vigencia de la democracia en la regiÃ³n", sostuvo 
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno argentino pidiÃ³ "paz y diÃ¡logo" pero evitÃ³ hablar de Golpe de Estado
</title>
			<description>
SE PRONUNCIÃ EL GOBIERNO ARGENTINO #Bolivia
La CancillerÃ­a argentina se refiriÃ³ a la crisis institucional en el paÃ­s vecino como un "perÃ­odo de transiciÃ³n"
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gustavo SÃ¡enz es el nuevo gobernador de Salta
</title>
			<description>
El candidato del Frente SÃ¡enz Gobernador logrÃ³ el 53,78% de los votos y serÃ¡ el sucesor de Juan Manuel Urtubey. Segundo quedÃ³ Sergio Leavy, del Frente de Todos, con el 26,11%
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FernÃ¡ndez y Macri hablaron por telÃ©fono sobre la situaciÃ³n de Bolivia
</title>
			<description>
El presidente electo le dijo al actual jefe de Estado que emita un comunicado oficial y que atienda la demanda si hay pedidos de asilo polÃ­tico. La postura del lÃ­der de Juntos por el Cambio
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MirÃ¡ si ganaste: estos son los nÃºmeros del Quini 6
</title>
			<description>
ConocÃ© los nÃºmeros que salieron este domingo. Quedaron en suspenso millonarias sumas de dinero para el prÃ³ximo miÃ©rcoles
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un abuelo abusÃ³ de su nieta de cuatro aÃ±os mientras su hija hacÃ­a compras
</title>
			<description>
ABUELO ABUSÃ A NIETITA #Aberrante
El hermano menor de la vÃ­ctima presenciÃ³ el ataque. El acusado tratÃ³ de persuadir a la vÃ­ctima para que culpara al nene
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FernÃ¡ndez le pidiÃ³ a Macri que reconozca el "golpe de Estado" en Bolivia
</title>
			<description>
SE PRONUNCIÃ FERNÃNDEZ #Bolivia #Macri
El presidente electo de Argentina emitiÃ³ seis tuits en los que sentÃ³ posiciÃ³n sobre la grave situaciÃ³n en Bolivia y le enviÃ³ mensajes a Mauricio Macri 
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se pronunciÃ³ Cristina: "Lo de Bolivia se llama golpe de Estado"
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa comparÃ³ la situaciÃ³n en Bolivia con lo que sucede en Chile y pidiÃ³ "pronunciamientos y acciones claras en defensa de la democracia" con independencia de "la orientaciÃ³n polÃ­tica de los gobiernos"
</description>
			<pubDate>2019-11-10T19:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Motocross fatal: una espectadora muriÃ³ atropellada y su hijo estÃ¡ inconsciente
</title>
			<description>
Un motociclista se saliÃ³ de control durante una competencia este domingo y embistiÃ³ a una madre y su hijo. La mujer, de unos 40 aÃ±os, falleciÃ³ a raÃ­z de una grave fractura de crÃ¡neo
</description>
			<pubDate>2019-11-10T19:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales renunciÃ³ a la Presidencia de Bolivia y denunciÃ³ un golpe de Estado
</title>
			<description>
"EnvÃ­o mi renuncia a la Asamblea Legislativa", anunciÃ³ el presidente boliviano y denunciÃ³ un "golpe cÃ­vico, polÃ­tico y policial". "No maltraten al pueblo, a los pobres", pidiÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-10T17:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La crisis econÃ³mica llegÃ³ al CyberMonday 
</title>
			<description>
OPINIÃN #EconomÃ­a
Si bien fue muy positiva la ediciÃ³n 2019, hay que rescatar algunas cuestiones que dan seÃ±ales acerca del cambio de las conductas de compras de los consumidores
</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quiso gobernar Entre RÃ­os y pide "un fatal golpe de Estado para nuestro paÃ­s"
</title>
			<description>
La expostulante a gobernadora Tania Acebal publicÃ³ que "si para el 2023 ya largaron a MÃ¡ximo como candidato a presidente" le "encantarÃ­a" un golpe de Estado "fatal" para Argentina

</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le dio un cabezazo en la cara a su ex porque no querÃ­a tener sexo
</title>
			<description>
Tras el violento episodio, la joven de 19 aÃ±os denunciÃ³ a su ex por violencia de gÃ©nero. Reclaman que tiene antecedentes de violento pero "todo queda en la nada". El relato de los hechos
</description>
			<pubDate>2019-11-14T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Repudio al golpe de Estado en Bolivia: Guastavino a favor, De Ãngeli en contra
</title>
			<description>
BOLIVIA #GolpedeEstado #Senado
El senador justicialista repudiÃ³ el golpe en el vecino paÃ­s, como la enorme mayorÃ­a del Senado. De Ãngeli, en tanto, se opuso
</description>
			<pubDate>2019-11-13T21:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solanas: "El golpe en Bolivia no sÃ³lo es militar, tambiÃ©n es empresarial"
</title>
			<description>
BOLIVIA #GolpedeEstado
El diputado nacional entrerriano seÃ±alÃ³ que el golpe de Estado en Bolivia fue planificado: "HabÃ­a un proyecto preparado para que trastabille la democracia"
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El canciller Jorge Faurie se reuniÃ³ con Amalia Granata
</title>
			<description>
"Dialogamos sobre la transiciÃ³n y futuro polÃ­tico que se vive a nivel nacional y provincial", afirmÃ³ la diputada electa

</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un compaÃ±ero le tirÃ³ un piedrazo en la cabeza a la salida de la escuela
</title>
			<description>
Un adolescente -de 13 aÃ±os- fue agredido por un compaÃ±ero este miÃ©rcoles, en ParanÃ¡. "Justo le pegÃ³ a la altura de un tumor, en la cabeza", lamentÃ³ su madre. El acoso viene desde hace tiempo, denunciÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: en Argentina se registrÃ³ la tormenta mÃ¡s elÃ©ctrica del mundo
</title>
			<description>
El Programa Regional de MeteorologÃ­a informÃ³ que un temporal que azotÃ³ a Mendoza fue el que mÃ¡s rayos tuvo en el planeta. ImÃ¡genes del episodio desde el espacio
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Asamblea Legislativa proclamÃ³ el triunfo de Alberto FernÃ¡ndez
</title>
			<description>
Senadores y diputados convalidaron los resultados de las elecciones del 27 de octubre, en las que la fÃ³rmula del Frente de Todos se impuso en primera vuelta por el 48,24% de los votos
</description>
			<pubDate>2019-11-13T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos adolescentes denunciaron que las violaron cuatro futbolistas
</title>
			<description>
INDIGNANTE #Ftubolistas
Los acusados tienen entre 16 y 18 aÃ±os. Los relatos fueron publicados en Instagram. El colegio al que asisten las adolescentes, de 14 y 15 aÃ±os, hizo la denuncia
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian que seguidores de GuaidÃ³ invadieron la embajada de Venezuela en Brasil
</title>
			<description>
Desde el Gobierno de Maduro denuncian que hubo un asedio por parte de enviados por GuaidÃ³, que desde esta madrugada irrumpieron en la embajada para tomar el control
</description>
			<pubDate>2019-11-13T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un adolescente fue hallado ahogado en el ParanÃ¡: afirman que su novia lo asesinÃ³
</title>
			<description>
Â¿SU NOVIA LO MATÃ? #RÃ­oParanÃ¡
Lo encontraron ahogado. El padre de AgustÃ­n dijo que su hijo no se metÃ­a al agua porque "le tenÃ­a terror". AdemÃ¡s, el cuerpo fue encontrado con zapatillas. "Me lo asesinaron", expresÃ³. Por quÃ© sospecha de la pareja del adolescente
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Congreso proclama hoy a FernÃ¡ndez y luego debatirÃ¡ sobre Bolivia
</title>
			<description>
PROCLAMAN A LA FÃRMULA GANADORA #Elecciones2019
Diputados y senadores nacionales se reÃºnen para proclamar la fÃ³rmula ganadora de las Ãºltimas Elecciones Generales. Luego, ambas cÃ¡maras discutirÃ¡n la situaciÃ³n de Bolivia
</description>
			<pubDate>2019-11-13T07:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ni un paso atrÃ¡s: PiÃ±era se endurece y llamarÃ¡ a un plebiscito
</title>
			<description>
PIÃERA LLAMARÃ A UN PLEBISCITO #Chile
Paz, justicia y una nueva ConstituciÃ³n fueron los ejes del esperado discurso del presidente, que estuvo lejos de retroceder con sus polÃ­ticas
</description>
			<pubDate>2019-11-13T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Se ha consumado el golpe mÃ¡s artero y nefasto de la historia"
</title>
			<description>
BOLIVIA #GolpedeEstado
Desde MÃ©xico, donde estÃ¡ exiliado, el presidente de Bolivia hablÃ³ luego de que una senadora se autoproclamara mandataria de su paÃ­s
</description>
			<pubDate>2019-11-12T21:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una senadora se autoproclamÃ³ presidenta de Bolivia
</title>
			<description>
BOLIVIA #GolpedeEstado
En una sesiÃ³n sin quÃ³rum y sin que nadie la vote, una senadora de la oposiciÃ³n que derrocÃ³ a Evo Morales asumiÃ³ como presidenta interina


</description>
			<pubDate>2019-11-12T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 28 dÃ­as de protesta, acordaron redactar una nueva ConstituciÃ³n en Chile
</title>
			<description>
El Gobierno y la oposiciÃ³n acordaron dejar atrÃ¡s la Carta Magna de la Ãºltima dictadura y trabajarÃ¡n en un plesbicito para abril de 2020, en el que los ciudadanos votarÃ¡n cÃ³mo elaborar el nuevo texto constitucional
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dichos de Tania Acebal: irÃ¡n a la Justicia y pedirÃ¡n que haga un descargo
</title>
			<description>
TANIA ACEBAL #Dichos #Justicia
Desde el Registro de la Verdad anunciaron que harÃ¡n una presentaciÃ³n judicial a raÃ­z de los dichos de la excandidata, que expresÃ³ su deseo de un golpe de Estado si MÃ¡ximo Kirchner era candidato a presidente en 2023
</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Municipio de ParanÃ¡ en crisis: la opiniÃ³n de los concejales
</title>
			<description>
PARANÃ #Municipalidad #Crisis
Concejales de todos los bloques brrindaron su mirada sobre la delicada situaciÃ³n financiera que atraviesa la comuna de la capital
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pauletti se anticipa a La Noche de las HeladerÃ­as: sÃºper descuentos todo el dÃ­a
</title>
			<description>
HELADERÃA PAULETTI #Descuentos
Todos los helados son artesanales, hechos por una empresa local y a buen precio. MirÃ¡ las ofertas imperdibles que habrÃ¡ durante todo el dÃ­a
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FernÃ¡ndez: "Argentina y Uruguay estÃ¡n obligados a tener el mejor vÃ­nculo"
</title>
			<description>
"Uruguay y Argentina no tienen ninguna posibilidad de tener un mal vÃ­nculo", sostuvo Alberto FernÃ¡ndez, quien visitÃ³ al presidente uruguayo en Montevideo
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Repudian a un diputado entrerriano que sugiriÃ³ tirar una granada al Papa
</title>
			<description>
POLÃMICA Y REPUDIO #EntreRÃ­os
Cristian UliÃ¡n condenÃ³ los dichos del diputado Ricardo Troncoso, quien en Facebook comentÃ³ la publicaciÃ³n de un dirigente del PRO. "Representan una amenaza a la integridad fÃ­sica", advirtiÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron joyas de gran valor ocultas en el congelador de una anciana fallecida
</title>
			<description>
Una colecciÃ³n de 30 piezas, algunas de las cuales se remontan al siglo XVI, fue encontrada junto a un trozo de carne en el refrigerador de una mujer que muriÃ³. Sus nietos no salen del asombro
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un amigo de Pablo Lescano hablÃ³ del polÃ©mico video
</title>
			<description>
REVELÃ QUÃ CONSUMIÃ EN EL ESCENARIO #DamasGratis #PabloLescano
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Temor por la invasiÃ³n de araÃ±as en una ciudad entrerriana
</title>
			<description>
"Pueden ser venenosas y estamos preocupados", afirmaron los vecinos de Basavilbaso
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri se tomÃ³ el finde largo para descansar y lo recibieron con una protesta
</title>
			<description>
ViajÃ³ a CÃ³rdoba para hospedarse en un lujoso emprendimiento hotelero pero un grupo de vecinos protestÃ³ por su estadÃ­a en la localidad
</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La increÃ­ble y desopilante escena que capturÃ³ el Google Street View
</title>
			<description>
"No tenemos palabras", escribieron desde la cuenta oficial de Google Maps, al observar la captura
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan cÃ³mo funcionarÃ¡ la tarjeta del plan de Argentina contra el Hambre
</title>
			<description>
Â¿QUÃ SE PODRÃ COMPRAR? #ArgentinaContraElHambre
AsÃ­ serÃ¡ el programa social que comenzarÃ¡ el 10 de diciembre
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ataque a balazos en barrio Padre Kolbe: detuvieron a un joven
</title>
			<description>
Un joven de 20 aÃ±os fue apresado por la PolicÃ­a, acusado de balear a un ciudadano esta madrugada y luego darse a la fuga en su moto
</description>
			<pubDate>2019-11-16T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un paranaense: el atacante lo hizo en moto y se dio a la fuga
</title>
			<description>
Le dispararon desde una moto y la bala ingresÃ³ en la parte izquierda de su torso. Fue llevado de urgencia al Hospital San MartÃ­n para ser intervenido quirÃºrgicamente
</description>
			<pubDate>2019-11-16T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La presidenta autoproclamada de Bolivia dijo que FernÃ¡ndez "no tiene la informaciÃ³n correcta"
</title>
			<description>
Jeanine ÃÃ±ez criticÃ³ en conferencia de prensa la posiciÃ³n del mandatario electo Alberto FernÃ¡ndez 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en una librerÃ­a de ParanÃ¡ y quedaron registradas por las cÃ¡maras
</title>
			<description>
Desde una tradicional librerÃ­a del centro de la ciudad pidieron colaboraciÃ³n. Se trata de dos mujeres cuyo robo quedÃ³ registrado por las cÃ¡maras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rosatti dijo en ParanÃ¡ que "el Juicio por Jurados es revolucionario"
</title>
			<description>
HORACIO ROSATTI EN PARANÃ #Justicia
El miembro de la Corte Suprema de Justicia brindÃ³ una conferencia en Entre RÃ­os y se refiriÃ³ al Juicio por Jurados recientemente aprobado. "Es la mejor forma de democratizar el Poder Judicial y de construir ciudadanÃ­a", opinÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-15T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Me quisieron matar"
</title>
			<description>
EVO MORALES #Bolivia
El expresidente sostuvo que quisieron matarlo antes de su renuncia. AdemÃ¡s, dijo que es "imposible" que "haya habido fraude" en las elecciones y responsabilizÃ³ a la OEA por "lo que estÃ¡ pasando en Bolivia". "Voy a volver", anunciÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-15T13:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piden a CastrillÃ³n que accione por las "expresiones antidemocrÃ¡ticas" de Acebal
</title>
			<description>
Marcelo Boeykens le pidiÃ³ al presidente del STJ que haga "lo que estime pertinente sobre las expresiones antidemocrÃ¡ticas de la empleada judicial Tania Acebal", quien sugiriÃ³ "un fatal golpe de Estado" para nuestro paÃ­s
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl y la transiciÃ³n: "Ha sido prÃ¡cticamente imposible encontrar a Varisco"
</title>
			<description>
El vicegobernador e intendente electo asegurÃ³ que no poder trabajar en conjunto con el mandatario actual "obstaculiza cualquier tipo de transiciÃ³n"
</description>
			<pubDate>2019-11-15T11:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina contra el hambre: FernÃ¡ndez se reuniÃ³ con Tinelli y otros referentes
</title>
			<description>
ALBERTO Y TINELLI #ReuniÃ³n
El presidente electo recibiÃ³ al conductor, que ya adelantÃ³ que trabajarÃ¡ en el Ã¡rea social del nuevo gobierno. TambiÃ©n fue Estela de Carlotto, Narda Lepes, Adolfo PÃ©rez Esquivel, entre otros referentes del campo
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez, tras reunirse con Cristina: "El Gabinete estÃ¡ definido"
</title>
			<description>
GABINETE DEFINIDO #AlbertoFernÃ¡ndez
Luego de reunirse con su vicepresidenta, que volviÃ³ de Cuba, el presidente electo asegurÃ³ que "el gabinete estÃ¡ bÃ¡sicamente definido". Los nombres que suenan
</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un obispo advirtiÃ³ a Alberto FernÃ¡ndez por su posiciÃ³n sobre el aborto
</title>
			<description>
CRÃTICAS A ALBERTO #Obispo #Aborto
MonseÃ±or FernÃ¡ndez le pidiÃ³ que "no empiece su Gobierno con un tema que divide a los argentinos". "Antes de las elecciones dijo que no consideraba este tema una prioridad o urgencia. Muchos le votaron confiando en estas palabras", sostuvo
</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri se despidiÃ³ de sus vacaciones presidenciales jugando golf en CÃ³rdoba
</title>
			<description>
El mandatario tuvo 39 dÃ­as de descanso en 2019 contra 33 que disfrutÃ³ durante 2016, en su primer aÃ±o de gestiÃ³n. En la provincia que mÃ¡s lo votÃ³ jugÃ³ al golf y se reuniÃ³ con dirigentes de Cambiemos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hackearon al Banco Nacional de Islas CaimÃ¡n y publicaron cÃ³mo hacerlo
</title>
			<description>
Un hacktivista se encargÃ³ de difundir una guÃ­a de cÃ³mo vulnerar la seguridad de una entidad financiera offshore para dejar en evidencia a evasores de impuestos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T20:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rige un alerta por tormentas fuertes para una zona de Entre RÃ­os
</title>
			<description>
El SMN advierte por ocasional caÃ­da de granizo, intensa actividad elÃ©ctrica, abundante caÃ­da de agua en cortos perÃ­odos y rÃ¡fagas
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paranaense saliÃ³ de la FDD, tomÃ³ un colectivo equivocado y despertÃ³ en Rosario
</title>
			<description>
Â¿QUÃ LE PASÃ? #GenteQueBuscaGente
Un joven utilizÃ³ las redes sociales para decirle a su familia y amigos que estÃ¡ bien. No recuerda cÃ³mo llegÃ³ hasta Rosario. A la tarde vuelve a ParanÃ¡
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la FDD, comenzÃ³ el "Gente que busca gente" en las redes
</title>
			<description>
BUSCAN PERSONAS Y ALGO MÃS #FDD2019 #GenteQueBuscaGente
Los miles de asistentes que vivieron una nueva Fiesta de Disfraces comenzaron a publicar bÃºsquedas de personas y de objetos. Muchos piden recompensa por la pÃ©rdida de sus telÃ©fonos en el predio
</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La PolicÃ­a detuvo a un grupo de jÃ³venes que arrebataba celulares en la FDD
</title>
			<description>
RÃPIDO ACCIONAR POLICIAL #ParanÃ¡
El grupo de tres jÃ³venes aprovechaba el descuido de los disfrazados y arrebataba telÃ©fonos. Gracias al trabajo policial, los atraparon y recuperaron los aparatos. El resto de la Fiesta se desarrollÃ³ con normalidad
</description>
			<pubDate>2019-11-18T08:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mejores disfrazados de la ediciÃ³n 2019
</title>
			<description>
MEJORES DISFRACES #FDD
Ellos son los disfrazados que mÃ¡s onda le pusieron a sus trajes este aÃ±o. Â¡MirÃ¡!
</description>
			<pubDate>2019-11-17T23:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Tengo mucho miedo a una guerra civil en Bolivia"
</title>
			<description>
El ex presidente boliviano dio una entrevista desde MÃ©xico e hizo un llamamiento para que sus compatriotas acaben con los enfrentamientos
</description>
			<pubDate>2019-11-17T15:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri convocÃ³ a su marcha despedida en Plaza de Mayo
</title>
			<description>
El Presidente anunciÃ³ a travÃ©s de las redes sociales que tres dÃ­as antes del traspaso de mando harÃ¡ un acto. "Esto reciÃ©n comienza", afirmÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-16T19:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las Fuerzas Armadas de Bolivia no tendrÃ¡n responsabilidades penales en la represiÃ³n
</title>
			<description>
La disposiciÃ³n emitida por la autoproclamada presidenta interina Jeanine ÃÃ±ez autoriza a las Fuerzas Armadas a "hacer uso de todos los medios disponibles que sean proporcionales al riesgo de los operativos". Este viernes hubo ocho muertos
</description>
			<pubDate>2019-11-16T16:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vaca Muerta: Macri y FernÃ¡ndez se reunieron con representantes de Equinor
</title>
			<description>
El presidente y el mandatario electo dialogaron sobre los proyectos de explotaciÃ³n del yacimiento en NeuquÃ©n
</description>
			<pubDate>2019-11-16T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item></news>