<news><item><title>
Varisco promulgó la ordenanza que declara la emergencia económica del municipio
</title>
			<description>
PARANÁ #Municipalidad #Quiebra
Varisco promulgó la norma que decreta la emergencia económica de la comuna. Regirá hasta el 9 de diciembre por lo menos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto planea dejar la política cuando termine su mandato
</title>
			<description>
MIGUEL PICHETTO #Congreso
El senador peronista y candidato a vicepresidente de Macri ratificó que seguirá en Juntos por el Cambio, pero que cuando deje su banca como legislador se dedicará a la actividad privada
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos de CFK en la causa de los "cuadernos" 
</title>
			<description>
CRISTINA KIRCHNER #Justicia
Se trata de las causas en la que la vicepresidente electa está investigada por supuestas coimas en los corredores viales y por el gas licuado. En ambas la desvincularon

</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Carrió renunció a su banca como diputada nacional 
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Carrió
Su renuncia coincide con la apertura del nuevo período de sesiones ordinarias que estará a cargo del presidente electo Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Vamos a arremangarnos todos para que nadie más pase hambre"
</title>
			<description>
HABLÓ FERNÁNDEZ #Tucumán
"No conozco ninguna sociedad que se haga fuerte perdiendo derechos", aseguró el presidente electo, en el acto de asunción del gobernador tucumano
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice la denuncia penal presentada por Bahl contra Varisco
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Paraná
AHORA accedió al texto de la denuncia que advierte tres delitos: fraude en perjuicio de la administración, malversación de fondos públicos e incumplimiento de los deberes de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Choferes de La Paz iniciaron un paro y reclaman un aumento del boleto del 38%
</title>
			<description>
Además de Paraná, el transporte público de otra ciudad entrerriana gobernada por Cambiemos se encuentra en conflicto. Los vehículos no transitan desde ayer

</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un polémico video, Bolsonaro se compara con un león
</title>
			<description>
Luego del triunfo de Alberto Fernández, el presidente brasileño compartió la grabación en sus redes pero luego fue borrado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias retoman reclamo a Nación por fondos coparticipables
</title>
			<description>
CONFLICTO #Coparticipación
No conformó a los gobernadores el monto de devolución, muy lejos del costo fiscal de $45 mil millones estimado por las provincias
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elisa Carrió se despidió de Macri: "Mi misión política se acabó"
</title>
			<description>
ELILSA CARRIÓ #Despedida
La referente de Cambiemos le dijo al presidente que se retira de la política. Señaló que "seguramente" renunciará a su banca como diputada ya que tiene la jubilación en trámite
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item></news>