<news><item><title>
Un vecino mató a los tiros a un ladrón e hirió a otro en un intento de entradera
</title>
			<description>
El delincuente asesinado tenía 17 años. Buscan a un tercer cómplice que logró escapar en el auto de la víctima. Investigan si el vecino tenía el revólver registrado
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incautaron más de diez mil cigarrillos electrónicos prohibidos por la Anmat
</title>
			<description>
Fueron allanados dos depósitos clandestinos en Buenos Aires. Esta semana un hombre fue internado en grave estado por el uso de vapeadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiroteos en Los Arenales: la Policía detuvo a un joven y un adolescente
</title>
			<description>
Luego de los enfrentamientos a tiros entre dos bandas, la Policía realizó allanamientos este jueves. Hay dos detenidos y secuestraron armas, balas y vehículos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: recuperaron un ternero recién nacido y regresó con su mamá
</title>
			<description>
TERNERO VOLVIÓ CON SU MAMÁ #Feliciano
La Brigada de Abigeato allanó la finca del vecino, donde apareció colgando hasta el cordón umbilical del ternero robado
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a dos jóvenes armados con frondoso prontuario
</title>
			<description>
PELIGROSOS #Federal
Las detenciones se concretaron en un operativo que realizó la Brigada de Prevención de Delitos Rurales del Departamento Federal. Llevaban consigo armas de fuego


</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos niñas contaron en la escuela que su padre las abusó
</title>
			<description>
ABERRANTE #AbusoSexual
La Unidad Fiscal de Abusos Sexuales comenzó a investigar el infierno que habrían estado soportando dos hermanas de 7 y 8 años. Confiaron en la maestra para contar los abusos sufridos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En una escuela, ataron y sedaron a un nene que sufrió una crisis nerviosa
</title>
			<description>
La mamá del niño denunció la situación 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinos en alerta: robaron en la carnicería, regalería y verdulería del barrio
</title>
			<description>
INSEGURIDAD #Gualeguaychú
Los comerciantes del oeste de la ciudad del sur de Entre Ríos están "cansados" de la inseguridad. Los delincuentes rompen vidrieras, candados y se llevan lo primero que tienen a mano
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a Felipe Pettinato por abusar sexualmente de una adolescente
</title>
			<description>
El abuso habría ocurrido un 8 de marzo, Día Internacional de la Mujer. La víctima tenía 14 años
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un motociclista sufrió graves heridas tras chocar con un auto
</title>
			<description>
HERIDO GRAVE #SiniestroVial

</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre volcó su auto y fue rescatado por su hijo
</title>
			<description>
VIOLENTO VUELCO #Hasenkamp
El automóvil terminó en un canal con las cuatro ruedas hacia arriba. El conductor fue auxiliado por su propio hijo, según testigos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un camión despistó en un puente y cayó a un arroyo
</title>
			<description>
Afortunadamente, el conductor no sufrió heridas de gravedad
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpeó brutalmente a su expareja y quiso acuchillar a policías: fue detenido
</title>
			<description>
PARANÁ #Gravísimo
El sujeto fue a la casa de su expareja, la amenazó y la golpeó salvajemente. Cuando intervino la Policía, arremetió contra los agentes cuchillo en mano
</description>
			<pubDate>2019-10-23T23:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hospitalizaron a una motociclista luego de un violento choque
</title>
			<description>
ACCIDENTE #Paraná
Una mujer de 42 años terminó con diversas heridas luego de ser embestida por una camioneta
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: escrachan a una abuela que robó en una farmacia
</title>
			<description>
LAMENTABLE VIDEO #Anciana #Robo
La mujer aprovechó la distracción de un cliente para robar y quedó grabada en las cámaras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estafaron a una familia: les dijeron que ganaron dinero y un Smart TV
</title>
			<description>
ESTAFA #Nogoyá
El delincuente les solicitó dirigirse a un cajero automático para cobrar el dinero, debiendo mantenerse en comunicación permanente. Tras varias transacciones, advirtió que estaban siendo estafados por cordobeses
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:44:00-03:00</pubDate>
		</item></news>