<news><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 31 de octubre al 6 de noviembre


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato cae ante Atlético Tucumán como visitante
</title>
			<description>
SUPERLIGA #Patronato
El Negro se enfrenta al elenco tucumano como visitante. Viene de cinco partidos sin ganar
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se termina Precios Esenciales: el gobierno no renovará el programa
</title>
			<description>
PRECIOS ESENCIALES #Fin
El programa, que congeló los precios de productos básicos de segundas y terceras marcas por seis meses llega a su fin. ¿Habrá subas?
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco promulgó la ordenanza que declara la emergencia económica del municipio
</title>
			<description>
PARANÁ #Municipalidad #Quiebra
Varisco promulgó la norma que decreta la emergencia económica de la comuna. Regirá hasta el 9 de diciembre por lo menos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pichetto planea dejar la política cuando termine su mandato
</title>
			<description>
MIGUEL PICHETTO #Congreso
El senador peronista y candidato a vicepresidente de Macri ratificó que seguirá en Juntos por el Cambio, pero que cuando deje su banca como legislador se dedicará a la actividad privada
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: "Chuzo" González y su columna con la actualidad del básquet
</title>
			<description>
BÁSQUET #LigaxLiga
NBA, Champions de las Américas y mucho más
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revocan dos procesamientos de CFK en la causa de los "cuadernos" 
</title>
			<description>
CRISTINA KIRCHNER #Justicia
Se trata de las causas en la que la vicepresidente electa está investigada por supuestas coimas en los corredores viales y por el gas licuado. En ambas la desvincularon

</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es la psoriasis y cómo se previene?
</title>
			<description>
PSORIASIS #Salud #Prevención
La reconocida periodista Silvia Fernández Barrios visitó Telediario, como titular de la Asociación Civil para el Enfermo de Psoriasis. Ella sufre ese problema desde los 19 años, y reconoció que la medicina ha avanzo mucho en la materia
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia revocó dos procesamientos de Cristina en casos de corrupción
</title>
			<description>
La Cámara decretó la falta de mérito sobre la vicepresidenta electa en una investigación paralela a los "cuadernos de las coimas" y otra por gas licuado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Carrió renunció a su banca como diputada nacional 
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Carrió
Su renuncia coincide con la apertura del nuevo período de sesiones ordinarias que estará a cargo del presidente electo Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Vamos a arremangarnos todos para que nadie más pase hambre"
</title>
			<description>
HABLÓ FERNÁNDEZ #Tucumán
"No conozco ninguna sociedad que se haga fuerte perdiendo derechos", aseguró el presidente electo, en el acto de asunción del gobernador tucumano
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco pidió que se le devuelva "documentación necesaria para la transición"
</title>
			<description>
VARISCO #Transición
El intendente de Paraná solicitó a la Justicia Federal que le restituya documentación que le fue secuestrada en el marco del juicio en su contra, porque "es necesaria para la transición" con el intendente electo, Adán Bahl
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó el armado del predio de la Fiesta de Disfraces 2019
</title>
			<description>
COMENZÓ A HACERSE REALIDAD #FDD2019 #Paraná
Día a día el predio del Acceso Norte irá tomando forma. Se trata del gran espacio por donde pasarán miles de personajes del cine, las historietas, los libros y la imaginación.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El secreto más oscuro de Lady Di que golpea a la familia real
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crisis en el transporte: en Córdoba, ERSA echó a 50 trabajadores
</title>
			<description>
DESPIDOS DE COLECTIVEROS #TransporteUrbano
La firma que presta el servicio público en Córdoba envió 50 telegramas de despidos esta mañana
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¡Se viene la Maratón de la Avicultura en Crespo!
</title>
			<description>
Será el 2 de noviembre. Podés anotarte a los 3 kilómetros aeróbicos o 10 K competitivos. Los primeros 150 de llevarán una remera de la prueba. Mirá cómo inscribirte
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué dice la denuncia penal presentada por Bahl contra Varisco
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Paraná
AHORA accedió al texto de la denuncia que advierte tres delitos: fraude en perjuicio de la administración, malversación de fondos públicos e incumplimiento de los deberes de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Choferes de La Paz iniciaron un paro y reclaman un aumento del boleto del 38%
</title>
			<description>
Además de Paraná, el transporte público de otra ciudad entrerriana gobernada por Cambiemos se encuentra en conflicto. Los vehículos no transitan desde ayer

</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot arribarán a Paraná para hablar de "Periodismo y Justicia"
</title>
			<description>
CICLO DE CHARLAS PERIODÍSTICAS #Periodismo
Los periodistas de Clarín y La Nación respectivamente se presentarán este sábado en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo, con entrada libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos hermanas aseguran que las quisieron levantar en una camioneta sin patente
</title>
			<description>
Las dos jóvenes entraron corriendo a su casa y le contaron todo a sus padres, que salieron inmediatamente y vieron cómo la camioneta blanca sin patente se daba a la fuga, según el relato. Fue el domingo de elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central tomó medidas para ayudar a los Estados a pagar sueldos
</title>
			<description>
CRÉDITO AL SECTOR PÚBLICO #Nacionales
El BCRA busca garantizar el pago de aguinaldos de fin de año y tiene por destinatarios principales a los bancos públicos, para que estén en condiciones de auxiliar en esa tarea al Estado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un polémico video, Bolsonaro se compara con un león
</title>
			<description>
Luego del triunfo de Alberto Fernández, el presidente brasileño compartió la grabación en sus redes pero luego fue borrado
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes cosecharon un repollo gigante en Entre Ríos
</title>
			<description>
Es producto de una huerta agroecológica. La cosecha sorprendió a los alumnos de una escuela villaguayense
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nanni Laboratorios cumplió su 75 aniversario
</title>
			<description>
MIRÁ LA GALERÍA DE FOTOS #Paraná
En el marco de los festejos, se realizó un cóctel dirigido a la comunidad médica en general, al cual asistieron colegas de la región, colaboradores de la firma, familiares y amigos.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En la previa a la final con River, la Conmebol sancionaría a Flamengo
</title>
			<description>
POLÉMICA #CopaLibertadores
El ente podría sancionar al elenco brasileño, que hará su descargo una semana antes del choque con el "Millonario"
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un crespense viajó hasta Paraná y perdió su carnet: pide ayuda
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #Paraná
El hombre pidió colaboración de los vecinos de la zona de calles Rondeau y Churruarín. Fue en esa intersección donde perdió el carnet de conducir. El carnet estaba envuelto en una estampita
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abren la última inscripción del año para registro de adoptantes
</title>
			<description>
ATENCIÓN ENTRE RÍOS #Adopción
Actualmente en la provincia hay 130 niños, niñas y adolescentes que tienen declarada la situación de adoptabilidad, de los cuales 53 tienen más de 13 años. Detallan los pasos a seguir
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Brutal femicidio: la invitó a cenar y la mató a puñaladas
</title>
			<description>
ABERRANTE #Femicidio #ViolenciaDeGénero
El agresor intentó quitarse la vida tras cometer el crimen, por lo que permanece internado y detenido. Sobre él pesaba una denuncia por abuso sexual de una hija
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte granizada en Líbaros: las fotos de los vecinos
</title>
			<description>
GRANDES PIEDRAS #EntreRíos
En la localidad del departamento Uruguay cayó una fuerte granizada durante 15 minutos. El temporal afectó a los vecinos, que salieron a juntar las piedras y sacarse fotos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincias retoman reclamo a Nación por fondos coparticipables
</title>
			<description>
CONFLICTO #Coparticipación
No conformó a los gobernadores el monto de devolución, muy lejos del costo fiscal de $45 mil millones estimado por las provincias
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron en el sur a dos videntes buscados por millonarias estafas en Entre Ríos
</title>
			<description>
Fue cuando intentaban ingresar a la Argentina por el paso fronterizo de Villa La Angostura, Neuquén. En una ciudad entrerriana, se trata de una pareja que se hacía pasar por videntes
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por error de AFIP, se complica el cobro de asignaciones familiares
</title>
			<description>
PROBLEMAS CON ANSES #Asignaciones
Se registraron múltiples reclamos por la falta de pago de las asignaciones. Desde la ANSES explicaron qué pasó
</description>
			<pubDate>2019-10-29T08:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La tormenta causó daños en techos y árboles esta madrugada en La Paz
</title>
			<description>
El área continúa bajo alerta por tormentas fuertes con ráfagas intensas y ocasional caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Filtraron un polémico audio de Juan Darthés desde Brasil
</title>
			<description>
Filtraron un mensaje que envió desde Brasil el actor acusado de violación 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una exconcejal, víctima de un atentado contra su casa y su camioneta
</title>
			<description>
ATAQUE #Concordia
"Puso en riesgo mi vida y la de todos los vecinos de la cuadra, porque explotaron los tanques de GNC de la camioneta", expresó la exedil. Hay una persona detenida
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento siniestro vial: un joven resultó con múltiples fracturas en ambas piernas
</title>
			<description>
El motociclista salió despedido y terminó golpeando contra el asfalto. El conductor del auto, de 74 años, resultó ileso. En esa misma esquina hace dos años hubo una colisión fatal en la que murió un joven
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre murió tras electrocutarse al enchufar un ventilador en Santa Elena
</title>
			<description>
La víctima fatal se encontraba con los pies descalzos y mojados cuando enchufó el artefacto y recibió una descarga eléctrica. Como además tenía problemas cardíacos, le dio un paro y murió en el hospital
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un auto apareció incendiado en Paraná
</title>
			<description>
Sucedió en Miguel David y Gobernador Quiroz
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UTA y Buses Paraná llegaron a un acuerdo: no habrá paro de colectivos
</title>
			<description>
COLECTIVOS #Acuerdo
El gremio y los empresarios firmaron un convenio para el pago de lo adeudado. Por el momento no habrá medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Salazar presentó una denuncia....¡en su propia contra!
</title>
			<description>
LUCIANA SALAZAR #Denuncia
INSÓLITO: la mediática presentó una denuncia en su propia contra, para que la Justicia investigue los dichos de Cinthia Fernández, que la acusó de cobrar por tuitear respecto de cuestiones políticas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elisa Carrió se despidió de Macri: "Mi misión política se acabó"
</title>
			<description>
ELILSA CARRIÓ #Despedida
La referente de Cambiemos le dijo al presidente que se retira de la política. Señaló que "seguramente" renunciará a su banca como diputada ya que tiene la jubilación en trámite
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comienza este viernes el pago de sueldos de la administración pública provincial
</title>
			<description>
CRONOGRAMA DE PAGOS #Provincia
Los sueldos comenzarán a abonarse el próximo viernes. Mirá el cronograma completo. El incremento acordado por paritarias se pagará por complementaria
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sol Pérez encendió las redes con un micro short y un top amarillo
</title>
			<description>
SOL PÉREZ #Hot
INFARTANTE: la joven compartió dos imágenes con casi nada de ropa, que levantaron la temperatura de las redes en segundos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jugaba con el arma reglamentaria de su padre y se disparó en la cabeza
</title>
			<description>
CONCORDIA #Trágico
GRAVÍSIMO: el niño tiene 13 años y está internado en estado delicado en el hospital Masvernat. Aparentemente se disparó en el cráneo jugando con la pistola, luego de hallarla sobre un placard
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo quedó conformado el Congreso después de las elecciones?
</title>
			<description>
ELECCIONES #Congreso
A partir del 10 de diciembre y tras el triunfo de Alberto Fernández, el Frente de Todos tendrá mayoría en el Senado. Cómo quedaron conformadas las bancas de la Cámaras alta y baja
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cupo laboral trans: acusan a Varisco de eliminar acuerdos en la materia
</title>
			<description>
CUPO LABORAL TRANS #Paraná
Un duro documento acusó a Varisco a no respetar acuerdos en torno al ingreso de personal trans a la administración municipal. Acusan al intendente además de recortar partidas de educación para ese colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica frase del "Loco" Gatti: "Ahora parece que River asusta a Boca"
</title>
			<description>
HUGO GATTI #Boca #River
El exarquero dijo que River "asusta" a Boca. Sostuvo además que quiere que el Millonario gane la Copa Libertadores
</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Macri luego de la reunión con Fernández: "Estamos a disposición"
</title>
			<description>
MAURICIO MACRI Y ALBERTO FERNÁNDEZ #Transición
El presidente publicó hace instantes un posteo en las redes sociales, luego de su encuentro con electo jefe de Estado del Frente de Todos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar se desplomó y cerró en $63,45
</title>
			<description>
DOLAR #Caída
Luego de la victoria de Alberto Fernández, la divisa dejó de escalar y recortó 13 subas en fila. Se desinfló y cerró por debajo de los $64
</description>
			<pubDate>2019-10-28T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fumigaciones: "Esta sentencia deja en claro que el decreto es lícito"
</title>
			<description>
FUMIGACIONES #Fallo #Justicia
El fiscal de Estado señaló como "muy importante" el fallo del STJ en torno a las fumigaciones. " Establece reglas de juego claras" indicó el funcionario
</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cristina Fernández pidió autorización para viajar a Cuba a ver a su hija
</title>
			<description>
El permiso se extendería desde el viernes 1 de noviembre al lunes 11. Horas después del triunfo del Frente de Todos en las urnas, la expresidenta presentó la solicitud a través de su abogado


</description>
			<pubDate>2019-10-28T15:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mataron a puñaladas a un adolescente de 17 años
</title>
			<description>
HOMICIDIO EN ENTRE RÍOS #Feliciano
La víctima fue atacada con un cuchillo. Por el hecho detuvieron a un joven de 18 años
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Maradona a Alberto Fernández y Cristina Kirchner
</title>
			<description>
"Bienvenidos, los estábamos esperando. ¡Vamos Argentina!", escribió Diego en sus redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un sujeto violento: investigan si hostigaba a una joven en Paraná
</title>
			<description>
VIOLENCIA DE GÉNERO #Paraná
En los papeles consta que el hombre fue detenido por rayar la camioneta de la Policía. Pero se supo que evitaba que la joven contara la situación que estaría pasando, obligada a estar encerrada
</description>
			<pubDate>2019-10-28T14:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Megacausa narco: cinco testigos brindaron detalles de diferentes allanamientos
</title>
			<description>
La décima audiencia contó con nuevos testigos de la Policía Federal y civiles. Brindaron precisiones sobre los principales operativos y allanamientos desarrollados en la investigación
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El STJ falló a favor del campo en el conflicto por las fumigaciones
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #EntreRíos
El máximo tribunal de la provincia ratificó por unanimidad el decreto que regula las pulverizaciones. Se pueden aplicar fitosanitarios, respetando lo establecido en esa norma. El STJ pidió una corrección
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitosanitarios: productores pidieron una audiencia con Castrillón
</title>
			<description>
Integrantes de la Filial Crespo de la Federación Agraria exigieron una pronta resolución de la situación judicial del decreto sobre fumigaciones y aplicación de fitosanitarios
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se le atravesó una vaca en el camino, la chocó y murió
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #LucasNorte
Una Chevrolet S-10 doble cabina protagonizó un siniestro vial en un camino vecinal. El conductor afortunadamente no sufrió lesiones
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el nuevo cepo, ¿qué pasa con los viajes al exterior?
</title>
			<description>
CEPO CAMBIARIO #Dólares
Con las nuevas restricciones a la compra de dólares tras las elecciones, el presidente del Banco Central despejó dudas respecto de la medida para el control de los viajes a otros países
</description>
			<pubDate>2019-10-28T10:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo cepo cambiario: "Es para proteger las reservas internacionales"
</title>
			<description>
El titular del Banco Central dijo que el nuevo límite de compra mensual es para "preservar las reservas durante este período de crisis" y hasta que "se disipe la incertidumbre"
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mejores memes de las elecciones de este domingo
</title>
			<description>
INFALTABLES #Memes #Elecciones2019
No te los pierdas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinelli mostró su "admiración" por Fernández y felicitó a Macri y Vidal
</title>
			<description>
Así fue la reacción del conductor de Showmatch
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre defecó en el cuarto oscuro y se limpió con boletas de Lavagna
</title>
			<description>
DESAGRADABLE FOTO #Elecciones2019
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Endurecen el cepo cambiario: se podrán comprar hasta 200 dólares por mes
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Dólar
A horas de la victoria de Alberto Fernández, el Banco Central anunció una fuerte restricción para el acceso a la divisa. De 10 mil dólares mensuales sólo se podrán comprar 200
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se reúne el directorio del Banco Central para analizar posibles medidas
</title>
			<description>
El presidente Guido Sandleris convocó a las autoridades de la entidad para monitorear el resultado electoral. Posibles medidas para el lunes para frenar la sangría de reservas
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre falleció tras un partido de fútbol de veteranos
</title>
			<description>
Un futbolista amateur de 46 años se descompensó luego de disputar un partido de veteranos y falleció en el sanatorio
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los buscaban por delitos sexuales y los detuvieron cuando fueron a votar
</title>
			<description>
Tres hombres buscados por la Justicia fueron arrestados cuando se presentaron en los centros de votación
</description>
			<pubDate>2019-10-27T20:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lacunza sobre el dólar: "Estamos preparados para cualquier escenario"
</title>
			<description>
El ministro de Economía votó este domingo de elecciones presidenciales y descartó anuncios económicos de momento. Este viernes antes de los comicios, el dólar pegó un salto y cerró a $65
</description>
			<pubDate>2019-10-27T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: votó vestido como el Guasón largó la clásica carcajada
</title>
			<description>
Un hombre acudió a sufragar disfrazado de Joker y se fue bailando


</description>
			<pubDate>2019-10-27T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres personas perdieron la vida tras un despiste en la Autovía Artigas
</title>
			<description>
Un siniestro vial se cobró la vida de tres personas la tarde de este domingo. Además hay tres heridos que fueron trasladados al hospital, dos de ellos en grave estado
</description>
			<pubDate>2019-10-27T15:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Fiscalizando", la app que funciona como un boca de urna digital
</title>
			<description>
RESULTADOS BOCA DE URNA #App
Un grupo de desarrolladores y especialistas en informática creó esta aplicación para celulares que permite a los fiscales cargar los datos y así conocer más rápido los resultados de estas elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-27T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le mandó un mensaje a su papá muerto y recibió una inesperada respuesta
</title>
			<description>
ESCRIBÍA A SU PAPÁ MUERTO #Inesperado
Cuando el hombre murió, su hija comenzó a escribirle cada día al número de su celular. Cuatro años después, recibió una respuesta
</description>
			<pubDate>2019-10-27T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuál es el peligroso secreto que esconden los alimentos reducidos en grasas?
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Nutrición
Es cada vez más común encontrar las góndolas de los supermercados llenas de alimentos reducidos en grasa. Como el interés por cuidar la salud y la dieta ha aumentado, las diferentes marcas han comenzado a incluir esta variante interesante. ¿Pero podría haber un secreto detrás de eso?
</description>
			<pubDate>2019-10-27T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: el peculiar atuendo de un hombre que vota en la escuela de Macri
</title>
			<description>
Su nombre es Jorge Williams, tiene 77 años y una historia de vida muy llamativa. Es vicepresidente latinoamericano de sastres y modistas y, en elecciones o días patrios, viste de celeste y blanco
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En plena veda, Daniel Osvaldo prendió fuego boletas y generó polémica
</title>
			<description>
Mirá la grabación que compartió el exfutbolista y pareja de Jimena Barón
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sebastián Beccacece renunció a su cargo en Independiente
</title>
			<description>
El entrenador anunció que dejará el club tras apenas poco más de cuatro meses. La eliminación ante Lanús por Copa Argentina fue el detonante tras un breve ciclo en el Rojo
</description>
			<pubDate>2019-10-26T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hoy es el Día de la Suegra: ¿por qué se festeja?
</title>
			<description>
Este sábado 26 de octubre se agasaja a la madre de tu pareja, esposa o marido. ¿Ya la saludaste?

</description>
			<pubDate>2019-10-26T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La extraña afección por la que el cuerpo de un hombre produce cerveza
</title>
			<description>
El análisis de su materia fecal demostró la presencia de Sharomyces cerevisiae o levadura de cerveza, en otras palabras, y un hongo relacionado. El problema de salud surgió tras una lesión
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Higuaín sufrió un duro golpe en la nariz y en la cabeza
</title>
			<description>
Fue durante el empate 1-1 de este sábado entre la Juventus y el Lecce. El delantero argentino chocó con el arquero brasileño Gabriel al intentar cabecear un centro
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfaro quiere seguir en Boca después de diciembre
</title>
			<description>
A pesar de las declaraciones luego del partido con River, el técnico buscará continuar en su cargo. La decisión la tendrá el presidente que se imponga en las elecciones. El objetivo es terminar el año como líder de la Superliga
</description>
			<pubDate>2019-10-26T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lionel Messi vuelve a la Selección Argentina
</title>
			<description>
VUELVE MESSI #Selección
La Pulga, que ya cumplió la sanción impuesta luego de sus dichos en la Copa América contra la organización, será citado por Lionel Scaloni para los amistosos de fecha FIFA ante Brasil y Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-10-26T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Algunos números para las (e)lecciones de mañana
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #Datos
¿Qué elegiremos mañana los argentinos? Algunos datos interesantes, de la mano de un especialista
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Dólar nuestro de cada día
</title>
			<description>
DÓLAR #Incertidumbre
¿Qué pasará el día después de las elecciones con la divisa? Una especialista analiza todos los escenarios posibles
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chau Celulitis: ¿qué tratamientos son los adecuados?
</title>
			<description>
CELULITIS #Salud
Las mujeres somos invadidas por numerosos datos relacionados con la celulitis y su tratamiento. Gran parte son incorrectos. Es por ello que nos parece importante brindarte información seria y actualizada sobre la celulitis
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la actriz Silvia Montanari
</title>
			<description>
Tenía 76 años, padecía cáncer y estaba internada desde anoche. Su hijo confirmó la dolorosa noticia
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensión cambiaria: "Hay una situación que se repite en todas las elecciones"
</title>
			<description>
La suba del dólar se da debido a "la perspectiva del impacto que va a tener el resultado electoral en la cotización del dólar y la política cambiaria que va a tener Argentina", analizó un economista
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron una nueva edición de la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
La FDD 2019 se realizará el 17 de noviembre en el mismo predio del año pasado. A pocas semanas, este viernes se realizó la presentación del megaevento
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanús le ganó a Independiente y avanza en la Copa Argentina
</title>
			<description>
Ganó 2 a 0 y se metió en la semifinal de la Copa Argentina. Los goles los marcaron José Sand y Luciano Abecasis, para que el Rojo complique aún más su presente


</description>
			<pubDate>2019-10-25T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas cayeron 1.755 millones de dólares este viernes
</title>
			<description>
Desde las PASO acumularon una preocupante pérdida de 22.805 millones de dólares. El dólar, sin embargo, sigue en alza
</description>
			<pubDate>2019-10-25T19:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marley debutará como escritor de libros infantiles
</title>
			<description>
El conductor incursionará en el mundo de la literatura, con cuentos infantiles
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Zielinski prepara el equipo para recibir a Patronato en Tucumán
</title>
			<description>
El entrenador Decano comienza a definir los titulares para jugar el martes. El conjunto rojinegro debe reencontrarse con la victoria

</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar blue se disparó a $75 en la previa electoral
</title>
			<description>
Por la altísima demanda, en la city porteña el billete subió casi $6 en el mercado paralelo. El contado con liquidación también mostró subas importantes
</description>
			<pubDate>2019-10-25T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Nueve te regala entradas para que vayas a la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
Canal Nueve Litoral sortea entradas para la FDD 2019 a través de Facebook e Instagram. ¡Participar es muy sencillo! Mirá lo que tenés que hacer
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oriana Sabbatini encontró a su doble: mirá la foto
</title>
			<description>
DOS GOTAS DE AGUA #Show
Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El plan de Netflix para limitar las cuentas compartidas
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Netflix
</description>
			<pubDate>2019-10-25T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La declaración de amor desmedida de Cabré a Laurita Fernández
</title>
			<description>
NICOLÁS CABRÉ Y LAURITA FERNÁNDEZ #Declaración
El actor demostró el gran amor que los une con fuertes declaraciones.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T22:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sábado a puro rock en "Parientes del Bar"
</title>
			<description>
El dúo "La Fiesta Formidable!" se presentará este sábado al mediodía en el bar paranaense, repasando clásicos del rock nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-24T21:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así fue la conversación en el VAR tras el gol anulado a Boca
</title>
			<description>
La Conmebol difundió el video en el que se observa cómo el VAR revisó la jugada que terminó con el gol anulado a Eduardo Salvio por mano de Emmanuel Mas
</description>
			<pubDate>2019-10-24T19:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
China acelera la creación de una moneda virtual para contrarrestar a Facebook
</title>
			<description>
Podría ser lanzada en noviembre, junto con la celebración del "Día del Soltero" en ese país. Planean controlar el sistema a nivel nacional y bloquear el resto de las criptomonedas
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay fecha y lugar para el primer Mundial de Clubes de 24 equipos
</title>
			<description>
La competición se disputará cada cuatro años y la Conmebol tendrá seis cupos. Hoy fue oficializada en el Consejo de la FIFA
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una militante se tatuó a Cristina Kirchner en una nalga: estallaron las redes
</title>
			<description>
TATUAJE #CristinaKirchner
La imagen del tatuaje de la expresidenta en la nalga de la joven fue compartida en las plataformas digitales y de inmediato generó repercusión 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gaming en celulares generó ganancias por u$s 495 millones en Argentina
</title>
			<description>
Se ubica tercero en Latinoamérica detrás de México y Brasil. El 66% usa diariamente sus smartphones para jugar
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flamengo aplastó 5 a 0 a Gremio y jugará la final con River
</title>
			<description>
MIRÁ LOS GOLES #CopaLibertadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entrerriano de oro: Gualeguaychú recibió al palista "Tito" Palacios 
</title>
			<description>
Tras ganar la plata y el oro en el Mundial de Canotaje de China, el deportista volvió a su ciudad y fue recibido con una caravana
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los anteojos de Apple: nuevos detalles del dispositivo que lanzarán en 2020
</title>
			<description>
Se espera que las gafas se sincronicen con el iPhone y que la realidad aumentada protagonice la propuesta. ¿Cuáles serán las funciones del wearable y con qué aplicaciones será compatible?
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El macabro y polémico "Video 1444" que se hizo viral y todos temen mirar
</title>
			<description>
Según los usuarios, posee una maldición
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un bebé golpeado, al borde de la muerte: su mamá se había ido a una "cita"
</title>
			<description>
El pequeño tiene apenas un mes de edad y lo encontraron todo golpeado, corriendo riesgo de muerte. Su madre lo había dejado solo para tener una cita con un hombre. Aberrantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desopilante video: quiso combatir las hormigas pero hizo explotar su patio
</title>
			<description>
El hombre intentaba eliminar las hormigas que habían invadido su patio cuando todo voló por los aires. ¿Por qué sucedió? ¡Mirá!
</description>
			<pubDate>2019-10-21T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro y con 720 sexos
</title>
			<description>
Puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad. Los científicos están seguros de que no es una planta, pero no saben si es un animal o un hongo
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se consolida el e-commerce: cada vez más argentinos compran por Internet
</title>
			<description>
En la mayoría de las categorías de consumo masivo la compra on line todavía no supera el 30%. Sin embargo, esta conducta ya está cambiando: 9 de 10 encuestados manifestó que alguna vez compró on line
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por chicas que "perrearon" en tanga en una universidad nacional
</title>
			<description>
Las bailarinas filmaron un videoclip sensual en una de las escaleras de una reconocida institución educativa y generaron numerosas críticas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por moda sexual peligrosa: ponerse pasta de dientes en los genitales
</title>
			<description>
Esta peligrosa práctica sexual es muy popular entre jóvenes de varios países y se hizo viral a través de redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscó durante años a su hermana y se enteró que era su vecina
</title>
			<description>
Una mujer que fue adoptada cuando era niña, se llevó una enorme sorpresa al encontrar a su hermana biológica viviendo en la casa de al lado
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor por otro reto viral sobre el color de un par de zapatillas
</title>
			<description>
Al debate en las redes se sumó Will Smith. ¿Vos de qué color las ves?
</description>
			<pubDate>2019-10-17T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes argentinos, premiados por proyecto de buque antártico sustentable
</title>
			<description>
Alumnos de la UTN Buenos Aires ganaron el premio más importante de la ingeniería naval. Su proyecto prevé la propulsión del barco a gas natural licuado, que reduce un 90% los contaminantes
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas abandonan en masa Libra, el proyecto de moneda digital de Facebook
</title>
			<description>
Visa, Mastercard, eBay y Stripe anunciaron el viernes su retiro de Libra, asestando un nuevo duro golpe al proyecto de moneda digital de Facebook, previsto para mediados de 2020
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Química a tres investigadores por desarrollar las baterías de litio
</title>
			<description>
Se trata de John Goodenough, Stanley Whittingham y Akira Yoshino. La Academia sueca destacó que el invento abre "la vía a una sociedad liberada de energías fósiles"
</description>
			<pubDate>2019-10-09T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día de la Madre: AFIP lanzó una app para recuperar hasta $ 1.000 de IVA
</title>
			<description>
AFIP devolverá el IVA de los regalos para las madres. Los usuarios tendrán que descargarse la aplicación y cargar los datos de cada factura. Conocé cómo funciona
</description>
			<pubDate>2019-10-09T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vapores químicos, la causa del daño pulmonar por los cigarrillos electrónicos
</title>
			<description>
Los cigarrillos electrónicos generan en los pulmones daños similares a los gases químicos, alertan investigadores
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Física para científicos que investigan el universo
</title>
			<description>
El astrofísico canadiense James Peebles y sus colegas suizos Michel Mayor y Didier Queloz fueron distinguidos por su contribución al entendimiento de la evolución del universo y el lugar de la Tierra en el Cosmos
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiene parálisis y volverá a caminar con un exoesqueleto controlado por el cerebro
</title>
			<description>
Un hombre paralizado desde los hombros para abajo fue capaz de volver a caminar usando un exoesqueleto controlado por señales de su cerebro
</description>
			<pubDate>2019-10-04T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzaron Threads, el messenger de Instagram
</title>
			<description>
Facebook lanza una nueva aplicación de mensajería de Instagram para mantenerte al día con tus amigos cercanos
</description>
			<pubDate>2019-10-04T17:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó un encuentro internacional de robótica en la UTN Concordia
</title>
			<description>
Estudiantes y docentes de diversos niveles participaron de un encuentro internacional de robótica que tuvo lugar en la UTN regional Concordia
</description>
			<pubDate>2019-10-02T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Candioti las escuchas son contundentes: "Refieren al comercio de estupefacientes"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Juicio
El fiscal Federal sostuvo que las escuchas ratifican la tesis acusatoria en contra de los procesados. El lunes resolverán si hacen lugar al pedido de los defensores de Varisco en torno a documentación de la Municipalidad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensores buscan precisar cómo se secuestró el celular de Celis
</title>
			<description>
Es una de las pruebas que dio inicio a la causa Narcomunicipio, cuando Celis ya estaba detenido. Pedirán el legajo de la requisa al Servicio Penitenciario
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio de las actas entrerrianas
</title>
			<description>
JUSTICIA ELECTORAL #EscrutinioDefinitivo
El recuento final de votos en la Justicia Electoral terminará el jueves
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Calles intransitables, yuyos y basura: los problemas de la Vecinal Newbery Este
</title>
			<description>
SONIA Y LA GENTE #Reclamos
Hay personas en silla de rueda que no pueden salir del lugar en días de lluvia. Además faltan luminarias, no cortan el pasto y no levantan la basura
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron un celular con fotos de su hija fallecida: busca recuperarlo
</title>
			<description>
PARANÁ #Solidaridad
La mujer fue asaltada el domingo. El delincuente se llevó una mochila con el teléfono y cartas de su nena, que murió de cáncer
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jubilados municipales cobrarán un aumento y un bono de fin de año
</title>
			<description>
GUALEGUAYCHÚ #Jubilados
Los pasivos municipales tendrán un aumento del 10% que llevará la mínima a $19.800. Además cobrarán un bono de fin de año
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por picaduras de alacranes en Gualeguaychú
</title>
			<description>
ALACRANES #Alerta
Dos personas fueron picadas en los últimos días. No suelen revestir gravedad, pero igual recomiendan asistir a un centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provincia también demandará a la Nación por la quita del Fondo Sojero
</title>
			<description>
FONDOS COPARTICIPABLES #Deuda
Lo anticipó el fiscal de Estado, Julio Rodríguez Signes. De los casi 5 mil millones que debe la Casa Rosada, apenas han devuelto el 5%
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato perdió 2 a 0 en su visita a Tucumán
</title>
			<description>
SUPERLIGA #Patronato
El Negro cayó 2 a 0 como visitante. Lleva seis en fila sin ganar
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación oficializó el lanzamiento del DNI Digital
</title>
			<description>
DNI DIGITAL #MiArgentina
El Gobierno nacional publicó en el Boletín Oficial el decreto que habilita su uso en todo el país. Podrá comenzar a tramitarse desde el 9 de noviembre. Se podrá obtener en seis pasos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la bajante del río, pescadores pidieron ayuda para poder trabajar
</title>
			<description>
HISTÓRICA BAJANTE DEL RÍO #Pesca #Paraná
"No están solicitando ningún subsidio, sino que nos pidieron las herramientas para poder seguir trabajando", resaltó Félix Esquivel, director de Fiscalización que se acercó a escuchar la situación que padecen
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el conflicto latente, se levantó el paro de colectivos en La Paz y el boleto pasa a $20
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
Acordaron subir el boleto a $20 y los choferes decidieron levantar el paro este miércoles. Sin embargo, hay disconformidades y una tensión latente que preocupa a todos los sectores involucrados
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huertas familiares: un espacio para cultivar derechos 
</title>
			<description>
SUMA DE VOLUNTADES
La producción de alimentos a baja escala en zonas cercanas a
los centros urbanos de consumo amerita un fomento y apoyo para crear trabajo, mejorar la alimentación y contribuir a bajar el precio de los productos de primera necesidad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestraron gran cantidad de armas en la zona rural de Paraná
</title>
			<description>
Fueron cinco allanamientos, en el marco de una causa por "hurto de ganado"
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Falleció un niño de 3 años que cayó desde un balcón
</title>
			<description>
TRAGEDIA EN ENTRE RÍOS #SanJosé
El nene sufrió un grave accidente al caer desde la altura. El deceso se produjo por el traumatismo cráneo encefálico
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escuchas: para Cullen las acusaciones de la Fiscalía "van a caer en saco roto"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Cullen
El abogado de Sergio Varisco dijo que las audiencias vienen siendo "positivas" para la defensa del intendente
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile suspendió dos cumbres importantes: ¿Qué pasará con la final de la Libertadores?
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #CopaLibertadores
Si bien las autoridades de la Conmebol mantuvieron firme hasta el momento la realización de la final del torneo continental en Chile, existen grandes rumores que la misma se "correría" a otra ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condenaron a tres policías por violar a una adolescente
</title>
			<description>
Los violadores son Fernando Gabriel Cabrera, condenado a cinco años; Hugo Orlando Rigoni, que deberá cumplir seis; y Carlos Norberto Arias, que obtuvo la pena más severa, de nueve. Todas son de cumplimiento efectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Profundo dolor en Paraná por la partida de José "Tamango" Humoffe
</title>
			<description>
El excapitán de Club Belgrano, histórico de la institución, será velado a partir de este mediodía en la capital entrerriana
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo tratar la artrosis de rodilla?
</title>
			<description>
ARTROSIS DE RODILLA #Salud
Molesta, dolorosa, pero tratable. La kinesióloga María José Armándola explica cómo tratar con aparatología de vanguardia esta problemática, que no sólo afecta a la tercera edad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández recibió a Brian Gallo, el joven estigmatizado por su vestimenta
</title>
			<description>
"El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", había publicado el presidente electo este miércoles. Hoy al mediodía, conoció al joven y se sacaron una foto juntos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Corditur concretó el sueño de más alumnos en Paraná
</title>
			<description>
VIAJE DE EGRESADOS #Córdoba
La empresa llevó un nuevo contingente de estudiantes a Carlos Paz, para vivir una experiencia única. Son alumnos de la Escuela San José Obrero. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adicta a las cirugías se operará por tercera vez para tener la "vagina de Barbie"
</title>
			<description>
INSÓLITO #Cirugías
La británica sueña con tener la vagina como la famosa muñeca de juguete y se someterá al bisturí para ello. Mirá las fotos y detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nena mató a puñaladas a su hermana embarazada y le sacó el bebé del vientre
</title>
			<description>
BRUTAL MASACRE #Brasil
La adolescente de 13 años sacó el bebé del vientre de su hermana tras asesinarla y lo regaló. Dijo que lo hizo por venganza porque el marido la violaba. Además, mató a su sobrino de 7 años. Impactantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una escuela entrerriana eligió su Centro de Estudiantes con voto electrónico
</title>
			<description>
Los alumnos de esta escuela entrerriana eligieron a sus representantes con la utilización de la tecnología para emitir su sufragio
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Armados, dos jóvenes asaltaron un maxikiosco y se llevaron $30.000
</title>
			<description>
La mujer les vendió un jugo y, a los pocos minutos, los dos jóvenes ladrones volvieron para perpetrar el asalto. En el negocio se abonan facturas de servicios
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Definen nuevos aumentos de naftas para cuando finalice el congelamiento
</title>
			<description>
DESCONGELAMIENTO #Combustibles
Las petroleras advierten que los precios están atrasados un 20% en promedio, fundamentalmente por la devaluación y la inflación que registró el país
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Para Entre Ríos es clave tener un presidente que esté en la misma sintonía"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #EntreRíos
El gobernador Bordet resaltó el triunfo de Alberto Fernández y consideró que "claramente va a ser un beneficio para Entre Ríos". Cuestionó la economía del Gobierno nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición solidaria del Desfile de Leandro Rud
</title>
			<description>
EVENTO SOLIDARIO #Paraná
La jornada se realizará el próximo martes 12 de noviembre a las 20.30 en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo. Es a beneficio de FundNeo. Están a la venta las entradas
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizan las pruebas de reválida para guardavidas en Paraná
</title>
			<description>

Este 29 y 31 de octubre se completarán las actividades en pileta y el 2 de noviembre será el turno del río en el Thompson. Los habilitados se desempeñarán en playas, piletas, complejos y clubes de la ciudad durante la temporada estival
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el temporal y una obra paralizada, una calle quedó intransitable
</title>
			<description>
CALLE INUNDADA #Paraná
Se trata de Gobernador Parera, en la vecinal Parque del Lago. Los vecinos denuncian que la empresa sacó la tierra y abandonó la obra. Ahora, no pueden transitar
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conmoción por la muerte de un niño de 11 años tras una pelea en la escuela
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Zárate
El alumno habría recibido un golpe letal. La madre del chico denunció que las autoridades del establecimiento no le informaron del enfrentamiento. La maestra fue separada del cargo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: alumnos apuntaron con un arma a un profesor en clase
</title>
			<description>
La grabación se viralizó en redes sociales. Muestra a un alumno acercarse por detrás a su profesor y apuntarle a la nuca. El arma sería de juguete
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo homicidio en Paraná: los detenidos tienen 25 y 29 años
</title>
			<description>
VIOLENCIA EXTREMA EN ANACLETO MEDINA #Paraná
El director de Investigaciones brindó detalles acerca del brutal asesinato de un joven por el que fueron detenidos otros dos, de 25 y 29 años, quienes "habían ido a reclamarle el asiento de una moto" a la víctima
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Lo que le pasó a mi hijo pudo haberse evitado", dijo la mamá del adolescente asesinado
</title>
			<description>
Emiliano Espíndola tenía 17 años y fue asesinado a puñaladas el último domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un paranaense fue asesinado a puñaladas por el asiento de una moto
</title>
			<description>
La víctima tenía 34 años y hay dos detenidos. Secuestraron un cuchillo de cocina
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los alimentos aumentaron entre un 10% y un 15% tras las elecciones
</title>
			<description>
Luego de las elecciones nacionales del domingo, llegaron aumentos de precios a las góndolas. "Hoy el litro de leche está a 70 pesos", indicó un comerciante
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia realizó la licitación para la finalización de 14 jardines de infantes
</title>
			<description>
Se conocieron ocho ofertas para las obras de terminación de los establecimientos de Nivel Inicial en Chajarí, Ceibas, Villa Elisa y Gualeguay
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vinculan a Bolsonaro con el crimen de la concejala Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño negó este martes cualquier tipo de relación con el asesinato de la edila. La cadena informativa Globo había revelado que el nombre del jefe de Estado aparece en las investigaciones
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Producción trabaja junto a los pescadores ante la bajante del río Paraná
</title>
			<description>
Desde la Provincia buscan soluciones ante el pedido de ayuda presentado por un grupo de pescadores artesanales de Paraná, afectados por la bajante del río
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se operará por tercera vez para tener la "vagina de Barbie"
</title>
			<description>
Una mujer sueña con tener las partes íntimas como las de la famosa muñeca de juguete. Desde hace 15 años se somete a cirugías plásticas y planea nuevas intervenciones
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un niño trans de seis años cambió su identidad en Río Negro
</title>
			<description>
"Cuando tenía cuatro años Nino nos manifestó lo que sentía, y en ese momento empezamos a acompañarlo desde el amor y a buscar información para entender lo que nos decía nuestro niño", contó la madre
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desvalijaron la casa de Federico Bruno y pide ayuda para recuperar sus cosas
</title>
			<description>
Anoche ingresaron a la casa del atleta concordiense y se llevaron varios elementos de valor. Entre otros, su pasaporte y una máquina que es fundamental para sus entrenamientos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan más de 33 allanamientos por Narcomenudeo en Gualeguay
</title>
			<description>
Ya son seis los detenidos en un megaoperativo antidrogas que se lleva a cabo desde las primeras horas de este miércoles. Además se secuestraron armas, proyectiles, marihuana y cocaína
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Policía mató a un joven entrerriano de un disparo en la cabeza
</title>
			<description>
Tras cometer un asalto en Rosario, el joven fue baleado por la Policía en medio de una persecución y falleció horas más tarde. Su cómplice fue detenido. Investigan los detalles del hecho fatal
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet ratificó la continuidad de créditos a emprendedores con apoyo de Nación
</title>
			<description>
"Tenemos la esperanza que a partir del 10 de diciembre volvamos a tener el apoyo de Nación para estos programas que durante estos cuatro años sostuvimos con recursos propios", expresó el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la fábrica de trapos que funciona en la Parroquia Guadalupe
</title>
			<description>
Un grupo de madres está a cargo de la fabricación de trapos en la Parroquia Guadalupe de Paraná. Hoy conocimos cómo llevan a cabo su labor
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tesoro de EEUU a Fernández: "Esperemos que cumpla el compromiso con el FMI"
</title>
			<description>
El secretario Steven Mnuchin señaló que el Fondo debería considerar renegociar el acuerdo como parte del plan económico del próximo presidente argentino
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca TEDx Puerto Sánchez: revelaron los primeros oradores del evento
</title>
			<description>
Bajo el lema "Hacia lo desconocido", se ultiman los detalles para la segunda edición del evento de charlas, que se realizará en Paraná. Quedan pocos días para inscribirse
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empleados de Mini Cuotas Ribeiro reclaman el pago de salarios y aguinaldo
</title>
			<description>
Los trabajadores de Paraná cobraron el sueldo de agosto en cinco cuotas y solo les abonaron un tercio del medio aguinaldo de junio. Realizan medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación aprobó un nuevo aumento de las prepagas: será del 12%
</title>
			<description>
AUMENTOS #Inflación
Se trata del octavo incremento en lo que va del año para la medicina prepaga. Se hará efectivo en diciembre. Con la nueva suba, el salto interanual será del 60,6%
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se escondieron 4 kilos de fiambre entre sus ropas pero no pudieron robarlos
</title>
			<description>
ROBAR COMIDA #Policiales
Le avisaron a la Policía y los detuvieron en la esquina del comercio
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las empresas de telefonía celular aplicarán otra suba de tarifas
</title>
			<description>
AUMENTOS #Inflación
Comunicarse por celular será más caro a partir de noviembre. Los incrementos varían entre 7 y 24%, según cada empresa
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo recibió el último implante y comienza su regreso a la Argentina
</title>
			<description>
El niño de Colonia Avellaneda recibió un nuevo implante de células madre en China, el último de esta segunda etapa. El médico "lo evaluó y pudo ver sus avances", aseguraron desde su familia
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron a través de Facebook la Play Station 4 que le robaron a un joven
</title>
			<description>
RECUPERÓ LA PLAY #SanBenito
El joven vecino de San Benito denunció el robo de su consola de juegos. La Policía descubrió que estaba siendo vendida en la red social, por lo que pactó un encuentro con el vendedor. Qué pasó
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Padres se manifestaron para pedir soluciones ante el bullying
</title>
			<description>
"Tengo un hijo que viene a esta escuela y no me gusta que le pasen estas cosas", expresó una madre de Concordia. "Es muy doloroso", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por séptima vez, CFK viaja a Cuba a visitar a su hija Florencia
</title>
			<description>
La vicepresidenta electa visitará a su hija en Cuba y, al regreso, se reunirá con Gabriela Michetti para trabajar en la transición de la presidencia de la Cámara de Senadores de la Nación
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelaron quién fue el culpable del histórico error en Game of Thrones
</title>
			<description>
FIN AL MISTERIO #GOT #JuegoDeTronos
¿Quién se olvidó el vaso de café?
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi Group, líder mundial en activos digitales, desembarca en Argentina
</title>
			<description>
CRIPTOMONEDAS #Blockchain
Huobi Group es una empresa líder del segmento blockchain a escala global. El lanzamiento oficial será el 6 de noviembre, con un análisis sobre las tendencias mundiales en monedas virtuales y las inversiones del Grupo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mecánico dejó el auto de su cliente afuera y se lo incendiaron intencionalmente
</title>
			<description>
INCENDIO INTENCIONAL #ColoniaAvellaneda
El mecánico dijo que el auto no era suyo sino de un cliente. Las llamas consumieron el vehículo la madrugada de este viernes. Se investiga el suceso
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alertan por tormentas severas para Entre Ríos y otras provincias
</title>
			<description>
ADVERTENCIA #MalTiempo
"Un fuerte evento de mal tiempo afectará entre el viernes y el sábado a parte de la región central, con diversos riesgos asociados", asegura un informe meteorológico. Advierten por granizo de gran tamaño
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos rallaron una tiza sobre el pupitre y "jugaron" a aspirarla
</title>
			<description>
Sucedió en el horario de clases y desde la institución manifestaron que los chicos lo veían como "un juego". Uno de los estudiantes, de entre 9 y 11 años, llegó a aspirar el polvillo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transformar el dolor: la familia del adolescente fallecido donó sus órganos
</title>
			<description>
La solidaridad de la familia del estudiante de 13 años que murió este jueves dio lugar al 42º operativo de ablación de órganos en Concordia. Este acto de amor beneficiará a 6 pacientes que necesitan su soplo de vida
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central establece más restricciones al dólar en el exterior
</title>
			<description>
CEPO AL DÓLAR #Economía
Para frenar la suba del tipo de cambio, el BCRA definió medidas complementarias para quienes quieran usar tarjeta de crédito en el exterior
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Jara regresa al fútbol de Concordia
</title>
			<description>
 "LA JOYA" VUELVE A SU CASA #Fútbol
Tras 11 años, el delantero que hizo historia Patronato podría volver a vestir los colores de Colegiales de Concordia este domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en una audiencia judicial entre Andrea del Boca y su exmarido
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #Denuncia
GRAVÍSIMO: ¿el exmarido de Andrea del Boca abusó de su propia hija? Mirá lo que pasó hoy en Tribunales
</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Pablo Lescano está enfermo?
</title>
			<description>
DAMAS GRATIS #Temor
Desde la productora confirmaron que no podrán dar un show pactado para el sábado, pero no se conocen mayores detalles. ¿Qué le pasa a Pablo Lescano?


</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una vecina de Paraná se cayó en un pozo en plena Peatonal
</title>
			<description>
PARANÁ #Peatonal #Caída
El pozo fue generado por la rotura de una placa de hormigón del suelo
</description>
			<pubDate>2019-10-31T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rehabilitación de locales: comerciantes y municipios acercaron posiciones
</title>
			<description>
GUALEGUAYCHÚ #Comercios #Rehabilitación
Los dueños de engocios y funcionarios municipales discuten una salida a la polémica norma, sancionada en 2017
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en un comedor solidario de Concordia donde asisten casi 200 niños
</title>
			<description>
CONCORDIA #Robo
El comedor está ubicado en el barrio Palmeritas. Pese a lo sucedido, lograron darle de comer a casi 170 niños. Cómo ayudarlos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Almacenes: las ventas en Gualeguaychú cayeron un 40% en siete meses
</title>
			<description>
CRISIS ECONÓMICA #Gualeguaychú
A la altísima inflación se le suma la proliferación de supermercados chinos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un olimpia entonado viaja a San José en busca de su tercera victoria
</title>
			<description>
BÁSQUET #Olimpia
El Azulgrana se enfrenta a Social y Deportivo San José como visitante. Viene de dos victorias en dos fechas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trabajadores municipales de Paraná cobrarán este viernes
</title>
			<description>
PARANÁ #Sueldos #Pago
El pago de los sueldos se efectivizará este viernes en las formas habituales


</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar cerró octubre con un salto de 5,6% a $63,22
</title>
			<description>
El BCRA intervino hasta los días previos a los comicios con fuertes ventas en contado y futuros que sirvieron para evitar una disparada mayor, a lo que se sumó un fuerte cepo cambiario
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sofocaron un incendio en una vivienda de Paraná
</title>
			<description>
INCENDIO #Paraná
El fuego fue localizado en San Luis al 500. Bomberos trabajaron en el lugar. No hay víctimas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Bordet el sistema público de salud es "prioritario"
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Salud
Así lo afirmó el gobernador, en ocasión de su visita al nuevo centro de salud de Sauce Montrull
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix lanzó una nueva función que indigna a actores y directores
</title>
			<description>
Ahora los usuarios pueden acelerar o ralentizar la reproducción del contenido. "Están tomando el control del arte y lo están destruyendo " aseguró Aaron Paul, alias Jesse Pinkman en "Breaking Bad"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Cámara de Representantes avanza con el impeachment contra Trump
</title>
			<description>
La iniciativa se aprobó por 232 votos a 196. La investigación se centra en la sospecha de que el Presidente presionó a Ucrania para investigar a la familia de Biden
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las naftas y el gasoil aumentarán 5% desde mañana
</title>
			<description>
El Gobierno autorizó una nueva suba en todos los combustibles. Es la segunda que convalida dentro del congelamiento por 90 días que había dictado en agosto y que rige hasta el 13 de noviembre
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Javier Schnitman: "Cuando aumenta el combustible, aumenta la logística"
</title>
			<description>
Luego de las elecciones, los alimentos aumentaron entre 10 y 15 por ciento. En noviembre finaliza el congelamiento de naftas, por lo que podrían llegar nuevos incrementos 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de dialogar en la familia para frenar el bullying
</title>
			<description>
"Es algo que nos interpela a todos, para ver de qué manera nos vinculamos con el otro", sostuvo la psicóloga Marisol Betiana Pross. "Vivenciamos mucha violencia", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ladrones torturaron a una anciana de 94 años para robarle
</title>
			<description>
La abuela entregó lo poco que tenía pero igual se ensañaron y comenzaron a golpearla salvajemente. Luego se dieron a la fuga
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CGT pidió iniciar el proceso para beatificar a Eva Perón
</title>
			<description>
¿SANTA EVITA? #CGT
El Consejo Directivo de la central obrera le envió una carta al arzobispo Poli para solicitar que se avance en la beatificación de María Eva Duarte de Perón. ¿Cuáles son los requisitos que exige el Vaticano?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un cura envió porno por error a un grupo de WhatsApp de catequesis
</title>
			<description>
El religioso se equivocó y mandó un video sexual a un grupo de padres de niños que estaban preparándose para recibir la comunión. El archivo contenía un pene con estampitas que indignó a los fieles
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abren vacante para viajar por el mundo y cobrar 32 mil dólares
</title>
			<description>
Una web publicó una vacante para que una persona visite más de 40 destinos en 12 meses a cambio de subir videos y publicar en redes. Hay plazo hasta el 30 de diciembre. Cómo postularse
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Centro de Salud de Sauce Montrull cumplió un año y recibió la visita de Bordet
</title>
			<description>
"Hay un personal que está realmente muy comprometido con la salud pública y estar aquí es renovar este compromiso de trabajo", expresó el gobernador

</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vivió 18 años con un globo lleno de droga adentro de la nariz
</title>
			<description>
Un hombre puso marihuana en su cavidad nasal para pasar los filtros de seguridad de la cárcel y si bien logró su cometido, nunca más se lo pudo sacar en casi dos décadas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Histórico: el Congreso de EEUU vota el juicio político contra Donald Trump
</title>
			<description>
Si la Cámara de Representantes define a favor del "impeachment", la pelota pasará al Senado. Allí, requieren una mayoría de dos tercios para destituir al presidente de los Estados Unidos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet sobre la coparticipación: "Nación sigue incumpliendo con nosotros"
</title>
			<description>
"Queremos que se haga efectiva esta sentencia", indicó el gobernador, luego de que se conociera que Entre Ríos realizó una intimación ante la Corte Suprema por los fondos coparticipables adeudados
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un exembajador en el Vaticano anticipa que el Papa podría venir en 2020
</title>
			<description>
El dirigente peronista Eduardo Valdés sugirió que sea invitado por el actual presidente Mauricio Macri, para que Francisco "no quede engrietado"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Filial River Paraná invita a una visita guiada al Monumental
</title>
			<description>
La filial invita a los fanáticos a conocer el estadio Monumental. Hay salidas desde Santa Fe, Paraná, Diamante, Victoria, Gualeguay. Conocé la propuesta
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comieron torta de marihuana después de un funeral y terminaron internados
</title>
			<description>
El hecho tuvo lugar en una cafetería del este de Alemania. Debido al desafortunado episodio, 13 personas tuvieron que ser hospitalizadas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos volvió a la Corte y reclama a Nación más fondos coparticipables
</title>
			<description>
COPARTICIPACIÓN #EntreRíos
La provincia pide que el Gobierno nacional efectivice una mayor compensación. Solicitan que se revea el monto, por ser menor al detraído, que afectó a Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres noches para la familia, en la Fiesta de la Avicultura
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #Crespo
Del viernes 8 al domingo 10, serán tres días repletos de actividades: Concurso de pollo al disco, patio de comidas y de cerveza artesanal, músicos y bailarines en el escenario, intervenciones artísticas y más
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El IAPSER ofrece coberturas para el agro, frente a los eventos climáticos
</title>
			<description>
IAPSER AGRO #Seguros
El Instituto Autárquico Provincial del Seguro de Entre Ríos detalla cuáles son los distintos productos y servicios que brinda a los productores, para estar cubiertos ante los fenómenos climáticos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega a Santa Fe la segunda edición del Harlem Festival 2019
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #HarlemFestival
Regresa el festival de música, gastronomía y entretenimiento más importante del Litoral. Será el 15, 16 y 17 de noviembre a partir de las 16, en la Estación Belgrano
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maniataron a una familia y les robaron dinero: se habrían confundido de casa
</title>
			<description>
LAMENTABLE ROBO #EntreRíos #ColoniaSantaJuana
Cinco sujetos armados y a cara cubierta entraron a robar en una finca rural del departamento Federación. Atacaron con precintos a un matrimonio y les llevaron el dinero que tenían
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La foto de Mateo Messi que es furor en las redes
</title>
			<description>
NO PARA DE SORPRENDER #MateoMessi
El hijo del medio de la familia Messi volvió a ser tendencia en la web por una nueva locura. Mirá
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chocó con una camioneta y terminó contra un árbol
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #Viale
La conductor del Chevrolet Joy debió ser trasladada a la clínica de Viale debido a las lesiones que refería
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Municipales nucleados en Suoyem anunciaron retención de servicios
</title>
			<description>
CONFLICTO #Paraná
Los trabajadores cuestionan la falta de paritarias, el deterioro de los elementos de trabajo y la incertidumbre laboral para los contratados por la gestión de Sergio Varisco
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el aumento del boleto, La Paz licitará el servicio de colectivos
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
El HCD decidió licitar el servicio de colectivos tras fijar un aumento del boleto. Buscan "mejorar el actual contrato"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: feroz pelea entre dos estrellas de la NBA
</title>
			<description>
¡No los podían parar! Jugadores, árbitros e integrantes del cuerpo técnico intervinieron para separarlos. Uno de los involucrados en la gresca se jactó del papelón
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Proponen que una ruta de Entre Ríos se llame Raúl Alfonsín
</title>
			<description>
PROYECTO DE LEY #EntreRíos
La iniciativa ya tuvo media sanción en el Senado provincial y se encamina a tener sanción definitiva
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atraparon a padre e hijo infraganti mientras carneaban seis ovejas
</title>
			<description>
Sucedió esta madrugada
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un camión chocó y mató dos caballos que estaban sobre la ruta
</title>
			<description>
FUERTE CHOQUE #Ruta20
La colisión ocurrió en los primeros minutos del miércoles y, como consecuencia del impacto, murieron los dos equinos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 10 mil policías se beneficiarán con un acuerdo entre el IAPSER y la fuerza
</title>
			<description>
CONVENIO ENTRE IAPSER Y LA POLICÍA #Seguros
Alrededor de 10.500 policías podrán beneficiarse con el nuevo acuerdo entre la fuerza y el Instituto del Seguro. Maslein recibió la propuesta del presidente del Iapser, Juan Orabona, y destacó el "bajo costo"

</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: con cambios, el predio de la FDD va tomando forma
</title>
			<description>
SE VIENE LA FIESTA DE DISFRACES #Paraná
Los trabajadores ya están armando el escenario principal, que este año estará ubicado en otro lugar. Conocé más detalles de la nueva organización del predio, ubicado en el Acceso Norte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición de Paraná se Disfraza
</title>
			<description>
LLEGA DE LA FDD 2019 #FiestaDeDisfraces #FDD
Los comercios de la ciudad también se disfrazan. Habrá premios para los mejores disfrazados y el mejor comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl se reunió con empresarios y avanzan en un plan integral en Paraná
</title>
			<description>
BAHL CON EL CEER #Paraná
El intendente electo mantuvo un encuentro con las autoridades del Consejo Empresario de Entre Ríos. El objetivo es empezar a diagramar una agenda común, de cara a la gestión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Utilero de Patronato necesita ayuda urgente para recuperar el DNI que perdió
</title>
			<description>
El "Beto" Martínez está recién operado, le colocaron una prótesis y debe viajar a Buenos Aires, pero perdió un tarjetero con sus documentos en Paraná y necesita de la ayuda de todos para recuperarlo. Pide máxima difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otro brutal intento de femicidio en Entre Ríos
</title>
			<description>
CONMOCIÓN #SanJosé
Una mujer de 32 años, madre de tres hijos, fue apuñalada en sus órganos vitales. Por el hecho ya detuvieron a su exmarido
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En lo que va de 2019, hubo 275 femicidios en la Argentina
</title>
			<description>
DOLOROSA ESTADÍSTICA #Femicidios
Una mujer muere asesinada por odio de género cada 26 horas en nuestro país. La cantidad de asesinatos ya superó a todo 2018, según el Observatorio de las Violencias de Género "Ahora Que Sí Nos Ven", que difundió las cifras
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mujer policía amamantó a bebé que fue golpeado por su propia madre
</title>
			<description>
RITUAL SATÁNICO Y HORROR #Neuquén
La criatura había sido víctima de maltrato físico en el medio de un ritual satánico
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mamá denunció que un hombre acosaba sexualmente a su hija por las redes
</title>
			<description>
La víctima tiene 13 años. Secuestraron un celular y una computadora al hombre acusado
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un granadero paranaense recorre la provincia visitando escuelas rurales
</title>
			<description>
Su travesía concluirá el 19 de noviembre, día en que llegará a Paraná y donará su uniforme al Museo Histórico. Conocé cómo será su recorrido y qué lugares visitará
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estafaban a entrerrianos con planes de ahorro y fueron desbaratados
</title>
			<description>
ESTAFAS MILLONARIAS #Buenos Aires #EntreRíos
La denuncia fue radicada por un damnificado en Paraná. Tras una investigación, concretaron allanamientos en Buenos Aires. Operaban desde un call center, donde la Policía llegó y otra víctima estaba entregando $39.000
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interceptaron a cuatreros que habían matado tres terneros ajenos en Santa Elena
</title>
			<description>
CUATREREADA INTENSA #SantaElena
Mataron tres terneros a un productor. Los perros de los cuatreros descubrieron a los policías que estaban escondidos, por lo que solo pudieron detener a uno, aunque identificaron a otros cuatro

</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato recibe al último campeón: así será el operativo policial
</title>
			<description>
El "Negro" enfrentará a Racing en el Grella este domingo desde las 17.45 y la Policía dio a conocer cómo serán los cortes de calle y los controles de entrada
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato recibe a Racing: precios de las entradas y horarios de venta
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Fútbol #Superliga
El Rojinegro jugará este domingo a las 17.45 con el último campeón de la Superliga. Desde la organización informaron precios, horarios y todas las recomendaciones necesarias
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subieron 5% los precios de las naftas: los nuevos valores en Paraná
</title>
			<description>
AUMENTOS #Naftas
Desde este viernes 1 de noviembre comenzó a regir un nuevo incremento de los combustibles en la Argentina, lo que pone fin al congelamiento. Advierten que los precios siguen "atrasados"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La producción avícola crecerá este año más de 5%, a pesar de la recesión
</title>
			<description>
AVICULTURA #Producción
Los argentinos ya consumen 47 kilos de pollo por año en promedio. La producción sigue en aumento, estimulada también por las exportaciones. Reconocen que para ello se resignó rentabilidad
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Municipales anunciaron retención de servicios y no habrá recolección
</title>
			<description>
CONFLICTO #Paraná
Los trabajadores nucleados en Suoyem cuestionan la falta de paritarias, el deterioro de los elementos de trabajo y la incertidumbre laboral para los contratados por la gestión
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga x Liga: toda la actualidad del básquet de la mano del Chuzo González
</title>
			<description>
Mirá la columna de Luis "Chuzo" González en Telediario, con lo que ocurrió durante los últimos días en el básquet internacional y local

</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayó una avioneta en Santa Fe: hay dos muertos
</title>
			<description>
Las víctimas todavía no fueron identificadas ni se conocen las causas del siniestro. IMPACTANTES IMÁGENES
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desbordó el río Uruguay en Concordia y seguirá creciendo en el fin de semana
</title>
			<description>
Salto Grande advierte en un comunicado que el río comenzó a crecer y lo seguirá haciendo durante sábado y domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignante: atacaron a un perrito inválido y le robaron la silla de ruedas
</title>
			<description>
Lo encontraron tirado en medio de la plaza, todo golpeado y sin su silla

</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ANMAT prohibió la venta de un alimento para bebés
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Anmat #Bebés
La prohibición de este producto para bebés se debió a que no tiene autorización, por lo que fue declarado "ilegal" y comenzó a retirarse en todo el territorio nacional
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así fue el simulacro de siniestro vial que realizaron Bomberos Voluntarios
</title>
			<description>
Un choque lateral y un vuelco, con personas heridas y la intervención de los rescatistas en tiempo real: en eso consistió el simulacro llevado a cabo por Bomberos Voluntarios en Paraná. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La muerte, el mayor enigma: mirá el informe especial por el Día de los Muertos
</title>
			<description>
Cada 2 de noviembre se recuerda a nuestros familiares y allegados difuntos. La fecha tiene origen católico, pero también en celebrada por otras culturas, con otra mirada sobre la muerte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El emotivo gesto de las alumnas de la docente a la que le negaron un mate
</title>
			<description>
"Verla entrar al aula llorando nos partió el alma", expresó una de sus alumnas. Las estudiantes no se quedaron de brazos cruzados y le prepararon "una pequeña muestra de cariño"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Cabot: "El periodismo siempre está dispuesto a un paso más"
</title>
			<description>
El periodista de La Nación disertará este sábado en Paraná junto a Nicolás Wiñazki, en el marco del Ciclo de Charlas Periodísticas 2019. La entrada es libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google compró Fitbit, la empresa de relojes inteligentes y pulseras fitness
</title>
			<description>
Es la entrada del gigante al campo de las tecnologías vestibles o prendas conectadas a Internet
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lagarde asumió en el Banco Central Europeo y promete iniciar una nueva era
</title>
			<description>
Reemplaza al italiano Mario Draghi. Impulsará una mayor presencia de mujeres, más compromiso en la lucha contra el cambio climático y una comunicación menos tecnocrática
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayó una avioneta en Santa Fe: dos muertos
</title>
			<description>
La aeronave se estrelló esta mañana en un campo santafesino. Según algunas versiones, el piloto y su acompañante eran dos empresarios locales. El avión quedó completamente destruido
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández recibió el llamado de Donald Trump
</title>
			<description>
El presidente electo mantuvo una comunicación telefónica con su par estadounidense. Lo felicitó por la victoria y le dijo que instruyó al FMI para trabajar en conjunto
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega Huobi Argentina, una plataforma para comprar y vender criptomonedas
</title>
			<description>
"El objetivo de Huobi es fomentar el uso de blockchain y criptomonedas y hacerlo realmente fácil para la población", detalló el CEO de Huobi Argentina. ¿De qué se trata? Conocé los detalles en esta entrevista exclusiva
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet: "Los jóvenes entrerrianos merecen forjar su futuro en la provincia"
</title>
			<description>
"El acceso a la educación pública de calidad es un derecho constitucional y unos de nuestros principales desvelos", expresó hoy el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar avanza 13 centavos en la primera rueda de noviembre
</title>
			<description>
A pesar de la suba de este viernes, la moneda cierra con un descenso de $1,65 en la semana, debido a las fuertes restricciones impuestas tras las elecciones
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo cuento del tío en comercio online: te hice una transferencia "por error"
</title>
			<description>
La víctima quería vender unos frascos por $2.000 y terminó teniendo que pagar un préstamo por $15.000, que un estafador había solicitado con su CBU y DNI
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron el equipo de tiro con arco y pide ayuda para encontrarlo
</title>
			<description>
Un joven docente de Paraná denuncia que le robaron sus instrumentos de trabajo de una institución educativa. Pide colaboración para poder recuperarlos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Aymar mostró su panza de cinco meses
</title>
			<description>
La exjugadora de Las Leonas compartió imágenes de su embarazo y junto a las fotos, expresó sus emociones
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Facebook e Instagram prohíben emojis usados para enviar mensajes sexuales
</title>
			<description>
Los nuevos términos y condiciones de la compañía de Mark Zuckerberg impiden el uso con fines "eróticos" de varios emoticones. En la miira: la berenjena y el durazno. ¿Qué pasará con las gotitas de lluvia?
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Siete cambios en el posible once de Boca para recibir a Arsenal
</title>
			<description>
El Xeneize viene de caer ante Lanús y el domingo desde las 11.00 enfrenta a Arsenal en La Bombonera por la fecha 12 de la Superliga y Gustavo Alfaro haría varias modificaciones
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tenía 9 dedos en un pie y los padres no lo operaron por superstición
</title>
			<description>
Un muchacho pasó su infancia discriminado por su problema físico. Sus padres no querían la operación porque un adivino dijo que los 9 dedos eran un buen augurio. Cuando creció decidió cambiar su vida
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelaron el promedio de veces que un argentino tiene sexo en un auto
</title>
			<description>
Una empresa automovilística realizó un estudio al respecto sobre 8 países, incluido Argentina. Los más fogosos son los italianos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El mandatario brasileño confirmó a la prensa de ese país que no vendrá a la asunción del presidente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se inscribió como donante de médula ósea y logró salvar una vida
</title>
			<description>
Daniel Avilés es un albañil de Gualeguaychú. Su médula resultó compatible con la de un niño y gracias a su solidaridad logró salvar una vida
</description>
			<pubDate>2019-11-02T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot disertaron a sala llena sobre Periodismo y Justicia
</title>
			<description>
Los reconocidos periodistas se dieron cita en Paraná, en el marco del ciclo de charlas que organizan la Revista Análisis, Canal Nueve Litoral y el Hotel Howard Johnson Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pole position y récord para Mariano Werner en Toay
</title>
			<description>
Mariano Werner bajó su propio récord de la primera clasificación y confirmó la pole

</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay un millón de tarjetas de crédito menos en el país que hace un año
</title>
			<description>
El estudio elaborado por la Cámara de Tarjetas de Crédito y Compra (ATACYC) indicó además que "se perdieron más de un millón de cuentas de tarjetas regionales no bancarias activas desde mediados de 2016"
</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia perdió ante Estudiantes y sigue último en los promedios
</title>
			<description>
El "Pincha" se impuso por 1 a 0, con gol de Mateo Retegui, ante el Lobo de Diego Armando Maradona

</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fuerte cruce entre Maradona y Gastón Fernández
</title>
			<description>
Durante el clásico platense el entrenador del Lobo y el jugador de Estudiantes se cruzaron, primero en el entretiempo y luego durante el partido. Mirá qué dijeron
</description>
			<pubDate>2019-11-02T17:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se finalizaron 95 obras de infraestructura escolar en todo el territorio provincial
</title>
			<description>
La inversión se ubica en el orden de los 1.000 millones de pesos y el 87 por ciento con fondos provinciales
</description>
			<pubDate>2019-11-02T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno provincial asiste familias afectadas por la lluvia
</title>
			<description>
Atento a las inclemencias climáticas registradas en La Paz y San Gustavo, el gobernador Bordet dispuso la rápida asistencia a las familias damnificadas
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El campo adelantó que está "esperando señales" del próximo gobierno
</title>
			<description>
El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada (Coninagro), Carlos Iannizzotto, dijo que la Mesa de Enlace quiere "sentarse a conversar de los 14 puntos que le presentamos a Fernández"
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Colón perdió con Atlético Tucumán en la previa de la histórica final
</title>
			<description>
Con suplentes, el equipo santafesino cayó 2 a 0 ante el Decano, que se acerca a los primeros puestos de la Superliga
</description>
			<pubDate>2019-11-02T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Esperan una altura máxima de 11 metros para el río Uruguay
</title>
			<description>
Las lluvias registradas en las cuencas alta y media del río han provocado desbordes aguas abajo de la represa Salto Grande y el río continúa creciendo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento siniestro vial entre un auto y un colectivo: dos muertos y seis heridos
</title>
			<description>
Un colectivo y un auto Renault 12 -en el que iban ocho personas- chocaron esta madrugada en una ruta santafesina, en medio de un fuerte temporal. Hay dos víctimas fatales
</description>
			<pubDate>2019-11-02T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desbarataron una red de trata y rescataron a una adolescente víctima
</title>
			<description>
Una menor fue secuestrada y era trasladada a bordo de un remís, con destino incierto. La Policía Federal la rescató y logró detener a 7 personas en Entre Ríos y Corrientes
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la violencia en Chile: carabineros reprimió una marcha en Santiago
</title>
			<description>
Miles de personas respondieron a la convocatoria de la "marcha más grande de todas", pero las fuerzas de seguridad arremetieron contra la multitud
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En medio de la transición, Macri se toma una vez más vacaciones
</title>
			<description>
El Presidente viajó con su familia al complejo presidencial en Mar del Plata para pasar el fin de semana.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el alerta por tormentas fuertes para parte de Entre Ríos
</title>
			<description>
El Servicio Meteorológico anticipa tormentas severas con ráfagas, actividad eléctrica, granizo y abundante caída de agua, para algunos sectores de la provincia. La lluvia continuaría en toda la región
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sudáfrica aplastó a Inglaterra y ganó su tercer Mundial de Rugby
</title>
			<description>
Los "Springbooks" ganaron por 32 a 12 y volvieron a levantar el trofeo William Webb Ellis
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la mujer que se había despertado en su propio velatorio
</title>
			<description>
María Muñoz, de 85 años, padecía leucemia crónica. Esta vez le realizaron varios estudios antes de confirmar su deceso
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciante se negó a dar fiado y terminó en el hospital
</title>
			<description>
La víctima tiene 78 años y atiende un bar en Gualeguaychú. Fue golpeado por un vecino ante la negativa de darle fiado bebida y cigarrillos. Tras atacarlo, se fugó
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Aconcagua tendrá el consultorio médico más alto del mundo
</title>
			<description>
El Parque Provincial contará con este servicio para quienes asciendan al "Techo de América" desde esta temporada de andinismo, que se extenderá hasta fines de abril
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo hace cinco días
</title>
			<description>
La víctima estaba cortando lechuga en la zona rural de La Plata en medio de la lluvia. Tenía el 35 por ciento del cuerpo quemado
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un auto abandonado se incendió esta mañana en Paraná
</title>
			<description>
Un vehículo que su propietario había dejado abandonado hace dos años en la calle se incendió este sábado. Intervinieron los bomberos
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un entrerriano nadó 5100 metros para unir las Islas Malvinas
</title>
			<description>
El concordiense Oscar Darío Angélico es profesor de historia, escritor y deportista. "Me olvidé de toda la parte técnica, fue un 99% emocional", contó sobre su desafío
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capturaron en La Paz a un delincuente buscado por un homicidio en Rosario
</title>
			<description>
Miguel Angel Laferrara era buscado por su participación en un asesinato ocurrido en noviembre de 2012. Lo detuvieron este viernes en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No habrá recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sciaqua: "Gracias a Dios tuvimos la posibilidad de reaccionar"
</title>
			<description>
El DT de Patronato dijo que rescata el punto por la situación y destacó la actuación del equipo. "El Negro está pasando un momento bárbaro", dijo sobre el gran desempeño del arquero Ibáñez
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Talleres le ganó a Newell's y lo complicó en los promedios
</title>
			<description>
El equipo cordobés se reencontró con la victoria y perjudica a los rosarinos, que necesitan sumar para escaparle a la zona de descenso
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 2.000 estudiantes recibieron educación domiciliaria hospitalaria este año
</title>
			<description>
Está destinada a garantizar el derecho a la educación de los alumnos que, por razones de salud, se ven imposibilitados de asistir con regularidad a una institución educativa
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Barbiero, Isaac y la Camerata Galeana presentan "Canciones Orquestadas"
</title>
			<description>
Será este jueves en La Vieja Usina. Los cantautores se presentarán en un formato poco habitual, con la sonoridad expandida de una orquesta de cuerdas y vientos
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Unión no pudo sostener la ventaja y empató con Banfield
</title>
			<description>
Fue 3 a 3 en cancha del "Taladro", en un partido que el conjunto santafesino llegó a dominar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirtha fue desafiada por Julieta Díaz: "Tenés que invitar a Alberto y a Cristina"
</title>
			<description>
La conductora tuvo un entretenido ida y vuelta con la actriz por la situación del país. "A Alberto, sí. A Cristina, no sé", contestó la Chiqui


</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos detenidos tras allanamiento por narcomenudeo
</title>
			<description>
Tras el allanamiento dos personas mayores de edad resultados detenidas, mientras otras cuatro fueron identificadas y relacionadas al proceso investigativo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Werner se llevó la victoria y sueña con el campeonato
</title>
			<description>
El piloto entrerriano se quedó con el triunfo en el TC ubicándose por delante de Canapino y Castellano. La próxima fecha, la definición del campeonato, será el domingo 1 de diciembre en Neuquén

</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alfredo Cornejo: "No puede haber un liderazgo único en la oposición"
</title>
			<description>
El actual gobernador de Mendoza y diputado nacional electo reclama una conducción "más horizontal" en Juntos por el Cambio tras el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: la Cruz Roja asegura que son más de 2.500 los heridos
</title>
			<description>
Las protestas llevan más de 3 semanas en el país vecino y se denunció violencia institucional, torturas, violencia sexual y otros delitos de lesa humanidad por parte de las fuerzas de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patricia Bullrich cantó "vamos a volver" en Nueva York junto a Batman
</title>
			<description>
La ministra de Seguridad protagonizó un desopilante video en la Gran Manzana junto a un argentino disfrazado, luego de que la imputaran por espiar a la comunidad mapuche
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una nena está internada tras ser picada por un alacrán
</title>
			<description>
Tiene ocho años y fue ingresada en estado crítico. A raíz del caso, recuerdan las recomendaciones para prevenir las picaduras de estos arácnidos
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con buzos de Rosario, continúa la búsqueda de la adolescente que cayó al río
</title>
			<description>
Sin resultados positivos hasta el momento, siguen buscando a la adolescente que cayó al río Paraná en La Paz. Su madre pidió que quienes tengan embarcaciones ayuden a buscarla
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato logró un empate con sabor a victoria frente a Racing
</title>
			<description>
El conjunto paranaense lo empató en el complemento y, con una enorme actuación de Ibáñez, cerró su arco para evitar una nueva caída
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con una goleada ante Arsenal, Boca es líder otra vez
</title>
			<description>
Con tantos de Tevez, Wanchope, Fabra (2) y Zárate, el Xeneize se impuso en La Bombonera y comparte la cima junto a Argentinos y River. Descontó Alvarez Suárez
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Metalúrgicos advierten por 17 meses consecutivos de resultados negativos
</title>
			<description>
La Asociación de Industriales Metalúrgicos de la República Argentina informó que durante el noveno mes del año, el nivel de utilización de la capacidad instalada se ubicó en torno al 50,8%
</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piden la captura internacional del actor Juan Darthés
</title>
			<description>
El juzgado décimo de Managua giró la solicitud a Interpol para que arreste al artista radicado en Brasil por la denuncia de violación de la actriz Thelma Fardin
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La escuela técnica de San Salvador fabricó juegos adaptados 
</title>
			<description>
Los alumnos de sexto y séptimo año de la Escuela de Educación Técnica N° 45 Félix Bourren Meyer fabricaron sillas de ruedas, rampas y hamacas adaptadas para la Escuela Integral N° 9 Luis Agote de esa ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Todo sube... hasta el monotributo
</title>
			<description>
Al publicarse el índice RIPTE del mes junio de este año se oficializó que las categorías y cuotas del Monotributo 2020 aumentarán más de un 50%
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron al joven que golpeó al dueño de un bar que se negó a fiarle
</title>
			<description>
El dueño de un bar se negó a fiarle cigarrillos y bebidas y lo atacó salvajemente. Finalmente el agresor fue detenido, mientras caminaba por la calle
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mercado Audivisual del Ficer tuvo concursos, formación y ronda de negocios
</title>
			<description>
El Mercado Audiovisual del Ficer, organizado por el Gobierno provincial, profundizó la política de fomento al sector. Además, visibilizó a profesionales, ofreció formación y premió obras en desarrollo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impactante: un joven pasó un badén a alta velocidad, perdió el control y volcó
</title>
			<description>
Atravesó un badén a gran velocidad, se cruzó de carril, subió a la vereda, chocó un árbol y volcó. Ocurrió esta mañana en Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llegó a su casa y encontró una escopeta cargada que no era suya
</title>
			<description>
La Policía secuestró el arma de fuego que incluso ya había sido percutada e inició actuaciones para determinar su real propiedad y procedencia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos", dijo Negri
</title>
			<description>
El diputado radical y aliado del macrismo en los cuatro años de Gobierno analizó la derrota en las elecciones del domingo pasado y aseguró que "hay que pensar en otro Cambiemos"
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega el Cyber Monday: todo lo que hay que saber para aprovechar descuentos
</title>
			<description>
Participarán 550 empresas en esta nueva edición de la feria on line. Cómo atrapar ofertas y evitar estafas
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desmayó al ver dos pumas y lo rescataron varias horas después
</title>
			<description>
Un joven de la Puna salió a buscar hierbas para el "mal de alturas" y se descompuso al ver una cría del felino y a su madre. La Policía lo encontró a 8 kilómetros de donde había dejado su vehículo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de la elongación
</title>
			<description>
A menudo olvidamos de elongar cuando hacemos ejercicio, pero lo cierto es que esta es una parte fundamental de la actividad física
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué hace el Congreso?
</title>
			<description>
Frente al prejuicio de que el Congreso realiza pocas actividades, proponemos aquí una mirada más compleja sobre el mismo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y Donald Trump ya tienen en agenda su primera reunión
</title>
			<description>
Aunque no tiene fecha, el entorno del presidente electo ya cuenta con invitación para la semana posterior a la asunción. Antes podría visitar Texas, uno de los centros mundiales de la industria petrolera
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una camioneta despistó y volcó en una laguna
</title>
			<description>
En medio de una copiosa lluvia, el conductor perdió el control del rodado y terminó en una laguna que se formó al costado de la Autovía 14
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Cabot: "Hay como un desprecio de los hechos y las evidencias"
</title>
			<description>
"En Argentina el periodismo investiga a la Justicia. Porque nos acostumbramos a algo muy loco: que haya jueces corruptos", cuestionó Nicolás Wiñazki
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte impacto de dos vehículos sobre Ruta 131
</title>
			<description>
Una camioneta que no tiene seguro y un auto colisionaron la tarde de este sábado, cerca de Crespo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con las inversiones en Argentina como eje, Fernández se reúne con López Obrador
</title>
			<description>
REUNIÓN CON EL PRESIDENTE DE MÉXICO #AlbertoFernández
El cónclave tendrá lugar este lunes desde las 12 en el Palacio Nacional. Por la noche, el presidente electo cenará con importantes empresarios mexicanos, entre ellos Carlos Slim
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdió el celular con recuerdos de su padre y ofrece su moto para recuperarlo
</title>
			<description>
"Entrego esta moto por el celular, tengo recuerdos muy importantes de mi papá fallecido", sostuvo el joven, quien pidió ayuda para hallar, al menos, la tarjeta de memoria
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interceptaron una camioneta con cazadores furtivos que habían matado 5 carpinchos
</title>
			<description>
CAZA FURTIVA #Federación
Sorprendieron a dos cazadores en infracción con cinco carpinchos eviscerados. Según la Policía, se procedió al "decomiso y destrucción de los animales faenados"
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los sindicalistas descartan pedirle un bono de fin de año a Alberto Fernández
</title>
			<description>
NO PEDIRÁN BONO #AlbertoFernández
Los gremios no le pedirán al presidente electo una remuneración extra para diciembre porque entienden que "la situación está difícil", según adelantó el titular de UPCN
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio la estaba golpeando y lo apuñaló para defenderse
</title>
			<description>
El herido sufrió lesiones que no alcanzaron a dañar ningún órgano vital
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor en Instagram por el perro con el hocico más largo del mundo
</title>
			<description>
EL HOCICO MÁS LARGO DEL MUNDO #Viral
Cientos de miles de usuarios compartieron en las redes sociales las imágenes de un animal de raza Borzoi al quedar impresionados con la enorme longitud de sus fauces. ¡Mirá las fotos!
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven, acusado de haberle dado una golpiza a su novia
</title>
			<description>
El denunciado tiene 21 años. Su concubina, de 24, radicó la denuncia por lesiones la madrugada del domingo. Fue detenido 
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrancó un nuevo Cyber Monday: cómo aprovechar las ofertas online
</title>
			<description>
Habrá ofertas con hasta 50% de descuento hasta el miércoles y hay alrededor de 500 marcas que se sumaron en esta octava edición. Habrá posibilidad de pago de hasta 18 cuotas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hay recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno provincial entregó un millonario aporte a 20 juntas de gobierno
</title>
			<description>
JUNTAS DE GOBIERNO #Aportes
Las juntas de siete departamentos entrerrianos se vieron beneficiadas con los casi 4 millones de pesos de aportes que entregó la ministra de Gobierno, Rosario Romero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una paranaense volcó en la Ruta 20 y fue hospitalizada
</title>
			<description>
PARANAENSE HOSPITALIZADA #Ruta20
La conductora, de 37 años, perdió el control del vehículo con tal violencia, que terminó con el auto volcado en la banquina. La trasladaron al hospital
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue detenido tras golpear y cortarle la boca a su novia
</title>
			<description>
BRUTAL AGRESIÓN #ViolenciaDeGénero
El ataque ocurrió en un parque. El agresor utilizó un cuchillo para lastimarla y fue detenido
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interceptaron y detuvieron a un grupo de cuatreros que había matado 12 corderos
</title>
			<description>
GRAN MATANZA DE CORDEROS #LaPaz
Sorprendieron y detuvieron a cuatro cuatreros, mientras que dos mujeres quedaron relacionadas al hecho por haberlos ido a buscar en auto. La Policía rural constató la matanza de 12 corderos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ebrio al volante, protagonizó un violento choque que podría haber sido tragedia
</title>
			<description>
Chocó violentamente y terminó incrustrado con su vehículo en la vereda. Al lugar llegó una familia a increparlo por un incidente vial que habría ocurrido momentos antes de esa colisión. Tenía más 0.50 gramos de alcohol en sangre
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Explicaron a qué se debe la preocupante creciente del río Uruguay
</title>
			<description>
CRECIENTE #RíoUruguay
Desde Hidrología de Salto Grande explicaron a qué se debe el repunte y adelantaron qué puede esperarse. Por el momento, las lluvias no cesan y aumenta la altura del río en el puerto concordiense
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganó el Quini y lo festejó con una fiesta a todo ritmo
</title>
			<description>
Eduardo lo haba prometido y cumplió: hizo un gran celebración para festejar los millones que ganó en el Quini 6
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó la construcción de nuevas viviendas en Larroque y Santa Anita
</title>
			<description>
NUEVAS VIVIENDAS #EntreRíos
Empezaron a construir 25 nuevas casas con fondos provinciales en dos localidades entrerrianas. Es en el marco del programa Primero tu Casa del IAPV
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento choque en San Benito: una mujer resultó herida
</title>
			<description>
DRAMÁTICO #SanBenito
Fue sobre Ruta 18. La conductora quedó atrapada en el auto y tuvo que ser derivada rápidamente al Hospital San Martín
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marcelo Gallardo, en la mira del Barcelona según la prensa española
</title>
			<description>
¿GALLARDO AL BARCELONA? #Fútbol
El entrenador de River aparece en el radar del conjunto blaugrana según varios medios españoles. El Muñeco tiene contrato con River hasta fines de 2021
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vilma Palma y el Bahiano brindarán un show con entrada gratuita en San José
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #SanJosé
Los shows y el desfile evocativo serán gratuitos. Será para cerrar la 34ta Fiesta Nacional de la Colonización cuya última jornada se había suspendido por lluvias
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Artista se "inspira" en mujeres y pinta con su semen
</title>
			<description>
INSÓLITO #Arte #Semen
Un pintor ecuatoriano confesó que crea sus "obras de arte" utilizando su fluido sexual. Su particular técnica causó asombro y repudio en las redes. Mirá los cuadros resultantes
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bancos no atenderán al público este miércoles
</title>
			<description>
FERIADO BANCARIO #Servicios
El miércoles 6 será día no laborable por la celebración del Día del Empleado Bancario. Todas las entidades bancarias del país se encontrarán cerradas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un adolescente fue internado en grave estado tras caer de su moto
</title>
			<description>
Tiene 17 años y fue internado en el Hospital San Martín. Llegó derivado de Victoria, donde colisionó en su moto. En el siniestro se vio involucrado un camionero paranaense
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aberto Fernández: "El mundo comprende la situación en la que nos dejaron"
</title>
			<description>
El presidente electo contó que recibió una carta del presidente francés Macron y que el empresario mexicano Slim "va a ampliar la inversión" en nuestro país
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop se mostró en bikini: "Ya palpita el verano"
</title>
			<description>
Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bancos anunciaron aumentos de hasta 40% en las comisiones
</title>
			<description>
AUMENTOS #Bancos
Regirán desde enero y son incrementos generalizados en todas las entidades. Se anticipan a posibles congelamientos de precios durante el "Pacto Social" de Fernández
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un policía mató a un adolescente por la espalda en Santa Fe
</title>
			<description>
La grabación muestra cómo el policía asesinó por la espalda al menor de edad que huía tras robarle a una mujer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los pañales, lo más vendido en el primer día del Cyber Monday
</title>
			<description>
CYBER MONDAY #Crisis
El evento de megadescuentos dejó de ser esa oportunidad para acceder a preciados objetos a convertirse en la ocasión de hacerse con productos de primera necesidad ante la crisis. Se vendieron 348 pañales por minuto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Policía se fue sin pagar la nafta que cargó e intentó repetir la estafa
</title>
			<description>
POLICÍA SE FUE SIN PAGAR #EntreRíos
El funcionario cargó combustible en su vehículo particular y se retiró del lugar sin pagar. El pasado domingo volvió y repitió la maniobra
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue el drama de la basura en Paraná, por retención de servicios
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
Los trabajadores municipales nucleados en Suoyem realizarán este martes a las 10 una nueva asamblea. Dicen que se están cumpliendo las guardias mínimas. Están expectantes por el viaje de Varisco a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una vez más, incendiaron un auto en plena vía pública en Paraná
</title>
			<description>
Se trató de un incendio intencional. El vehículo quedó destrozado y le faltaba la batería
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Suben el 51,1% las cuotas y el monto de facturación del Monotributo
</title>
			<description>
MONOTROBUTO #Economía #AFIP
La nueva escala regirá desde el 1 de enero de 2020. Igual quedará por debajo de la inflación, por lo cual aumenta la presión impositiva
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recuperaron las herramientas robadas a la E.E.T. N° 1
</title>
			<description>
La Policía se movió rápido y logró localizar los elementos que habían sustraído del taller de la escuela. Estaban siendo ofrecidas para la venta
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri indicó que quiere ser el líder de la oposición: "Hay gato para rato"
</title>
			<description>
MAURICIO MACRI #Arenga
El presidente saliente señaló que seguirá trabajando para que su espacio vuelva al poder. "Hay gato para rato" le dijo a sus funcionarios
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Deudas nacionales, inflación y devaluación: los argumentos de Varisco para la crisis en Paraná
</title>
			<description>
SERGIO VARISCO #Exclusiva
El intendente reconoció los problemas financieros de la comuna, pero dijo que se deben a deudas nacionales. Prometió reunirse con las autoridades de la Escuela Municipal de Danza
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo sigue la investigación que busca dar con el paradero de Omar Benvenutto?
</title>
			<description>
OMAR BENVENUTTO #Desaparición #Investigación
El empresario desapareció misteriosamente a fines de octubre de 2017. El fiscal explicó cómo sigue la investigación para dar con su paradero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó y se ubicó en $63,32
</title>
			<description>
DOLAR #Baja
La divisa cayó tres centavos, en una rueda donde el Banco Central intervino comprando 100 millones
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco viaja a Buenos Aires a reclamar fondos adeudados por Nación
</title>
			<description>
SERGIO VARISCO #Viaje #Deudas
El intendente de Paraná se reunirá con autoridades nacionales, a quienes les reclamará una deuda en materia de obras viales
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Maradona le respondió a Gianinna: no le va a dejar herencia
</title>
			<description>
DIEGO MARADON #Polémica
El Diez le respondió a su propia hija, que había puesto en duda su estado de salud. Dijo que no le dejará nada de herencia: "Todo lo que corrí en mi vida, lo voy a donar"
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aseguran que la Escuela Municipal de Danza podría desaparecer
</title>
			<description>
PARANÁ #EscueladeDanza
La gestión de Varisco cortó, sin previo aviso, todos los contratos el 30 de septiembre. Entre lágrimas, la directora de la Escuela dijo que corre peligro la continuidad del histórico espacio en la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ONU acusa al gobierno de Macri de perseguir fiscales y jueces
</title>
			<description>
ONU #Macri #Justicia
Gravísimo: el organismo internacional asegura que hubo un "plan sistemático" durante el macrismo para perseguir jueces y fiscales que no respondieran a la Casa Rosada. Además hablan de designaciones dudosas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Selva Almada ganó un prestigioso premio de la Feria del Libro de Edimburgo
</title>
			<description>
SELVA ALMADA #Premio
La narradora entrerriana fue reconocida con el First Book Award de Feria Internacional del Libro de Edimburgo. Es por su libro "El viento que arrasa"
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron otra vez en la Fundación Centro de Paraná
</title>
			<description>
FUNDACIÓN CENTRO #Robo
El organismo, que trabaja en la prevención, atención y lucha de la bulimia y la anorexia, sufrió un asalto el fin de semana. Los delincuentes se llevaron notebooks, dinero y un TV
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierra el año en la Galería de Exposiciones de la Vicegobernación
</title>
			<description>
VICEGOBERNACIÓN #Exposiciones
El ciclo "Encuentros" cerrará el año en la Galería de Exposiciones, con una muestra de 10 reconocidos artistas entrerrianos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa la obra del acceso a Aldea Spatzenkutter desde ruta 11
</title>
			<description>
ALDEA SPATZENKUTTER #Obras #Acceso
Los trabajos son financiados íntegramente por la Nación, y demandarán más de 28 millones de pesos. "Cuidamos el dinero de los entrerrianos y por eso podemos tener este tipo de obras", resaltó Bordet
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En muy pocos días Griselda Bordeira va a estar prestando declaración"
</title>
			<description>
Así lo afirmó Marcos Rodríguez Allende, uno de los abogados de la exfuncionaria municipal. Dijo que dará "explicaciones" sobre algunos puntos en conflicto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iosper seguirá cubriendo el servicio de maestros orientadores integradores
</title>
			<description>
IOSPER #Acuerdo #MOI
La prestadora de salud continuará brindando el servicio, pero con mecanismos de recupero a partir de 2020. Casi 400 afiliados recibenn atención bajo esa modalidad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Secuestraron aves y tortugas a un cazador furtivo en Paraná: está detenido
</title>
			<description>
El allanamiento ocurrió en un domicilio de Paraná, donde se encontraron aves, dinero y una serie de elementos que vinculan al detenido con la causa
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solá: "No vamos a modificar nuestra visión sobre Venezuela por la deuda"
</title>
			<description>
El diputado, quien podría ser el próximo canciller, dijo que el nuevo gobierno apoyará "llegar a elecciones en forma concertada y con control internacional" en ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por segunda vez en 2019, se metieron por la claraboya y le robaron a una ONG
</title>
			<description>
La Fundación Centro, que trabaja para la prevención de la bulimia y la anorexia, sufrió nuevamente un robo y los ladrones utilizaron la misma metodología. "Es una pena", lamentaron
</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Megacausa narco: declararon testigos vinculados a la Municipalidad
</title>
			<description>
En la audiencia de este martes se espera la presencia de tres testigos que prestan funciones en la Municipalidad, entre ellos la secretaria de Desarrollo Social, Candela Carminio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Testigos se refirieron a la tarea política y social del Movimiento Vecinalista del Oeste
</title>
			<description>
La defensa de Orundes Ayala, pareja de Celis, propuso testigos que se refirieron a la labor que desempeñaba la agrupación en la zona oeste de Paraná. Este martes habrá una nueva audiencia
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos se sumará al servicio de DNI en tu celular
</title>
			<description>
DNI DIGITAL #EntreRíos
El sistema estará disponible a partir del 11 de noviembre y se podrá solicitar en cualquier Centro de Documentación Rápida o Móvil de la provincia. El acceso a este sistema se realizará opcionalmente. ¿Cómo es el trámite?
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza la investigación por la denuncia de Bahl: piden información al HCD
</title>
			<description>
PARANÁ #Denuncia #Justicia
La Justicia le solicitó información al HCD en relación a la emergencia económica declarada el 10 de octubre por el propio bloque del varisquismo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar retrocedió y cerró en $63,26
</title>
			<description>
DÓLAR #Baja
La divisa cerró en $63,26, gracias a las compras de bancos oficiales
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega la 6° edición de Disfrazaditos en Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Disfrazaditos
El evento se llevará adelante el mismo fin de semana que se realiza la ya tradicional Fiesta de Disfraces de la capital. Será en la sede del CAE
</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la cartelera del cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
CINE #Paraná #Estrenos
Terminator con el regreso de Sarah Connor y Guasón se llevan todas las miradas, pero hay mucho más. Repasá la cartelera en Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscan determinar por qué Lemos estaba contratada pero no trabajaba
</title>
			<description>
Durante su presentación, la imputada había dicho que "no la dejaban trabajar por disposición del intendente". Una funcionaria declaró este martes y respondió preguntas al respecto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Un cierto día fui y me dijo Omar que se iba a suicidar"
</title>
			<description>
Una testigo de la megacausa narco, que tiene un parentezco con los hermanos Ghibaudo, contó la difícil situación que atraviesan. Dijo que ambos fueron engañados por Luis Céparo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio por Jurados: la opinión de un especialista
</title>
			<description>
La Cámara de Diputados de Entre Ríos intentará darle media sanción este martes
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Celis participó desde la cárcel en el armado de una lista gremial
</title>
			<description>
CAUSA CELIS-VARISCO #Paraná
Un testigo sostuvo que el acusado de ser jefe de una banda narco participó de la construcción de una lista para disputar la conducción del Suoyem estando adentro de la cárcel
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Raro evento astronómico, no se repetirá hasta el 2032 y durará menos de 6 horas
</title>
			<description>
RARO EVENTO ASTRONÓMICO 
Durará 5 horas y media y será visible casi en toda América del Sur y del Norte, así como en Europa, África y en el oeste de Asia
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cansados de la basura, vecinos la juntaron y la llevaron al Volcadero
</title>
			<description>
Los vecinos se colocaron guantes y pusieron sus propios medios para vaciar el contenedor, que lleva varios días con basura acumulada
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras cuantioso robo, recuperaron 2.300 dólares y $30.000
</title>
			<description>
RECUPERARON DINERO ROBADO #Villaguay
La Policía realizó un allanamiento en una vivienda y encontró el dinero en efectivo, en moneda nacional y extranjera. También encontraron un ticket del banco, que daba cuenta de que cambiaron 1.000 dólares
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solanas: "Hay muy buena relación del gobernador con el presidente electo"
</title>
			<description>
JULIO SOLANAS #EntreRíos
Tras las elecciones, señaló que en la provincia "la diferencia es alrededor de mil votos, no hay que dramatizar". Recordó los recortes presupuestarios de Nación en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinalistas pidieron que la Justicia intervenga por la falta de recolección
</title>
			<description>
MOVILIZACIÓN DE VECINALISTAS #Tribunales
Pidieron la intervención de la Justicia debido a la falta de recolección de residuos por parte de la Municipalidad de Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un parásito en la cabeza de un hombre: le comió el cerebro por 15 años
</title>
			<description>
ESPELUZNANTE DESCUBRIMIENTO #Caracol
Sufría convulsiones y no sabían por qué le sucedía. Con el tremendo descubrimiento, quedaron horrorizados
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un camionero despistó y volcó en la Ruta 14: se habría dormido
</title>
			<description>
ACCIDENTE CON LESIONADOS #Autovía14
Un camión que transportaba cerámicas tumbó en la ruta. Dos personas fueron hospitalizadas porque perdieron el conocimiento y sufrieron graves heridas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Nández vuelve a Boca?
</title>
			<description>
Se incumplió el contrato y el ex Xeneize estaría a ppunto de armar el bolso para retornar a la Argentina. Los detalles


</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la asamblea de Suoyem, Paraná continuará sin servicios
</title>
			<description>
El Suoyem realizó una asamblea multitudinaria y resolvió continuar con la retención de servicios hasta que puedan reunirse con Sergio Varisco, quien viajó a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No renovaron el contrato de los empleados y no hay atención en Tarjeta SUBE 
</title>
			<description>
Ya hace dos días que no se brinda atención en las oficinas de calle España, debido a que no hubo renovación para las seis personas contratadas en el lugar
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abel Pintos: "No voy a casarme"
</title>
			<description>
ABEL PINTOS NO SE CASA #Boda
El cantante desmintió los rumores de su supuesta boda. Mirá sus declaraciones
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Coleccionista de serpientes apareció muerta con una pitón enroscada en el cuello
</title>
			<description>
ESPELUZNANTE #Pitón
La víctima, de 36 años, tenía más de 140 reptiles en su casa
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: dos carabineras sufrieron quemaduras graves con una bomba molotov
</title>
			<description>
La grabación muestra cómo las alcanzó el fuego, luego de que una bomba de manifestantes explotara cerca de ellas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ATE también para y marcha hasta la Municipalidad
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
El gremio comunicó al Secretario de Trabajo un paro por 24 horas. Cuestionan los incumplimientos salariales y exigen la renovación de los contratos vencidos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confesó sus "cábalas" el agenciero que vendió un Quini 6 millonario
</title>
			<description>
CÁBALAS PARA SER MILLONARIO #Quini6
Un apostador anónimo jugó en su agencia la combinación que se llevó el pozo acumulado de 92 millones en la modalidad La Segunda. El agenciero reveló lo que todos quieren saber
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisaron una camioneta y encontraron un jabalí desvicerado
</title>
			<description>
FEDERAL #Control
El animal, completamente desvicerado, era transportado en una canoa que iba sobre un trailer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Querés participar del desfile a beneficio de Fund Neo? Mirá cómo tenés que hacer
</title>
			<description>
DESFILE #FundNeo #Oportunidad
¿Querés estar en la pasarela del desfile solidario de este año? ¡Es tu oportunidad! Entrá a esta nota y enterate cómo hacer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un adolescente adicto a los juegos de PC murió arriba del teclado
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Adicto #Videojuegos
Ocurrió en Tailandia. Tenía apenas 17 años
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item></news>