<news><item><title>
Trabajan en el mejoramiento del alumbrado público en el barrio Las Flores de Paraná
</title>
			<description>
En el marco de distintas obras de infraestructura básica que se ejecutan en esa jurisdicción se han colocado más de 60 nuevas columnas para mejorar el servicio público
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y Cristina Kirchner cierran campaña en Mar del Plata
</title>
			<description>
FRENTE DE TODOS #CierredeCampaña
La fórmula justicialista culmina su campaña en Mar del Plata, ante una multitud. Está presente Gustavo Bordet, junto a otros gobernadores y candidatos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay fecha y lugar para el primer Mundial de Clubes de 24 equipos
</title>
			<description>
La competición se disputará cada cuatro años y la Conmebol tendrá seis cupos. Hoy fue oficializada en el Consejo de la FIFA
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una militante se tatuó a Cristina Kirchner en una nalga: estallaron las redes
</title>
			<description>
TATUAJE #CristinaKirchner
La imagen del tatuaje de la expresidenta en la nalga de la joven fue compartida en las plataformas digitales y de inmediato generó repercusión 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uader: firmaron el acta de la Diplomatura en Formación Sindical 
</title>
			<description>
FORMACIÓN SINDICAL #Uader
De la rúbrica participaron autoridades de la universidad y de las seccionales entrerrianas de la CGT y de la CTA-, entre otros gremios
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Iprodi brindó recomendaciones sobre accesibilidad electoral
</title>
			<description>
Los ciudadanos que presenten alguna discapacidad que dificulte su acceso al lugar de votación podrán exigir a las autoridades que garanticen su derecho al voto
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron el Programa de Eficiencia Energética en Paraná
</title>
			<description>
EFICIENCIA ENERGÉTICA #Programa
La iniciativa permite que las empresas releven su consumo energético y luego accedan a financiamiento para poder hacer mejorar que les permitan optimizar el recurso
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Bersa patrocina un proyecto sobre energías renovables en automotores
</title>
			<description>
CONCEPCIÓN DEL URUGUAY #Bersa #EnergíasRenovables
El proyecto ya fue aprobado por INET y pertenece a una escuela técnica. Tiene como objetivo la formación de técnicos en automotores capacitados para la conversión de vehículos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El lunes no habrá clases en las escuelas donde se vota
</title>
			<description>
Lo confirmó el CGE a través de una circular. Alcanza al dictado de clases en los turnos matutino y vespertino
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fumigaciones: "Hay una necesidad urgente de que los jueces tomen una decisión"
</title>
			<description>
FUMIGACIONES #Ruralistas #Manifestación #Ruta12
Los ruralistas insisten con la necesidad de que la Justicia se expida respecto de las fumigaciones. "No entienden el daño que le están haciendo a las familias rurales y la producción entrerriana" señaló una dirigente de la Federación Agraria
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un vecino mató a los tiros a un ladrón e hirió a otro en un intento de entradera
</title>
			<description>
El delincuente asesinado tenía 17 años. Buscan a un tercer cómplice que logró escapar en el auto de la víctima. Investigan si el vecino tenía el revólver registrado
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: Piñera congeló la tarifa eléctrica hasta diciembre de 2020
</title>
			<description>
Es parte de una batería de medidas para "aliviar" la situación social, según defendió el mandatario. Hasta el momento hay 18 muertos, 535 heridos y 2410 detenidos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CGE aclara que no firmó ningún acuerdo con Iosper por maestras integradoras
</title>
			<description>
COBERTURA SOCIAL #EntreRíos
El CGE informó que no se hará cargo de prestaciones del ámbito de la salud, como la figura de Maestra de Apoyo a la integración, que por ley de prestaciones asistenciales deben pagar las obras sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué es TEDx Puerto Sánchez, el evento de charlas que se hará en Paraná
</title>
			<description>
Las inscripciones están abiertas para participar. "Son historias de gente común, pero realmente fuertes, muy potentes", expresó José Bizai, uno de los organizadores. Conocé todos los detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incautaron más de diez mil cigarrillos electrónicos prohibidos por la Anmat
</title>
			<description>
Fueron allanados dos depósitos clandestinos en Buenos Aires. Esta semana un hombre fue internado en grave estado por el uso de vapeadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gaming en celulares generó ganancias por u$s 495 millones en Argentina
</title>
			<description>
Se ubica tercero en Latinoamérica detrás de México y Brasil. El 66% usa diariamente sus smartphones para jugar
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscan a "Vampi", el muñeco de un niño de Paraná
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #Ayuda
La familia busca desesperadamente el muñeco de un niño y solicitan a quien lo encontró que lo lleve a Beter u otro local céntrico. Mirá la imagen que circula en locales del centro
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiroteos en Los Arenales: la Policía detuvo a un joven y un adolescente
</title>
			<description>
Luego de los enfrentamientos a tiros entre dos bandas, la Policía realizó allanamientos este jueves. Hay dos detenidos y secuestraron armas, balas y vehículos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar trepó a $65 en Paraná: economista anticipa más restricciones
</title>
			<description>
SUBE EL DÓLAR #Elecciones2019
A días de las elecciones, la divisa no para de aumentar su valor. La gran demanda repercute en la capital entrerriana, con largas filas para comprar. Nicolás Brunner explicó el escenario
</description>
			<pubDate>2019-10-24T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Susevich pidió la probation, se la rechazaron y quedó a un paso del juicio
</title>
			<description>
El titular de Anses en la provincia está acusado de desviar fondos en 2015, cuando estuvo al frente de la economía de Cambiemos en Entre Ríos durante la campaña del 2015
</description>
			<pubDate>2019-10-24T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: recuperaron un ternero recién nacido y regresó con su mamá
</title>
			<description>
TERNERO VOLVIÓ CON SU MAMÁ #Feliciano
La Brigada de Abigeato allanó la finca del vecino, donde apareció colgando hasta el cordón umbilical del ternero robado
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre pide ayuda para poder reencontrarse con su prima de Paraná
</title>
			<description>
Hace 17 años que vive en Buenos Aires, donde trabaja, y quiere reencontrarse con familiares que podrían estar en la capital entrerriana
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La drástica decisión que tomó Juan Darthés en la causa por violación 
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #ThelmaFardin
El actor está acusado formalmente por la fiscalía de Nicaragua por abuso sexual a la joven actriz. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sufrió un ataque de pánico en el colectivo y la ayudaron el chofer y pasajeros
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná #SanBenito
La joven publicó en redes sociales un agradecimiento a todas las personas que la ayudaron y la llevaron hasta el centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a dos jóvenes armados con frondoso prontuario
</title>
			<description>
PELIGROSOS #Federal
Las detenciones se concretaron en un operativo que realizó la Brigada de Prevención de Delitos Rurales del Departamento Federal. Llevaban consigo armas de fuego


</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos niñas contaron en la escuela que su padre las abusó
</title>
			<description>
ABERRANTE #AbusoSexual
La Unidad Fiscal de Abusos Sexuales comenzó a investigar el infierno que habrían estado soportando dos hermanas de 7 y 8 años. Confiaron en la maestra para contar los abusos sufridos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno nacional busca cubrir 300 vacantes en planta permanente
</title>
			<description>
La selección de personas se hará a través del régimen correspondiente
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En una escuela, ataron y sedaron a un nene que sufrió una crisis nerviosa
</title>
			<description>
La mamá del niño denunció la situación 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinos en alerta: robaron en la carnicería, regalería y verdulería del barrio
</title>
			<description>
INSEGURIDAD #Gualeguaychú
Los comerciantes del oeste de la ciudad del sur de Entre Ríos están "cansados" de la inseguridad. Los delincuentes rompen vidrieras, candados y se llevan lo primero que tienen a mano
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a Felipe Pettinato por abusar sexualmente de una adolescente
</title>
			<description>
El abuso habría ocurrido un 8 de marzo, Día Internacional de la Mujer. La víctima tenía 14 años
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación devuelve $674 millones a las provincias por la quita de coparticipación
</title>
			<description>
FONDOS COPARTICIPABLES #Justicia
Tras el fallo adverso de la Corte Suprema, el Gobierno nacional comenzó a darle cumplimiento a la medida cautelar. Promete igualar con las provincias que no recurrieron a la Justicia
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un motociclista sufrió graves heridas tras chocar con un auto
</title>
			<description>
HERIDO GRAVE #SiniestroVial

</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre volcó su auto y fue rescatado por su hijo
</title>
			<description>
VIOLENTO VUELCO #Hasenkamp
El automóvil terminó en un canal con las cuatro ruedas hacia arriba. El conductor fue auxiliado por su propio hijo, según testigos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flamengo aplastó 5 a 0 a Gremio y jugará la final con River
</title>
			<description>
MIRÁ LOS GOLES #CopaLibertadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aparecieron seis cuadernos y buscan determinar si son los originales de Centeno
</title>
			<description>
CUADERNOS DE LAS COIMAS #Corrupción
El material lo entregó en los tribunales de Comodoro Py el periodista Diego Cabot, después de haberlo recibido por parte de un anónimo
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un camión despistó en un puente y cayó a un arroyo
</title>
			<description>
Afortunadamente, el conductor no sufrió heridas de gravedad
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo ya recibió un nuevo implante de células madre: cómo fue el proceso
</title>
			<description>
AYUDAME A MIRAR #Renzo
El niño entrerriano permanece en China por segunda vez, para realizar nuevo implante de células madre que le permitirían recuperar la visión
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Golpeó brutalmente a su expareja y quiso acuchillar a policías: fue detenido
</title>
			<description>
PARANÁ #Gravísimo
El sujeto fue a la casa de su expareja, la amenazó y la golpeó salvajemente. Cuando intervino la Policía, arremetió contra los agentes cuchillo en mano
</description>
			<pubDate>2019-10-23T23:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinos de Paraná conviven con la basura: "Es un foco infeccioso"
</title>
			<description>
SONIA Y LA GENTE #Basura
En la zona de San Aguatín, cientos de vecinos conviven con contenedores repletos de bolsas
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Vamos a protagonizar la epopeya de ponernos de pie"
</title>
			<description>
ALBERTO FERNÁNDEZ #Elecciones
Miles de personas se convocaron en Chaco para alentar al candidato justicialista. "Hemos propuesto dar vuelta la página y empezar a construir otro país" señaló
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hospitalizaron a una motociclista luego de un violento choque
</title>
			<description>
ACCIDENTE #Paraná
Una mujer de 42 años terminó con diversas heridas luego de ser embestida por una camioneta
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile en llamas: "El gobierno administra el legado de lo que dejó Pinochet"
</title>
			<description>
CHILE #Protestas #Represión
Las multitudinarias manifestaciones contra el gobierno han sido respondidas con una brutal represión. La palabra de una antropóloga, desde el lugar de los hechos
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Ganaste? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo sorteo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri en Mar del Plata: "No nos vamos a quedar callados"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #MauricioMacri
El presidente encabezó una nueva marcha del "Sí, se puede" en La Feliz. "Quieren que los que pensamos distinto nos callemos" señaló
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Uader dictará una Diplomatura en Formación Sindical en 2020
</title>
			<description>
FORMACIÓN SINDICAL #Uader #CGT #CTA
La carrera se dictará en 2020. Mañana se firmará un acta acuerdo junto a autoridades de las seccionales locales de las centrales obreras involucradas
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La izquierda entrerriana cerró su campaña en Paraná
</title>
			<description>
IZQUIERDA #Campaña #Cierre
El espacio promueve la candidatura a la Presidencia de Nicolás del Caño, a Nadia Burgos como candidata a diputada nacional y a Luis Meiners como candidato a senador nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Analizan un nuevo aumento del boleto de colectivos en Concordia
</title>
			<description>
"Se aumentó hace unos 60 días y al poco tiempo tuvimos incremento de todo de vuelta: combustible, neumáticos, repuestos", expresaron desde la empresa
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Este jueves se sabrá si Enrique Susevich va a juicio por "administración fraudulenta"
</title>
			<description>
ENRIQUE SUSEVICH #Investigación 
El responsable Económico Financiero de la campaña de Cambiemos en Entre Ríos durante 2015 podría ir a juicio, acusado de "administración fraudulenta agravada por ser en perjuicio del Estado"
</description>
			<pubDate>2019-10-23T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El turismo cinematográfico también formó parte de la agenda del Ficer
</title>
			<description>
FICER #Turismo #Cultura
El encuentro convocó a a Piluca Querol, presidenta de Andalucía Films Commission, una institución sin ánimo de lucro que tiene como objetivo promocionar Andalucía como lugar de rodaje 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T17:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte suba del dólar: cerró a $62,37
</title>
			<description>
DÓLAR #Suba
Fuerte alza: la divisa escaló más de un peso sólo este miércoles, pese a las ventas del Banco Nación
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entrerriano de oro: Gualeguaychú recibió al palista "Tito" Palacios 
</title>
			<description>
Tras ganar la plata y el oro en el Mundial de Canotaje de China, el deportista volvió a su ciudad y fue recibido con una caravana
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué puede pasar con los precios después de las elecciones del domingo?
</title>
			<description>
Comerciantes y consumidores manifestaron su incertidumbre por la posibilidad de que los precios aumenten tras las Elecciones Nacionales de este domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: "Chuzo" González y toda la actualidad del básquet
</title>
			<description>
El exjugador de la Selección Argentina trae toda las novedades del básquet local e internacional
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: escrachan a una abuela que robó en una farmacia
</title>
			<description>
LAMENTABLE VIDEO #Anciana #Robo
La mujer aprovechó la distracción de un cliente para robar y quedó grabada en las cámaras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Frigerio: "La gente entendió que lo que está en juego es el modelo de país"
</title>
			<description>
El funcionario nacional visitó la provincia en el tramo final de la campaña de cara a las elecciones del domingo. "Vamos a ganar en segunda vuelta y cambiar la historia del país", afirmó
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La grieta hizo que no nos podamos entender entre argentinos"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #Política
Estefanía Cora contó las expectativas del Frente de Todos para el domingo. Apostó por "bajar los niveles de discusión y generar la mayor cantidad de consensos posibles porque esta etapa histórica así lo amerita"
</description>
			<pubDate>2019-10-23T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Podrían sancionar a Zampedri por ponerse la camiseta de River
</title>
			<description>
El futbolista es jugador de Rosario Central y en la institución "Canalla" no cayó bien que lo vieran vistiendo los colores del "Millonario"
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A días de las elecciones, Paraná también siente la demanda de dólares
</title>
			<description>
FIEBRE POR EL DÓLAR #Economía
Hay largas filas en las casas de cambio para comprar moneda estadounidense, por temor a una nueva estampida del precio después del domingo 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T11:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Asaltaron al hermano de Mauricio Macri
</title>
			<description>
El hermano del presidente fue asaltado por adolescentes, quienes se metieron a su casa en un barrio privado y lo golpearon para robarle
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de Nahir Galarza llega a la TV, en una serie sobre femicidios
</title>
			<description>
NAHIR A LA TELEVISIÓN #Polémica
El asesinato que la joven de Gualeguaychú cometió en 2017 será contado en la nueva serie "Femicidios" de Pol-ka
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Vamos a cuidar sus ahorros, vamos a respetar sus depósitos en dólares"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #Economía
Alberto Fernández habló sobre el día después de las elecciones y pidió "que los argentinos estén tranquilos". "Les pido que estén confiados porque se van los que armaron este desastre", resaltó
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Despegar despide empleados en toda América Latina: 80 de Argentina
</title>
			<description>
DESPIDOS #Crisis
Según la empresa, representan el 5 por ciento de su nómina local. La compañía tiene presencia en 20 países de América Latina
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trabajadores de Smata recibirán bono de $5.000 en cuotas
</title>
			<description>
BONO EXTRA #Economía
Serán cinco cuotas las que acordaron en el gremio para el pago del bono. Detallaron en qué semanas del mes las irán pagando
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierran sucursales de Ribeiro y están en riesgo más de 1.500 empleados
</title>
			<description>
CRISIS ECONÓMICA #Despidos
La cadena de venta de electrodomésticos confirmó otro cierre de una sucursal. Los trabajadores llevan casi un año cobrando el sueldo en cuotas
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Pampita rompió en llanto de manera inesperada y reveló el motivo
</title>
			<description>
Mirá lo que dijo la jurado, quien explicó el motivo por el que se largó a llorar en plena pista
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estafaron a una familia: les dijeron que ganaron dinero y un Smart TV
</title>
			<description>
ESTAFA #Nogoyá
El delincuente les solicitó dirigirse a un cajero automático para cobrar el dinero, debiendo mantenerse en comunicación permanente. Tras varias transacciones, advirtió que estaban siendo estafados por cordobeses
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apareció el brujo que predijo que Boca pasaba: ¿qué dice ahora?
</title>
			<description>
INCREÍBLE #Brujo #CopaLibertadores
Mirá lo que sostuvo Carlos Oliva, el astrólogo que había anunciado que Boca goleaba 4 a 0 a River y se metía en la final del torneo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los infaltables memes luego de la eliminación de Boca
</title>
			<description>
SUPERCLÁSICO Y MEMES #CopaLibertadores
Mirá el ingenio de los hinchas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-23T07:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: la locura de Gallardo tras eliminar a Boca una vez más 
</title>
			<description>
Así se retiró el "Muñeco" tras clasificar a una nueva final del certamen
</description>
			<pubDate>2019-10-23T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otorgan 10% de suba salarial a empleados del Poder Judicial
</title>
			<description>
AUMENTO SALARIAL #Justicia
Los empleados de Entre Ríos también se beneficiarán del aumento dispuesto por el máximo tribunal de Justicia de la Nación
</description>
			<pubDate>2019-10-23T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La determinante frase de Alfaro que confirmaría su salida de Boca
</title>
			<description>
El DT del "Xeneize" parece tener todo decidido para abandonar el club luego de la eliminación contra River
</description>
			<pubDate>2019-10-23T06:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri en Rosario: "No podemos caer en los falsos espejismos de estos"
</title>
			<description>
El Presidente encabezó otra marcha del "Sí se puede". Repitió el discurso que dio el sábado pasado en la 9 de Julio
</description>
			<pubDate>2019-10-22T23:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: ¡Echaron un brujo del vestuario de River!
</title>
			<description>
Fue detectado por la Conmebol y fue inmediatamente retirado. Entre los clubes hay acusaciones cruzadas sobre quién lo llevó
</description>
			<pubDate>2019-10-22T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River eliminó a Boca y es el primer finalista de la Copa Libertadores
</title>
			<description>
El Millonario pasó a la final de la Libertadores. Hurtado marcó el 1 a 0 para Boca, pero no le alcanzó para remontar la ida, que fue 2-0 para el Millonario
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet: "El país necesita de todos los argentinos de buena fe"
</title>
			<description>
El gobernador entrerriano se mostró confiado de cara a las elecciones nacionales. "Después del 27 tenemos que ponernos a reconstruir lo que está dañado, que es mucho", expresó
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los anteojos de Apple: nuevos detalles del dispositivo que lanzarán en 2020
</title>
			<description>
Se espera que las gafas se sincronicen con el iPhone y que la realidad aumentada protagonice la propuesta. ¿Cuáles serán las funciones del wearable y con qué aplicaciones será compatible?
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "Terminemos este tiempo llenando las urnas de votos"
</title>
			<description>
ALBERTO FERNÁNDEZ #Elecciones
En un fuerte discurso contra el Gobierno, Fernández aseguró que Cambiemos "entenderá lo que pasó en Argentina" cuando vea el resultado que, según estima, le dará una victoria contundente
</description>
			<pubDate>2019-10-22T20:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Infartante posteo de Jimena Barón con un vestido de red
</title>
			<description>
JIMENA BARÓN #Infartante
"Caliente me vuelvo una fiera" posteó la actriz, vestida apenas con un vestido de red que dejó entrever todo
</description>
			<pubDate>2019-10-22T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Peritos aseguran que la denuncia de Fardin contra Darthés es creíble
</title>
			<description>
THELMA FARDÍN Y JUAN DARTHÉS #Denuncia
Cuatros peritos forenses analizaron a la joven y coincidieron en que su testimonio es compatible con violencia sexual y que por eso padece un "trauma psíquico" que le produce pesadillas y pensamientos aterradores
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar sigue subiendo y cerró en $61,33
</title>
			<description>
DOLAR #Suba
La divisa escaló 34 centavos y cerró en $61,33, en medio de la presión cambiaria motivada por la cercanía de las elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Campanella le echó la culpa al periodismo de un posible derrota de Macri
</title>
			<description>
JUAN CAMPANELLA #Amenaza
El director de cine arremetió contra el periodismo por las críticas al proyecto económico del gobierno nacional y publicó un mensaje con tono de amenaza
</description>
			<pubDate>2019-10-22T16:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El macabro y polémico "Video 1444" que se hizo viral y todos temen mirar
</title>
			<description>
Según los usuarios, posee una maldición
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: la bronca de Lali por las represiones en Chile
</title>
			<description>
"ES UN ESPANTO" #Chile #Lali
Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: la actualidad del básquet de la mano del Chuzo González 
</title>
			<description>
Toda la actualidad del básquet local e internacional, de la mano de Luis "Chuzo" González en Liga x Liga
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: otra vez, un árbitro entrerriano le prestó sus botines a un futbolista juvenil
</title>
			<description>
El juez de línea le cedió su calzado al deportista, que tenía zapatillas y, por reglamento, no podía ingresar al campo de juego
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reestrenarán un clásico del teatro entrerriano: "Cuando los Cerdos Arrasan"
</title>
			<description>
CULTURA #Teatro
Será este sábado, con entrada gratuita, en la Casa de la Cultura
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El ex de More Rial rompió el silencio: "Hay algo que nadie supo"
</title>
			<description>
HABLÓ POR PRIMERA VEZ #Show

</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El consejo es ser conservador, estar lo más dolarizado que se puede"
</title>
			<description>
DÓLAR CALIENTE #Economía
Desde la firma Leiva Hermanos analizaron qué puede pasar con el dólar tras las elecciones del domingo. ¿Qué debe hacer una persona que tiene plazos fijo? Mirá la nota completa
</description>
			<pubDate>2019-10-22T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para frenar la devaluación, el BCRA vendió más de 1.000 millones de dólares
</title>
			<description>
DÓLAR CALIENTE #Economía
Antes de las elecciones, el Banco Central sigue ofreciendo dólares en el marcado para calmar las tensiones. Sin embargo, continúa la sangría de divisas
</description>
			<pubDate>2019-10-22T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En qué consiste la criolipólisis, el tratamiento para destruir las células grasas
</title>
			<description>
SALUD Y ESTÉTICA #Paraná
María José Armándola visitó Arriba Entre Ríos y contó detalles del tratamiento innovador que realiza en su Centro de Estética. Mirá el video para conocer más
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los diputados nacionales recibieron 32% de aumento en sus dietas
</title>
			<description>
El incremento está atado a la negociación paritaria de los empleados legislativos
</description>
			<pubDate>2019-10-22T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Es hoy: Boca y River se cruzan en La Bombonera por un lugar en la final
</title>
			<description>
El "Millonario", con un 2-0 logrado en el Monumental, visita este martes La Boca para tratar de mantener la ventaja sobre el "Xeneize" y avanzar a la instancia final del certamen. El partido será a las 21.30
</description>
			<pubDate>2019-10-22T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acreditan este martes las tarjetas sociales de Entre Ríos
</title>
			<description>
ATENCIÓN #EntreRíos
El Ministerio de Desarrollo Social informó que los beneficiarios tendrán depositados este martes los correspondientes saldos
</description>
			<pubDate>2019-10-22T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Karina encendió las redes con una foto súper hot
</title>
			<description>
KARINA #Hot
Una bomba: la Princesita subió una foto de altísimo voltaje a las redes, y cosechó miles de likes en cuestión de minutos
</description>
			<pubDate>2019-10-21T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La crisis hace peligrar el funcionamiento de sanatorios concordienses
</title>
			<description>
CONCORDIA #Sanatorios
Cinco instituciones corren peligro de recortar prestaciones como consecuencia de la recesión económica del país
</description>
			<pubDate>2019-10-21T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
More Rial se reconcilió con Facundo Ambrosioni
</title>
			<description>
MORE RIAL #Reconciliación
¡BOMBA! La joven y el futbolista sellaron su nuevo amor el Día de la Madre. Fue luego de una polémica separación, con denuncia de violencia de género incluida
</description>
			<pubDate>2019-10-21T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos 
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 24 al 30 de octubre


</description>
			<pubDate>2019-10-21T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gallardo confirmó el equipo de River para jugar en la Bombonera
</title>
			<description>
El entrenador cerró la formación de cara a la revancha de este martes. Suárez y Borré serán los delanteros

</description>
			<pubDate>2019-10-21T15:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un bebé golpeado, al borde de la muerte: su mamá se había ido a una "cita"
</title>
			<description>
El pequeño tiene apenas un mes de edad y lo encontraron todo golpeado, corriendo riesgo de muerte. Su madre lo había dejado solo para tener una cita con un hombre. Aberrantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje que Daniel Osvaldo le dedicó a Jimena Barón por el Día de la Madre
</title>
			<description>
MENSAJE PARA JIMENA BARÓN #Osvaldo #DíadelaMadre
El exfutbolista escribió una dedicatoria directa para su ex en las redes sociales, después de la escandalosa separación y las peleas por la tenencia de su hijo Morrison
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo preparar yogur casero y cuáles son sus beneficios
</title>
			<description>
ALIMENTACIÓN SALUDABLE #Nutrición
Si preparamos el yogur en casa nos aseguramos de que sea completamente natural y de que no contenga aditivos ni conservantes que hayan podido adulterar su calidad
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desopilante video: quiso combatir las hormigas pero hizo explotar su patio
</title>
			<description>
El hombre intentaba eliminar las hormigas que habían invadido su patio cuando todo voló por los aires. ¿Por qué sucedió? ¡Mirá!
</description>
			<pubDate>2019-10-21T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Central cayó ante Vélez y quedó en zona de descenso
</title>
			<description>
El equipo de Heinze derrotó por 1 a 0 a los rosarinos, que con este resultado igualan a Patronato en los promedios
</description>
			<pubDate>2019-10-20T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La defensa de Calamaro a Lucas Carrasco: "No fue un violador ni un delincuente"
</title>
			<description>
El músico publicó una despedida del periodista y recibió mensajes de repudio. "Lo condenó la ley del hashtag siempre funcional a la opinión pública", expresó 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preparan nuevas denuncias por abuso sexual contra Axel
</title>
			<description>
AXEL #Abuso #Denuncias
Así lo reveló José D'Antona, el abogado de la joven que radicó la denuncia por abuso sexual simple en Cipoletti

</description>
			<pubDate>2019-10-20T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensiones entre Estado y Nación
</title>
			<description>
PROTESTAS #Tensión 
Los últimos días fueron de agitación y violencia en Cataluña pero no es el único caso. La palabra de un especialista


</description>
			<pubDate>2019-10-19T14:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los Impuestos vs. Nuestro Bolsillo
</title>
			<description>
ECONOMÍA #Impuestos
Según un estudio del Iaraf, la carga tributaria en Argentina equivale a destinar en 2019 más de 29 minutos por cada hora trabajada al pago de impuestos
</description>
			<pubDate>2019-10-18T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro y con 720 sexos
</title>
			<description>
Puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad. Los científicos están seguros de que no es una planta, pero no saben si es un animal o un hongo
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se consolida el e-commerce: cada vez más argentinos compran por Internet
</title>
			<description>
En la mayoría de las categorías de consumo masivo la compra on line todavía no supera el 30%. Sin embargo, esta conducta ya está cambiando: 9 de 10 encuestados manifestó que alguna vez compró on line
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por chicas que "perrearon" en tanga en una universidad nacional
</title>
			<description>
Las bailarinas filmaron un videoclip sensual en una de las escaleras de una reconocida institución educativa y generaron numerosas críticas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por moda sexual peligrosa: ponerse pasta de dientes en los genitales
</title>
			<description>
Esta peligrosa práctica sexual es muy popular entre jóvenes de varios países y se hizo viral a través de redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscó durante años a su hermana y se enteró que era su vecina
</title>
			<description>
Una mujer que fue adoptada cuando era niña, se llevó una enorme sorpresa al encontrar a su hermana biológica viviendo en la casa de al lado
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor por otro reto viral sobre el color de un par de zapatillas
</title>
			<description>
Al debate en las redes se sumó Will Smith. ¿Vos de qué color las ves?
</description>
			<pubDate>2019-10-17T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La reflexión de una figura del Liverpool que maravilla al mundo
</title>
			<description>
"¿Para qué quiero 10 coches, 20 relojes y dos aviones?", expresó senegalés Sadio Mané, una de las estrellas del equipo de Klopp. Habló de sus orígenes
</description>
			<pubDate>2019-10-17T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un animal que se creía extinto desde hace 80 años fue visto ocho veces en Tasmania
</title>
			<description>
REAPARECIÓ UN ANIMAL #Extinción
Documentos recientemente divulgados por el gobierno australiano revelan varios avistamientos del carnívoro que supuestamente se extinguió en 1936
</description>
			<pubDate>2019-10-17T13:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron 20 féretros de madera en Egipto y están en perfecto estado
</title>
			<description>
FÉRETROS #Egipto
"Es el mayor descubrimiento en años". Fueron desenterrados en Luxor, una de las zonas más exploradas por los arqueólogos. IMPACTANTES IMÁGENES
</description>
			<pubDate>2019-10-16T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una rumana que recorre el mundo llegó a Entre Ríos: "Me falta probar el fernet"
</title>
			<description>
HACE 12 AÑOS COMENZÓ SU TRAVESÍA #Viajera #Rumania
"Me di el gusto de disfrutar de un buen asado", aseguró. Conocé su historia
</description>
			<pubDate>2019-10-16T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se despertó con dolor de cabeza y descubrió una araña alojada en su oído
</title>
			<description>
Un joven no fue al trabajo porque sufría dolor de cabeza y al poco tiempo descubrió que tenía una araña alojada en el oído. Tras la sorpresa contó todo en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-15T20:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer se dirigía a misa y la mató un cocodrilo
</title>
			<description>
La feligresa estaba cruzando un río para ir a la iglesia de un pueblo vecino cuando fue mordida por el animal. El ataque le provocó graves heridas en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-15T20:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salió a correr por la calle y tuvo que hacer caca entre dos autos: la escracharon
</title>
			<description>
NO AGUANTÓ #Viral
La mujer, que había salido a correr, sintió el llamado de la naturaleza en plena vía pública. Se escondió entre dos autos para defecar y quedó filmada. La Policía está intentando encontrar a la protagonista del video, que se volvió viral. Mirá
</description>
			<pubDate>2019-10-15T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito homenaje a Luciano Castro con una salchicha
</title>
			<description>
INSÓLITO #Salchicha #LucianoCastro
Las imágenes íntimas del actor saltaron de las redes sociales al mundo gastronómico. ¡Mirá la foto!

</description>
			<pubDate>2019-10-15T13:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes argentinos, premiados por proyecto de buque antártico sustentable
</title>
			<description>
Alumnos de la UTN Buenos Aires ganaron el premio más importante de la ingeniería naval. Su proyecto prevé la propulsión del barco a gas natural licuado, que reduce un 90% los contaminantes
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas abandonan en masa Libra, el proyecto de moneda digital de Facebook
</title>
			<description>
Visa, Mastercard, eBay y Stripe anunciaron el viernes su retiro de Libra, asestando un nuevo duro golpe al proyecto de moneda digital de Facebook, previsto para mediados de 2020
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Química a tres investigadores por desarrollar las baterías de litio
</title>
			<description>
Se trata de John Goodenough, Stanley Whittingham y Akira Yoshino. La Academia sueca destacó que el invento abre "la vía a una sociedad liberada de energías fósiles"
</description>
			<pubDate>2019-10-09T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día de la Madre: AFIP lanzó una app para recuperar hasta $ 1.000 de IVA
</title>
			<description>
AFIP devolverá el IVA de los regalos para las madres. Los usuarios tendrán que descargarse la aplicación y cargar los datos de cada factura. Conocé cómo funciona
</description>
			<pubDate>2019-10-09T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vapores químicos, la causa del daño pulmonar por los cigarrillos electrónicos
</title>
			<description>
Los cigarrillos electrónicos generan en los pulmones daños similares a los gases químicos, alertan investigadores
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Física para científicos que investigan el universo
</title>
			<description>
El astrofísico canadiense James Peebles y sus colegas suizos Michel Mayor y Didier Queloz fueron distinguidos por su contribución al entendimiento de la evolución del universo y el lugar de la Tierra en el Cosmos
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiene parálisis y volverá a caminar con un exoesqueleto controlado por el cerebro
</title>
			<description>
Un hombre paralizado desde los hombros para abajo fue capaz de volver a caminar usando un exoesqueleto controlado por señales de su cerebro
</description>
			<pubDate>2019-10-04T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzaron Threads, el messenger de Instagram
</title>
			<description>
Facebook lanza una nueva aplicación de mensajería de Instagram para mantenerte al día con tus amigos cercanos
</description>
			<pubDate>2019-10-04T17:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó un encuentro internacional de robótica en la UTN Concordia
</title>
			<description>
Estudiantes y docentes de diversos niveles participaron de un encuentro internacional de robótica que tuvo lugar en la UTN regional Concordia
</description>
			<pubDate>2019-10-02T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp trabaja para autodestruir mensajes
</title>
			<description>
"El mensaje se autodestruirá en 5 segundos". La iniciativa permitirá programar la eliminación de conversaciones después de un cierto límite de tiempo
</description>
			<pubDate>2019-10-02T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven creó un dispositivo para motorizar las sillas de ruedas convencionales
</title>
			<description>
Tras el enterarse de la gran diferencia de precios entre las sillas de ruedas comunes y las que funcionan a motor, decidió inventar un mecanismo para que sea más accesible y que sea manejado con una app
</description>
			<pubDate>2019-10-01T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Facebook inició una prueba piloto para eliminar los "Me Gusta"
</title>
			<description>
La compañía que dirige Mark Zuckerberg ocultó la herramienta en Australia para investigar los posibles efectos sobre la autoestima y la ansiedad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-09-27T21:21:00-03:00</pubDate>
		</item></news>