<news><item><title>
La drástica decisión que tomó Juan Darthés en la causa por violación 
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #ThelmaFardin
El actor está acusado formalmente por la fiscalía de Nicaragua por abuso sexual a la joven actriz. 
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sufrió un ataque de pánico en el colectivo y la ayudaron el chofer y pasajeros
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná #SanBenito
La joven publicó en redes sociales un agradecimiento a todas las personas que la ayudaron y la llevaron hasta el centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno nacional busca cubrir 300 vacantes en planta permanente
</title>
			<description>
La selección de personas se hará a través del régimen correspondiente
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a Felipe Pettinato por abusar sexualmente de una adolescente
</title>
			<description>
El abuso habría ocurrido un 8 de marzo, Día Internacional de la Mujer. La víctima tenía 14 años
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Ganaste? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo sorteo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: escrachan a una abuela que robó en una farmacia
</title>
			<description>
LAMENTABLE VIDEO #Anciana #Robo
La mujer aprovechó la distracción de un cliente para robar y quedó grabada en las cámaras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de Nahir Galarza llega a la TV, en una serie sobre femicidios
</title>
			<description>
NAHIR A LA TELEVISIÓN #Polémica
El asesinato que la joven de Gualeguaychú cometió en 2017 será contado en la nueva serie "Femicidios" de Pol-ka
</description>
			<pubDate>2019-10-23T10:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Pampita rompió en llanto de manera inesperada y reveló el motivo
</title>
			<description>
Mirá lo que dijo la jurado, quien explicó el motivo por el que se largó a llorar en plena pista
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Infartante posteo de Jimena Barón con un vestido de red
</title>
			<description>
JIMENA BARÓN #Infartante
"Caliente me vuelvo una fiera" posteó la actriz, vestida apenas con un vestido de red que dejó entrever todo
</description>
			<pubDate>2019-10-22T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Peritos aseguran que la denuncia de Fardin contra Darthés es creíble
</title>
			<description>
THELMA FARDÍN Y JUAN DARTHÉS #Denuncia
Cuatros peritos forenses analizaron a la joven y coincidieron en que su testimonio es compatible con violencia sexual y que por eso padece un "trauma psíquico" que le produce pesadillas y pensamientos aterradores
</description>
			<pubDate>2019-10-22T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Campanella le echó la culpa al periodismo de un posible derrota de Macri
</title>
			<description>
JUAN CAMPANELLA #Amenaza
El director de cine arremetió contra el periodismo por las críticas al proyecto económico del gobierno nacional y publicó un mensaje con tono de amenaza
</description>
			<pubDate>2019-10-22T16:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: la bronca de Lali por las represiones en Chile
</title>
			<description>
"ES UN ESPANTO" #Chile #Lali
Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reestrenarán un clásico del teatro entrerriano: "Cuando los Cerdos Arrasan"
</title>
			<description>
CULTURA #Teatro
Será este sábado, con entrada gratuita, en la Casa de la Cultura
</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El ex de More Rial rompió el silencio: "Hay algo que nadie supo"
</title>
			<description>
HABLÓ POR PRIMERA VEZ #Show

</description>
			<pubDate>2019-10-22T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Karina encendió las redes con una foto súper hot
</title>
			<description>
KARINA #Hot
Una bomba: la Princesita subió una foto de altísimo voltaje a las redes, y cosechó miles de likes en cuestión de minutos
</description>
			<pubDate>2019-10-21T22:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
More Rial se reconcilió con Facundo Ambrosioni
</title>
			<description>
MORE RIAL #Reconciliación
¡BOMBA! La joven y el futbolista sellaron su nuevo amor el Día de la Madre. Fue luego de una polémica separación, con denuncia de violencia de género incluida
</description>
			<pubDate>2019-10-21T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos 
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 24 al 30 de octubre


</description>
			<pubDate>2019-10-21T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje que Daniel Osvaldo le dedicó a Jimena Barón por el Día de la Madre
</title>
			<description>
MENSAJE PARA JIMENA BARÓN #Osvaldo #DíadelaMadre
El exfutbolista escribió una dedicatoria directa para su ex en las redes sociales, después de la escandalosa separación y las peleas por la tenencia de su hijo Morrison
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La defensa de Calamaro a Lucas Carrasco: "No fue un violador ni un delincuente"
</title>
			<description>
El músico publicó una despedida del periodista y recibió mensajes de repudio. "Lo condenó la ley del hashtag siempre funcional a la opinión pública", expresó 
</description>
			<pubDate>2019-10-20T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preparan nuevas denuncias por abuso sexual contra Axel
</title>
			<description>
AXEL #Abuso #Denuncias
Así lo reveló José D'Antona, el abogado de la joven que radicó la denuncia por abuso sexual simple en Cipoletti

</description>
			<pubDate>2019-10-20T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item></news>