<news><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 31 de octubre al 6 de noviembre


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó el armado del predio de la Fiesta de Disfraces 2019
</title>
			<description>
COMENZÓ A HACERSE REALIDAD #FDD2019 #Paraná
Día a día el predio del Acceso Norte irá tomando forma. Se trata del gran espacio por donde pasarán miles de personajes del cine, las historietas, los libros y la imaginación.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El secreto más oscuro de Lady Di que golpea a la familia real
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¡Se viene la Maratón de la Avicultura en Crespo!
</title>
			<description>
Será el 2 de noviembre. Podés anotarte a los 3 kilómetros aeróbicos o 10 K competitivos. Los primeros 150 de llevarán una remera de la prueba. Mirá cómo inscribirte
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Filtraron un polémico audio de Juan Darthés desde Brasil
</title>
			<description>
Filtraron un mensaje que envió desde Brasil el actor acusado de violación 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Salazar presentó una denuncia....¡en su propia contra!
</title>
			<description>
LUCIANA SALAZAR #Denuncia
INSÓLITO: la mediática presentó una denuncia en su propia contra, para que la Justicia investigue los dichos de Cinthia Fernández, que la acusó de cobrar por tuitear respecto de cuestiones políticas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sol Pérez encendió las redes con un micro short y un top amarillo
</title>
			<description>
SOL PÉREZ #Hot
INFARTANTE: la joven compartió dos imágenes con casi nada de ropa, que levantaron la temperatura de las redes en segundos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinelli mostró su "admiración" por Fernández y felicitó a Macri y Vidal
</title>
			<description>
Así fue la reacción del conductor de Showmatch
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En plena veda, Daniel Osvaldo prendió fuego boletas y generó polémica
</title>
			<description>
Mirá la grabación que compartió el exfutbolista y pareja de Jimena Barón
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la actriz Silvia Montanari
</title>
			<description>
Tenía 76 años, padecía cáncer y estaba internada desde anoche. Su hijo confirmó la dolorosa noticia
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron una nueva edición de la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
La FDD 2019 se realizará el 17 de noviembre en el mismo predio del año pasado. A pocas semanas, este viernes se realizó la presentación del megaevento
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marley debutará como escritor de libros infantiles
</title>
			<description>
El conductor incursionará en el mundo de la literatura, con cuentos infantiles
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Nueve te regala entradas para que vayas a la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
Canal Nueve Litoral sortea entradas para la FDD 2019 a través de Facebook e Instagram. ¡Participar es muy sencillo! Mirá lo que tenés que hacer
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oriana Sabbatini encontró a su doble: mirá la foto
</title>
			<description>
DOS GOTAS DE AGUA #Show
Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La declaración de amor desmedida de Cabré a Laurita Fernández
</title>
			<description>
NICOLÁS CABRÉ Y LAURITA FERNÁNDEZ #Declaración
El actor demostró el gran amor que los une con fuertes declaraciones.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T22:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sábado a puro rock en "Parientes del Bar"
</title>
			<description>
El dúo "La Fiesta Formidable!" se presentará este sábado al mediodía en el bar paranaense, repasando clásicos del rock nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-24T21:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición solidaria del Desfile de Leandro Rud
</title>
			<description>
EVENTO SOLIDARIO #Paraná
La jornada se realizará el próximo martes 12 de noviembre a las 20.30 en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo. Es a beneficio de FundNeo. Están a la venta las entradas
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en una audiencia judicial entre Andrea del Boca y su exmarido
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #Denuncia
GRAVÍSIMO: ¿el exmarido de Andrea del Boca abusó de su propia hija? Mirá lo que pasó hoy en Tribunales
</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Pablo Lescano está enfermo?
</title>
			<description>
DAMAS GRATIS #Temor
Desde la productora confirmaron que no podrán dar un show pactado para el sábado, pero no se conocen mayores detalles. ¿Qué le pasa a Pablo Lescano?


</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres noches para la familia, en la Fiesta de la Avicultura
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #Crespo
Del viernes 8 al domingo 10, serán tres días repletos de actividades: Concurso de pollo al disco, patio de comidas y de cerveza artesanal, músicos y bailarines en el escenario, intervenciones artísticas y más
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega a Santa Fe la segunda edición del Harlem Festival 2019
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #HarlemFestival
Regresa el festival de música, gastronomía y entretenimiento más importante del Litoral. Será el 15, 16 y 17 de noviembre a partir de las 16, en la Estación Belgrano
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Aymar mostró su panza de cinco meses
</title>
			<description>
La exjugadora de Las Leonas compartió imágenes de su embarazo y junto a las fotos, expresó sus emociones
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: con cambios, el predio de la FDD va tomando forma
</title>
			<description>
SE VIENE LA FIESTA DE DISFRACES #Paraná
Los trabajadores ya están armando el escenario principal, que este año estará ubicado en otro lugar. Conocé más detalles de la nueva organización del predio, ubicado en el Acceso Norte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición de Paraná se Disfraza
</title>
			<description>
LLEGA DE LA FDD 2019 #FiestaDeDisfraces #FDD
Los comercios de la ciudad también se disfrazan. Habrá premios para los mejores disfrazados y el mejor comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Barbiero, Isaac y la Camerata Galeana presentan "Canciones Orquestadas"
</title>
			<description>
Será este jueves en La Vieja Usina. Los cantautores se presentarán en un formato poco habitual, con la sonoridad expandida de una orquesta de cuerdas y vientos
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirtha fue desafiada por Julieta Díaz: "Tenés que invitar a Alberto y a Cristina"
</title>
			<description>
La conductora tuvo un entretenido ida y vuelta con la actriz por la situación del país. "A Alberto, sí. A Cristina, no sé", contestó la Chiqui


</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piden la captura internacional del actor Juan Darthés
</title>
			<description>
El juzgado décimo de Managua giró la solicitud a Interpol para que arreste al artista radicado en Brasil por la denuncia de violación de la actriz Thelma Fardin
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop se mostró en bikini: "Ya palpita el verano"
</title>
			<description>
Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la cartelera del cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
CINE #Paraná #Estrenos
Terminator con el regreso de Sarah Connor y Guasón se llevan todas las miradas, pero hay mucho más. Repasá la cartelera en Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abel Pintos: "No voy a casarme"
</title>
			<description>
ABEL PINTOS NO SE CASA #Boda
El cantante desmintió los rumores de su supuesta boda. Mirá sus declaraciones
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vilma Palma y el Bahiano brindarán un show con entrada gratuita en San José
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #SanJosé
Los shows y el desfile evocativo serán gratuitos. Será para cerrar la 34ta Fiesta Nacional de la Colonización cuya última jornada se había suspendido por lluvias
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Nannis y otra grave acusación contra Claudio Caniggia
</title>
			<description>
Realizó fuertes declaraciones contra el exfutbolista, a quien denunció públicamente por violencia sexual durante su matrimonio y amenazas de muerte
</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El paranaense Mauricio Dayub ganó el Ace de Oro
</title>
			<description>
VIDEO DEL MOMENTO #Premio
El actor dio un emotivo agradecimiento, con blooper incluido porque el sobre que debía contener al ganador estaba vacío
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca la Noche de las Heladerías con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Conocé cuándo será y qué locales adhieren
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre un TP de aborto
</title>
			<description>
ABORTO Y POLÉMICA #Paraná
una alumna hizo un trabajo práctico sobre aborto y las correcciones del docente generaron una fuerte disputa en redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rocío Oliva se metió en la polémica entre Maradona y sus hija
</title>
			<description>
DIEGO MARADONA #Polémica
La exnovia del Diez salió al cruce de Dalma y Gianinna, en medio de la polémica por la salud de Diego. ¿Ella le daba pastillas y alcohol?
</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisaron una camioneta y encontraron un jabalí desvicerado
</title>
			<description>
FEDERAL #Control
El animal, completamente desvicerado, era transportado en una canoa que iba sobre un trailer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El triste anuncio del Negro González Oro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2017-10-10T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Laurita Fernández sufrió un ataque de pánico
</title>
			<description>
LAURITA FERNÁNDEZ #Urgente
Temen por la salud de la actriz
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicole Neumann encendió las redes con una foto en lencería hot
</title>
			<description>
NICOLE NEUMANN #Hot
INFARTANTE: la modelo subió una foto en lencería hot que hizo explotar las redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reapareció Pablo Lescano: "Dejen de hablar giladas"
</title>
			<description>
PABLO LESCANO #Salud
"Dejen de hablar Giladas manga de LOROS. Nos vemos en el Luna Park" señaló el cantante, despejando dudas sobre su estado de salud
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amalia Granata fue involucrada en la causa de abuso contra Ricardo Biasotti
</title>
			<description>
Raquel Holway, que asesoró a la familia Del Boca, denunció públicamente a la diputada electa de la provincia de Santa Fe por el proceso en el que está acusado su expareja
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lady Gaga rompió el silencio y habló de su relación con Bradley Cooper
</title>
			<description>
LADY GAGA Y BRADLEY COOPER #Romance
La cantante y actriz rompió el silencio y contó todo: ¿qué pasa entre ellos?
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gamer murió de un derrame cerebral por jugar mucho a los videojuegos
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Videojuegos
El chico pasaba toda la noche sin dormir y encerrado en su cuarto, por lo que sus padres debían llevarle los alimentos. Sin embargo, su organismo no aguantó y cayó inconsciente al lado de la computadora. IMÁGENES SENSIBLES
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violaron a un nene y necesita un trasplante urgente
</title>
			<description>
ABERRANTE #Violador
Un nene fue violado, le destrozaron los intestinos y ahora espera un trasplante urgente. Por las lesiones producto de la violación el nene está internado en el hospital Garrahan
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amalia Granata está involucrada en una denuncia por abuso sexual
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Abuso #Granata
La abogada de la familia de Andrea del Boca aseguró que la legisladora provincial, que realizó su campaña en torno a "la defensa de la vida", se desnudaba en la cama con la hija de la actriz cuando tenía 4 años
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Multaron a Calamaro por fumar marihuana en un show en Uruguay
</title>
			<description>
El músico encendió un cigarrillo de marihuana en un recital en Montevideo y, si bien el consumo está legalizado, el argentino infringió otra ley
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan fotos de la fiesta donde Maradona se habría desmayado
</title>
			<description>
DIEGO MARADONA #Descompensación
BOMBA: se filtraron en las últimas horas imágenes de la fiesta donde el Diez se habría descompensado
</description>
			<pubDate>2019-11-08T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer y su sobrina vivieron una escena de terror en plena vía pública
</title>
			<description>
PARANÁ #Peligroso
Una mujer y su pequeña sobrina fueron víctimas de una situación de terror en plena vía pública, cuando las interceptó un sospechoso. Hay una grave denuncia por lo sucedido
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sorprendieron a dos sujetos faenando una vaca detrás de una estancia
</title>
			<description>
FEDERAL #Faena #Arresto
Uno de los involucrados era trabajador de la estancia, y quedó arrestado. El otro, un vecino, fue identificado
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay fecha de pago para el aumento de octubre a estatales de Entre Ríos
</title>
			<description>
CRONOGRAMA DE PAGOS #Paritarias
El Gobierno provincial informó que a partir del jueves 21 de noviembre pagarán por complementarias la suba salarial del 12,5%
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron al hermano de Pampita por manejar alcoholizado
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #Show #Pampita
Estaba ebrio y tenía un carnet de discapacidad trucho
</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el calor, un alumno fue a la escuela con pollera: "Es el uniforme"
</title>
			<description>
"NO ME PUEDEN DECIR NADA" #Viral #Pollera
El video es imperdible. Mirá la ocurrente justificación del estudiante
</description>
			<pubDate>2019-11-08T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió "El Larva", el asistente bizarro de Guido Süller
</title>
			<description>
EL LARVA #Muerte
El bizarro personaje surgió en 2002 y se popularizó en Zap, el programa de Polino. Era asistente de Guido Süller
</description>
			<pubDate>2019-11-07T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pampita vio propuestas de vestidos de casamiento en Corte y Confección
</title>
			<description>
CORTE Y CONFECCIÓN #Pampita
La modelo eligió el tipo de vestido que le gustaría usar en su boda. Mirá cómo será
</description>
			<pubDate>2019-11-07T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué Marcelo Tinelli no irá al casamiento de Pampita?
</title>
			<description>
MARCELO TINELLI #Polémica
El conductor no asistirá al casamiento de la jurado del Bailando. ¿Se enojó por qué lo invitaron después de las 00? 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El enigmático avance de Tenet, la nueva película de Christopher Nolan
</title>
			<description>
En el primer trailer se puede ver al protagonista, John David Washington, mientras examina un impacto de bala en un vidrio y con una máscara de oxígeno. Las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AsÃ­ se viviÃ³ la Fiesta Nacional de la Avicultura, que crece aÃ±o a aÃ±o
</title>
			<description>
VIDEOS #Crespo
La nueva ediciÃ³n de la tradicional fiesta sumÃ³ nuevos atractivos con mayor tecnologÃ­a, con emprendedores, exposiciones y shows imperdibles. No te pierdas las imÃ¡genes para conocer cÃ³mo se viviÃ³ por dentro
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En Entre RÃ­os, Axel rompiÃ³ el silencio y hablÃ³ de la denuncia de abuso sexual
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Crespo
El cantante hablÃ³ en Crespo y expresÃ³: "Estamos contando los minutos para que toda la verdad salga a la luz".
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Viajamos porque muriÃ³ mi cuÃ±ada y ahora se muere mi esposo"
</title>
			<description>
DRAMÃTICO RELATO #Tragedia #AutovÃ­a14
MarÃ­a AsunciÃ³n estaba en el medio de la tragedia del micro paraguayo en Entre RÃ­os. Conmovida por la muerte de su esposo relatÃ³ quÃ© fue lo que pasÃ³. "Es una pesadilla que no lo puedo creer", lamentÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-11T07:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MirÃ¡ si ganaste: estos son los nÃºmeros del Quini 6
</title>
			<description>
ConocÃ© los nÃºmeros que salieron este domingo. Quedaron en suspenso millonarias sumas de dinero para el prÃ³ximo miÃ©rcoles
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirmaron a los artistas principales que se presentarÃ¡n en la FDD
</title>
			<description>
Los organizadores de la Fiesta de Disfraces 2019 confirmaron los shows de una famosa artista y un importante grupo musical para el megaevento del domingo que viene. Â¿Te lo imaginabas? Â¡MirÃ¡!
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un abuelo abusÃ³ de su nieta de cuatro aÃ±os mientras su hija hacÃ­a compras
</title>
			<description>
ABUELO ABUSÃ A NIETITA #Aberrante
El hermano menor de la vÃ­ctima presenciÃ³ el ataque. El acusado tratÃ³ de persuadir a la vÃ­ctima para que culpara al nene
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Motocross fatal: una espectadora muriÃ³ atropellada y su hijo estÃ¡ inconsciente
</title>
			<description>
Un motociclista se saliÃ³ de control durante una competencia este domingo y embistiÃ³ a una madre y su hijo. La mujer, de unos 40 aÃ±os, falleciÃ³ a raÃ­z de una grave fractura de crÃ¡neo
</description>
			<pubDate>2019-11-10T19:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La crisis econÃ³mica llegÃ³ al CyberMonday 
</title>
			<description>
OPINIÃN #EconomÃ­a
Si bien fue muy positiva la ediciÃ³n 2019, hay que rescatar algunas cuestiones que dan seÃ±ales acerca del cambio de las conductas de compras de los consumidores
</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicole Neumann y una confesiÃ³n de su intimidad
</title>
			<description>
"SOY MUY PASIONAL" #Show #NicoleNeuman
</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una periodista argentina estÃ¡ embarazada de 6 meses de un famoso futbolista
</title>
			<description>
PERIODISTA EMBARAZADA DE FAMOSO FUTBOLISTA #Show
La joven argentina mostrÃ³ fotos en la dulce espera y le dedicÃ³ un romÃ¡ntico mensaje a su pareja. "Dejamos de cuidarnos y al mes ya estaba embarazada", revelÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-09T21:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AsÃ­ fue el espectacular show de Los Palmeras en la Final de la Sudamericana
</title>
			<description>
Imperdible y emocionante: asÃ­ sonÃ³ la mejor cumbia santafesina en una Nueva Olla repleta de miles de hinchas sabaleros, en la previa de la final de la Copa Sudamericana en la que ColÃ³n puede hacer historia. Â¡MirÃ¡ el video!
</description>
			<pubDate>2019-11-09T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ocho dÃ­as antes, se terminaron las entradas para la Fiesta de Disfraces 2019
</title>
			<description>
Los organizadores de la Fiesta de Disfraces mÃ¡s grande de LatinoamÃ©rica dieron a conocer que ya no quedan mÃ¡s entradas, a poco mÃ¡s de una semana de que se realice el megaevento
</description>
			<pubDate>2019-11-09T16:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Karina cruzÃ³ a Fede Bal y le puso los puntos
</title>
			<description>
"La Princesita" no se quedÃ³ callada y saliÃ³ a apurar al hijo de Carmen: "No me conocÃ©s", asegurÃ³. MirÃ¡ el video
</description>
			<pubDate>2019-11-09T14:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan fotos de la fiesta donde Maradona se habrÃ­a desmayado
</title>
			<description>
DIEGO MARADONA #DescompensaciÃ³n
BOMBA: se filtraron en las Ãºltimas horas imÃ¡genes de la fiesta donde el Diez se habrÃ­a descompensado
</description>
			<pubDate>2019-11-08T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MuriÃ³ "El Larva", el asistente bizarro de Guido SÃ¼ller
</title>
			<description>
EL LARVA #Muerte
El bizarro personaje surgiÃ³ en 2002 y se popularizÃ³ en Zap, el programa de Polino. Era asistente de Guido SÃ¼ller
</description>
			<pubDate>2019-11-07T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pampita vio propuestas de vestidos de casamiento en Corte y ConfecciÃ³n
</title>
			<description>
CORTE Y CONFECCIÃN #Pampita
La modelo eligiÃ³ el tipo de vestido que le gustarÃ­a usar en su boda. MirÃ¡ cÃ³mo serÃ¡
</description>
			<pubDate>2019-11-07T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿Por quÃ© Marcelo Tinelli no irÃ¡ al casamiento de Pampita?
</title>
			<description>
MARCELO TINELLI #PolÃ©mica
El conductor no asistirÃ¡ al casamiento de la jurado del Bailando. Â¿Se enojÃ³ por quÃ© lo invitaron despuÃ©s de las 00? 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El enigmÃ¡tico avance de Tenet, la nueva pelÃ­cula de Christopher Nolan
</title>
			<description>
En el primer trailer se puede ver al protagonista, John David Washington, mientras examina un impacto de bala en un vidrio y con una mÃ¡scara de oxÃ­geno. Las imÃ¡genes
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lady Gaga rompiÃ³ el silencio y hablÃ³ de su relaciÃ³n con Bradley Cooper
</title>
			<description>
LADY GAGA Y BRADLEY COOPER #Romance
La cantante y actriz rompiÃ³ el silencio y contÃ³ todo: Â¿quÃ© pasa entre ellos?
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amalia Granata estÃ¡ involucrada en una denuncia por abuso sexual
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Abuso #Granata
La abogada de la familia de Andrea del Boca asegurÃ³ que la legisladora provincial, que realizÃ³ su campaÃ±a en torno a "la defensa de la vida", se desnudaba en la cama con la hija de la actriz cuando tenÃ­a 4 aÃ±os
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un amigo de Pablo Lescano hablÃ³ del polÃ©mico video
</title>
			<description>
REVELÃ QUÃ CONSUMIÃ EN EL ESCENARIO #DamasGratis #PabloLescano
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperado pedido de Luisito de CuestiÃ³n de Peso: "Me muero"
</title>
			<description>
LUISITO #CuestiÃ³ndePeso
"Me estoy muriendo en vida hermano" seÃ±alÃ³ el participante del reality, que hoy pesa 250 kilos
</description>
			<pubDate>2019-11-13T22:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un compaÃ±ero le tirÃ³ un piedrazo en la cabeza a la salida de la escuela
</title>
			<description>
Un adolescente -de 13 aÃ±os- fue agredido por un compaÃ±ero este miÃ©rcoles, en ParanÃ¡. "Justo le pegÃ³ a la altura de un tumor, en la cabeza", lamentÃ³ su madre. El acoso viene desde hace tiempo, denunciÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: en Argentina se registrÃ³ la tormenta mÃ¡s elÃ©ctrica del mundo
</title>
			<description>
El Programa Regional de MeteorologÃ­a informÃ³ que un temporal que azotÃ³ a Mendoza fue el que mÃ¡s rayos tuvo en el planeta. ImÃ¡genes del episodio desde el espacio
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Las Mississippi" se suman a la tradicional Jam de Blues
</title>
			<description>
La danza se suma por primera vez a la propuesta que se realiza todos los domingos en ParanÃ¡. El grupo integrado por Ro Surt, Dolores Anzola y Antonella Giorello mostrara cÃ³mo bailar el gÃ©nero
</description>
			<pubDate>2019-11-13T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirtha Legrand sobre Bolivia: "Es un golpe de Estado"
</title>
			<description>
La conductora de televisiÃ³n dijo "es muy preocupante lo que estÃ¡ pasando tanto en Bolivia como en Chile"
</description>
			<pubDate>2019-11-13T15:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos adolescentes denunciaron que las violaron cuatro futbolistas
</title>
			<description>
INDIGNANTE #Ftubolistas
Los acusados tienen entre 16 y 18 aÃ±os. Los relatos fueron publicados en Instagram. El colegio al que asisten las adolescentes, de 14 y 15 aÃ±os, hizo la denuncia
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En FundNeo se da una gran contenciÃ³n a las madres de todo Entre RÃ­os"
</title>
			<description>
AsÃ­ lo afirmÃ³ RocÃ­o Vivas, modelo paranaense que participÃ³ del desfile en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo y recorriÃ³ las instalaciones de la fundaciÃ³n que ayuda a las madres de niÃ±os internados en NeonatologÃ­a del Hospital San Roque
</description>
			<pubDate>2019-11-13T09:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un adolescente fue hallado ahogado en el ParanÃ¡: afirman que su novia lo asesinÃ³
</title>
			<description>
Â¿SU NOVIA LO MATÃ? #RÃ­oParanÃ¡
Lo encontraron ahogado. El padre de AgustÃ­n dijo que su hijo no se metÃ­a al agua porque "le tenÃ­a terror". AdemÃ¡s, el cuerpo fue encontrado con zapatillas. "Me lo asesinaron", expresÃ³. Por quÃ© sospecha de la pareja del adolescente
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las mejores fotos de la pasarela del 12Â° desfile a beneficio de Fund Neo
</title>
			<description>
FUND NEO #Desfile
MirÃ¡ las mejores fotos de aquellos que caminaron por la pasarela del 12Â° desfile a beneficio de Fund Neo
</description>
			<pubDate>2019-11-12T22:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En medio del escÃ¡ndalo, la esposa de Axel estÃ¡ embarazada
</title>
			<description>
AXEL #Embarazo #EscÃ¡ndalo
Â¡BOMBA! La esposa de Axel estÃ¡ embarazada, en medio de las acusaciones por abuso sexual al cantante
</description>
			<pubDate>2019-11-12T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Fund Neo: "Somos todos iguales"
</title>
			<description>
FUND NEO #Desfile
"Esto moviliza, que nos hayan convocado y nos hayan cedido este espacio es invalorable" seÃ±alÃ³ la presidenta de la entidad al Nueve
</description>
			<pubDate>2019-11-12T21:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Leandro Rud: "Estoy muy feliz de estar acÃ¡ otra vez"
</title>
			<description>
DESFILE FUND NEO #LeandroRudd
El promtor de modelos nuevamente participa del evento solidario en ParanÃ¡. En la previa, charlÃ³ con el Nueve
</description>
			<pubDate>2019-11-12T20:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Exitoso nuevo desfile a beneficio de Fund Neo
</title>
			<description>
DESFILE #FundNeo
La 12 ediciÃ³n del desfile a beneficio de la FundaciÃ³n de NeonatologÃ­a del hospital San Roque ya estÃ¡ a punto de comenzar. EscuchÃ¡ la palabra de los protagonistas
</description>
			<pubDate>2019-11-12T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estefi Berardi, una de las estrellas del desfile 2019 a beneficio de Fund Neo
</title>
			<description>
ESTEFI BERARDI #Desfile #FundNeo
La joven conductora marplatense serÃ¡ una de las principales estrellas del desfile de este martes. El evento, como es habitual, serÃ¡ en hotel Howard Johnson Mayorazgo de ParanÃ¡
</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FederaciÃ³n ya palpita la 3Â° Fiesta de la Cerveza Artesanal
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #FederaciÃ³n
El evento que convoca a una importante cantidad de pÃºblico estÃ¡ previsto para el prÃ³ximo domingo 17 de noviembre, desde las 18 y hasta las tres de la maÃ±ana
</description>
			<pubDate>2019-11-12T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MirÃ¡ la catelera del cine de ParanÃ¡ para esta semana
</title>
			<description>
CINE #ParanÃ¡ #Estrenos
Terminator, GuasÃ³n y Proyecto GÃ©minis, las mÃ¡s buscadas en el cine de esta semana. MirÃ¡ cuÃ¡ndo son las funciones
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ratifican el pedido de captura internacional contra Juan DarthÃ©s
</title>
			<description>
JUAN DARTHÃS #DetenciÃ³nInminente
El actor quedarÃ¡ muy probablemente preso en las prÃ³ximas horas, acusado de violaciÃ³n. Se confirmÃ³ el pedido de captura internacional y detenciÃ³n inmediata de la Justicia de Nicaragua en su contra
</description>
			<pubDate>2019-11-14T22:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El impactante cambio de look de una actriz de Stranger Things
</title>
			<description>
STRANGER THINGS #Look
Millie Bobby Brown, conocida por su actuaciÃ³n en la serie, apareciÃ³ con un radical cambio de look. Algunos no la reconocieron
</description>
			<pubDate>2019-11-14T22:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pauletti se anticipa a La Noche de las HeladerÃ­as: sÃºper descuentos todo el dÃ­a
</title>
			<description>
HELADERÃA PAULETTI #Descuentos
Todos los helados son artesanales, hechos por una empresa local y a buen precio. MirÃ¡ las ofertas imperdibles que habrÃ¡ durante todo el dÃ­a
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron joyas de gran valor ocultas en el congelador de una anciana fallecida
</title>
			<description>
Una colecciÃ³n de 30 piezas, algunas de las cuales se remontan al siglo XVI, fue encontrada junto a un trozo de carne en el refrigerador de una mujer que muriÃ³. Sus nietos no salen del asombro
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Temor por la invasiÃ³n de araÃ±as en una ciudad entrerriana
</title>
			<description>
"Pueden ser venenosas y estamos preocupados", afirmaron los vecinos de Basavilbaso
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La increÃ­ble y desopilante escena que capturÃ³ el Google Street View
</title>
			<description>
"No tenemos palabras", escribieron desde la cuenta oficial de Google Maps, al observar la captura
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gerardo Casas volviÃ³ a ParanÃ¡ y brindÃ³ un seminario de moda solidario
</title>
			<description>
El diseÃ±ador, ganador de la primera ediciÃ³n del reality Corte y ConfecciÃ³n, volviÃ³ a realizar en la ciudad una muestra de su trabajo. Lo hizo en beneficio de la FundaciÃ³n CrisÃ¡lida
</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan cÃ³mo funcionarÃ¡ la tarjeta del plan de Argentina contra el Hambre
</title>
			<description>
Â¿QUÃ SE PODRÃ COMPRAR? #ArgentinaContraElHambre
AsÃ­ serÃ¡ el programa social que comenzarÃ¡ el 10 de diciembre
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ataque a balazos en barrio Padre Kolbe: detuvieron a un joven
</title>
			<description>
Un joven de 20 aÃ±os fue apresado por la PolicÃ­a, acusado de balear a un ciudadano esta madrugada y luego darse a la fuga en su moto
</description>
			<pubDate>2019-11-16T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un paranaense: el atacante lo hizo en moto y se dio a la fuga
</title>
			<description>
Le dispararon desde una moto y la bala ingresÃ³ en la parte izquierda de su torso. Fue llevado de urgencia al Hospital San MartÃ­n para ser intervenido quirÃºrgicamente
</description>
			<pubDate>2019-11-16T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flor Vigna y Mati Napp, acusados de plagio por Mora Godoy
</title>
			<description>
La exparticipante se mostrÃ³ irÃ³nica y su comentario fue lapidario hacia la bicampeona del certamen. "Chorearon bien", dijo 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T21:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en una librerÃ­a de ParanÃ¡ y quedaron registradas por las cÃ¡maras
</title>
			<description>
Desde una tradicional librerÃ­a del centro de la ciudad pidieron colaboraciÃ³n. Se trata de dos mujeres cuyo robo quedÃ³ registrado por las cÃ¡maras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Acusan de discriminaciÃ³n a Esmeralda Mitre: "Me decÃ­a negro y judÃ­o"
</title>
			<description>
ESCANDALOSO VIDEO #EsmeraldaMitre
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Organizadores anticipan que casi 30.000 turistas llegarÃ¡n a ParanÃ¡ por la FDD
</title>
			<description>
SE AGOTARON LAS ENTRADAS #FDD
JuliÃ¡n Abramor, uno de los amigos organizadores del megaevento, contÃ³ que ya estÃ¡ el 95% del montaje. Este aÃ±o, incorporaron productores internacionales para elevar el nivel
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una cantante chilena hizo topless por su paÃ­s y revolucionÃ³ los Latin Grammys
</title>
			<description>
La artista Mon Laferte caminÃ³ en topless por la alfombra roja y mostrÃ³ su repudio a la represiÃ³n que sufre el pueblo chile
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
RevivÃ­ los mejores momentos de la FDD con toda la cobertura del Nueve y AHORA
</title>
			<description>
Reunimos todos las escenas y momentos mÃ¡s salientes de la megafiesta que puso "manija" a 50 mil personas. No te lo pierdas: Â¡mirÃ¡!
</description>
			<pubDate>2019-11-18T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rige un alerta por tormentas fuertes para una zona de Entre RÃ­os
</title>
			<description>
El SMN advierte por ocasional caÃ­da de granizo, intensa actividad elÃ©ctrica, abundante caÃ­da de agua en cortos perÃ­odos y rÃ¡fagas
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paranaense saliÃ³ de la FDD, tomÃ³ un colectivo equivocado y despertÃ³ en Rosario
</title>
			<description>
Â¿QUÃ LE PASÃ? #GenteQueBuscaGente
Un joven utilizÃ³ las redes sociales para decirle a su familia y amigos que estÃ¡ bien. No recuerda cÃ³mo llegÃ³ hasta Rosario. A la tarde vuelve a ParanÃ¡
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FalleciÃ³ Don Edmundo PÃ©rez, reconocido acordeonista de la regiÃ³n
</title>
			<description>
DOLOR EN LA MÃSICA #ChamamÃ© #ParanÃ¡
"Cuando agarro el instrumento, me siento como un chico con un juguete", dijo en Nunca Es Tarde, por Canal Nueve Litoral. TenÃ­a 87 aÃ±os
</description>
			<pubDate>2019-11-18T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la FDD, comenzÃ³ el "Gente que busca gente" en las redes
</title>
			<description>
BUSCAN PERSONAS Y ALGO MÃS #FDD2019 #GenteQueBuscaGente
Los miles de asistentes que vivieron una nueva Fiesta de Disfraces comenzaron a publicar bÃºsquedas de personas y de objetos. Muchos piden recompensa por la pÃ©rdida de sus telÃ©fonos en el predio
</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FDD 2019: postales de una noche inolvidable
</title>
			<description>
MIRÃ MÃS FOTOS #FDD2019
La Fiesta de Disfraces convocÃ³ nuevamente a mÃ¡s de 50 mil personas en el predio del Acceso Norte de ParanÃ¡. MirÃ¡ algunas de las imÃ¡genes que dejÃ³ esta nueva ediciÃ³n
</description>
			<pubDate>2019-11-18T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los clÃ¡sicos de Damas Gratis estallaron en la FDD
</title>
			<description>
VIDEOS #FDD2019
Pablo Lescano enloqueciÃ³ a los miles de disfrazados en el main stage. Incluso, invitÃ³ a Karina para cantar "No te creas tan importante". MirÃ¡ videos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A puras luces, asÃ­ fue el show de fuegos artificiales en la FDD
</title>
			<description>
VIDEO DEL SHOW DE LUCES #FDD2019
Tras el show de Damas Gratis, se viviÃ³ un imponente show de fuegos artificiales en el escenario central de la Fiesta de Disfraces. 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T09:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La PolicÃ­a detuvo a un grupo de jÃ³venes que arrebataba celulares en la FDD
</title>
			<description>
RÃPIDO ACCIONAR POLICIAL #ParanÃ¡
El grupo de tres jÃ³venes aprovechaba el descuido de los disfrazados y arrebataba telÃ©fonos. Gracias al trabajo policial, los atraparon y recuperaron los aparatos. El resto de la Fiesta se desarrollÃ³ con normalidad
</description>
			<pubDate>2019-11-18T08:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El show de la Princesita Karina hizo bailar a la FDD
</title>
			<description>
LA PRINCESITA KARINA #FDD
La famosa artista presentÃ³ su show y enloqueciÃ³ a miles de personas que saltaron y bailaron al ritmo de su mÃºsica. Â¡No te pierdas el video!
</description>
			<pubDate>2019-11-18T02:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de disfraces: imponente vista desde el escenario
</title>
			<description>
FDD 2019 #MainStage
Miles de alman vibraron al ritmo de los mejores DJs. El main stage de la FDD explotÃ³, con importantes shows en vivo de Karina y Damas Gratis
</description>
			<pubDate>2019-11-18T01:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AsÃ­ explotÃ³ el Main Stage de la Fiesta de Disfraces 2019
</title>
			<description>
VIDEO #FDD
Un imponente show deslumbrÃ³ a todos en el escenario principal de la Fiesta de Disfraces. Â¡No te pierdas el video!
</description>
			<pubDate>2019-11-18T01:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mejores disfraces grupales de la noche
</title>
			<description>
FDD 2019 #Disfraces #Grupos
Desde grupos de disfrazados hasta disfraces en grupo, siempre la Fiesta es mejor entre amigos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T00:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El imponente main stage de la FDD 2019
</title>
			<description>
FDD 2019 #MainStage
Un imponente escenario serÃ¡ el principal atractivo del evento. Destacados artistas pasarÃ¡n por Ã©l
</description>
			<pubDate>2019-11-17T23:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mejores disfrazados de la ediciÃ³n 2019
</title>
			<description>
MEJORES DISFRACES #FDD
Ellos son los disfrazados que mÃ¡s onda le pusieron a sus trajes este aÃ±o. Â¡MirÃ¡!
</description>
			<pubDate>2019-11-17T23:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ellos fueron los primeros en llegar a la FDD 2019
</title>
			<description>
FDD 2019 #Primeros
De a poco el predio del evento se fue llenando, con miles de jÃ³venes dispuestos a disfrutar de una noche Ãºnica. El evento reuniÃ³ a mÃ¡s de 50 mil personas
</description>
			<pubDate>2019-11-17T23:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La FDD 2019 ya se vive a pleno en ParanÃ¡
</title>
			<description>
FDD2019 #Manija
El evento mÃ¡s convocante de la ciudad ya se vive a pleno. Miles de personas ya entraron el enorme predio donde se lleva adelante la fiesta
</description>
			<pubDate>2019-11-17T23:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Este es el mapa del predio de la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
LlegÃ³ la noche esperada por mÃ¡s de 50 mil personas. ConocÃ© dÃ³nde estarÃ¡ cada sector en el predio de la FDD
</description>
			<pubDate>2019-11-17T21:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las calles de ParanÃ¡, repletas de disfrazados en la previa de la FDD
</title>
			<description>
AsÃ­ se viviÃ³ la previa de la Fiesta de Disfraces en el Parque Urquiza de ParanÃ¡. Buscate en la galerÃ­a de fotos
</description>
			<pubDate>2019-11-17T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item></news>