<news><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 31 de octubre al 6 de noviembre


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó el armado del predio de la Fiesta de Disfraces 2019
</title>
			<description>
COMENZÓ A HACERSE REALIDAD #FDD2019 #Paraná
Día a día el predio del Acceso Norte irá tomando forma. Se trata del gran espacio por donde pasarán miles de personajes del cine, las historietas, los libros y la imaginación.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El secreto más oscuro de Lady Di que golpea a la familia real
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¡Se viene la Maratón de la Avicultura en Crespo!
</title>
			<description>
Será el 2 de noviembre. Podés anotarte a los 3 kilómetros aeróbicos o 10 K competitivos. Los primeros 150 de llevarán una remera de la prueba. Mirá cómo inscribirte
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Filtraron un polémico audio de Juan Darthés desde Brasil
</title>
			<description>
Filtraron un mensaje que envió desde Brasil el actor acusado de violación 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Salazar presentó una denuncia....¡en su propia contra!
</title>
			<description>
LUCIANA SALAZAR #Denuncia
INSÓLITO: la mediática presentó una denuncia en su propia contra, para que la Justicia investigue los dichos de Cinthia Fernández, que la acusó de cobrar por tuitear respecto de cuestiones políticas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sol Pérez encendió las redes con un micro short y un top amarillo
</title>
			<description>
SOL PÉREZ #Hot
INFARTANTE: la joven compartió dos imágenes con casi nada de ropa, que levantaron la temperatura de las redes en segundos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinelli mostró su "admiración" por Fernández y felicitó a Macri y Vidal
</title>
			<description>
Así fue la reacción del conductor de Showmatch
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En plena veda, Daniel Osvaldo prendió fuego boletas y generó polémica
</title>
			<description>
Mirá la grabación que compartió el exfutbolista y pareja de Jimena Barón
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la actriz Silvia Montanari
</title>
			<description>
Tenía 76 años, padecía cáncer y estaba internada desde anoche. Su hijo confirmó la dolorosa noticia
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron una nueva edición de la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
La FDD 2019 se realizará el 17 de noviembre en el mismo predio del año pasado. A pocas semanas, este viernes se realizó la presentación del megaevento
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marley debutará como escritor de libros infantiles
</title>
			<description>
El conductor incursionará en el mundo de la literatura, con cuentos infantiles
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Nueve te regala entradas para que vayas a la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
Canal Nueve Litoral sortea entradas para la FDD 2019 a través de Facebook e Instagram. ¡Participar es muy sencillo! Mirá lo que tenés que hacer
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oriana Sabbatini encontró a su doble: mirá la foto
</title>
			<description>
DOS GOTAS DE AGUA #Show
Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La declaración de amor desmedida de Cabré a Laurita Fernández
</title>
			<description>
NICOLÁS CABRÉ Y LAURITA FERNÁNDEZ #Declaración
El actor demostró el gran amor que los une con fuertes declaraciones.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T22:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sábado a puro rock en "Parientes del Bar"
</title>
			<description>
El dúo "La Fiesta Formidable!" se presentará este sábado al mediodía en el bar paranaense, repasando clásicos del rock nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-24T21:53:00-03:00</pubDate>
		</item></news>