<news><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 31 de octubre al 6 de noviembre


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó el armado del predio de la Fiesta de Disfraces 2019
</title>
			<description>
COMENZÓ A HACERSE REALIDAD #FDD2019 #Paraná
Día a día el predio del Acceso Norte irá tomando forma. Se trata del gran espacio por donde pasarán miles de personajes del cine, las historietas, los libros y la imaginación.
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El secreto más oscuro de Lady Di que golpea a la familia real
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¡Se viene la Maratón de la Avicultura en Crespo!
</title>
			<description>
Será el 2 de noviembre. Podés anotarte a los 3 kilómetros aeróbicos o 10 K competitivos. Los primeros 150 de llevarán una remera de la prueba. Mirá cómo inscribirte
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Filtraron un polémico audio de Juan Darthés desde Brasil
</title>
			<description>
Filtraron un mensaje que envió desde Brasil el actor acusado de violación 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Salazar presentó una denuncia....¡en su propia contra!
</title>
			<description>
LUCIANA SALAZAR #Denuncia
INSÓLITO: la mediática presentó una denuncia en su propia contra, para que la Justicia investigue los dichos de Cinthia Fernández, que la acusó de cobrar por tuitear respecto de cuestiones políticas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sol Pérez encendió las redes con un micro short y un top amarillo
</title>
			<description>
SOL PÉREZ #Hot
INFARTANTE: la joven compartió dos imágenes con casi nada de ropa, que levantaron la temperatura de las redes en segundos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tinelli mostró su "admiración" por Fernández y felicitó a Macri y Vidal
</title>
			<description>
Así fue la reacción del conductor de Showmatch
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En plena veda, Daniel Osvaldo prendió fuego boletas y generó polémica
</title>
			<description>
Mirá la grabación que compartió el exfutbolista y pareja de Jimena Barón
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la actriz Silvia Montanari
</title>
			<description>
Tenía 76 años, padecía cáncer y estaba internada desde anoche. Su hijo confirmó la dolorosa noticia
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Presentaron una nueva edición de la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
La FDD 2019 se realizará el 17 de noviembre en el mismo predio del año pasado. A pocas semanas, este viernes se realizó la presentación del megaevento
</description>
			<pubDate>2019-10-25T21:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Marley debutará como escritor de libros infantiles
</title>
			<description>
El conductor incursionará en el mundo de la literatura, con cuentos infantiles
</description>
			<pubDate>2019-10-25T18:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Nueve te regala entradas para que vayas a la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
Canal Nueve Litoral sortea entradas para la FDD 2019 a través de Facebook e Instagram. ¡Participar es muy sencillo! Mirá lo que tenés que hacer
</description>
			<pubDate>2019-10-25T15:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Oriana Sabbatini encontró a su doble: mirá la foto
</title>
			<description>
DOS GOTAS DE AGUA #Show
Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-10-25T12:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La declaración de amor desmedida de Cabré a Laurita Fernández
</title>
			<description>
NICOLÁS CABRÉ Y LAURITA FERNÁNDEZ #Declaración
El actor demostró el gran amor que los une con fuertes declaraciones.

</description>
			<pubDate>2019-10-24T22:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sábado a puro rock en "Parientes del Bar"
</title>
			<description>
El dúo "La Fiesta Formidable!" se presentará este sábado al mediodía en el bar paranaense, repasando clásicos del rock nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-24T21:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición solidaria del Desfile de Leandro Rud
</title>
			<description>
EVENTO SOLIDARIO #Paraná
La jornada se realizará el próximo martes 12 de noviembre a las 20.30 en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo. Es a beneficio de FundNeo. Están a la venta las entradas
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escándalo en una audiencia judicial entre Andrea del Boca y su exmarido
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #Denuncia
GRAVÍSIMO: ¿el exmarido de Andrea del Boca abusó de su propia hija? Mirá lo que pasó hoy en Tribunales
</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Pablo Lescano está enfermo?
</title>
			<description>
DAMAS GRATIS #Temor
Desde la productora confirmaron que no podrán dar un show pactado para el sábado, pero no se conocen mayores detalles. ¿Qué le pasa a Pablo Lescano?


</description>
			<pubDate>2019-10-31T22:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tres noches para la familia, en la Fiesta de la Avicultura
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #Crespo
Del viernes 8 al domingo 10, serán tres días repletos de actividades: Concurso de pollo al disco, patio de comidas y de cerveza artesanal, músicos y bailarines en el escenario, intervenciones artísticas y más
</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega a Santa Fe la segunda edición del Harlem Festival 2019
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #HarlemFestival
Regresa el festival de música, gastronomía y entretenimiento más importante del Litoral. Será el 15, 16 y 17 de noviembre a partir de las 16, en la Estación Belgrano
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luciana Aymar mostró su panza de cinco meses
</title>
			<description>
La exjugadora de Las Leonas compartió imágenes de su embarazo y junto a las fotos, expresó sus emociones
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: con cambios, el predio de la FDD va tomando forma
</title>
			<description>
SE VIENE LA FIESTA DE DISFRACES #Paraná
Los trabajadores ya están armando el escenario principal, que este año estará ubicado en otro lugar. Conocé más detalles de la nueva organización del predio, ubicado en el Acceso Norte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición de Paraná se Disfraza
</title>
			<description>
LLEGA DE LA FDD 2019 #FiestaDeDisfraces #FDD
Los comercios de la ciudad también se disfrazan. Habrá premios para los mejores disfrazados y el mejor comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Barbiero, Isaac y la Camerata Galeana presentan "Canciones Orquestadas"
</title>
			<description>
Será este jueves en La Vieja Usina. Los cantautores se presentarán en un formato poco habitual, con la sonoridad expandida de una orquesta de cuerdas y vientos
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirtha fue desafiada por Julieta Díaz: "Tenés que invitar a Alberto y a Cristina"
</title>
			<description>
La conductora tuvo un entretenido ida y vuelta con la actriz por la situación del país. "A Alberto, sí. A Cristina, no sé", contestó la Chiqui


</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Piden la captura internacional del actor Juan Darthés
</title>
			<description>
El juzgado décimo de Managua giró la solicitud a Interpol para que arreste al artista radicado en Brasil por la denuncia de violación de la actriz Thelma Fardin
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop se mostró en bikini: "Ya palpita el verano"
</title>
			<description>
Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la cartelera del cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
CINE #Paraná #Estrenos
Terminator con el regreso de Sarah Connor y Guasón se llevan todas las miradas, pero hay mucho más. Repasá la cartelera en Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abel Pintos: "No voy a casarme"
</title>
			<description>
ABEL PINTOS NO SE CASA #Boda
El cantante desmintió los rumores de su supuesta boda. Mirá sus declaraciones
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vilma Palma y el Bahiano brindarán un show con entrada gratuita en San José
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #SanJosé
Los shows y el desfile evocativo serán gratuitos. Será para cerrar la 34ta Fiesta Nacional de la Colonización cuya última jornada se había suspendido por lluvias
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Nannis y otra grave acusación contra Claudio Caniggia
</title>
			<description>
Realizó fuertes declaraciones contra el exfutbolista, a quien denunció públicamente por violencia sexual durante su matrimonio y amenazas de muerte
</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El paranaense Mauricio Dayub ganó el Ace de Oro
</title>
			<description>
VIDEO DEL MOMENTO #Premio
El actor dio un emotivo agradecimiento, con blooper incluido porque el sobre que debía contener al ganador estaba vacío
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca la Noche de las Heladerías con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Conocé cuándo será y qué locales adhieren
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre un TP de aborto
</title>
			<description>
ABORTO Y POLÉMICA #Paraná
una alumna hizo un trabajo práctico sobre aborto y las correcciones del docente generaron una fuerte disputa en redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rocío Oliva se metió en la polémica entre Maradona y sus hija
</title>
			<description>
DIEGO MARADONA #Polémica
La exnovia del Diez salió al cruce de Dalma y Gianinna, en medio de la polémica por la salud de Diego. ¿Ella le daba pastillas y alcohol?
</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisaron una camioneta y encontraron un jabalí desvicerado
</title>
			<description>
FEDERAL #Control
El animal, completamente desvicerado, era transportado en una canoa que iba sobre un trailer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El triste anuncio del Negro González Oro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2017-10-10T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Laurita Fernández sufrió un ataque de pánico
</title>
			<description>
LAURITA FERNÁNDEZ #Urgente
Temen por la salud de la actriz
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicole Neumann encendió las redes con una foto en lencería hot
</title>
			<description>
NICOLE NEUMANN #Hot
INFARTANTE: la modelo subió una foto en lencería hot que hizo explotar las redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reapareció Pablo Lescano: "Dejen de hablar giladas"
</title>
			<description>
PABLO LESCANO #Salud
"Dejen de hablar Giladas manga de LOROS. Nos vemos en el Luna Park" señaló el cantante, despejando dudas sobre su estado de salud
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amalia Granata fue involucrada en la causa de abuso contra Ricardo Biasotti
</title>
			<description>
Raquel Holway, que asesoró a la familia Del Boca, denunció públicamente a la diputada electa de la provincia de Santa Fe por el proceso en el que está acusado su expareja
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lady Gaga rompió el silencio y habló de su relación con Bradley Cooper
</title>
			<description>
LADY GAGA Y BRADLEY COOPER #Romance
La cantante y actriz rompió el silencio y contó todo: ¿qué pasa entre ellos?
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gamer murió de un derrame cerebral por jugar mucho a los videojuegos
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Videojuegos
El chico pasaba toda la noche sin dormir y encerrado en su cuarto, por lo que sus padres debían llevarle los alimentos. Sin embargo, su organismo no aguantó y cayó inconsciente al lado de la computadora. IMÁGENES SENSIBLES
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violaron a un nene y necesita un trasplante urgente
</title>
			<description>
ABERRANTE #Violador
Un nene fue violado, le destrozaron los intestinos y ahora espera un trasplante urgente. Por las lesiones producto de la violación el nene está internado en el hospital Garrahan
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amalia Granata está involucrada en una denuncia por abuso sexual
</title>
			<description>
GRAVE DENUNCIA #Abuso #Granata
La abogada de la familia de Andrea del Boca aseguró que la legisladora provincial, que realizó su campaña en torno a "la defensa de la vida", se desnudaba en la cama con la hija de la actriz cuando tenía 4 años
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Multaron a Calamaro por fumar marihuana en un show en Uruguay
</title>
			<description>
El músico encendió un cigarrillo de marihuana en un recital en Montevideo y, si bien el consumo está legalizado, el argentino infringió otra ley
</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:12:00-03:00</pubDate>
		</item></news>