<news><item><title>
¿Qué es la psoriasis y cómo se previene?
</title>
			<description>
PSORIASIS #Salud #Prevención
La reconocida periodista Silvia Fernández Barrios visitó Telediario, como titular de la Asociación Civil para el Enfermo de Psoriasis. Ella sufre ese problema desde los 19 años, y reconoció que la medicina ha avanzo mucho en la materia
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco pidió que se le devuelva "documentación necesaria para la transición"
</title>
			<description>
VARISCO #Transición
El intendente de Paraná solicitó a la Justicia Federal que le restituya documentación que le fue secuestrada en el marco del juicio en su contra, porque "es necesaria para la transición" con el intendente electo, Adán Bahl
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crisis en el transporte: en Córdoba, ERSA echó a 50 trabajadores
</title>
			<description>
DESPIDOS DE COLECTIVEROS #TransporteUrbano
La firma que presta el servicio público en Córdoba envió 50 telegramas de despidos esta mañana
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot arribarán a Paraná para hablar de "Periodismo y Justicia"
</title>
			<description>
CICLO DE CHARLAS PERIODÍSTICAS #Periodismo
Los periodistas de Clarín y La Nación respectivamente se presentarán este sábado en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo, con entrada libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes cosecharon un repollo gigante en Entre Ríos
</title>
			<description>
Es producto de una huerta agroecológica. La cosecha sorprendió a los alumnos de una escuela villaguayense
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un crespense viajó hasta Paraná y perdió su carnet: pide ayuda
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #Paraná
El hombre pidió colaboración de los vecinos de la zona de calles Rondeau y Churruarín. Fue en esa intersección donde perdió el carnet de conducir. El carnet estaba envuelto en una estampita
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abren la última inscripción del año para registro de adoptantes
</title>
			<description>
ATENCIÓN ENTRE RÍOS #Adopción
Actualmente en la provincia hay 130 niños, niñas y adolescentes que tienen declarada la situación de adoptabilidad, de los cuales 53 tienen más de 13 años. Detallan los pasos a seguir
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte granizada en Líbaros: las fotos de los vecinos
</title>
			<description>
GRANDES PIEDRAS #EntreRíos
En la localidad del departamento Uruguay cayó una fuerte granizada durante 15 minutos. El temporal afectó a los vecinos, que salieron a juntar las piedras y sacarse fotos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La tormenta causó daños en techos y árboles esta madrugada en La Paz
</title>
			<description>
El área continúa bajo alerta por tormentas fuertes con ráfagas intensas y ocasional caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UTA y Buses Paraná llegaron a un acuerdo: no habrá paro de colectivos
</title>
			<description>
COLECTIVOS #Acuerdo
El gremio y los empresarios firmaron un convenio para el pago de lo adeudado. Por el momento no habrá medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comienza este viernes el pago de sueldos de la administración pública provincial
</title>
			<description>
CRONOGRAMA DE PAGOS #Provincia
Los sueldos comenzarán a abonarse el próximo viernes. Mirá el cronograma completo. El incremento acordado por paritarias se pagará por complementaria
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Megacausa narco: cinco testigos brindaron detalles de diferentes allanamientos
</title>
			<description>
La décima audiencia contó con nuevos testigos de la Policía Federal y civiles. Brindaron precisiones sobre los principales operativos y allanamientos desarrollados en la investigación
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitosanitarios: productores pidieron una audiencia con Castrillón
</title>
			<description>
Integrantes de la Filial Crespo de la Federación Agraria exigieron una pronta resolución de la situación judicial del decreto sobre fumigaciones y aplicación de fitosanitarios
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Candioti las escuchas son contundentes: "Refieren al comercio de estupefacientes"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Juicio
El fiscal Federal sostuvo que las escuchas ratifican la tesis acusatoria en contra de los procesados. El lunes resolverán si hacen lugar al pedido de los defensores de Varisco en torno a documentación de la Municipalidad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensores buscan precisar cómo se secuestró el celular de Celis
</title>
			<description>
Es una de las pruebas que dio inicio a la causa Narcomunicipio, cuando Celis ya estaba detenido. Pedirán el legajo de la requisa al Servicio Penitenciario
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huertas familiares: un espacio para cultivar derechos 
</title>
			<description>
SUMA DE VOLUNTADES
La producción de alimentos a baja escala en zonas cercanas a
los centros urbanos de consumo amerita un fomento y apoyo para crear trabajo, mejorar la alimentación y contribuir a bajar el precio de los productos de primera necesidad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Calles intransitables, yuyos y basura: los problemas de la Vecinal Newbery Este
</title>
			<description>
SONIA Y LA GENTE #Reclamos
Hay personas en silla de rueda que no pueden salir del lugar en días de lluvia. Además faltan luminarias, no cortan el pasto y no levantan la basura
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron un celular con fotos de su hija fallecida: busca recuperarlo
</title>
			<description>
PARANÁ #Solidaridad
La mujer fue asaltada el domingo. El delincuente se llevó una mochila con el teléfono y cartas de su nena, que murió de cáncer
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jubilados municipales cobrarán un aumento y un bono de fin de año
</title>
			<description>
GUALEGUAYCHÚ #Jubilados
Los pasivos municipales tendrán un aumento del 10% que llevará la mínima a $19.800. Además cobrarán un bono de fin de año
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por picaduras de alacranes en Gualeguaychú
</title>
			<description>
ALACRANES #Alerta
Dos personas fueron picadas en los últimos días. No suelen revestir gravedad, pero igual recomiendan asistir a un centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escuchas: para Cullen las acusaciones de la Fiscalía "van a caer en saco roto"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Cullen
El abogado de Sergio Varisco dijo que las audiencias vienen siendo "positivas" para la defensa del intendente
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo tratar la artrosis de rodilla?
</title>
			<description>
ARTROSIS DE RODILLA #Salud
Molesta, dolorosa, pero tratable. La kinesióloga María José Armándola explica cómo tratar con aparatología de vanguardia esta problemática, que no sólo afecta a la tercera edad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una escuela entrerriana eligió su Centro de Estudiantes con voto electrónico
</title>
			<description>
Los alumnos de esta escuela entrerriana eligieron a sus representantes con la utilización de la tecnología para emitir su sufragio
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizan las pruebas de reválida para guardavidas en Paraná
</title>
			<description>

Este 29 y 31 de octubre se completarán las actividades en pileta y el 2 de noviembre será el turno del río en el Thompson. Los habilitados se desempeñarán en playas, piletas, complejos y clubes de la ciudad durante la temporada estival
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el temporal y una obra paralizada, una calle quedó intransitable
</title>
			<description>
CALLE INUNDADA #Paraná
Se trata de Gobernador Parera, en la vecinal Parque del Lago. Los vecinos denuncian que la empresa sacó la tierra y abandonó la obra. Ahora, no pueden transitar
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación oficializó el lanzamiento del DNI Digital
</title>
			<description>
DNI DIGITAL #MiArgentina
El Gobierno nacional publicó en el Boletín Oficial el decreto que habilita su uso en todo el país. Podrá comenzar a tramitarse desde el 9 de noviembre. Se podrá obtener en seis pasos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: alumnos apuntaron con un arma a un profesor en clase
</title>
			<description>
La grabación se viralizó en redes sociales. Muestra a un alumno acercarse por detrás a su profesor y apuntarle a la nuca. El arma sería de juguete
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la bajante del río, pescadores pidieron ayuda para poder trabajar
</title>
			<description>
HISTÓRICA BAJANTE DEL RÍO #Pesca #Paraná
"No están solicitando ningún subsidio, sino que nos pidieron las herramientas para poder seguir trabajando", resaltó Félix Esquivel, director de Fiscalización que se acercó a escuchar la situación que padecen
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Producción trabaja junto a los pescadores ante la bajante del río Paraná
</title>
			<description>
Desde la Provincia buscan soluciones ante el pedido de ayuda presentado por un grupo de pescadores artesanales de Paraná, afectados por la bajante del río
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un niño trans de seis años cambió su identidad en Río Negro
</title>
			<description>
"Cuando tenía cuatro años Nino nos manifestó lo que sentía, y en ese momento empezamos a acompañarlo desde el amor y a buscar información para entender lo que nos decía nuestro niño", contó la madre
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet ratificó la continuidad de créditos a emprendedores con apoyo de Nación
</title>
			<description>
"Tenemos la esperanza que a partir del 10 de diciembre volvamos a tener el apoyo de Nación para estos programas que durante estos cuatro años sostuvimos con recursos propios", expresó el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la fábrica de trapos que funciona en la Parroquia Guadalupe
</title>
			<description>
Un grupo de madres está a cargo de la fabricación de trapos en la Parroquia Guadalupe de Paraná. Hoy conocimos cómo llevan a cabo su labor
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca TEDx Puerto Sánchez: revelaron los primeros oradores del evento
</title>
			<description>
Bajo el lema "Hacia lo desconocido", se ultiman los detalles para la segunda edición del evento de charlas, que se realizará en Paraná. Quedan pocos días para inscribirse
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empleados de Mini Cuotas Ribeiro reclaman el pago de salarios y aguinaldo
</title>
			<description>
Los trabajadores de Paraná cobraron el sueldo de agosto en cinco cuotas y solo les abonaron un tercio del medio aguinaldo de junio. Realizan medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia realizó la licitación para la finalización de 14 jardines de infantes
</title>
			<description>
Se conocieron ocho ofertas para las obras de terminación de los establecimientos de Nivel Inicial en Chajarí, Ceibas, Villa Elisa y Gualeguay
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo recibió el último implante y comienza su regreso a la Argentina
</title>
			<description>
El niño de Colonia Avellaneda recibió un nuevo implante de células madre en China, el último de esta segunda etapa. El médico "lo evaluó y pudo ver sus avances", aseguraron desde su familia
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Padres se manifestaron para pedir soluciones ante el bullying
</title>
			<description>
"Tengo un hijo que viene a esta escuela y no me gusta que le pasen estas cosas", expresó una madre de Concordia. "Es muy doloroso", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos rallaron una tiza sobre el pupitre y "jugaron" a aspirarla
</title>
			<description>
Sucedió en el horario de clases y desde la institución manifestaron que los chicos lo veían como "un juego". Uno de los estudiantes, de entre 9 y 11 años, llegó a aspirar el polvillo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transformar el dolor: la familia del adolescente fallecido donó sus órganos
</title>
			<description>
La solidaridad de la familia del estudiante de 13 años que murió este jueves dio lugar al 42º operativo de ablación de órganos en Concordia. Este acto de amor beneficiará a 6 pacientes que necesitan su soplo de vida
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una vecina de Paraná se cayó en un pozo en plena Peatonal
</title>
			<description>
PARANÁ #Peatonal #Caída
El pozo fue generado por la rotura de una placa de hormigón del suelo
</description>
			<pubDate>2019-10-31T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rehabilitación de locales: comerciantes y municipios acercaron posiciones
</title>
			<description>
GUALEGUAYCHÚ #Comercios #Rehabilitación
Los dueños de engocios y funcionarios municipales discuten una salida a la polémica norma, sancionada en 2017
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en un comedor solidario de Concordia donde asisten casi 200 niños
</title>
			<description>
CONCORDIA #Robo
El comedor está ubicado en el barrio Palmeritas. Pese a lo sucedido, lograron darle de comer a casi 170 niños. Cómo ayudarlos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trabajadores municipales de Paraná cobrarán este viernes
</title>
			<description>
PARANÁ #Sueldos #Pago
El pago de los sueldos se efectivizará este viernes en las formas habituales


</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Bordet el sistema público de salud es "prioritario"
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Salud
Así lo afirmó el gobernador, en ocasión de su visita al nuevo centro de salud de Sauce Montrull
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de dialogar en la familia para frenar el bullying
</title>
			<description>
"Es algo que nos interpela a todos, para ver de qué manera nos vinculamos con el otro", sostuvo la psicóloga Marisol Betiana Pross. "Vivenciamos mucha violencia", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CGT pidió iniciar el proceso para beatificar a Eva Perón
</title>
			<description>
¿SANTA EVITA? #CGT
El Consejo Directivo de la central obrera le envió una carta al arzobispo Poli para solicitar que se avance en la beatificación de María Eva Duarte de Perón. ¿Cuáles son los requisitos que exige el Vaticano?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Centro de Salud de Sauce Montrull cumplió un año y recibió la visita de Bordet
</title>
			<description>
"Hay un personal que está realmente muy comprometido con la salud pública y estar aquí es renovar este compromiso de trabajo", expresó el gobernador

</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Municipales nucleados en Suoyem anunciaron retención de servicios
</title>
			<description>
CONFLICTO #Paraná
Los trabajadores cuestionan la falta de paritarias, el deterioro de los elementos de trabajo y la incertidumbre laboral para los contratados por la gestión de Sergio Varisco
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 10 mil policías se beneficiarán con un acuerdo entre el IAPSER y la fuerza
</title>
			<description>
CONVENIO ENTRE IAPSER Y LA POLICÍA #Seguros
Alrededor de 10.500 policías podrán beneficiarse con el nuevo acuerdo entre la fuerza y el Instituto del Seguro. Maslein recibió la propuesta del presidente del Iapser, Juan Orabona, y destacó el "bajo costo"

</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desbordó el río Uruguay en Concordia y seguirá creciendo en el fin de semana
</title>
			<description>
Salto Grande advierte en un comunicado que el río comenzó a crecer y lo seguirá haciendo durante sábado y domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignante: atacaron a un perrito inválido y le robaron la silla de ruedas
</title>
			<description>
Lo encontraron tirado en medio de la plaza, todo golpeado y sin su silla

</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Utilero de Patronato necesita ayuda urgente para recuperar el DNI que perdió
</title>
			<description>
El "Beto" Martínez está recién operado, le colocaron una prótesis y debe viajar a Buenos Aires, pero perdió un tarjetero con sus documentos en Paraná y necesita de la ayuda de todos para recuperarlo. Pide máxima difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En lo que va de 2019, hubo 275 femicidios en la Argentina
</title>
			<description>
DOLOROSA ESTADÍSTICA #Femicidios
Una mujer muere asesinada por odio de género cada 26 horas en nuestro país. La cantidad de asesinatos ya superó a todo 2018, según el Observatorio de las Violencias de Género "Ahora Que Sí Nos Ven", que difundió las cifras
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ANMAT prohibió la venta de un alimento para bebés
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Anmat #Bebés
La prohibición de este producto para bebés se debió a que no tiene autorización, por lo que fue declarado "ilegal" y comenzó a retirarse en todo el territorio nacional
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un granadero paranaense recorre la provincia visitando escuelas rurales
</title>
			<description>
Su travesía concluirá el 19 de noviembre, día en que llegará a Paraná y donará su uniforme al Museo Histórico. Conocé cómo será su recorrido y qué lugares visitará
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La muerte, el mayor enigma: mirá el informe especial por el Día de los Muertos
</title>
			<description>
Cada 2 de noviembre se recuerda a nuestros familiares y allegados difuntos. La fecha tiene origen católico, pero también en celebrada por otras culturas, con otra mirada sobre la muerte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El emotivo gesto de las alumnas de la docente a la que le negaron un mate
</title>
			<description>
"Verla entrar al aula llorando nos partió el alma", expresó una de sus alumnas. Las estudiantes no se quedaron de brazos cruzados y le prepararon "una pequeña muestra de cariño"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Cabot: "El periodismo siempre está dispuesto a un paso más"
</title>
			<description>
El periodista de La Nación disertará este sábado en Paraná junto a Nicolás Wiñazki, en el marco del Ciclo de Charlas Periodísticas 2019. La entrada es libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet: "Los jóvenes entrerrianos merecen forjar su futuro en la provincia"
</title>
			<description>
"El acceso a la educación pública de calidad es un derecho constitucional y unos de nuestros principales desvelos", expresó hoy el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron el equipo de tiro con arco y pide ayuda para encontrarlo
</title>
			<description>
Un joven docente de Paraná denuncia que le robaron sus instrumentos de trabajo de una institución educativa. Pide colaboración para poder recuperarlos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se inscribió como donante de médula ósea y logró salvar una vida
</title>
			<description>
Daniel Avilés es un albañil de Gualeguaychú. Su médula resultó compatible con la de un niño y gracias a su solidaridad logró salvar una vida
</description>
			<pubDate>2019-11-02T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot disertaron a sala llena sobre Periodismo y Justicia
</title>
			<description>
Los reconocidos periodistas se dieron cita en Paraná, en el marco del ciclo de charlas que organizan la Revista Análisis, Canal Nueve Litoral y el Hotel Howard Johnson Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno provincial asiste familias afectadas por la lluvia
</title>
			<description>
Atento a las inclemencias climáticas registradas en La Paz y San Gustavo, el gobernador Bordet dispuso la rápida asistencia a las familias damnificadas
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Esperan una altura máxima de 11 metros para el río Uruguay
</title>
			<description>
Las lluvias registradas en las cuencas alta y media del río han provocado desbordes aguas abajo de la represa Salto Grande y el río continúa creciendo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la violencia en Chile: carabineros reprimió una marcha en Santiago
</title>
			<description>
Miles de personas respondieron a la convocatoria de la "marcha más grande de todas", pero las fuerzas de seguridad arremetieron contra la multitud
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el alerta por tormentas fuertes para parte de Entre Ríos
</title>
			<description>
El Servicio Meteorológico anticipa tormentas severas con ráfagas, actividad eléctrica, granizo y abundante caída de agua, para algunos sectores de la provincia. La lluvia continuaría en toda la región
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la mujer que se había despertado en su propio velatorio
</title>
			<description>
María Muñoz, de 85 años, padecía leucemia crónica. Esta vez le realizaron varios estudios antes de confirmar su deceso
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Aconcagua tendrá el consultorio médico más alto del mundo
</title>
			<description>
El Parque Provincial contará con este servicio para quienes asciendan al "Techo de América" desde esta temporada de andinismo, que se extenderá hasta fines de abril
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo hace cinco días
</title>
			<description>
La víctima estaba cortando lechuga en la zona rural de La Plata en medio de la lluvia. Tenía el 35 por ciento del cuerpo quemado
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un entrerriano nadó 5100 metros para unir las Islas Malvinas
</title>
			<description>
El concordiense Oscar Darío Angélico es profesor de historia, escritor y deportista. "Me olvidé de toda la parte técnica, fue un 99% emocional", contó sobre su desafío
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No habrá recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: la Cruz Roja asegura que son más de 2.500 los heridos
</title>
			<description>
Las protestas llevan más de 3 semanas en el país vecino y se denunció violencia institucional, torturas, violencia sexual y otros delitos de lesa humanidad por parte de las fuerzas de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una nena está internada tras ser picada por un alacrán
</title>
			<description>
Tiene ocho años y fue ingresada en estado crítico. A raíz del caso, recuerdan las recomendaciones para prevenir las picaduras de estos arácnidos
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La escuela técnica de San Salvador fabricó juegos adaptados 
</title>
			<description>
Los alumnos de sexto y séptimo año de la Escuela de Educación Técnica N° 45 Félix Bourren Meyer fabricaron sillas de ruedas, rampas y hamacas adaptadas para la Escuela Integral N° 9 Luis Agote de esa ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mercado Audivisual del Ficer tuvo concursos, formación y ronda de negocios
</title>
			<description>
El Mercado Audiovisual del Ficer, organizado por el Gobierno provincial, profundizó la política de fomento al sector. Además, visibilizó a profesionales, ofreció formación y premió obras en desarrollo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de la elongación
</title>
			<description>
A menudo olvidamos de elongar cuando hacemos ejercicio, pero lo cierto es que esta es una parte fundamental de la actividad física
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Cabot: "Hay como un desprecio de los hechos y las evidencias"
</title>
			<description>
"En Argentina el periodismo investiga a la Justicia. Porque nos acostumbramos a algo muy loco: que haya jueces corruptos", cuestionó Nicolás Wiñazki
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se finalizaron 95 obras de infraestructura escolar en todo el territorio provincial
</title>
			<description>
La inversión se ubica en el orden de los 1.000 millones de pesos y el 87 por ciento con fondos provinciales
</description>
			<pubDate>2019-11-02T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdió el celular con recuerdos de su padre y ofrece su moto para recuperarlo
</title>
			<description>
"Entrego esta moto por el celular, tengo recuerdos muy importantes de mi papá fallecido", sostuvo el joven, quien pidió ayuda para hallar, al menos, la tarjeta de memoria
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hay recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 2.000 estudiantes recibieron educación domiciliaria hospitalaria este año
</title>
			<description>
Está destinada a garantizar el derecho a la educación de los alumnos que, por razones de salud, se ven imposibilitados de asistir con regularidad a una institución educativa
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganó el Quini y lo festejó con una fiesta a todo ritmo
</title>
			<description>
Eduardo lo haba prometido y cumplió: hizo un gran celebración para festejar los millones que ganó en el Quini 6
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó la construcción de nuevas viviendas en Larroque y Santa Anita
</title>
			<description>
NUEVAS VIVIENDAS #EntreRíos
Empezaron a construir 25 nuevas casas con fondos provinciales en dos localidades entrerrianas. Es en el marco del programa Primero tu Casa del IAPV
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno provincial entregó un millonario aporte a 20 juntas de gobierno
</title>
			<description>
JUNTAS DE GOBIERNO #Aportes
Las juntas de siete departamentos entrerrianos se vieron beneficiadas con los casi 4 millones de pesos de aportes que entregó la ministra de Gobierno, Rosario Romero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Masiva convocatoria en la asamblea de Suoyem: definen los pasos a seguir
</title>
			<description>
RECLAMO EN PARANÁ #Servicios
El gremio realiza una asamblea para definir cómo continúa el reclamo a la Municipalidad por incumplimientos de aumentos salariales y el fin de cientos de contratos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No renovaron el contrato de los empleados y no hay atención en Tarjeta SUBE 
</title>
			<description>
Ya hace dos días que no se brinda atención en las oficinas de calle España, debido a que no hubo renovación para las seis personas contratadas en el lugar
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: dos carabineras sufrieron quemaduras graves con una bomba molotov
</title>
			<description>
La grabación muestra cómo las alcanzó el fuego, luego de que una bomba de manifestantes explotara cerca de ellas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ATE también para y marcha hasta la Municipalidad
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
El gremio comunicó al Secretario de Trabajo un paro por 24 horas. Cuestionan los incumplimientos salariales y exigen la renovación de los contratos vencidos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bancos no atenderán al público este miércoles
</title>
			<description>
FERIADO BANCARIO #Servicios
El miércoles 6 será día no laborable por la celebración del Día del Empleado Bancario. Todas las entidades bancarias del país se encontrarán cerradas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confesó sus "cábalas" el agenciero que vendió un Quini 6 millonario
</title>
			<description>
CÁBALAS PARA SER MILLONARIO #Quini6
Un apostador anónimo jugó en su agencia la combinación que se llevó el pozo acumulado de 92 millones en la modalidad La Segunda. El agenciero reveló lo que todos quieren saber
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue el drama de la basura en Paraná, por retención de servicios
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
Los trabajadores municipales nucleados en Suoyem realizarán este martes a las 10 una nueva asamblea. Dicen que se están cumpliendo las guardias mínimas. Están expectantes por el viaje de Varisco a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo sigue la investigación que busca dar con el paradero de Omar Benvenutto?
</title>
			<description>
OMAR BENVENUTTO #Desaparición #Investigación
El empresario desapareció misteriosamente a fines de octubre de 2017. El fiscal explicó cómo sigue la investigación para dar con su paradero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aseguran que la Escuela Municipal de Danza podría desaparecer
</title>
			<description>
PARANÁ #EscueladeDanza
La gestión de Varisco cortó, sin previo aviso, todos los contratos el 30 de septiembre. Entre lágrimas, la directora de la Escuela dijo que corre peligro la continuidad del histórico espacio en la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Selva Almada ganó un prestigioso premio de la Feria del Libro de Edimburgo
</title>
			<description>
SELVA ALMADA #Premio
La narradora entrerriana fue reconocida con el First Book Award de Feria Internacional del Libro de Edimburgo. Es por su libro "El viento que arrasa"
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierra el año en la Galería de Exposiciones de la Vicegobernación
</title>
			<description>
VICEGOBERNACIÓN #Exposiciones
El ciclo "Encuentros" cerrará el año en la Galería de Exposiciones, con una muestra de 10 reconocidos artistas entrerrianos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa la obra del acceso a Aldea Spatzenkutter desde ruta 11
</title>
			<description>
ALDEA SPATZENKUTTER #Obras #Acceso
Los trabajos son financiados íntegramente por la Nación, y demandarán más de 28 millones de pesos. "Cuidamos el dinero de los entrerrianos y por eso podemos tener este tipo de obras", resaltó Bordet
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En muy pocos días Griselda Bordeira va a estar prestando declaración"
</title>
			<description>
Así lo afirmó Marcos Rodríguez Allende, uno de los abogados de la exfuncionaria municipal. Dijo que dará "explicaciones" sobre algunos puntos en conflicto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iosper seguirá cubriendo el servicio de maestros orientadores integradores
</title>
			<description>
IOSPER #Acuerdo #MOI
La prestadora de salud continuará brindando el servicio, pero con mecanismos de recupero a partir de 2020. Casi 400 afiliados recibenn atención bajo esa modalidad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Megacausa narco: declararon testigos vinculados a la Municipalidad
</title>
			<description>
En la audiencia de este martes se espera la presencia de tres testigos que prestan funciones en la Municipalidad, entre ellos la secretaria de Desarrollo Social, Candela Carminio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Testigos se refirieron a la tarea política y social del Movimiento Vecinalista del Oeste
</title>
			<description>
La defensa de Orundes Ayala, pareja de Celis, propuso testigos que se refirieron a la labor que desempeñaba la agrupación en la zona oeste de Paraná. Este martes habrá una nueva audiencia
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscan determinar por qué Lemos estaba contratada pero no trabajaba
</title>
			<description>
Durante su presentación, la imputada había dicho que "no la dejaban trabajar por disposición del intendente". Una funcionaria declaró este martes y respondió preguntas al respecto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Un cierto día fui y me dijo Omar que se iba a suicidar"
</title>
			<description>
Una testigo de la megacausa narco, que tiene un parentezco con los hermanos Ghibaudo, contó la difícil situación que atraviesan. Dijo que ambos fueron engañados por Luis Céparo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio por Jurados: la opinión de un especialista
</title>
			<description>
La Cámara de Diputados de Entre Ríos intentará darle media sanción este martes
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cansados de la basura, vecinos la juntaron y la llevaron al Volcadero
</title>
			<description>
Los vecinos se colocaron guantes y pusieron sus propios medios para vaciar el contenedor, que lleva varios días con basura acumulada
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinalistas pidieron que la Justicia intervenga por la falta de recolección
</title>
			<description>
MOVILIZACIÓN DE VECINALISTAS #Tribunales
Pidieron la intervención de la Justicia debido a la falta de recolección de residuos por parte de la Municipalidad de Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la asamblea de Suoyem, Paraná continuará sin servicios
</title>
			<description>
El Suoyem realizó una asamblea multitudinaria y resolvió continuar con la retención de servicios hasta que puedan reunirse con Sergio Varisco, quien viajó a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item></news>