<news><item><title>
El Bersa patrocina un proyecto sobre energías renovables en automotores
</title>
			<description>
CONCEPCIÓN DEL URUGUAY #Bersa #EnergíasRenovables
El proyecto ya fue aprobado por INET y pertenece a una escuela técnica. Tiene como objetivo la formación de técnicos en automotores capacitados para la conversión de vehículos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El lunes no habrá clases en las escuelas donde se vota
</title>
			<description>
Lo confirmó el CGE a través de una circular. Alcanza al dictado de clases en los turnos matutino y vespertino
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CGE aclara que no firmó ningún acuerdo con Iosper por maestras integradoras
</title>
			<description>
COBERTURA SOCIAL #EntreRíos
El CGE informó que no se hará cargo de prestaciones del ámbito de la salud, como la figura de Maestra de Apoyo a la integración, que por ley de prestaciones asistenciales deben pagar las obras sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué es TEDx Puerto Sánchez, el evento de charlas que se hará en Paraná
</title>
			<description>
Las inscripciones están abiertas para participar. "Son historias de gente común, pero realmente fuertes, muy potentes", expresó José Bizai, uno de los organizadores. Conocé todos los detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incautaron más de diez mil cigarrillos electrónicos prohibidos por la Anmat
</title>
			<description>
Fueron allanados dos depósitos clandestinos en Buenos Aires. Esta semana un hombre fue internado en grave estado por el uso de vapeadores
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscan a "Vampi", el muñeco de un niño de Paraná
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #Ayuda
La familia busca desesperadamente el muñeco de un niño y solicitan a quien lo encontró que lo lleve a Beter u otro local céntrico. Mirá la imagen que circula en locales del centro
</description>
			<pubDate>2019-10-24T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre pide ayuda para poder reencontrarse con su prima de Paraná
</title>
			<description>
Hace 17 años que vive en Buenos Aires, donde trabaja, y quiere reencontrarse con familiares que podrían estar en la capital entrerriana
</description>
			<pubDate>2019-10-24T10:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sufrió un ataque de pánico en el colectivo y la ayudaron el chofer y pasajeros
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná #SanBenito
La joven publicó en redes sociales un agradecimiento a todas las personas que la ayudaron y la llevaron hasta el centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno nacional busca cubrir 300 vacantes en planta permanente
</title>
			<description>
La selección de personas se hará a través del régimen correspondiente
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aparecieron seis cuadernos y buscan determinar si son los originales de Centeno
</title>
			<description>
CUADERNOS DE LAS COIMAS #Corrupción
El material lo entregó en los tribunales de Comodoro Py el periodista Diego Cabot, después de haberlo recibido por parte de un anónimo
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo ya recibió un nuevo implante de células madre: cómo fue el proceso
</title>
			<description>
AYUDAME A MIRAR #Renzo
El niño entrerriano permanece en China por segunda vez, para realizar nuevo implante de células madre que le permitirían recuperar la visión
</description>
			<pubDate>2019-10-24T07:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinos de Paraná conviven con la basura: "Es un foco infeccioso"
</title>
			<description>
SONIA Y LA GENTE #Basura
En la zona de San Aguatín, cientos de vecinos conviven con contenedores repletos de bolsas
</description>
			<pubDate>2019-10-23T22:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Ganaste? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo sorteo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Uader dictará una Diplomatura en Formación Sindical en 2020
</title>
			<description>
FORMACIÓN SINDICAL #Uader #CGT #CTA
La carrera se dictará en 2020. Mañana se firmará un acta acuerdo junto a autoridades de las seccionales locales de las centrales obreras involucradas
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Analizan un nuevo aumento del boleto de colectivos en Concordia
</title>
			<description>
"Se aumentó hace unos 60 días y al poco tiempo tuvimos incremento de todo de vuelta: combustible, neumáticos, repuestos", expresaron desde la empresa
</description>
			<pubDate>2019-10-23T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El turismo cinematográfico también formó parte de la agenda del Ficer
</title>
			<description>
FICER #Turismo #Cultura
El encuentro convocó a a Piluca Querol, presidenta de Andalucía Films Commission, una institución sin ánimo de lucro que tiene como objetivo promocionar Andalucía como lugar de rodaje 
</description>
			<pubDate>2019-10-23T17:50:00-03:00</pubDate>
		</item></news>