<news><item><title>
¿Qué es la psoriasis y cómo se previene?
</title>
			<description>
PSORIASIS #Salud #Prevención
La reconocida periodista Silvia Fernández Barrios visitó Telediario, como titular de la Asociación Civil para el Enfermo de Psoriasis. Ella sufre ese problema desde los 19 años, y reconoció que la medicina ha avanzo mucho en la materia
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Varisco pidió que se le devuelva "documentación necesaria para la transición"
</title>
			<description>
VARISCO #Transición
El intendente de Paraná solicitó a la Justicia Federal que le restituya documentación que le fue secuestrada en el marco del juicio en su contra, porque "es necesaria para la transición" con el intendente electo, Adán Bahl
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crisis en el transporte: en Córdoba, ERSA echó a 50 trabajadores
</title>
			<description>
DESPIDOS DE COLECTIVEROS #TransporteUrbano
La firma que presta el servicio público en Córdoba envió 50 telegramas de despidos esta mañana
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot arribarán a Paraná para hablar de "Periodismo y Justicia"
</title>
			<description>
CICLO DE CHARLAS PERIODÍSTICAS #Periodismo
Los periodistas de Clarín y La Nación respectivamente se presentarán este sábado en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo, con entrada libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes cosecharon un repollo gigante en Entre Ríos
</title>
			<description>
Es producto de una huerta agroecológica. La cosecha sorprendió a los alumnos de una escuela villaguayense
</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un crespense viajó hasta Paraná y perdió su carnet: pide ayuda
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #Paraná
El hombre pidió colaboración de los vecinos de la zona de calles Rondeau y Churruarín. Fue en esa intersección donde perdió el carnet de conducir. El carnet estaba envuelto en una estampita
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abren la última inscripción del año para registro de adoptantes
</title>
			<description>
ATENCIÓN ENTRE RÍOS #Adopción
Actualmente en la provincia hay 130 niños, niñas y adolescentes que tienen declarada la situación de adoptabilidad, de los cuales 53 tienen más de 13 años. Detallan los pasos a seguir
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte granizada en Líbaros: las fotos de los vecinos
</title>
			<description>
GRANDES PIEDRAS #EntreRíos
En la localidad del departamento Uruguay cayó una fuerte granizada durante 15 minutos. El temporal afectó a los vecinos, que salieron a juntar las piedras y sacarse fotos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T09:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La tormenta causó daños en techos y árboles esta madrugada en La Paz
</title>
			<description>
El área continúa bajo alerta por tormentas fuertes con ráfagas intensas y ocasional caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
UTA y Buses Paraná llegaron a un acuerdo: no habrá paro de colectivos
</title>
			<description>
COLECTIVOS #Acuerdo
El gremio y los empresarios firmaron un convenio para el pago de lo adeudado. Por el momento no habrá medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comienza este viernes el pago de sueldos de la administración pública provincial
</title>
			<description>
CRONOGRAMA DE PAGOS #Provincia
Los sueldos comenzarán a abonarse el próximo viernes. Mirá el cronograma completo. El incremento acordado por paritarias se pagará por complementaria
</description>
			<pubDate>2019-10-28T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Megacausa narco: cinco testigos brindaron detalles de diferentes allanamientos
</title>
			<description>
La décima audiencia contó con nuevos testigos de la Policía Federal y civiles. Brindaron precisiones sobre los principales operativos y allanamientos desarrollados en la investigación
</description>
			<pubDate>2019-10-28T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitosanitarios: productores pidieron una audiencia con Castrillón
</title>
			<description>
Integrantes de la Filial Crespo de la Federación Agraria exigieron una pronta resolución de la situación judicial del decreto sobre fumigaciones y aplicación de fitosanitarios
</description>
			<pubDate>2019-10-28T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Candioti las escuchas son contundentes: "Refieren al comercio de estupefacientes"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Juicio
El fiscal Federal sostuvo que las escuchas ratifican la tesis acusatoria en contra de los procesados. El lunes resolverán si hacen lugar al pedido de los defensores de Varisco en torno a documentación de la Municipalidad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensores buscan precisar cómo se secuestró el celular de Celis
</title>
			<description>
Es una de las pruebas que dio inicio a la causa Narcomunicipio, cuando Celis ya estaba detenido. Pedirán el legajo de la requisa al Servicio Penitenciario
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huertas familiares: un espacio para cultivar derechos 
</title>
			<description>
SUMA DE VOLUNTADES
La producción de alimentos a baja escala en zonas cercanas a
los centros urbanos de consumo amerita un fomento y apoyo para crear trabajo, mejorar la alimentación y contribuir a bajar el precio de los productos de primera necesidad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Calles intransitables, yuyos y basura: los problemas de la Vecinal Newbery Este
</title>
			<description>
SONIA Y LA GENTE #Reclamos
Hay personas en silla de rueda que no pueden salir del lugar en días de lluvia. Además faltan luminarias, no cortan el pasto y no levantan la basura
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron un celular con fotos de su hija fallecida: busca recuperarlo
</title>
			<description>
PARANÁ #Solidaridad
La mujer fue asaltada el domingo. El delincuente se llevó una mochila con el teléfono y cartas de su nena, que murió de cáncer
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jubilados municipales cobrarán un aumento y un bono de fin de año
</title>
			<description>
GUALEGUAYCHÚ #Jubilados
Los pasivos municipales tendrán un aumento del 10% que llevará la mínima a $19.800. Además cobrarán un bono de fin de año
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por picaduras de alacranes en Gualeguaychú
</title>
			<description>
ALACRANES #Alerta
Dos personas fueron picadas en los últimos días. No suelen revestir gravedad, pero igual recomiendan asistir a un centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escuchas: para Cullen las acusaciones de la Fiscalía "van a caer en saco roto"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Cullen
El abogado de Sergio Varisco dijo que las audiencias vienen siendo "positivas" para la defensa del intendente
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo tratar la artrosis de rodilla?
</title>
			<description>
ARTROSIS DE RODILLA #Salud
Molesta, dolorosa, pero tratable. La kinesióloga María José Armándola explica cómo tratar con aparatología de vanguardia esta problemática, que no sólo afecta a la tercera edad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una escuela entrerriana eligió su Centro de Estudiantes con voto electrónico
</title>
			<description>
Los alumnos de esta escuela entrerriana eligieron a sus representantes con la utilización de la tecnología para emitir su sufragio
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizan las pruebas de reválida para guardavidas en Paraná
</title>
			<description>

Este 29 y 31 de octubre se completarán las actividades en pileta y el 2 de noviembre será el turno del río en el Thompson. Los habilitados se desempeñarán en playas, piletas, complejos y clubes de la ciudad durante la temporada estival
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el temporal y una obra paralizada, una calle quedó intransitable
</title>
			<description>
CALLE INUNDADA #Paraná
Se trata de Gobernador Parera, en la vecinal Parque del Lago. Los vecinos denuncian que la empresa sacó la tierra y abandonó la obra. Ahora, no pueden transitar
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación oficializó el lanzamiento del DNI Digital
</title>
			<description>
DNI DIGITAL #MiArgentina
El Gobierno nacional publicó en el Boletín Oficial el decreto que habilita su uso en todo el país. Podrá comenzar a tramitarse desde el 9 de noviembre. Se podrá obtener en seis pasos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: alumnos apuntaron con un arma a un profesor en clase
</title>
			<description>
La grabación se viralizó en redes sociales. Muestra a un alumno acercarse por detrás a su profesor y apuntarle a la nuca. El arma sería de juguete
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la bajante del río, pescadores pidieron ayuda para poder trabajar
</title>
			<description>
HISTÓRICA BAJANTE DEL RÍO #Pesca #Paraná
"No están solicitando ningún subsidio, sino que nos pidieron las herramientas para poder seguir trabajando", resaltó Félix Esquivel, director de Fiscalización que se acercó a escuchar la situación que padecen
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Producción trabaja junto a los pescadores ante la bajante del río Paraná
</title>
			<description>
Desde la Provincia buscan soluciones ante el pedido de ayuda presentado por un grupo de pescadores artesanales de Paraná, afectados por la bajante del río
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un niño trans de seis años cambió su identidad en Río Negro
</title>
			<description>
"Cuando tenía cuatro años Nino nos manifestó lo que sentía, y en ese momento empezamos a acompañarlo desde el amor y a buscar información para entender lo que nos decía nuestro niño", contó la madre
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet ratificó la continuidad de créditos a emprendedores con apoyo de Nación
</title>
			<description>
"Tenemos la esperanza que a partir del 10 de diciembre volvamos a tener el apoyo de Nación para estos programas que durante estos cuatro años sostuvimos con recursos propios", expresó el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Conocé la fábrica de trapos que funciona en la Parroquia Guadalupe
</title>
			<description>
Un grupo de madres está a cargo de la fabricación de trapos en la Parroquia Guadalupe de Paraná. Hoy conocimos cómo llevan a cabo su labor
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca TEDx Puerto Sánchez: revelaron los primeros oradores del evento
</title>
			<description>
Bajo el lema "Hacia lo desconocido", se ultiman los detalles para la segunda edición del evento de charlas, que se realizará en Paraná. Quedan pocos días para inscribirse
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empleados de Mini Cuotas Ribeiro reclaman el pago de salarios y aguinaldo
</title>
			<description>
Los trabajadores de Paraná cobraron el sueldo de agosto en cinco cuotas y solo les abonaron un tercio del medio aguinaldo de junio. Realizan medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia realizó la licitación para la finalización de 14 jardines de infantes
</title>
			<description>
Se conocieron ocho ofertas para las obras de terminación de los establecimientos de Nivel Inicial en Chajarí, Ceibas, Villa Elisa y Gualeguay
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo recibió el último implante y comienza su regreso a la Argentina
</title>
			<description>
El niño de Colonia Avellaneda recibió un nuevo implante de células madre en China, el último de esta segunda etapa. El médico "lo evaluó y pudo ver sus avances", aseguraron desde su familia
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Padres se manifestaron para pedir soluciones ante el bullying
</title>
			<description>
"Tengo un hijo que viene a esta escuela y no me gusta que le pasen estas cosas", expresó una madre de Concordia. "Es muy doloroso", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos rallaron una tiza sobre el pupitre y "jugaron" a aspirarla
</title>
			<description>
Sucedió en el horario de clases y desde la institución manifestaron que los chicos lo veían como "un juego". Uno de los estudiantes, de entre 9 y 11 años, llegó a aspirar el polvillo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transformar el dolor: la familia del adolescente fallecido donó sus órganos
</title>
			<description>
La solidaridad de la familia del estudiante de 13 años que murió este jueves dio lugar al 42º operativo de ablación de órganos en Concordia. Este acto de amor beneficiará a 6 pacientes que necesitan su soplo de vida
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una vecina de Paraná se cayó en un pozo en plena Peatonal
</title>
			<description>
PARANÁ #Peatonal #Caída
El pozo fue generado por la rotura de una placa de hormigón del suelo
</description>
			<pubDate>2019-10-31T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rehabilitación de locales: comerciantes y municipios acercaron posiciones
</title>
			<description>
GUALEGUAYCHÚ #Comercios #Rehabilitación
Los dueños de engocios y funcionarios municipales discuten una salida a la polémica norma, sancionada en 2017
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en un comedor solidario de Concordia donde asisten casi 200 niños
</title>
			<description>
CONCORDIA #Robo
El comedor está ubicado en el barrio Palmeritas. Pese a lo sucedido, lograron darle de comer a casi 170 niños. Cómo ayudarlos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trabajadores municipales de Paraná cobrarán este viernes
</title>
			<description>
PARANÁ #Sueldos #Pago
El pago de los sueldos se efectivizará este viernes en las formas habituales


</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Bordet el sistema público de salud es "prioritario"
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Salud
Así lo afirmó el gobernador, en ocasión de su visita al nuevo centro de salud de Sauce Montrull
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de dialogar en la familia para frenar el bullying
</title>
			<description>
"Es algo que nos interpela a todos, para ver de qué manera nos vinculamos con el otro", sostuvo la psicóloga Marisol Betiana Pross. "Vivenciamos mucha violencia", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La CGT pidió iniciar el proceso para beatificar a Eva Perón
</title>
			<description>
¿SANTA EVITA? #CGT
El Consejo Directivo de la central obrera le envió una carta al arzobispo Poli para solicitar que se avance en la beatificación de María Eva Duarte de Perón. ¿Cuáles son los requisitos que exige el Vaticano?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Centro de Salud de Sauce Montrull cumplió un año y recibió la visita de Bordet
</title>
			<description>
"Hay un personal que está realmente muy comprometido con la salud pública y estar aquí es renovar este compromiso de trabajo", expresó el gobernador

</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Municipales nucleados en Suoyem anunciaron retención de servicios
</title>
			<description>
CONFLICTO #Paraná
Los trabajadores cuestionan la falta de paritarias, el deterioro de los elementos de trabajo y la incertidumbre laboral para los contratados por la gestión de Sergio Varisco
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 10 mil policías se beneficiarán con un acuerdo entre el IAPSER y la fuerza
</title>
			<description>
CONVENIO ENTRE IAPSER Y LA POLICÍA #Seguros
Alrededor de 10.500 policías podrán beneficiarse con el nuevo acuerdo entre la fuerza y el Instituto del Seguro. Maslein recibió la propuesta del presidente del Iapser, Juan Orabona, y destacó el "bajo costo"

</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desbordó el río Uruguay en Concordia y seguirá creciendo en el fin de semana
</title>
			<description>
Salto Grande advierte en un comunicado que el río comenzó a crecer y lo seguirá haciendo durante sábado y domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Indignante: atacaron a un perrito inválido y le robaron la silla de ruedas
</title>
			<description>
Lo encontraron tirado en medio de la plaza, todo golpeado y sin su silla

</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Utilero de Patronato necesita ayuda urgente para recuperar el DNI que perdió
</title>
			<description>
El "Beto" Martínez está recién operado, le colocaron una prótesis y debe viajar a Buenos Aires, pero perdió un tarjetero con sus documentos en Paraná y necesita de la ayuda de todos para recuperarlo. Pide máxima difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En lo que va de 2019, hubo 275 femicidios en la Argentina
</title>
			<description>
DOLOROSA ESTADÍSTICA #Femicidios
Una mujer muere asesinada por odio de género cada 26 horas en nuestro país. La cantidad de asesinatos ya superó a todo 2018, según el Observatorio de las Violencias de Género "Ahora Que Sí Nos Ven", que difundió las cifras
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La ANMAT prohibió la venta de un alimento para bebés
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Anmat #Bebés
La prohibición de este producto para bebés se debió a que no tiene autorización, por lo que fue declarado "ilegal" y comenzó a retirarse en todo el territorio nacional
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un granadero paranaense recorre la provincia visitando escuelas rurales
</title>
			<description>
Su travesía concluirá el 19 de noviembre, día en que llegará a Paraná y donará su uniforme al Museo Histórico. Conocé cómo será su recorrido y qué lugares visitará
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La muerte, el mayor enigma: mirá el informe especial por el Día de los Muertos
</title>
			<description>
Cada 2 de noviembre se recuerda a nuestros familiares y allegados difuntos. La fecha tiene origen católico, pero también en celebrada por otras culturas, con otra mirada sobre la muerte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El emotivo gesto de las alumnas de la docente a la que le negaron un mate
</title>
			<description>
"Verla entrar al aula llorando nos partió el alma", expresó una de sus alumnas. Las estudiantes no se quedaron de brazos cruzados y le prepararon "una pequeña muestra de cariño"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Cabot: "El periodismo siempre está dispuesto a un paso más"
</title>
			<description>
El periodista de La Nación disertará este sábado en Paraná junto a Nicolás Wiñazki, en el marco del Ciclo de Charlas Periodísticas 2019. La entrada es libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet: "Los jóvenes entrerrianos merecen forjar su futuro en la provincia"
</title>
			<description>
"El acceso a la educación pública de calidad es un derecho constitucional y unos de nuestros principales desvelos", expresó hoy el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron el equipo de tiro con arco y pide ayuda para encontrarlo
</title>
			<description>
Un joven docente de Paraná denuncia que le robaron sus instrumentos de trabajo de una institución educativa. Pide colaboración para poder recuperarlos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se inscribió como donante de médula ósea y logró salvar una vida
</title>
			<description>
Daniel Avilés es un albañil de Gualeguaychú. Su médula resultó compatible con la de un niño y gracias a su solidaridad logró salvar una vida
</description>
			<pubDate>2019-11-02T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot disertaron a sala llena sobre Periodismo y Justicia
</title>
			<description>
Los reconocidos periodistas se dieron cita en Paraná, en el marco del ciclo de charlas que organizan la Revista Análisis, Canal Nueve Litoral y el Hotel Howard Johnson Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno provincial asiste familias afectadas por la lluvia
</title>
			<description>
Atento a las inclemencias climáticas registradas en La Paz y San Gustavo, el gobernador Bordet dispuso la rápida asistencia a las familias damnificadas
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Esperan una altura máxima de 11 metros para el río Uruguay
</title>
			<description>
Las lluvias registradas en las cuencas alta y media del río han provocado desbordes aguas abajo de la represa Salto Grande y el río continúa creciendo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la violencia en Chile: carabineros reprimió una marcha en Santiago
</title>
			<description>
Miles de personas respondieron a la convocatoria de la "marcha más grande de todas", pero las fuerzas de seguridad arremetieron contra la multitud
</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el alerta por tormentas fuertes para parte de Entre Ríos
</title>
			<description>
El Servicio Meteorológico anticipa tormentas severas con ráfagas, actividad eléctrica, granizo y abundante caída de agua, para algunos sectores de la provincia. La lluvia continuaría en toda la región
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió la mujer que se había despertado en su propio velatorio
</title>
			<description>
María Muñoz, de 85 años, padecía leucemia crónica. Esta vez le realizaron varios estudios antes de confirmar su deceso
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Aconcagua tendrá el consultorio médico más alto del mundo
</title>
			<description>
El Parque Provincial contará con este servicio para quienes asciendan al "Techo de América" desde esta temporada de andinismo, que se extenderá hasta fines de abril
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo hace cinco días
</title>
			<description>
La víctima estaba cortando lechuga en la zona rural de La Plata en medio de la lluvia. Tenía el 35 por ciento del cuerpo quemado
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un entrerriano nadó 5100 metros para unir las Islas Malvinas
</title>
			<description>
El concordiense Oscar Darío Angélico es profesor de historia, escritor y deportista. "Me olvidé de toda la parte técnica, fue un 99% emocional", contó sobre su desafío
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No habrá recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile: la Cruz Roja asegura que son más de 2.500 los heridos
</title>
			<description>
Las protestas llevan más de 3 semanas en el país vecino y se denunció violencia institucional, torturas, violencia sexual y otros delitos de lesa humanidad por parte de las fuerzas de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una nena está internada tras ser picada por un alacrán
</title>
			<description>
Tiene ocho años y fue ingresada en estado crítico. A raíz del caso, recuerdan las recomendaciones para prevenir las picaduras de estos arácnidos
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La escuela técnica de San Salvador fabricó juegos adaptados 
</title>
			<description>
Los alumnos de sexto y séptimo año de la Escuela de Educación Técnica N° 45 Félix Bourren Meyer fabricaron sillas de ruedas, rampas y hamacas adaptadas para la Escuela Integral N° 9 Luis Agote de esa ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mercado Audivisual del Ficer tuvo concursos, formación y ronda de negocios
</title>
			<description>
El Mercado Audiovisual del Ficer, organizado por el Gobierno provincial, profundizó la política de fomento al sector. Además, visibilizó a profesionales, ofreció formación y premió obras en desarrollo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de la elongación
</title>
			<description>
A menudo olvidamos de elongar cuando hacemos ejercicio, pero lo cierto es que esta es una parte fundamental de la actividad física
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Diego Cabot: "Hay como un desprecio de los hechos y las evidencias"
</title>
			<description>
"En Argentina el periodismo investiga a la Justicia. Porque nos acostumbramos a algo muy loco: que haya jueces corruptos", cuestionó Nicolás Wiñazki
</description>
			<pubDate>2019-11-03T08:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se finalizaron 95 obras de infraestructura escolar en todo el territorio provincial
</title>
			<description>
La inversión se ubica en el orden de los 1.000 millones de pesos y el 87 por ciento con fondos provinciales
</description>
			<pubDate>2019-11-02T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdió el celular con recuerdos de su padre y ofrece su moto para recuperarlo
</title>
			<description>
"Entrego esta moto por el celular, tengo recuerdos muy importantes de mi papá fallecido", sostuvo el joven, quien pidió ayuda para hallar, al menos, la tarjeta de memoria
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hay recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 2.000 estudiantes recibieron educación domiciliaria hospitalaria este año
</title>
			<description>
Está destinada a garantizar el derecho a la educación de los alumnos que, por razones de salud, se ven imposibilitados de asistir con regularidad a una institución educativa
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganó el Quini y lo festejó con una fiesta a todo ritmo
</title>
			<description>
Eduardo lo haba prometido y cumplió: hizo un gran celebración para festejar los millones que ganó en el Quini 6
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó la construcción de nuevas viviendas en Larroque y Santa Anita
</title>
			<description>
NUEVAS VIVIENDAS #EntreRíos
Empezaron a construir 25 nuevas casas con fondos provinciales en dos localidades entrerrianas. Es en el marco del programa Primero tu Casa del IAPV
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno provincial entregó un millonario aporte a 20 juntas de gobierno
</title>
			<description>
JUNTAS DE GOBIERNO #Aportes
Las juntas de siete departamentos entrerrianos se vieron beneficiadas con los casi 4 millones de pesos de aportes que entregó la ministra de Gobierno, Rosario Romero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Masiva convocatoria en la asamblea de Suoyem: definen los pasos a seguir
</title>
			<description>
RECLAMO EN PARANÁ #Servicios
El gremio realiza una asamblea para definir cómo continúa el reclamo a la Municipalidad por incumplimientos de aumentos salariales y el fin de cientos de contratos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No renovaron el contrato de los empleados y no hay atención en Tarjeta SUBE 
</title>
			<description>
Ya hace dos días que no se brinda atención en las oficinas de calle España, debido a que no hubo renovación para las seis personas contratadas en el lugar
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: dos carabineras sufrieron quemaduras graves con una bomba molotov
</title>
			<description>
La grabación muestra cómo las alcanzó el fuego, luego de que una bomba de manifestantes explotara cerca de ellas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ATE también para y marcha hasta la Municipalidad
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
El gremio comunicó al Secretario de Trabajo un paro por 24 horas. Cuestionan los incumplimientos salariales y exigen la renovación de los contratos vencidos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bancos no atenderán al público este miércoles
</title>
			<description>
FERIADO BANCARIO #Servicios
El miércoles 6 será día no laborable por la celebración del Día del Empleado Bancario. Todas las entidades bancarias del país se encontrarán cerradas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confesó sus "cábalas" el agenciero que vendió un Quini 6 millonario
</title>
			<description>
CÁBALAS PARA SER MILLONARIO #Quini6
Un apostador anónimo jugó en su agencia la combinación que se llevó el pozo acumulado de 92 millones en la modalidad La Segunda. El agenciero reveló lo que todos quieren saber
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue el drama de la basura en Paraná, por retención de servicios
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
Los trabajadores municipales nucleados en Suoyem realizarán este martes a las 10 una nueva asamblea. Dicen que se están cumpliendo las guardias mínimas. Están expectantes por el viaje de Varisco a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo sigue la investigación que busca dar con el paradero de Omar Benvenutto?
</title>
			<description>
OMAR BENVENUTTO #Desaparición #Investigación
El empresario desapareció misteriosamente a fines de octubre de 2017. El fiscal explicó cómo sigue la investigación para dar con su paradero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aseguran que la Escuela Municipal de Danza podría desaparecer
</title>
			<description>
PARANÁ #EscueladeDanza
La gestión de Varisco cortó, sin previo aviso, todos los contratos el 30 de septiembre. Entre lágrimas, la directora de la Escuela dijo que corre peligro la continuidad del histórico espacio en la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Selva Almada ganó un prestigioso premio de la Feria del Libro de Edimburgo
</title>
			<description>
SELVA ALMADA #Premio
La narradora entrerriana fue reconocida con el First Book Award de Feria Internacional del Libro de Edimburgo. Es por su libro "El viento que arrasa"
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cierra el año en la Galería de Exposiciones de la Vicegobernación
</title>
			<description>
VICEGOBERNACIÓN #Exposiciones
El ciclo "Encuentros" cerrará el año en la Galería de Exposiciones, con una muestra de 10 reconocidos artistas entrerrianos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa la obra del acceso a Aldea Spatzenkutter desde ruta 11
</title>
			<description>
ALDEA SPATZENKUTTER #Obras #Acceso
Los trabajos son financiados íntegramente por la Nación, y demandarán más de 28 millones de pesos. "Cuidamos el dinero de los entrerrianos y por eso podemos tener este tipo de obras", resaltó Bordet
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"En muy pocos días Griselda Bordeira va a estar prestando declaración"
</title>
			<description>
Así lo afirmó Marcos Rodríguez Allende, uno de los abogados de la exfuncionaria municipal. Dijo que dará "explicaciones" sobre algunos puntos en conflicto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iosper seguirá cubriendo el servicio de maestros orientadores integradores
</title>
			<description>
IOSPER #Acuerdo #MOI
La prestadora de salud continuará brindando el servicio, pero con mecanismos de recupero a partir de 2020. Casi 400 afiliados recibenn atención bajo esa modalidad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Megacausa narco: declararon testigos vinculados a la Municipalidad
</title>
			<description>
En la audiencia de este martes se espera la presencia de tres testigos que prestan funciones en la Municipalidad, entre ellos la secretaria de Desarrollo Social, Candela Carminio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Testigos se refirieron a la tarea política y social del Movimiento Vecinalista del Oeste
</title>
			<description>
La defensa de Orundes Ayala, pareja de Celis, propuso testigos que se refirieron a la labor que desempeñaba la agrupación en la zona oeste de Paraná. Este martes habrá una nueva audiencia
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscan determinar por qué Lemos estaba contratada pero no trabajaba
</title>
			<description>
Durante su presentación, la imputada había dicho que "no la dejaban trabajar por disposición del intendente". Una funcionaria declaró este martes y respondió preguntas al respecto
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Un cierto día fui y me dijo Omar que se iba a suicidar"
</title>
			<description>
Una testigo de la megacausa narco, que tiene un parentezco con los hermanos Ghibaudo, contó la difícil situación que atraviesan. Dijo que ambos fueron engañados por Luis Céparo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juicio por Jurados: la opinión de un especialista
</title>
			<description>
La Cámara de Diputados de Entre Ríos intentará darle media sanción este martes
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cansados de la basura, vecinos la juntaron y la llevaron al Volcadero
</title>
			<description>
Los vecinos se colocaron guantes y pusieron sus propios medios para vaciar el contenedor, que lleva varios días con basura acumulada
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinalistas pidieron que la Justicia intervenga por la falta de recolección
</title>
			<description>
MOVILIZACIÓN DE VECINALISTAS #Tribunales
Pidieron la intervención de la Justicia debido a la falta de recolección de residuos por parte de la Municipalidad de Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la asamblea de Suoyem, Paraná continuará sin servicios
</title>
			<description>
El Suoyem realizó una asamblea multitudinaria y resolvió continuar con la retención de servicios hasta que puedan reunirse con Sergio Varisco, quien viajó a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Invitan a la Fiesta de la Avicultura en Crespo: "Toda la familia puede disfrutarla"
</title>
			<description>
El intendente Darío Schneider resaltó los "atractivos" que tendrá esta nueva edición de la tradicional fiesta
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiene problemas de crecimiento y necesita ayuda para pagar clases de natación
</title>
			<description>
Luján vive en Hernandarias y cada semana viaja a Paraná para realizar un tratamiento con enzimas. Comenzó a realizar natación para mantener la movilidad de los músculos y piden ayuda para afrontar los gastos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
SUBE Paraná: renuevan automáticamente beneficios a obreros y jubilados
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Paraná
Los usuarios que ya poseían con anterioridad el beneficio, deberán acercarse a una de las Terminales Automáticas distribuidas en Paraná o en Oro Verde para habilitar el beneficio
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Suoyem, en contra de que la recolección de basura sea un "servicio esencial"
</title>
			<description>
El titular del sindicato municipal se refirió al pedido de la Asamblea Vecinalista, que exigió en Tribunales una medida judicial que obligue a prestar el servicio. "El trabajador no tendría derecho a reclamar", afirmó
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo regresó de China y sigue mejorando: "Ya recuperó el 30% de la visión"
</title>
			<description>
INCREÍBLE EVOLUCIÓN #RenzoOliva
Carla, la mamá, contó que el niño ya distingue objetos y que sigue mejorando. Los médicos chinos se mostraron optimistas y confían en que recuperará el 80% de la visión
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inquietante descubrimiento en el celular de un alumno moviliza a las autoridades escolares
</title>
			<description>
Afirman que un estudiante acumulaba miles de fotos de alumnas y docentes mujeres para editarlas como si estuviesen desnudas. Tras ser descubierto, la institución activó un protocolo para la compleja situación
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca la Noche de las Heladerías con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Conocé cuándo será y qué locales adhieren
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman que volverá la paritaria nacional docente
</title>
			<description>
PARITARIAS #Docentes
El equipo técnico de Alberto Fernández aseguró que el presidente electo restituirá la paritaria nacional a los maestros. De todos modos, negociarán con gobernadores algunas condiciones
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre un TP de aborto
</title>
			<description>
ABORTO Y POLÉMICA #Paraná
una alumna hizo un trabajo práctico sobre aborto y las correcciones del docente generaron una fuerte disputa en redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pesar por la muerte de Axel, un adolescente que esperaba ser trasplantado
</title>
			<description>
Tenía 14 años y luchaba contra su cuadro de fibrosis quística. Estuvo internado en grave estado este fin de semana e iba a ser derivado a Buenos Aires para realizarse estudios
</description>
			<pubDate>2019-11-06T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue el conflicto con los sindicatos y Paraná está inundada de basura
</title>
			<description>
PARANÁ #Basura
Tristes postales son las que regala la capital. Contenedores repletos, bolsas rotas, basura podrida y microbasurales en muchas esquinas pasaron a ser parte de su paisaje
</description>
			<pubDate>2019-11-05T21:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Autoridades del hospital Felipe Heras negaron que falten medicamentos
</title>
			<description>
CONCORDIA #FelipeHeras #Polémica
Desde la Dirección nosocomio salieron al cruce de los profesionales del Servicio de Salud Mental, que denunciaron la faltante de medicamentos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T21:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Profesionales de Salud Mental del hospital Felipe Heras denuncian faltante de remedios
</title>
			<description>
CONCORDIA #Hospital #Faltante
Sostienen que hace más de un año no reciben de manera regular los remedios necesarios para los tratamientos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T20:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pese a los recortes, la Escuela Municipal de Danza no frenará sus ensayos
</title>
			<description>
ESCUELA MUNICIPAL DE DANZA #Recortes #Crisis
La comunidad educativa del establecimiento resolviór continuar con las clases y ensayos como forma de lucha. El jueves habrá una manifestación frente al Municipio
</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes crearon un sistema de riego para la huerta de su propia escuela
</title>
			<description>
PARANÁ #Proyecto #Riego
Notable: son adolescentes de 16 años, que crearon un sistema para regar la huerta de su escuela. Muchas veces lo allí producido es consumido por los alumnos, algunos de los cuales viven en condiciones precarias
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet gestionó ante Nación fondos para garantizar la continuidad de obras
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Fondos #Obras
El gobernador mantuvo un encuentro con Rogelio Frigerio, donde firmó convenios que permitirán financiar obras en ejecución o próximas a realizar
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horacio Rosatti disertará en Paraná
</title>
			<description>
ROSATTI EN PARANÁ #JuicioPorJurados
El juez de la Corte Suprema arribará a la capital provincial para disertar sobre el Juicio por Jurados, luego de la aprobación de la ley en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-07T07:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avión aterrizó de emergencia en Concordia porque una niña se desangraba
</title>
			<description>
AVIÓN SANITARIO #Concordia
El vuelo tuvo que aterrizar a raíz de la dolencia que padecía la nena, que estaba siendo trasladada desde Corrientes hasta Buenos Aires para una intervención. Faltaba un medicamento, que pidieron el hospital
</description>
			<pubDate>2019-11-07T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a un intendente por abuso sexual y acoso
</title>
			<description>
ABUSO SEXUAL Y ACOSO #Denuncia
El intendente de Villa Urquiza Alberto Gastiazoro, fue acusado por una empleada del municipio. La Justicia secuestró un colchón
</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizaron una capacitación sobre atención al turista en Concordia
</title>
			<description>
La actividad fue organizada por la Secretaría de Turismo y Cultura de la provincia, y contó con la disertación de María Eugenia Uzandizaga
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinos de un barrio paranaense decidieron ellos mismos juntar la basura
</title>
			<description>
PARANÁ #Crisis #Basura
En la zona del Gauchito Gil, los vecinos se cansaron de convivir con montañas de basura y la juntaron ellos mismos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las clases en Entre Ríos finalizarán el 13 de diciembre
</title>
			<description>
CLASES #CGE #EntreRíos
Así lo resolvió el Consejo de Educación. El Nivel Superior finalizará antes, el 15 de noviembre
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abrieron las inscripciones para la Escuela de Arte en Música de Paraná
</title>
			<description>
Conocé la oferta académica de la Escuela de Arte en Música para el ciclo lectivo 2020. Esta semana están abiertas las inscripciones, que son gratuitas al igual que el cursado
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Amalia Granata fue involucrada en la causa de abuso contra Ricardo Biasotti
</title>
			<description>
Raquel Holway, que asesoró a la familia Del Boca, denunció públicamente a la diputada electa de la provincia de Santa Fe por el proceso en el que está acusado su expareja
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un perro viajó en colectivo hasta Colón: tras la viralización hallaron a sus dueños
</title>
			<description>
Ni los choferes ni los pasajeros notaron que un perro iba a bordo del colectivo hasta que el animal bajó en la terminal de Colón. La búsqueda se viralizó y encontraron a su familia, que vive en Villaguay
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciantes de Paraná se organizaron y juntaron la basura en el microcentro
</title>
			<description>
PARANÁ #Basura #Crisis
Integrantes de la cooperativa Recicladores de Paraná se encargaron de vaciar contenedores en el microcentro de la capital, llamados por el Centro Comercial
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El expediatra del Garrahan Ricardo Russo fue condenado a 10 años de cárcel por pedofilia
</title>
			<description>
La pena fue dictada por el doctor Gonzalo Rúa, a cargo del Juzgado Contravencional Nº6. Es lo que había pedido la fiscal del caso, Daniela Dupuy. Irá preso a una cárcel del Servicio Penitenciario Federal
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Este viernes se vivirá la Noche de Pijamas en la Biblioteca Popular del Paraná 
</title>
			<description>
Con un homenaje a María Elena Walsh, se realizará la décima edición de la Noche de Pijamas. El objetivo es promover la literatura, a través de varias expresiones artísticas. La entrada es libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet garantizó el aumento acordado en paritarias con estatales y docentes
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Paritarias #Aumentos
El gobernador sostuvo que va a cumplir con los incrementos pautados en los convenios salariales. "Estamos realizando un enorme esfuerzo en honrar los compromisos" señaló el mandatario
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos, entre las 8 primeras provincias en dominio del idioma inglés
</title>
			<description>
Argentina lidera el ranking en el manejo del idioma inglés en la Región, mientras que nuestra provincia se ubica en octavo lugar dentro del país
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el amparo del municipio, la jueza Firpo llamó a una audiencia de conciliación
</title>
			<description>
El juez Cánepa citó a las partes para este viernes a las 11, a raíz del amparo presentado por vecinalistas. Ahora, la jueza Firpo los convoca a las 13, tras el amparo solicitado por la Municipalidad
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para reparar un caño, cortarán el servicio de agua en varios barrios
</title>
			<description>
VARIOS BARRIOS, SIN AGUA #Paraná
La Municipalidad alertó que faltará el servicio en diferentes zonas de la capital entrerriana
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Joven cortó el pasto de sus vecinos a falta de trabajadores municipales
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná
Alejandro tiene 20 años y colaboró con la limpieza de la cuadra. Ocurrió en barrio San Agustín de la capital entrerriana
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"No queremos quedar en medio del conflicto del Municipio con los empleados"
</title>
			<description>
BASURA EN PARANÁ #Conflicto
César Cesario, abogado de la Asamblea Vecinalista, confirmó que fueron notificados para asistir a la audiencia en Tribunales este viernes. "Queremos que se recolecte la basura", remarcó
</description>
			<pubDate>2019-11-07T12:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El IAPSER y "Conducí tu curso" fueron premiados a nivel nacional
</title>
			<description>
El Instituto del Seguro fue premiado tras competir con otras compañías de seguro del país, a partir de su programa de educación vial "Conducí tu curso"
</description>
			<pubDate>2019-11-07T12:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Municipalidad decretó el asueto para este viernes
</title>
			<description>
DÍA DEL TRABAJADOR MUNICIPAL #Paraná
La Municipalidad adhiere a la celebración por el Día del Trabajador Municipal. "Esta fecha conlleva un merecido reconocimiento a todos los empleados municipales", expresaron oficialmente
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violaron a un nene y necesita un trasplante urgente
</title>
			<description>
ABERRANTE #Violador
Un nene fue violado, le destrozaron los intestinos y ahora espera un trasplante urgente. Por las lesiones producto de la violación el nene está internado en el hospital Garrahan
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sabina Melchiori presenta "Je suis Mimí" en Paraná
</title>
			<description>
PRESENTACIÓN #Paraná
La periodista de Canal Nueve Litoral expondrá sobre la autobiografía que escribió de Noemí Díaz de Guastavino. Será este 13 de noviembre desde las 20, en la Casa de la Cultura de Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mediante amparo, la Municipalidad exige a los gremios levantar el reclamo
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Paraná
El Municipio presentó un amparo y pide hacer efectivo e inmediato el cese de la medida de fuerza. Plantean que "amenazan, restringen, alteran, impiden y lesionan" la salud pública y el medio ambiente
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Finaliza el año legislativo sin cupo laboral trans en Nogoyá: "Tratan de dilatar el tema"
</title>
			<description>
La activista trans Keili González advirtió que "no se están cumpliendo los plazos" para el tratamiento del tema en el Concejo Deliberante de la ciudad. "La única alternativa de subsistencia es la prostitución", lamentó
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia convocó a las partes para encontrar solución al conflicto de la basura
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO
Un juez llamó a la Municipalidad, Suoyem, ATE y los vecinos para sentarse a dialogar. La reunión será este viernes por la mañana
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Por qué se celebra el Día del Canillita el 7 de noviembre?
</title>
			<description>
DÍA DEL CANILLITA #7deNoviembre
Este jueves no habrá diarios en todo el país. Conocé la historia detrás de la fecha
</description>
			<pubDate>2019-11-07T07:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta en el país tras el primer caso de lesión pulmonar por cigarrillo electrónico
</title>
			<description>
El Gobierno nacional pidió que realicen tareas para informar a la comunidad "acerca de los riesgos de consumir cigarrillos electrónicos"
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un nene que sufre bullying le dijo a su mamá que se quiere "ir con Dios"
</title>
			<description>
BULLYING #Doloroso
Desgarrador: el pequeño, que sufre acoso escolar, le dijo a su mamá que "se quería ir con Dios para no sufrir más en la escuela"
</description>
			<pubDate>2019-11-08T22:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzó la construcción de 72 viviendas con fondos provinciales
</title>
			<description>
VIVIENDAS #Provincia
Las unidades son ejecutadas en tres localidades, íntegramente con fondos provinciales, bajo el programa Primero Tu Casa. 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Promulgaron la Ley de Juicio por Jurados en Entre Ríos
</title>
			<description>
JUICIO POR JURADOS #Promulgación
La norma fue sancionada definitivamente el último martes. Establece jurados de 12 personas para delitos graves con penas de 20 años o más
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juntan donaciones para la familia concordiense que perdió todo en un incendio
</title>
			<description>
CONCORDIA #Solidaridad
La comunidad educativa de la Escuela "Itatí" emprendió una colecta, con el objeto de ayudar a la familia que sufrió un tremendo incendio y perdió casi todas sus pertenencias
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Basura en Paraná: los vecinos dudan del estado de la maquinaria municipal
</title>
			<description>
BASURA #Paraná
Desde la Asamblea Vecinalista pusieron en duda la versión respecto de la maquinaria municipal a disposición para juntar la basura. "Dicen que tienen 16 compactadoras, pero antes de ayer eran seis" señalaron
</description>
			<pubDate>2019-11-08T19:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Promueven en Concordia la donación de sangre y médula ósea
</title>
			<description>
CAMPAÑA #Sangre #MédulaÓsea
Se trata de un trabajo en conjunto entre la Facultad de Ciencias de la Alimentación, el centro de estudiantes de esa casa de estudios y el área de Hemoterapia del Hospital Masvernat
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liberaron al Aguará Guazú que había atrapado en Paraná
</title>
			<description>
AGUARÁ GUAZÚ #Liberación
El animal fue liberado en campos del departamento La Paz, hecho que se realizará por primera vez en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cerró el ciclo de muestras en la galería de la Vicegobernación
</title>
			<description>
VICEGOBERNACIÓN #Muestra
El ciclo Encuentros cerró con la exposición de 10 reconocidos artistas entrerrianos. Estará expuesta hasta diciembre
</description>
			<pubDate>2019-11-08T15:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva donación multiorgánica en Paraná posibilita cuatro trasplantes
</title>
			<description>
LA DONACIÓN SALVA VIDAS #Solidaridad
El operativo se llevó a cabo en el Hospital San Martín, cuarta entidad pública del país con más cantidad de donaciones. Se trata del 43° operativo de este tipo en la provincia en lo que va del año
</description>
			<pubDate>2019-11-08T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La noble tarea de FundNeo, beneficiaria del desfile solidario
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #Paraná
Integrantes de la Fundación contaron cómo es el trabajo en el Área de Neonatología. Este próximo martes realizarán un desfile solidario, de la mano de Leandro Rud. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-11-08T14:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Suoyem advierte: "Si no tenemos respuestas, vamos a volver al paro"
</title>
			<description>
Jorge Brocado, titular del sindicato de trabajadores municipales, aseguró que se acatarán la conciliación obligatoria pero no descartan volver al paro. "Nos urge el tema de los contratados", afirmó
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dictan conciliación obligatoria y vuelve la recolección de basura en Paraná
</title>
			<description>
CONCILIACIÓN POR 10 DÍAS #Paraná
Fernando Quinodoz, secretario de Trabajo, formalizó la conciliación obligatoria y regirá por 10 días a partir de este viernes
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liberarán en La Paz al aguará guazú que atraparon en las calles de Paraná
</title>
			<description>
VUELVE A SU HOGAR #EntreRíos
Por primera vez, este animal en peligro de extinción será liberado en su hábitat natural en tierras entrerrianas. Mirá las fotos del operativo de trasladado desde Santa Fe
</description>
			<pubDate>2019-11-08T08:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Basura, conflicto y Justicia: Firpo declinó su competencia y se hará cargo Cánepa
</title>
			<description>
PARANÁ #Crisis #Basura
La jueza subrogante le pasó el tema al vocal de Juicios y Apelaciones, que recibirá a todas las partes involucradas en el conflicto este viernes a las 11
</description>
			<pubDate>2019-11-07T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Suoyem pide conciliación obligatoria: "Más de 1500 familias están quedando en la calle"
</title>
			<description>
PARANÁ #Crisis #Basura
El sindicato municipal pide que se de marcha atrás con la caída de los contratos en la comuna. "La Justicia no es el ámbito" señalaron
</description>
			<pubDate>2019-11-07T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tragedia vial en ParanÃ¡: el conductor de la camioneta seguirÃ¡ detenido
</title>
			<description>
TRAGEDIA VIAL #ParanÃ¡ #Justicia
El conductor de la camioneta que atropellÃ³ y matÃ³ a un hombre en Avenida Zanni seguirÃ¡ preso por lo menos hasta maÃ±ana. No se definiÃ³ aÃºn si seguirÃ¡ detenido preventivamente o esperarÃ¡ el proceso judicial en libertad
</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirmaron un caso de dengue importado en ParanÃ¡
</title>
			<description>
DENGUE #ParanÃ¡
El paciente tiene 60 aÃ±os y contrajo la enfermedad en CentroamÃ©rica. Provincia y municipio realizan trabajos de fumigaciÃ³n y descacharrizaciÃ³n de domicilios
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FilmarÃ¡n una miniserie sobre cÃ³mo Nahir Galarza matÃ³ a Fernando Pastorizzo
</title>
			<description>
EstarÃ¡ basada en el libro que lleva el nombre de la joven condenada a cadena perpetua por la muerte de su pareja, Fernando Pastorizzo. EstarÃ¡ contado en versiÃ³n thriller
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La Justicia va a los Barrios" estarÃ¡ este martes en una escuela de Islas
</title>
			<description>
LA JUSTICIA VA A LOS BARRIOS #Islas
Se podrÃ¡n hacer denuncias sobre temas como narcomenudeo, violencia domÃ©stica y familiar, y en cualquiera de sus manifestaciones como tambiÃ©n gestiones y trÃ¡mites relacionados a cuota alimentaria y tutela
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Feria Periurbana funcionarÃ¡ este sÃ¡bado
</title>
			<description>
Por los cortes de ruta previstos en la zona del Acceso Norte de ParanÃ¡, en el marco de la Fiesta de Disfraces, la Feria Periurbana abrirÃ¡ el sÃ¡bado y no el domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuertes cruces por presuntas irregularidades en pagos y contrataciones en la Municipalidad
</title>
			<description>
Desde la DivisiÃ³n Lavado de Activos de la PFA brindaron detalles de su informe, que fue cuestionado por defensores. TambiÃ©n declarÃ³ el subtesorero de la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanzan las obras de refacciÃ³n en la terminal de Ã³mnibus de Concordia
</title>
			<description>
CONCORDIA #Terminal
Problemas con el clima y con los desagÃ¼es dilataron los trabajos, con un cambio de proyecto de por medio
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se celebra la 10Â° Semana del Prematuro en Concordia
</title>
			<description>
CONCORDIA #SemanadelPrematuro
Existe un decÃ¡logo especial que indica los prematuros deben tener acceso a un embarazo controlado, una atenciÃ³n especializada y tecnologÃ­a especÃ­fica para su tratamiento, entre otros puntos
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avances y dudas en el desarrollo de la vacuna contra el dengue
</title>
			<description>
Una versiÃ³n experimental arrojÃ³ un 80,2% de efectividad. Sin embargo se teme que tambiÃ©n aumente la gravedad de la enfermedad en algunos casos
</description>
			<pubDate>2019-11-11T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fatiga visual digital: el impacto de las pantallas
</title>
			<description>
El SÃ­ndrome Visual InformÃ¡tico (SVI) es un tÃ©rmino bajo el cual se agrupan diferentes problemas oculares y de la visiÃ³n causados por mirar a las pantallas de diferentes dispositivos electrÃ³nicos durante largos periodos de tiempo
</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enersa y Grupo Motta avanzan en una obra de distribuciÃ³n elÃ©ctrica
</title>
			<description>
"Es importante que se sigan haciendo inversiones de esta magnitud y con una proyecciÃ³n muy importante", sostuvo Jorge GonzÃ¡lez. Motta anticipÃ³ que se generarÃ¡n mÃ¡s de 100 empleos
</description>
			<pubDate>2019-11-11T13:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El estado de salud del albaÃ±il: "Tiene un gran traumatismo del macizo facial"
</title>
			<description>
SufriÃ³ un grave impacto con un montacargas en su cara, mientras trabajaba en una obra en construcciÃ³n en ParanÃ¡. "Es una fractura especial por desplazamiento", informÃ³ Grieve
</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tragedia vial en Entre RÃ­os: hablÃ³ uno de los choferes del micro
</title>
			<description>
TESTIMONIO CLAVE #AutovÃ­a14
En medio de la conmociÃ³n por la tragedia, uno de los choferes del colectivo de la empresa La Santaniana se animÃ³ a hablar y desestimÃ³ que el conductor se hubiera dormido. QuÃ© dijo
</description>
			<pubDate>2019-11-11T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Viajamos porque muriÃ³ mi cuÃ±ada y ahora se muere mi esposo"
</title>
			<description>
DRAMÃTICO RELATO #Tragedia #AutovÃ­a14
MarÃ­a AsunciÃ³n estaba en el medio de la tragedia del micro paraguayo en Entre RÃ­os. Conmovida por la muerte de su esposo relatÃ³ quÃ© fue lo que pasÃ³. "Es una pesadilla que no lo puedo creer", lamentÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-11T07:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ConmociÃ³n por la muerte de la mujer chocada por una moto: era colaboradora de Patronato
</title>
			<description>
Marina Narvaez falleciÃ³ tras ser brutalmente embestida cuando presenciaba una competencia de motocross. El Rojinegro informÃ³ que el predio La Capillita estarÃ¡ cerrado por duelo. Con gran dolor, asÃ­ la despiden el club y sus amigos en las redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MirÃ¡ si ganaste: estos son los nÃºmeros del Quini 6
</title>
			<description>
ConocÃ© los nÃºmeros que salieron este domingo. Quedaron en suspenso millonarias sumas de dinero para el prÃ³ximo miÃ©rcoles
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Estado provincial rematÃ³ 39 vehÃ­culos oficiales
</title>
			<description>
SUBASTA DE AUTOS #EntreRÃ­os
Con gran convocatoria, este miÃ©rcoles el Gobierno provincial realizÃ³ la segunda subasta de vehÃ­culos oficiales. Explicaron a dÃ³nde van destinados estos fondos que se recaudan
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia comenzÃ³ la construcciÃ³n de 42 viviendas en Crespo y HernÃ¡ndez
</title>
			<description>
Con financiamiento del programa provincial Primero tu Casa, el Gobierno de Entre RÃ­os comenzÃ³ con recursos propios la ejecuciÃ³n de nuevas unidades habitacionales en ambas localidades
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron restos de un pingÃ¼ino gigante de 35 millones de aÃ±os
</title>
			<description>
Una especie de un tamaÃ±o similar a la altura de un ser humano fue encontrada en la AntÃ¡rtida por cientÃ­ficos argentinos. Lo bautizaron con el nombre de "hombre pÃ¡jaro". Los detalles
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se viene la 2Âª ediciÃ³n de Unerap, una propuesta de freestyle para ParanÃ¡
</title>
			<description>
HabrÃ¡ una nueva competencia de freestyle en la ciudad y, para invitar a toda la comunidad, dos jÃ³venes se animaron a improvisar unas rimas
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Temor por la invasiÃ³n de araÃ±as en una ciudad entrerriana
</title>
			<description>
"Pueden ser venenosas y estamos preocupados", afirmaron los vecinos de Basavilbaso
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Papa se reÃºne con el Ravi Shankar
</title>
			<description>
El lÃ­der catÃ³lico recibirÃ¡ al creador de "El Arte de Vivir" y a otras autoridades religiosas. TambiÃ©n a representantes de Google, Facebook y Apple
</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ReeditarÃ¡n la caravana de autos antiguos que cruzÃ³ el TÃºnel por primera vez
</title>
			<description>
50Â° ANIVERSARIO #TÃºnelSubfluvial #ParanÃ¡ #SantaFe
La actividad es el sÃ¡bado a las 16.30 en el "Parque Dr. Aldo Emilio Tessio", ubicado en la cabecera santafesina. SerÃ¡ con entrada libre y gratuita y contarÃ¡ con patio de comidas, nÃºmeros circenses y pruebas de paracaidismo
</description>
			<pubDate>2019-11-14T07:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Agredieron con un hierro en la cabeza a un nene de 8 aÃ±os en una escuela
</title>
			<description>
"PodrÃ­a haber sido fatal", afirmÃ³ una de las autoridades de la instituciÃ³n entrerriana. La comunidad educativa reclama la demoliciÃ³n de un edificio viejo, que facilitarÃ­a que sucedan hechos violentos y de inseguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-14T07:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Siguen las obras del Colector Cloacal Sudeste de ParanÃ¡
</title>
			<description>
En poco mÃ¡s de un aÃ±o se han colocado 16.000 metros de caÃ±erÃ­as de redes subsidiarias. Se beneficiarÃ¡n familias de distintos barrios
</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Basura: la Justicia ordenÃ³ a la Municipalidad normalizar el servicio
</title>
			<description>
PARANÃ #Basura
AsÃ­ lo decidiÃ³ el juez Alejandro CÃ¡nepa, que ademÃ¡s desestimÃ³ el amparo pesentado por la comuna contra los gremios. El municipio tiene dos dÃ­as para resolver el conflicto
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con un nuevo acueducto, Concordia se prepara para evitar la falta de agua en verano
</title>
			<description>
Se trata de uno de los proyectos impulsados al inicio de la gestiÃ³n del intendente Cresto. "Lo importante es no sufrir la falta de agua en el verano", seÃ±alan desde la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un compaÃ±ero le tirÃ³ un piedrazo en la cabeza a la salida de la escuela
</title>
			<description>
Un adolescente -de 13 aÃ±os- fue agredido por un compaÃ±ero este miÃ©rcoles, en ParanÃ¡. "Justo le pegÃ³ a la altura de un tumor, en la cabeza", lamentÃ³ su madre. El acoso viene desde hace tiempo, denunciÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: en Argentina se registrÃ³ la tormenta mÃ¡s elÃ©ctrica del mundo
</title>
			<description>
El Programa Regional de MeteorologÃ­a informÃ³ que un temporal que azotÃ³ a Mendoza fue el que mÃ¡s rayos tuvo en el planeta. ImÃ¡genes del episodio desde el espacio
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
InundaciÃ³n rÃ©cord en Venecia: dos muertos y daÃ±os graves 
</title>
			<description>
La ciudad italiana, famosa por sus canales, sufre la mayor inundaciÃ³n desde 1966 y el fenÃ³meno causÃ³ la muerte de dos personas y graves daÃ±os en sus edificios histÃ³ricos como la BasÃ­lica de San Marcos
</description>
			<pubDate>2019-11-13T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sergio Varisco echÃ³ a la directora de la Escuela Municipal de Danza
</title>
			<description>
PARANÃ #EscueladeDanza
Fue a travÃ©s de un decreto, donde tambiÃ©n despidiÃ³ a otros funcionarios. La directora llevaba 12 aÃ±os en el cargo y habÃ­a denunciado la baja de contratos docentes. Como respuesta, el intendente la echÃ³ de su cargo
</description>
			<pubDate>2019-11-13T16:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una madre salvÃ³ a su hijo con RCP: lo hallÃ³ flotando boca abajo en la pileta
</title>
			<description>
MILAGRO #GualeguaychÃº
"Fue un milagro que mi hijo salvara su vida luego de haber caÃ­do a la pileta de nataciÃ³n", contÃ³ el padre, que dijo que "fue un verdadero milagro". El pequeÃ±o tiene 2 aÃ±os
</description>
			<pubDate>2019-11-15T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Plena ocupaciÃ³n hotelera en ParanÃ¡ en la previa del FDD
</title>
			<description>
PARANÃ #Turismo
Las plazas formales de la capital ya estÃ¡n colmadas. Los operadores derivan pasajeros a Santa Fe
</description>
			<pubDate>2019-11-14T21:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Solicitan dadores de sangre para un paciente de la ClÃ­nica Modelo
</title>
			<description>
DADORES DE SANGRE #Solidaridad
Un paciente que serÃ¡ operado necesita sangre de cualquier tipo y factor. SerÃ¡ operado el jueves 21

</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las protestas en Chile ya dejaron una decena de iglesias quemadas
</title>
			<description>
Los ataques Ã­gneos se repiten en edificios histÃ³ricos y centros comerciales. Los muertos por el estallido popular ya son 22
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fin de semana largo: ya estÃ¡n ocupadas el 94% de las plazas entrerrianas
</title>
			<description>
TURISMO #EntreRÃ­os
AsÃ­ lo dieron a conocer desde la Provincia. AdemÃ¡s de la Fiesta de Disfraces, habrÃ¡ destacados eventos en Diamante, Gualeguay, Concordia y otros departamentos
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vecinos se oponen a la cesiÃ³n del Parque Gazzano a un club y piden conservarlo
</title>
			<description>
Varisco cediÃ³ parte del predio, pero los vecinos quieren protegerlo como reserva ecolÃ³gica. "Ayudaremos al ParanÃ¡ Hockey Club a obtener su predio deportivo en otro lugar", indicaron
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La periodista Sabina Melchiori presentÃ³ su libro "Je suis MimÃ­" en ParanÃ¡
</title>
			<description>
La periodista de Canal Nueve Litoral presentÃ³ su segundo libro, donde cuenta en primera persona la vida de NoemÃ­ DÃ­az de Guastavino, alias "MimÃ­"
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos construyeron un kayak y lo botaron este jueves en el rÃ­o ParanÃ¡
</title>
			<description>
Estudiantes de la Escuela TÃ©cnica NÂº 100 estrenaron un kayak que construyeron en la instituciÃ³n. Navegaron hasta el Balneario Municipal
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hace tres meses que tienen problemas con el agua en una aldea
</title>
			<description>
Vecinos de un pueblo entrerriano reclaman que el tanque que abastece de agua a todas las familias estÃ¡ roto y los deja constantemente sin el servicio bÃ¡sico. La foto, con decenas de nidos, da cuenta del abandono
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Hoy estamos prÃ¡cticamente al dÃ­a con la recolecciÃ³n", dijo Sabbioni
</title>
			<description>
BASURA EN PARANÃ #Servicios
"Nosotros dijimos que era para este viernes pero hoy ya estamos al dÃ­a, incluyendo las ramas y minibasurales", asegurÃ³ el funcionario municipal. GarantizÃ³ un plan de trabajo y los informes requeridos por la Justicia
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ApareciÃ³ una vaquilla mutilada en un campo de Entre RÃ­os
</title>
			<description>
EXTRAÃO HALLAZGO #Isletas
Los vecinos se sorprendieron cuando hallaron el animal y no encuentran una explicaciÃ³n. Casos de este tipo se repiten en diferentes zonas rurales
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un basural a cielo abierto afecta a vecinos de BalbÃ­n y Gobernador Parera
</title>
			<description>
Denuncian que desde hace aÃ±os vecinos de otras zonas de ParanÃ¡ arrojan residuos de todo tipo en el barrio. La situaciÃ³n se agravÃ³ con la falta de recolecciÃ³n municipal
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan una feria para ayudar a Flaki, una perrita que fue atropellada
</title>
			<description>
Vos podÃ©s ayudar a Flaki y los 25 perros de Roberto PÃ©rez, un vecino de condiciones vulnerables que rescata animales en la capital provincial. Se pueden comprar productos a partir de $20 y tambiÃ©n donar lo que ya no uses
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La respuesta de Iosper: "JamÃ¡s los abandonamos ni desoÃ­mos sus necesidades"
</title>
			<description>
RESPUESTA A LOS RECLAMOS #Iosper
Desde la obra social de la provincia indicaron que "Iosper estÃ¡ al lado" de los afiliados que requieren cuidadores domiciliarios, maestros integradores y terapistas. En ese sentido, brindaron detalles de "los nÃºmeros que lo reflejan"
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuidadores y terapistas reclamaron al Iosper el pago de meses adeudados
</title>
			<description>
"Es mentira cuando dicen que no hay atraso", reclamÃ³ una cuidadora, que asegura que Iosper no le paga por sus servicios desde agosto. Este jueves, se manifestaron frente al edificio central de la obra social
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FDD: desde el TÃºnel Subfluvial advierten por la gran afluencia de vehÃ­culos
</title>
			<description>
ConocÃ© las recomendaciones del TÃºnel Subfluvial para este fin de semana
</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan cÃ³mo funcionarÃ¡ la tarjeta del plan de Argentina contra el Hambre
</title>
			<description>
Â¿QUÃ SE PODRÃ COMPRAR? #ArgentinaContraElHambre
AsÃ­ serÃ¡ el programa social que comenzarÃ¡ el 10 de diciembre
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman ocho muertos por la represiÃ³n en una marcha a favor de Evo Morales
</title>
			<description>
REPRESIÃN Y MUERTE #Bolivia #GolpeDeEstado
Murieron ocho personas por la represiÃ³n de las fuerzas de seguridad en la marcha de Cochabamba. AdemÃ¡s, se reportaron 125 heridos y 110 detenidos
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La escuela de una cÃ¡rcel de Entre RÃ­os llevarÃ¡ el nombre "ARA San Juan"
</title>
			<description>
La instituciÃ³n que funciona dentro de la unidad carcelaria recibirÃ¡ el nombre del submarino
</description>
			<pubDate>2019-11-16T09:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cannabis y salud integral: jornada de capacitaciÃ³n y debate en ParanÃ¡
</title>
			<description>
Invitan a la segunda jornada de cannabis y salud integral, con el objetivo de ampliar el debate en torno al uso de esta sustancia en diversas Ã¡reas de la salud
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Hay pocos casos donde se investiga al funcionario mientras ejerce la gestiÃ³n"
</title>
			<description>
Rodrigo Alegre estuvo en Telenoche antes de la charla que brindarÃ¡ este sÃ¡bado junto a Mariel Fitz Patrick y Emilia Delfino. Se refiriÃ³ a la actualidad polÃ­tica y judicial
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Interpol ordenÃ³ la captura internacional de Juan DarthÃ©s
</title>
			<description>
Es por la acusaciÃ³n en el caso Fardin. La Justicia de Nicaragua pidiÃ³ su detenciÃ³n. El actor estÃ¡ en Brasil, donde naciÃ³ y a donde se mudÃ³ tras la denuncia
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en una librerÃ­a de ParanÃ¡ y quedaron registradas por las cÃ¡maras
</title>
			<description>
Desde una tradicional librerÃ­a del centro de la ciudad pidieron colaboraciÃ³n. Se trata de dos mujeres cuyo robo quedÃ³ registrado por las cÃ¡maras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Impactante foto de un ave atrapada en una bolsa en el rÃ­o Uruguay
</title>
			<description>
Un biguÃ¡ fue fotografiado en el puerto de Concordia, con una bolsa enredada en su cuerpo. La imagen es un llamado de atenciÃ³n ante la contaminaciÃ³n ambiental en nuestros rÃ­os
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CÃ³mo funcionarÃ¡n los taxis para llegar a la Fiesta de Disfraces
</title>
			<description>
Este aÃ±o no habrÃ¡ colectivos para ir hasta el predio de la FDD. Los organizadores realizaron un convenio con empresas de taxis de ParanÃ¡. ConocÃ© los detalles
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un comedor comunitario necesita donaciones de carne y verduras
</title>
			<description>
Un merendero y comedor concordiense pide ayuda a toda la sociedad para brindar asistencia a las familias que concurren allÃ­ para poder comer. ConocÃ© cÃ³mo ayudar
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Concordia vivirÃ¡ tres noches de los museos este fin de semana
</title>
			<description>
Este viernes, sÃ¡bado y domingo los museos de Concordia abrirÃ¡n al pÃºblico durante la noche. HabrÃ¡ diversas actividades y propuestas culturales. ConocÃ© los detalles
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comenzaron las obras de restauraciÃ³n de Plaza Rural de Concordia
</title>
			<description>
El espacio recreativo se renovarÃ¡ completamente. ColocarÃ¡n juegos inclusivos, estaciones saludables, iluminaciÃ³n LED y arbolado
</description>
			<pubDate>2019-11-15T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dengue en ParanÃ¡: "No hay que dejar agua acumulada mÃ¡s de 2 o 3 dÃ­as"
</title>
			<description>
En ParanÃ¡ hay un caso importado de dengue. Ante la llegada del calor, remarcan la importancia de tomar medidas preventivas para evitar la reproducciÃ³n del mosquito
</description>
			<pubDate>2019-11-15T16:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno prioriza las polÃ­ticas pÃºblicas para preservar los derechos de niÃ±os y adolescentes
</title>
			<description>
NIÃOS Y ADOLESCENTES #EntreRÃ­os
El Gobierno provincial presentÃ³ la tercera ediciÃ³n de la Semana de los Derechos de la NiÃ±ez y la Adolescencia, que se desarrollarÃ¡ del 19 al 23 de noviembre

</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Mercado en tu Barrio estarÃ¡ en Plaza SÃ¡enz PeÃ±a
</title>
			<description>
PRECIOS ECONÃMICOS #ParanÃ¡

</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuidadores de la Casa ComÃºn, un programa con reconocimiento dentro y fuera de la provincia
</title>
			<description>
El tallerista Luis Alberto "Cosita" Romero, recibiÃ³ la distinciÃ³n Poliedro de la Paz de la ComisiÃ³n Episcopal Argentina. Durante estos aÃ±os la tarea de los Cuidadores creciÃ³ y es reconocida dentro y fuera de Entre RÃ­os

</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Carabineros entraron a los tiros a una universidad de Santiago
</title>
			<description>
OcurriÃ³ en el campus de la Universidad CatÃ³lica. Los carabineros ingresaron con el objetivo de detener a un estudiante. Se aguarda informaciÃ³n oficial para determinar la cantidad de heridos. ImÃ¡genes violentas
</description>
			<pubDate>2019-11-18T20:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MÃ¡s de 4.000 alumnos y docentes se formaron en educaciÃ³n y seguridad vial
</title>
			<description>
Se trata de mÃ¡s de 3.500 alumnos y casi 800 docentes e institutos de formaciÃ³n de toda la provincia, se capacitaron en materia de seguridad vial para "proteger la vida"
</description>
			<pubDate>2019-11-18T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumpliÃ³ un aÃ±o de la muerte de "Maka" Taborda: "Siempre presente"
</title>
			<description>
UN AÃO #MakaTaborda #ParanÃ¡
"Siempre te vamos a recordar; ayudanos desde el cielo; #MakaVive", rezan algunas de las dedicatorias de PeÃ±arol de ParanÃ¡ al cumplirse el primer aniversario de la violenta muerte del jugador y los 93 aÃ±os del club
</description>
			<pubDate>2019-11-18T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el cruce de autos clÃ¡sicos y antiguos, reeditaron la inauguraciÃ³n del TÃºnel Subfluvial
</title>
			<description>
Los festejos por los 50 aÃ±os del TÃºnel que une ParanÃ¡ con Santa Fe, incluyÃ³ el paso de decenas de vehÃ­culos clÃ¡sicos y antiguos. MirÃ¡ las vistosas fotos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T17:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condecoraron a una policÃ­a que fue brutalmente atropellada en un control vehicular
</title>
			<description>
La oficial Flavia Di Pietro recibiÃ³ la mayor distinciÃ³n de la PolicÃ­a. En febrero habÃ­a resultado gravemente herida al ser embestida por un motociclista en fuga. Por las heridas, aun no pudo volver a su trabajo. La ovacionaron de pie
</description>
			<pubDate>2019-11-18T16:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Juan, el perro callejero que toma el colectivo para ir a la escuela en La Paz
</title>
			<description>
El can espera el transporte y se sube como el resto de los pasajeros, para ir al colegio: se llama Juan y dicen que tiene asistencia perfecta. MirÃ¡ el video y conocÃ© la tierna historia de este "callejero"
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paranaense saliÃ³ de la FDD, tomÃ³ un colectivo equivocado y despertÃ³ en Rosario
</title>
			<description>
Â¿QUÃ LE PASÃ? #GenteQueBuscaGente
Un joven utilizÃ³ las redes sociales para decirle a su familia y amigos que estÃ¡ bien. No recuerda cÃ³mo llegÃ³ hasta Rosario. A la tarde vuelve a ParanÃ¡
</description>
			<pubDate>2019-11-18T15:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FernÃ¡ndez anunciÃ³ que sacarÃ¡ los animales de los billetes y volverÃ¡n los prÃ³ceres
</title>
			<description>
VUELVEN LOS PRÃCERES #Billetes
El presidente electo asegurÃ³ que tiene otras prioridades, pero asegurÃ³ que utilizarÃ¡ personalidades importantes de la historia para el papel moneda. MencionÃ³ escritores y personajes histÃ³ricos del paÃ­s
</description>
			<pubDate>2019-11-18T14:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con ocupaciÃ³n hotelera plena, Entre RÃ­os fue uno de los destinos mÃ¡s elegidos
</title>
			<description>
130 MIL TURISTAS EN ENTRE RÃOS #Turismo #FDD
La Fiesta de Disfraces fue el principal atractivo de la provincia. De todos modos, otros destinos del territorio entrerriano recibieron a miles de visitantes. Se generaron 520 millones de pesos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trabajan en la finalizaciÃ³n de mÃ¡s jardines de infantes
</title>
			<description>
Firmaron las actas que darÃ¡n continuidad y culminaciÃ³n a los trabajos de construcciÃ³n del Programa 3000 jardines que fueran paralizados por NaciÃ³n
</description>
			<pubDate>2019-11-17T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EstÃ¡ en marcha el programa Emprender en la Ruta de los Gauchos JudÃ­os
</title>
			<description>
La Provincia comenzÃ³ a implementar el programa Emprender por el cual se brindarÃ¡ asistencia y acompaÃ±amiento a los emprendedores y prestadores de servicios del centro entrerriano
</description>
			<pubDate>2019-11-17T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Venecia volviÃ³ a inundarse y la marea sigue creciendo
</title>
			<description>
El agua del mar volviÃ³ a cubrir zonas de la ciudad como la plaza San Marcos. El pico mÃ¡ximo se esperaba para el mediodÃ­a, aunque no serÃ­a tan grave como la crecida del martes
</description>
			<pubDate>2019-11-17T16:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Reponen broza en caminos principales de Puerto Alvear
</title>
			<description>
Vialidad Provincial trabaja en la reposiciÃ³n de suelo calcÃ¡reo en caminos principales de Puerto Alvear, departamento Diamante. Las tareas potencian al sector turÃ­stico
</description>
			<pubDate>2019-11-17T14:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Al menos 23 personas murieron en las protestas de Bolivia
</title>
			<description>
PROTESTA, GOLPE DE ESTADO Y REPRESIÃN #Bolivia
La ComisiÃ³n Interamericana de Derechos Humanos revelÃ³ la dolorosa cifra y criticÃ³ el decreto de la autoproclamada presidenta, que eximiÃ³ de responsabilidades penales a las Fuerzas Armadas en la represiÃ³n
</description>
			<pubDate>2019-11-17T11:01:00-03:00</pubDate>
		</item></news>