<news><item><title>
El gaming en celulares generó ganancias por u$s 495 millones en Argentina
</title>
			<description>
Se ubica tercero en Latinoamérica detrás de México y Brasil. El 66% usa diariamente sus smartphones para jugar
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sufrió un ataque de pánico en el colectivo y la ayudaron el chofer y pasajeros
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná #SanBenito
La joven publicó en redes sociales un agradecimiento a todas las personas que la ayudaron y la llevaron hasta el centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno nacional busca cubrir 300 vacantes en planta permanente
</title>
			<description>
La selección de personas se hará a través del régimen correspondiente
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a Felipe Pettinato por abusar sexualmente de una adolescente
</title>
			<description>
El abuso habría ocurrido un 8 de marzo, Día Internacional de la Mujer. La víctima tenía 14 años
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Ganaste? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo sorteo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: escrachan a una abuela que robó en una farmacia
</title>
			<description>
LAMENTABLE VIDEO #Anciana #Robo
La mujer aprovechó la distracción de un cliente para robar y quedó grabada en las cámaras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los anteojos de Apple: nuevos detalles del dispositivo que lanzarán en 2020
</title>
			<description>
Se espera que las gafas se sincronicen con el iPhone y que la realidad aumentada protagonice la propuesta. ¿Cuáles serán las funciones del wearable y con qué aplicaciones será compatible?
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro y con 720 sexos
</title>
			<description>
Puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad. Los científicos están seguros de que no es una planta, pero no saben si es un animal o un hongo
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se consolida el e-commerce: cada vez más argentinos compran por Internet
</title>
			<description>
En la mayoría de las categorías de consumo masivo la compra on line todavía no supera el 30%. Sin embargo, esta conducta ya está cambiando: 9 de 10 encuestados manifestó que alguna vez compró on line
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes argentinos, premiados por proyecto de buque antártico sustentable
</title>
			<description>
Alumnos de la UTN Buenos Aires ganaron el premio más importante de la ingeniería naval. Su proyecto prevé la propulsión del barco a gas natural licuado, que reduce un 90% los contaminantes
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas abandonan en masa Libra, el proyecto de moneda digital de Facebook
</title>
			<description>
Visa, Mastercard, eBay y Stripe anunciaron el viernes su retiro de Libra, asestando un nuevo duro golpe al proyecto de moneda digital de Facebook, previsto para mediados de 2020
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Química a tres investigadores por desarrollar las baterías de litio
</title>
			<description>
Se trata de John Goodenough, Stanley Whittingham y Akira Yoshino. La Academia sueca destacó que el invento abre "la vía a una sociedad liberada de energías fósiles"
</description>
			<pubDate>2019-10-09T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día de la Madre: AFIP lanzó una app para recuperar hasta $ 1.000 de IVA
</title>
			<description>
AFIP devolverá el IVA de los regalos para las madres. Los usuarios tendrán que descargarse la aplicación y cargar los datos de cada factura. Conocé cómo funciona
</description>
			<pubDate>2019-10-09T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vapores químicos, la causa del daño pulmonar por los cigarrillos electrónicos
</title>
			<description>
Los cigarrillos electrónicos generan en los pulmones daños similares a los gases químicos, alertan investigadores
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Física para científicos que investigan el universo
</title>
			<description>
El astrofísico canadiense James Peebles y sus colegas suizos Michel Mayor y Didier Queloz fueron distinguidos por su contribución al entendimiento de la evolución del universo y el lugar de la Tierra en el Cosmos
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiene parálisis y volverá a caminar con un exoesqueleto controlado por el cerebro
</title>
			<description>
Un hombre paralizado desde los hombros para abajo fue capaz de volver a caminar usando un exoesqueleto controlado por señales de su cerebro
</description>
			<pubDate>2019-10-04T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzaron Threads, el messenger de Instagram
</title>
			<description>
Facebook lanza una nueva aplicación de mensajería de Instagram para mantenerte al día con tus amigos cercanos
</description>
			<pubDate>2019-10-04T17:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó un encuentro internacional de robótica en la UTN Concordia
</title>
			<description>
Estudiantes y docentes de diversos niveles participaron de un encuentro internacional de robótica que tuvo lugar en la UTN regional Concordia
</description>
			<pubDate>2019-10-02T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
WhatsApp trabaja para autodestruir mensajes
</title>
			<description>
"El mensaje se autodestruirá en 5 segundos". La iniciativa permitirá programar la eliminación de conversaciones después de un cierto límite de tiempo
</description>
			<pubDate>2019-10-02T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven creó un dispositivo para motorizar las sillas de ruedas convencionales
</title>
			<description>
Tras el enterarse de la gran diferencia de precios entre las sillas de ruedas comunes y las que funcionan a motor, decidió inventar un mecanismo para que sea más accesible y que sea manejado con una app
</description>
			<pubDate>2019-10-01T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Facebook inició una prueba piloto para eliminar los "Me Gusta"
</title>
			<description>
La compañía que dirige Mark Zuckerberg ocultó la herramienta en Australia para investigar los posibles efectos sobre la autoestima y la ansiedad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-09-27T21:21:00-03:00</pubDate>
		</item></news>