<news><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Fiscalizando", la app que funciona como un boca de urna digital
</title>
			<description>
RESULTADOS BOCA DE URNA #App
Un grupo de desarrolladores y especialistas en informática creó esta aplicación para celulares que permite a los fiscales cargar los datos y así conocer más rápido los resultados de estas elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-27T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El plan de Netflix para limitar las cuentas compartidas
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Netflix
</description>
			<pubDate>2019-10-25T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
China acelera la creación de una moneda virtual para contrarrestar a Facebook
</title>
			<description>
Podría ser lanzada en noviembre, junto con la celebración del "Día del Soltero" en ese país. Planean controlar el sistema a nivel nacional y bloquear el resto de las criptomonedas
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gaming en celulares generó ganancias por u$s 495 millones en Argentina
</title>
			<description>
Se ubica tercero en Latinoamérica detrás de México y Brasil. El 66% usa diariamente sus smartphones para jugar
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los anteojos de Apple: nuevos detalles del dispositivo que lanzarán en 2020
</title>
			<description>
Se espera que las gafas se sincronicen con el iPhone y que la realidad aumentada protagonice la propuesta. ¿Cuáles serán las funciones del wearable y con qué aplicaciones será compatible?
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro y con 720 sexos
</title>
			<description>
Puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad. Los científicos están seguros de que no es una planta, pero no saben si es un animal o un hongo
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se consolida el e-commerce: cada vez más argentinos compran por Internet
</title>
			<description>
En la mayoría de las categorías de consumo masivo la compra on line todavía no supera el 30%. Sin embargo, esta conducta ya está cambiando: 9 de 10 encuestados manifestó que alguna vez compró on line
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes argentinos, premiados por proyecto de buque antártico sustentable
</title>
			<description>
Alumnos de la UTN Buenos Aires ganaron el premio más importante de la ingeniería naval. Su proyecto prevé la propulsión del barco a gas natural licuado, que reduce un 90% los contaminantes
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas abandonan en masa Libra, el proyecto de moneda digital de Facebook
</title>
			<description>
Visa, Mastercard, eBay y Stripe anunciaron el viernes su retiro de Libra, asestando un nuevo duro golpe al proyecto de moneda digital de Facebook, previsto para mediados de 2020
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Química a tres investigadores por desarrollar las baterías de litio
</title>
			<description>
Se trata de John Goodenough, Stanley Whittingham y Akira Yoshino. La Academia sueca destacó que el invento abre "la vía a una sociedad liberada de energías fósiles"
</description>
			<pubDate>2019-10-09T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día de la Madre: AFIP lanzó una app para recuperar hasta $ 1.000 de IVA
</title>
			<description>
AFIP devolverá el IVA de los regalos para las madres. Los usuarios tendrán que descargarse la aplicación y cargar los datos de cada factura. Conocé cómo funciona
</description>
			<pubDate>2019-10-09T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vapores químicos, la causa del daño pulmonar por los cigarrillos electrónicos
</title>
			<description>
Los cigarrillos electrónicos generan en los pulmones daños similares a los gases químicos, alertan investigadores
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Física para científicos que investigan el universo
</title>
			<description>
El astrofísico canadiense James Peebles y sus colegas suizos Michel Mayor y Didier Queloz fueron distinguidos por su contribución al entendimiento de la evolución del universo y el lugar de la Tierra en el Cosmos
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiene parálisis y volverá a caminar con un exoesqueleto controlado por el cerebro
</title>
			<description>
Un hombre paralizado desde los hombros para abajo fue capaz de volver a caminar usando un exoesqueleto controlado por señales de su cerebro
</description>
			<pubDate>2019-10-04T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzaron Threads, el messenger de Instagram
</title>
			<description>
Facebook lanza una nueva aplicación de mensajería de Instagram para mantenerte al día con tus amigos cercanos
</description>
			<pubDate>2019-10-04T17:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó un encuentro internacional de robótica en la UTN Concordia
</title>
			<description>
Estudiantes y docentes de diversos niveles participaron de un encuentro internacional de robótica que tuvo lugar en la UTN regional Concordia
</description>
			<pubDate>2019-10-02T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelaron quién fue el culpable del histórico error en Game of Thrones
</title>
			<description>
FIN AL MISTERIO #GOT #JuegoDeTronos
¿Quién se olvidó el vaso de café?
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Netflix lanzó una nueva función que indigna a actores y directores
</title>
			<description>
Ahora los usuarios pueden acelerar o ralentizar la reproducción del contenido. "Están tomando el control del arte y lo están destruyendo " aseguró Aaron Paul, alias Jesse Pinkman en "Breaking Bad"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Google compró Fitbit, la empresa de relojes inteligentes y pulseras fitness
</title>
			<description>
Es la entrada del gigante al campo de las tecnologías vestibles o prendas conectadas a Internet
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega Huobi Argentina, una plataforma para comprar y vender criptomonedas
</title>
			<description>
"El objetivo de Huobi es fomentar el uso de blockchain y criptomonedas y hacerlo realmente fácil para la población", detalló el CEO de Huobi Argentina. ¿De qué se trata? Conocé los detalles en esta entrevista exclusiva
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El nuevo cuento del tío en comercio online: te hice una transferencia "por error"
</title>
			<description>
La víctima quería vender unos frascos por $2.000 y terminó teniendo que pagar un préstamo por $15.000, que un estafador había solicitado con su CBU y DNI
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Facebook e Instagram prohíben emojis usados para enviar mensajes sexuales
</title>
			<description>
Los nuevos términos y condiciones de la compañía de Mark Zuckerberg impiden el uso con fines "eróticos" de varios emoticones. En la miira: la berenjena y el durazno. ¿Qué pasará con las gotitas de lluvia?
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega el Cyber Monday: todo lo que hay que saber para aprovechar descuentos
</title>
			<description>
Participarán 550 empresas en esta nueva edición de la feria on line. Cómo atrapar ofertas y evitar estafas
</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item></news>