<news><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Fiscalizando", la app que funciona como un boca de urna digital
</title>
			<description>
RESULTADOS BOCA DE URNA #App
Un grupo de desarrolladores y especialistas en informática creó esta aplicación para celulares que permite a los fiscales cargar los datos y así conocer más rápido los resultados de estas elecciones
</description>
			<pubDate>2019-10-27T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El plan de Netflix para limitar las cuentas compartidas
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Netflix
</description>
			<pubDate>2019-10-25T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
China acelera la creación de una moneda virtual para contrarrestar a Facebook
</title>
			<description>
Podría ser lanzada en noviembre, junto con la celebración del "Día del Soltero" en ese país. Planean controlar el sistema a nivel nacional y bloquear el resto de las criptomonedas
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gaming en celulares generó ganancias por u$s 495 millones en Argentina
</title>
			<description>
Se ubica tercero en Latinoamérica detrás de México y Brasil. El 66% usa diariamente sus smartphones para jugar
</description>
			<pubDate>2019-10-24T14:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los anteojos de Apple: nuevos detalles del dispositivo que lanzarán en 2020
</title>
			<description>
Se espera que las gafas se sincronicen con el iPhone y que la realidad aumentada protagonice la propuesta. ¿Cuáles serán las funciones del wearable y con qué aplicaciones será compatible?
</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Blob", el organismo que sorprende a la ciencia: sin cerebro y con 720 sexos
</title>
			<description>
Puede moverse sin piernas ni alas y se cura a sí mismo en dos minutos si es cortado a la mitad. Los científicos están seguros de que no es una planta, pero no saben si es un animal o un hongo
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se consolida el e-commerce: cada vez más argentinos compran por Internet
</title>
			<description>
En la mayoría de las categorías de consumo masivo la compra on line todavía no supera el 30%. Sin embargo, esta conducta ya está cambiando: 9 de 10 encuestados manifestó que alguna vez compró on line
</description>
			<pubDate>2019-10-18T21:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes argentinos, premiados por proyecto de buque antártico sustentable
</title>
			<description>
Alumnos de la UTN Buenos Aires ganaron el premio más importante de la ingeniería naval. Su proyecto prevé la propulsión del barco a gas natural licuado, que reduce un 90% los contaminantes
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresas abandonan en masa Libra, el proyecto de moneda digital de Facebook
</title>
			<description>
Visa, Mastercard, eBay y Stripe anunciaron el viernes su retiro de Libra, asestando un nuevo duro golpe al proyecto de moneda digital de Facebook, previsto para mediados de 2020
</description>
			<pubDate>2019-10-12T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Química a tres investigadores por desarrollar las baterías de litio
</title>
			<description>
Se trata de John Goodenough, Stanley Whittingham y Akira Yoshino. La Academia sueca destacó que el invento abre "la vía a una sociedad liberada de energías fósiles"
</description>
			<pubDate>2019-10-09T21:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Día de la Madre: AFIP lanzó una app para recuperar hasta $ 1.000 de IVA
</title>
			<description>
AFIP devolverá el IVA de los regalos para las madres. Los usuarios tendrán que descargarse la aplicación y cargar los datos de cada factura. Conocé cómo funciona
</description>
			<pubDate>2019-10-09T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vapores químicos, la causa del daño pulmonar por los cigarrillos electrónicos
</title>
			<description>
Los cigarrillos electrónicos generan en los pulmones daños similares a los gases químicos, alertan investigadores
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nobel de Física para científicos que investigan el universo
</title>
			<description>
El astrofísico canadiense James Peebles y sus colegas suizos Michel Mayor y Didier Queloz fueron distinguidos por su contribución al entendimiento de la evolución del universo y el lugar de la Tierra en el Cosmos
</description>
			<pubDate>2019-10-08T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiene parálisis y volverá a caminar con un exoesqueleto controlado por el cerebro
</title>
			<description>
Un hombre paralizado desde los hombros para abajo fue capaz de volver a caminar usando un exoesqueleto controlado por señales de su cerebro
</description>
			<pubDate>2019-10-04T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzaron Threads, el messenger de Instagram
</title>
			<description>
Facebook lanza una nueva aplicación de mensajería de Instagram para mantenerte al día con tus amigos cercanos
</description>
			<pubDate>2019-10-04T17:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se realizó un encuentro internacional de robótica en la UTN Concordia
</title>
			<description>
Estudiantes y docentes de diversos niveles participaron de un encuentro internacional de robótica que tuvo lugar en la UTN regional Concordia
</description>
			<pubDate>2019-10-02T18:58:00-03:00</pubDate>
		</item></news>