<news><item><title>
Trabajan en el mejoramiento del alumbrado público en el barrio Las Flores de Paraná
</title>
			<description>
En el marco de distintas obras de infraestructura básica que se ejecutan en esa jurisdicción se han colocado más de 60 nuevas columnas para mejorar el servicio público
</description>
			<pubDate>2019-10-24T18:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández y Cristina Kirchner cierran campaña en Mar del Plata
</title>
			<description>
FRENTE DE TODOS #CierredeCampaña
La fórmula justicialista culmina su campaña en Mar del Plata, ante una multitud. Está presente Gustavo Bordet, junto a otros gobernadores y candidatos
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Uader: firmaron el acta de la Diplomatura en Formación Sindical 
</title>
			<description>
FORMACIÓN SINDICAL #Uader
De la rúbrica participaron autoridades de la universidad y de las seccionales entrerrianas de la CGT y de la CTA-, entre otros gremios
</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Iprodi brindó recomendaciones sobre accesibilidad electoral
</title>
			<description>
Los ciudadanos que presenten alguna discapacidad que dificulte su acceso al lugar de votación podrán exigir a las autoridades que garanticen su derecho al voto
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una familia necesitó en septiembre $34.784 para no ser pobre
</title>
			<description>
El Indec dio a conocer este jueves los nuevos valores de la canasta básica. La canasta que mide la indigencia se ubicó en casi $14.000
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fumigaciones: "Hay una necesidad urgente de que los jueces tomen una decisión"
</title>
			<description>
FUMIGACIONES #Ruralistas #Manifestación #Ruta12
Los ruralistas insisten con la necesidad de que la Justicia se expida respecto de las fumigaciones. "No entienden el daño que le están haciendo a las familias rurales y la producción entrerriana" señaló una dirigente de la Federación Agraria
</description>
			<pubDate>2019-10-24T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En qué consiste la criolipólisis, el tratamiento para destruir las células grasas
</title>
			<description>
SALUD Y ESTÉTICA #Paraná
María José Armándola visitó Arriba Entre Ríos y contó detalles del tratamiento innovador que realiza en su Centro de Estética. Mirá el video para conocer más
</description>
			<pubDate>2019-10-22T09:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo preparar yogur casero y cuáles son sus beneficios
</title>
			<description>
ALIMENTACIÓN SALUDABLE #Nutrición
Si preparamos el yogur en casa nos aseguramos de que sea completamente natural y de que no contenga aditivos ni conservantes que hayan podido adulterar su calidad
</description>
			<pubDate>2019-10-21T09:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tensiones entre Estado y Nación
</title>
			<description>
PROTESTAS #Tensión 
Los últimos días fueron de agitación y violencia en Cataluña pero no es el único caso. La palabra de un especialista


</description>
			<pubDate>2019-10-19T14:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los Impuestos vs. Nuestro Bolsillo
</title>
			<description>
ECONOMÍA #Impuestos
Según un estudio del Iaraf, la carga tributaria en Argentina equivale a destinar en 2019 más de 29 minutos por cada hora trabajada al pago de impuestos
</description>
			<pubDate>2019-10-18T22:49:00-03:00</pubDate>
		</item></news>