<news><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 31 de octubre al 6 de noviembre


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato cae ante Atlético Tucumán como visitante
</title>
			<description>
SUPERLIGA #Patronato
El Negro se enfrenta al elenco tucumano como visitante. Viene de cinco partidos sin ganar
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensores buscan precisar cómo se secuestró el celular de Celis
</title>
			<description>
Es una de las pruebas que dio inicio a la causa Narcomunicipio, cuando Celis ya estaba detenido. Pedirán el legajo de la requisa al Servicio Penitenciario
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se termina Precios Esenciales: el gobierno no renovará el programa
</title>
			<description>
PRECIOS ESENCIALES #Fin
El programa, que congeló los precios de productos básicos de segundas y terceras marcas por seis meses llega a su fin. ¿Habrá subas?
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es la psoriasis y cómo se previene?
</title>
			<description>
PSORIASIS #Salud #Prevención
La reconocida periodista Silvia Fernández Barrios visitó Telediario, como titular de la Asociación Civil para el Enfermo de Psoriasis. Ella sufre ese problema desde los 19 años, y reconoció que la medicina ha avanzo mucho en la materia
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuál es el peligroso secreto que esconden los alimentos reducidos en grasas?
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Nutrición
Es cada vez más común encontrar las góndolas de los supermercados llenas de alimentos reducidos en grasa. Como el interés por cuidar la salud y la dieta ha aumentado, las diferentes marcas han comenzado a incluir esta variante interesante. ¿Pero podría haber un secreto detrás de eso?
</description>
			<pubDate>2019-10-27T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Algunos números para las (e)lecciones de mañana
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #Datos
¿Qué elegiremos mañana los argentinos? Algunos datos interesantes, de la mano de un especialista
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Dólar nuestro de cada día
</title>
			<description>
DÓLAR #Incertidumbre
¿Qué pasará el día después de las elecciones con la divisa? Una especialista analiza todos los escenarios posibles
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chau Celulitis: ¿qué tratamientos son los adecuados?
</title>
			<description>
CELULITIS #Salud
Las mujeres somos invadidas por numerosos datos relacionados con la celulitis y su tratamiento. Gran parte son incorrectos. Es por ello que nos parece importante brindarte información seria y actualizada sobre la celulitis
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item></news>