<news><item><title>
Conocé la cartelera de cine en Paraná para esta semana
</title>
			<description>
PARANÁ #Cine #Estrenos
Mirá qué películas se proyectarán en los cines Círculo y Rex de la ciudad. Es la cartelera de la semana del 31 de octubre al 6 de noviembre


</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato cae ante Atlético Tucumán como visitante
</title>
			<description>
SUPERLIGA #Patronato
El Negro se enfrenta al elenco tucumano como visitante. Viene de cinco partidos sin ganar
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Defensores buscan precisar cómo se secuestró el celular de Celis
</title>
			<description>
Es una de las pruebas que dio inicio a la causa Narcomunicipio, cuando Celis ya estaba detenido. Pedirán el legajo de la requisa al Servicio Penitenciario
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se termina Precios Esenciales: el gobierno no renovará el programa
</title>
			<description>
PRECIOS ESENCIALES #Fin
El programa, que congeló los precios de productos básicos de segundas y terceras marcas por seis meses llega a su fin. ¿Habrá subas?
</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué es la psoriasis y cómo se previene?
</title>
			<description>
PSORIASIS #Salud #Prevención
La reconocida periodista Silvia Fernández Barrios visitó Telediario, como titular de la Asociación Civil para el Enfermo de Psoriasis. Ella sufre ese problema desde los 19 años, y reconoció que la medicina ha avanzo mucho en la materia
</description>
			<pubDate>2019-10-29T15:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cuál es el peligroso secreto que esconden los alimentos reducidos en grasas?
</title>
			<description>
ATENCIÓN #Nutrición
Es cada vez más común encontrar las góndolas de los supermercados llenas de alimentos reducidos en grasa. Como el interés por cuidar la salud y la dieta ha aumentado, las diferentes marcas han comenzado a incluir esta variante interesante. ¿Pero podría haber un secreto detrás de eso?
</description>
			<pubDate>2019-10-27T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Algunos números para las (e)lecciones de mañana
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #Datos
¿Qué elegiremos mañana los argentinos? Algunos datos interesantes, de la mano de un especialista
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Dólar nuestro de cada día
</title>
			<description>
DÓLAR #Incertidumbre
¿Qué pasará el día después de las elecciones con la divisa? Una especialista analiza todos los escenarios posibles
</description>
			<pubDate>2019-10-26T11:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chau Celulitis: ¿qué tratamientos son los adecuados?
</title>
			<description>
CELULITIS #Salud
Las mujeres somos invadidas por numerosos datos relacionados con la celulitis y su tratamiento. Gran parte son incorrectos. Es por ello que nos parece importante brindarte información seria y actualizada sobre la celulitis
</description>
			<pubDate>2019-10-26T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Elecciones: comenzó el escrutinio de las actas entrerrianas
</title>
			<description>
JUSTICIA ELECTORAL #EscrutinioDefinitivo
El recuento final de votos en la Justicia Electoral terminará el jueves
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Calles intransitables, yuyos y basura: los problemas de la Vecinal Newbery Este
</title>
			<description>
SONIA Y LA GENTE #Reclamos
Hay personas en silla de rueda que no pueden salir del lugar en días de lluvia. Además faltan luminarias, no cortan el pasto y no levantan la basura
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le robaron un celular con fotos de su hija fallecida: busca recuperarlo
</title>
			<description>
PARANÁ #Solidaridad
La mujer fue asaltada el domingo. El delincuente se llevó una mochila con el teléfono y cartas de su nena, que murió de cáncer
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escuchas: para Cullen las acusaciones de la Fiscalía "van a caer en saco roto"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Cullen
El abogado de Sergio Varisco dijo que las audiencias vienen siendo "positivas" para la defensa del intendente
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La provincia también demandará a la Nación por la quita del Fondo Sojero
</title>
			<description>
FONDOS COPARTICIPABLES #Deuda
Lo anticipó el fiscal de Estado, Julio Rodríguez Signes. De los casi 5 mil millones que debe la Casa Rosada, apenas han devuelto el 5%
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Para Candioti las escuchas son contundentes: "Refieren al comercio de estupefacientes"
</title>
			<description>
NARCOAVIONETA Y NARCOMUNICIPIO #Juicio
El fiscal Federal sostuvo que las escuchas ratifican la tesis acusatoria en contra de los procesados. El lunes resolverán si hacen lugar al pedido de los defensores de Varisco en torno a documentación de la Municipalidad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación oficializó el lanzamiento del DNI Digital
</title>
			<description>
DNI DIGITAL #MiArgentina
El Gobierno nacional publicó en el Boletín Oficial el decreto que habilita su uso en todo el país. Podrá comenzar a tramitarse desde el 9 de noviembre. Se podrá obtener en seis pasos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ante la bajante del río, pescadores pidieron ayuda para poder trabajar
</title>
			<description>
HISTÓRICA BAJANTE DEL RÍO #Pesca #Paraná
"No están solicitando ningún subsidio, sino que nos pidieron las herramientas para poder seguir trabajando", resaltó Félix Esquivel, director de Fiscalización que se acercó a escuchar la situación que padecen
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con el conflicto latente, se levantó el paro de colectivos en La Paz y el boleto pasa a $20
</title>
			<description>
CONFLICTO DEL TRANSPORTE #LaPaz
Acordaron subir el boleto a $20 y los choferes decidieron levantar el paro este miércoles. Sin embargo, hay disconformidades y una tensión latente que preocupa a todos los sectores involucrados
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huertas familiares: un espacio para cultivar derechos 
</title>
			<description>
SUMA DE VOLUNTADES
La producción de alimentos a baja escala en zonas cercanas a
los centros urbanos de consumo amerita un fomento y apoyo para crear trabajo, mejorar la alimentación y contribuir a bajar el precio de los productos de primera necesidad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un paranaense fue asesinado a puñaladas por el asiento de una moto
</title>
			<description>
La víctima tenía 34 años y hay dos detenidos. Secuestraron un cuchillo de cocina
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renovaron alerta en Entre Ríos: cayó otra vez granizo de gran tamaño
</title>
			<description>
ALERTA POR TORMENTAS #EntreRíos
El mal tiempo continuará durante todo el día en la provincia. En localidades del norte cayeron piedras. Advierten por más granizo, ráfagas, abundantes lluvias y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Falleció un niño de 3 años que cayó desde un balcón
</title>
			<description>
TRAGEDIA EN ENTRE RÍOS #SanJosé
El nene sufrió un grave accidente al caer desde la altura. El deceso se produjo por el traumatismo cráneo encefálico
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chile suspendió dos cumbres importantes: ¿Qué pasará con la final de la Libertadores?
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #CopaLibertadores
Si bien las autoridades de la Conmebol mantuvieron firme hasta el momento la realización de la final del torneo continental en Chile, existen grandes rumores que la misma se "correría" a otra ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condenaron a tres policías por violar a una adolescente
</title>
			<description>
Los violadores son Fernando Gabriel Cabrera, condenado a cinco años; Hugo Orlando Rigoni, que deberá cumplir seis; y Carlos Norberto Arias, que obtuvo la pena más severa, de nueve. Todas son de cumplimiento efectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Cómo tratar la artrosis de rodilla?
</title>
			<description>
ARTROSIS DE RODILLA #Salud
Molesta, dolorosa, pero tratable. La kinesióloga María José Armándola explica cómo tratar con aparatología de vanguardia esta problemática, que no sólo afecta a la tercera edad
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández recibió a Brian Gallo, el joven estigmatizado por su vestimenta
</title>
			<description>
"El país que se viene va a dejar atrás los prejuicios y la discriminación", había publicado el presidente electo este miércoles. Hoy al mediodía, conoció al joven y se sacaron una foto juntos
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Definen nuevos aumentos de naftas para cuando finalice el congelamiento
</title>
			<description>
DESCONGELAMIENTO #Combustibles
Las petroleras advierten que los precios están atrasados un 20% en promedio, fundamentalmente por la devaluación y la inflación que registró el país
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Para Entre Ríos es clave tener un presidente que esté en la misma sintonía"
</title>
			<description>
ELECCIONES 2019 #EntreRíos
El gobernador Bordet resaltó el triunfo de Alberto Fernández y consideró que "claramente va a ser un beneficio para Entre Ríos". Cuestionó la economía del Gobierno nacional
</description>
			<pubDate>2019-10-30T11:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nuevo homicidio en Paraná: los detenidos tienen 25 y 29 años
</title>
			<description>
VIOLENCIA EXTREMA EN ANACLETO MEDINA #Paraná
El director de Investigaciones brindó detalles acerca del brutal asesinato de un joven por el que fueron detenidos otros dos, de 25 y 29 años, quienes "habían ido a reclamarle el asiento de una moto" a la víctima
</description>
			<pubDate>2019-10-30T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empleados de Mini Cuotas Ribeiro reclaman el pago de salarios y aguinaldo
</title>
			<description>
Los trabajadores de Paraná cobraron el sueldo de agosto en cinco cuotas y solo les abonaron un tercio del medio aguinaldo de junio. Realizan medidas de fuerza
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los alimentos aumentaron entre un 10% y un 15% tras las elecciones
</title>
			<description>
Luego de las elecciones nacionales del domingo, llegaron aumentos de precios a las góndolas. "Hoy el litro de leche está a 70 pesos", indicó un comerciante
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Provincia realizó la licitación para la finalización de 14 jardines de infantes
</title>
			<description>
Se conocieron ocho ofertas para las obras de terminación de los establecimientos de Nivel Inicial en Chajarí, Ceibas, Villa Elisa y Gualeguay
</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vinculan a Bolsonaro con el crimen de la concejala Marielle Franco
</title>
			<description>
El presidente brasileño negó este martes cualquier tipo de relación con el asesinato de la edila. La cadena informativa Globo había revelado que el nombre del jefe de Estado aparece en las investigaciones
</description>
			<pubDate>2019-10-30T19:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet ratificó la continuidad de créditos a emprendedores con apoyo de Nación
</title>
			<description>
"Tenemos la esperanza que a partir del 10 de diciembre volvamos a tener el apoyo de Nación para estos programas que durante estos cuatro años sostuvimos con recursos propios", expresó el gobernador
</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tesoro de EEUU a Fernández: "Esperemos que cumpla el compromiso con el FMI"
</title>
			<description>
El secretario Steven Mnuchin señaló que el Fondo debería considerar renegociar el acuerdo como parte del plan económico del próximo presidente argentino
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca TEDx Puerto Sánchez: revelaron los primeros oradores del evento
</title>
			<description>
Bajo el lema "Hacia lo desconocido", se ultiman los detalles para la segunda edición del evento de charlas, que se realizará en Paraná. Quedan pocos días para inscribirse
</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Padres se manifestaron para pedir soluciones ante el bullying
</title>
			<description>
"Tengo un hijo que viene a esta escuela y no me gusta que le pasen estas cosas", expresó una madre de Concordia. "Es muy doloroso", agregó
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nación aprobó un nuevo aumento de las prepagas: será del 12%
</title>
			<description>
AUMENTOS #Inflación
Se trata del octavo incremento en lo que va del año para la medicina prepaga. Se hará efectivo en diciembre. Con la nueva suba, el salto interanual será del 60,6%
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las empresas de telefonía celular aplicarán otra suba de tarifas
</title>
			<description>
AUMENTOS #Inflación
Comunicarse por celular será más caro a partir de noviembre. Los incrementos varían entre 7 y 24%, según cada empresa
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renzo recibió el último implante y comienza su regreso a la Argentina
</title>
			<description>
El niño de Colonia Avellaneda recibió un nuevo implante de células madre en China, el último de esta segunda etapa. El médico "lo evaluó y pudo ver sus avances", aseguraron desde su familia
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron a través de Facebook la Play Station 4 que le robaron a un joven
</title>
			<description>
RECUPERÓ LA PLAY #SanBenito
El joven vecino de San Benito denunció el robo de su consola de juegos. La Policía descubrió que estaba siendo vendida en la red social, por lo que pactó un encuentro con el vendedor. Qué pasó
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estafaban a entrerrianos con planes de ahorro y fueron desbaratados
</title>
			<description>
ESTAFAS MILLONARIAS #Buenos Aires #EntreRíos
La denuncia fue radicada por un damnificado en Paraná. Tras una investigación, concretaron allanamientos en Buenos Aires. Operaban desde un call center, donde la Policía llegó y otra víctima estaba entregando $39.000
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi Group, líder mundial en activos digitales, desembarca en Argentina
</title>
			<description>
CRIPTOMONEDAS #Blockchain
Huobi Group es una empresa líder del segmento blockchain a escala global. El lanzamiento oficial será el 6 de noviembre, con un análisis sobre las tendencias mundiales en monedas virtuales y las inversiones del Grupo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mecánico dejó el auto de su cliente afuera y se lo incendiaron intencionalmente
</title>
			<description>
INCENDIO INTENCIONAL #ColoniaAvellaneda
El mecánico dijo que el auto no era suyo sino de un cliente. Las llamas consumieron el vehículo la madrugada de este viernes. Se investiga el suceso
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alertan por tormentas severas para Entre Ríos y otras provincias
</title>
			<description>
ADVERTENCIA #MalTiempo
"Un fuerte evento de mal tiempo afectará entre el viernes y el sábado a parte de la región central, con diversos riesgos asociados", asegura un informe meteorológico. Advierten por granizo de gran tamaño
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos rallaron una tiza sobre el pupitre y "jugaron" a aspirarla
</title>
			<description>
Sucedió en el horario de clases y desde la institución manifestaron que los chicos lo veían como "un juego". Uno de los estudiantes, de entre 9 y 11 años, llegó a aspirar el polvillo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Subieron 5% los precios de las naftas: los nuevos valores en Paraná
</title>
			<description>
AUMENTOS #Naftas
Desde este viernes 1 de noviembre comenzó a regir un nuevo incremento de los combustibles en la Argentina, lo que pone fin al congelamiento. Advierten que los precios siguen "atrasados"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: con cambios, el predio de la FDD va tomando forma
</title>
			<description>
SE VIENE LA FIESTA DE DISFRACES #Paraná
Los trabajadores ya están armando el escenario principal, que este año estará ubicado en otro lugar. Conocé más detalles de la nueva organización del predio, ubicado en el Acceso Norte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T14:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desbordó el río Uruguay en Concordia y seguirá creciendo en el fin de semana
</title>
			<description>
Salto Grande advierte en un comunicado que el río comenzó a crecer y lo seguirá haciendo durante sábado y domingo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega una nueva edición de Paraná se Disfraza
</title>
			<description>
LLEGA DE LA FDD 2019 #FiestaDeDisfraces #FDD
Los comercios de la ciudad también se disfrazan. Habrá premios para los mejores disfrazados y el mejor comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Utilero de Patronato necesita ayuda urgente para recuperar el DNI que perdió
</title>
			<description>
El "Beto" Martínez está recién operado, le colocaron una prótesis y debe viajar a Buenos Aires, pero perdió un tarjetero con sus documentos en Paraná y necesita de la ayuda de todos para recuperarlo. Pide máxima difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Otro brutal intento de femicidio en Entre Ríos
</title>
			<description>
CONMOCIÓN #SanJosé
Una mujer de 32 años, madre de tres hijos, fue apuñalada en sus órganos vitales. Por el hecho ya detuvieron a su exmarido
</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La grilla del Nueve se renueva, para estar más informados
</title>
			<description>
NUEVOS HORARIOS #SomosElNueve
Canal Nueve Litoral renueva su grilla de programación desde el lunes 4 de noviembre. Telediario vuelve a su horario central a las 13, para mantener informados a los entrerrianos y santafesinos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bolsonaro no asistirá a la asunción de Alberto Fernández
</title>
			<description>
El mandatario brasileño confirmó a la prensa de ese país que no vendrá a la asunción del presidente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga x Liga: toda la actualidad del básquet de la mano del Chuzo González
</title>
			<description>
Mirá la columna de Luis "Chuzo" González en Telediario, con lo que ocurrió durante los últimos días en el básquet internacional y local

</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capturaron en La Paz a un delincuente buscado por un homicidio en Rosario
</title>
			<description>
Miguel Angel Laferrara era buscado por su participación en un asesinato ocurrido en noviembre de 2012. Lo detuvieron este viernes en Entre Ríos
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Nueve renueva su grilla: El Explorador acompañará tus mañanas 
</title>
			<description>
NUEVO HORARIO #ElExplorador
Canal Nueve Litoral renueva su grilla de programación desde este lunes 4 de noviembre. Horacio Moglia y su equipo te acompañarán en la segunda parte de la mañana, desde las 10
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así fue el simulacro de siniestro vial que realizaron Bomberos Voluntarios
</title>
			<description>
Un choque lateral y un vuelco, con personas heridas y la intervención de los rescatistas en tiempo real: en eso consistió el simulacro llevado a cabo por Bomberos Voluntarios en Paraná. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-11-02T08:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La muerte, el mayor enigma: mirá el informe especial por el Día de los Muertos
</title>
			<description>
Cada 2 de noviembre se recuerda a nuestros familiares y allegados difuntos. La fecha tiene origen católico, pero también en celebrada por otras culturas, con otra mirada sobre la muerte
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El emotivo gesto de las alumnas de la docente a la que le negaron un mate
</title>
			<description>
"Verla entrar al aula llorando nos partió el alma", expresó una de sus alumnas. Las estudiantes no se quedaron de brazos cruzados y le prepararon "una pequeña muestra de cariño"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se inscribió como donante de médula ósea y logró salvar una vida
</title>
			<description>
Daniel Avilés es un albañil de Gualeguaychú. Su médula resultó compatible con la de un niño y gracias a su solidaridad logró salvar una vida
</description>
			<pubDate>2019-11-02T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Wiñazki y Cabot disertaron a sala llena sobre Periodismo y Justicia
</title>
			<description>
Los reconocidos periodistas se dieron cita en Paraná, en el marco del ciclo de charlas que organizan la Revista Análisis, Canal Nueve Litoral y el Hotel Howard Johnson Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pole position y récord para Mariano Werner en Toay
</title>
			<description>
Mariano Werner bajó su propio récord de la primera clasificación y confirmó la pole

</description>
			<pubDate>2019-11-02T19:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hay un millón de tarjetas de crédito menos en el país que hace un año
</title>
			<description>
El estudio elaborado por la Cámara de Tarjetas de Crédito y Compra (ATACYC) indicó además que "se perdieron más de un millón de cuentas de tarjetas regionales no bancarias activas desde mediados de 2016"
</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia perdió ante Estudiantes y sigue último en los promedios
</title>
			<description>
El "Pincha" se impuso por 1 a 0, con gol de Mateo Retegui, ante el Lobo de Diego Armando Maradona

</description>
			<pubDate>2019-11-02T18:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno provincial asiste familias afectadas por la lluvia
</title>
			<description>
Atento a las inclemencias climáticas registradas en La Paz y San Gustavo, el gobernador Bordet dispuso la rápida asistencia a las familias damnificadas
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No habrá recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sciaqua: "Gracias a Dios tuvimos la posibilidad de reaccionar"
</title>
			<description>
El DT de Patronato dijo que rescata el punto por la situación y destacó la actuación del equipo. "El Negro está pasando un momento bárbaro", dijo sobre el gran desempeño del arquero Ibáñez
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más de 2.000 estudiantes recibieron educación domiciliaria hospitalaria este año
</title>
			<description>
Está destinada a garantizar el derecho a la educación de los alumnos que, por razones de salud, se ven imposibilitados de asistir con regularidad a una institución educativa
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patronato logró un empate con sabor a victoria frente a Racing
</title>
			<description>
El conjunto paranaense lo empató en el complemento y, con una enorme actuación de Ibáñez, cerró su arco para evitar una nueva caída
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Todo sube... hasta el monotributo
</title>
			<description>
Al publicarse el índice RIPTE del mes junio de este año se oficializó que las categorías y cuotas del Monotributo 2020 aumentarán más de un 50%
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La importancia de la elongación
</title>
			<description>
A menudo olvidamos de elongar cuando hacemos ejercicio, pero lo cierto es que esta es una parte fundamental de la actividad física
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué hace el Congreso?
</title>
			<description>
Frente al prejuicio de que el Congreso realiza pocas actividades, proponemos aquí una mirada más compleja sobre el mismo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una paranaense volcó en la Ruta 20 y fue hospitalizada
</title>
			<description>
PARANAENSE HOSPITALIZADA #Ruta20
La conductora, de 37 años, perdió el control del vehículo con tal violencia, que terminó con el auto volcado en la banquina. La trasladaron al hospital
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con las inversiones en Argentina como eje, Fernández se reúne con López Obrador
</title>
			<description>
REUNIÓN CON EL PRESIDENTE DE MÉXICO #AlbertoFernández
El cónclave tendrá lugar este lunes desde las 12 en el Palacio Nacional. Por la noche, el presidente electo cenará con importantes empresarios mexicanos, entre ellos Carlos Slim
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdió el celular con recuerdos de su padre y ofrece su moto para recuperarlo
</title>
			<description>
"Entrego esta moto por el celular, tengo recuerdos muy importantes de mi papá fallecido", sostuvo el joven, quien pidió ayuda para hallar, al menos, la tarjeta de memoria
</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrancó un nuevo Cyber Monday: cómo aprovechar las ofertas online
</title>
			<description>
Habrá ofertas con hasta 50% de descuento hasta el miércoles y hay alrededor de 500 marcas que se sumaron en esta octava edición. Habrá posibilidad de pago de hasta 18 cuotas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hay recolección de residuos en Paraná por una medida gremial
</title>
			<description>
Desde este domingo y por tiempo indeterminado no habrá recolección de residuos. Reclaman por paritarias, contratos caídos y falta de herramientas para trabajar
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno provincial entregó un millonario aporte a 20 juntas de gobierno
</title>
			<description>
JUNTAS DE GOBIERNO #Aportes
Las juntas de siete departamentos entrerrianos se vieron beneficiadas con los casi 4 millones de pesos de aportes que entregó la ministra de Gobierno, Rosario Romero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violento choque en San Benito: una mujer resultó herida
</title>
			<description>
DRAMÁTICO #SanBenito
Fue sobre Ruta 18. La conductora quedó atrapada en el auto y tuvo que ser derivada rápidamente al Hospital San Martín
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Testigos se refirieron a la tarea política y social del Movimiento Vecinalista del Oeste
</title>
			<description>
La defensa de Orundes Ayala, pareja de Celis, propuso testigos que se refirieron a la labor que desempeñaba la agrupación en la zona oeste de Paraná. Este martes habrá una nueva audiencia
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Entre Ríos se sumará al servicio de DNI en tu celular
</title>
			<description>
DNI DIGITAL #EntreRíos
El sistema estará disponible a partir del 11 de noviembre y se podrá solicitar en cualquier Centro de Documentación Rápida o Móvil de la provincia. El acceso a este sistema se realizará opcionalmente. ¿Cómo es el trámite?
</description>
			<pubDate>2019-11-04T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Explicaron a qué se debe la preocupante creciente del río Uruguay
</title>
			<description>
CRECIENTE #RíoUruguay
Desde Hidrología de Salto Grande explicaron a qué se debe el repunte y adelantaron qué puede esperarse. Por el momento, las lluvias no cesan y aumenta la altura del río en el puerto concordiense
</description>
			<pubDate>2019-11-04T12:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vilma Palma y el Bahiano brindarán un show con entrada gratuita en San José
</title>
			<description>
IMPERDIBLE #SanJosé
Los shows y el desfile evocativo serán gratuitos. Será para cerrar la 34ta Fiesta Nacional de la Colonización cuya última jornada se había suspendido por lluvias
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ATE también para y marcha hasta la Municipalidad
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
El gremio comunicó al Secretario de Trabajo un paro por 24 horas. Cuestionan los incumplimientos salariales y exigen la renovación de los contratos vencidos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los bancos no atenderán al público este miércoles
</title>
			<description>
FERIADO BANCARIO #Servicios
El miércoles 6 será día no laborable por la celebración del Día del Empleado Bancario. Todas las entidades bancarias del país se encontrarán cerradas
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un adolescente fue internado en grave estado tras caer de su moto
</title>
			<description>
Tiene 17 años y fue internado en el Hospital San Martín. Llegó derivado de Victoria, donde colisionó en su moto. En el siniestro se vio involucrado un camionero paranaense
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue el drama de la basura: Suoyem define cómo continuará el reclamo
</title>
			<description>
PARANÁ SIN SERVICIOS #Municipales
Los trabajadores municipales nucleados en Suoyem realizarán este martes a las 10 una nueva asamblea. Dicen que se están cumpliendo las guardias mínimas. Están expectantes por el viaje de Varisco a Buenos Aires
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Recuperaron las herramientas robadas a la E.E.T. N° 1
</title>
			<description>
La Policía se movió rápido y logró localizar los elementos que habían sustraído del taller de la escuela. Estaban siendo ofrecidas para la venta
</description>
			<pubDate>2019-11-05T07:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avanza la investigación por la denuncia de Bahl: piden información al HCD
</title>
			<description>
PARANÁ #Denuncia #Justicia
La Justicia le solicitó información al HCD en relación a la emergencia económica declarada el 10 de octubre por el propio bloque del varisquismo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar retrocedió y cerró en $63,26
</title>
			<description>
DÓLAR #Baja
La divisa cerró en $63,26, gracias a las compras de bancos oficiales
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega la 6° edición de Disfrazaditos en Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Disfrazaditos
El evento se llevará adelante el mismo fin de semana que se realiza la ya tradicional Fiesta de Disfraces de la capital. Será en la sede del CAE
</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Liga X Liga: "Chuzo" González y su columna con la actualidad del básquet
</title>
			<description>
BÁSQUET #LigaxLiga
NBA, Euroliga, Liga Nacional y mucho más
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Celis participó desde la cárcel en el armado de una lista gremial
</title>
			<description>
CAUSA CELIS-VARISCO #Paraná
Un testigo sostuvo que el acusado de ser jefe de una banda narco participó de la construcción de una lista para disputar la conducción del Suoyem estando adentro de la cárcel
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cansados de la basura, vecinos la juntaron y la llevaron al Volcadero
</title>
			<description>
Los vecinos se colocaron guantes y pusieron sus propios medios para vaciar el contenedor, que lleva varios días con basura acumulada
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kueider: "Hoy la unidad es todavía más necesaria"
</title>
			<description>
PERONISMO #Unidad
El electo senador nacional por el Frente de Todos entrerriano, llamó a "fortalecer la unidad" y a "conservar la claridad" dentro del justicialismo
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habrá un corte programado de energía en Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Luz #Corte
ATENCIÓN: una zona de Paraná sufrirá un corte de energía, a raíz de trabajos para mejorar una subestación transformadora
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisaron una camioneta y encontraron un jabalí desvicerado
</title>
			<description>
FEDERAL #Control
El animal, completamente desvicerado, era transportado en una canoa que iba sobre un trailer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes crearon un sistema de riego para la huerta de su propia escuela
</title>
			<description>
PARANÁ #Proyecto #Riego
Notable: son adolescentes de 16 años, que crearon un sistema para regar la huerta de su escuela. Muchas veces lo allí producido es consumido por los alumnos, algunos de los cuales viven en condiciones precarias
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet gestionó ante Nación fondos para garantizar la continuidad de obras
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Fondos #Obras
El gobernador mantuvo un encuentro con Rogelio Frigerio, donde firmó convenios que permitirán financiar obras en ejecución o próximas a realizar
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi lanzó este miércoles su plataforma en Argentina
</title>
			<description>
CRIPTOMONEDAS #Huobi #Presentación
El gigante chino que opera una de las mayores plataformas de negociación de criptomonedas del mundo, lanzó este miércoles su plataforma en Capital Federal. La presentación contó con la presencia de, entre otros, Martín Redrado
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tévez se desagarró: horas antes jugó un "picadito" en Fuerte Apache
</title>
			<description>
BOCA #Lesión #Polémica
El "Apache" se perderá lo que resta de 2019. La polémica: horas antes jugó un "picado" en Fuerte Apache. ¿Se lesionó ahí?
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciantes de Paraná se organizaron y juntaron la basura en el microcentro
</title>
			<description>
PARANÁ #Basura #Crisis
Integrantes de la cooperativa Recicladores de Paraná se encargaron de vaciar contenedores en el microcentro de la capital, llamados por el Centro Comercial
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El expediatra del Garrahan Ricardo Russo fue condenado a 10 años de cárcel por pedofilia
</title>
			<description>
La pena fue dictada por el doctor Gonzalo Rúa, a cargo del Juzgado Contravencional Nº6. Es lo que había pedido la fiscal del caso, Daniela Dupuy. Irá preso a una cárcel del Servicio Penitenciario Federal
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La industria se hundió más de 5% en septiembre
</title>
			<description>
INDUSTRIA #Caída
CRISIS ECONÓMICA SIN FIN: el sector volvió a retroceder, con algunos rubros que corren serio peligro
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La construcción se sigue desplomando: retrocedió 8,5% en septiembre
</title>
			<description>
CRISIS ECONÓMICA #Construcción
Datos oficiales muestran que continúa la caída en el sector. El retroceso en todo 2019 escala hasta casi los 8 puntos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mediante amparo, la Municipalidad exige a los gremios levantar el reclamo
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO #Paraná
El Municipio presentó un amparo y pide hacer efectivo e inmediato el cese de la medida de fuerza. Plantean que "amenazan, restringen, alteran, impiden y lesionan" la salud pública y el medio ambiente
</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ensayaba en la batucada y recibió un disparo de aire comprimido
</title>
			<description>
JOVEN HERIDO #Paraná
La víctima cayó desvanecida en el lugar y tuvo que ser trasladado de urgencia al Hospital San Martín. El disparo ingresó por la nuca
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un profesor sufrió un grave accidente en una escuela y lo derivaron a Paraná
</title>
			<description>
GRAVE ACCIDENTE #Escuela #SantaElena
El profesor de Tecnología sufrió un profuso corte en una pierna frente a sus alumnos, el que le ocasionó gran pérdida de sangre. Lo trasladaron de urgencia a la capital provincial, donde fue intervenido quirúrgicamernte
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Profanaron una ermita y se robaron la imagen de la Virgen María
</title>
			<description>
Los delincuentes se llevaron hasta las flores y el rosario de una ofrenda
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia convocó a las partes para encontrar solución al conflicto de la basura
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO
Un juez llamó a la Municipalidad, Suoyem, ATE y los vecinos para sentarse a dialogar. La reunión será este viernes por la mañana
</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscan a un joven que se había internado en Remar y desapareció de la clínica
</title>
			<description>
Estaba internado por su adicción a las drogas pero desapareció. Su familia no sabe nada de él desde hace 13 días y pide ayuda para encontrarlo 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T07:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Avión aterrizó de emergencia en Concordia porque una niña se desangraba
</title>
			<description>
AVIÓN SANITARIO #Concordia
El vuelo tuvo que aterrizar a raíz de la dolencia que padecía la nena, que estaba siendo trasladada desde Corrientes hasta Buenos Aires para una intervención. Faltaba un medicamento, que pidieron el hospital
</description>
			<pubDate>2019-11-07T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El cepo hard sigue haciendo bajar al dólar: cayó a $63
</title>
			<description>
DOLAR #Caída
En un mercado con poca demanda por el cepo, la divisa volvió a desplomarse este jueves
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Nos están robando algo con lo que le damos la merienda a los chicos"
</title>
			<description>
Robaron hasta la imagen de la Virgen en una ermita de Concordia, además de llevarse insumos de merenderos barriales, en sucesivos robos
</description>
			<pubDate>2019-11-07T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bordet garantizó el aumento acordado en paritarias con estatales y docentes
</title>
			<description>
GUSTAVO BORDET #Paritarias #Aumentos
El gobernador sostuvo que va a cumplir con los incrementos pautados en los convenios salariales. "Estamos realizando un enorme esfuerzo en honrar los compromisos" señaló el mandatario
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paraná: juntaron la basura, la cargaron en una camioneta y la llevaron al Volcadero
</title>
			<description>
PARANÁ #Crisis #Basura
La acción es una más de las tantas que han tomado ciudadanos particulares en varios puntos de la capital, ante la medida de fuerza que afecta la recolección de residuos
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"El deportes es parte esencial en la vida del universitario"
</title>
			<description>
DOBLE CARRERA #UNER
En esta edición, el rector de la Universidad Nacional de Entre Ríos, Andrés Sabella, explica la importancia los interfacultades que organiza esa casa de estudios
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá la transmisión en vivo de las charlas TEDx Puerto Sánchez 2019
</title>
			<description>
Proponen reunirse para disfrutar la transmisión a través de Internet. La segunda edición del evento se realizará la tarde de este viernes en Paraná. Conocé los detalles
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Armas enterradas en barrio Capibá: detuvieron a dos sospechosos
</title>
			<description>
La Policía dio con dos sospechosos e incautó más armas y municiones. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-11-09T09:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron a un joven semiinconsciente en un auto despistado
</title>
			<description>
El joven "no podía hablar", dijo la Policía. Tiene 23 años y es oriundo de San Benito. Fue llevado de inmediato al Hospital San Martín de Paraná
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras la conciliación obligatoria, reanudaron el servicio de recolección de basura
</title>
			<description>
Empleados municipales recorrieron distintos puntos de la ciudad a partir de las cero horas de este sábado. Estiman que llevará varios días recoger las toneladas de residuos acumulados
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta en el país tras el primer caso de lesión pulmonar por cigarrillo electrónico
</title>
			<description>
El Gobierno nacional pidió que realicen tareas para informar a la comunidad "acerca de los riesgos de consumir cigarrillos electrónicos"
</description>
			<pubDate>2019-11-09T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El "Bichi" Fuertes charló con Telenoche antes de la gran final de Colón
</title>
			<description>
COLÓN #BichiFuertes
El máximo ídolo de la historia de Colón de Santa Fe, charló con Telenoche, a horas de la histórica final de la Copa Sudamericana que enfrentará al elenco santafesino con Independiente del Valle de Ecuador
</description>
			<pubDate>2019-11-08T21:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A horas de Colón-Independiente del Valle: la expectativa de un periodista santafesino
</title>
			<description>
COLÓN #Asunción
El periodista santafesino e integrante del programa del Nueve, "En el área", Fabián Tavella, se encuentra en Asunción. Mañana presenciará la final de la Copa Sudamericana entre Colón e Independiente del Valle
</description>
			<pubDate>2019-11-08T21:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hoy será la 8va. Edición del Cruce del Túnel Subfluvial en bicicleta
</title>
			<description>
UNIRÁN PARANÁ Y SANTA FE #Ciclismo
Conocé todos los detalles de esta edición
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MÃ©xico le concediÃ³ asilo polÃ­tico a Evo Morales
</title>
			<description>
EVO MORALES #Asilo
El presidente boliviano, derrocado por un golpe cÃ­vico, militar y policial, se exiliarÃ¡ en MÃ©xico. Ese paÃ­s lo considera un perseguido polÃ­tico y repudiÃ³ lo sucedido en el paÃ­s sudamericano
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MirÃ¡ la catelera del cine de ParanÃ¡ para esta semana
</title>
			<description>
CINE #ParanÃ¡ #Estrenos
Terminator, GuasÃ³n y Proyecto GÃ©minis, las mÃ¡s buscadas en el cine de esta semana. MirÃ¡ cuÃ¡ndo son las funciones
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirmaron un caso de dengue importado en ParanÃ¡
</title>
			<description>
DENGUE #ParanÃ¡
El paciente tiene 60 aÃ±os y contrajo la enfermedad en CentroamÃ©rica. Provincia y municipio realizan trabajos de fumigaciÃ³n y descacharrizaciÃ³n de domicilios
</description>
			<pubDate>2019-11-11T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FilmarÃ¡n una miniserie sobre cÃ³mo Nahir Galarza matÃ³ a Fernando Pastorizzo
</title>
			<description>
EstarÃ¡ basada en el libro que lleva el nombre de la joven condenada a cadena perpetua por la muerte de su pareja, Fernando Pastorizzo. EstarÃ¡ contado en versiÃ³n thriller
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"La Justicia va a los Barrios" estarÃ¡ este martes en una escuela de Islas
</title>
			<description>
LA JUSTICIA VA A LOS BARRIOS #Islas
Se podrÃ¡n hacer denuncias sobre temas como narcomenudeo, violencia domÃ©stica y familiar, y en cualquiera de sus manifestaciones como tambiÃ©n gestiones y trÃ¡mites relacionados a cuota alimentaria y tutela
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuertes cruces por presuntas irregularidades en pagos y contrataciones en la Municipalidad
</title>
			<description>
Desde la DivisiÃ³n Lavado de Activos de la PFA brindaron detalles de su informe, que fue cuestionado por defensores. TambiÃ©n declarÃ³ el subtesorero de la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las Victorias: el emprendimiento de las madres a cargo de los comedores
</title>
			<description>
SOLIDARIDAD #SumaDeVoluntades
La gran gloria de estas mujeres fue ganarle a la adversidad del dÃ­a a dÃ­a junto a Suma de Voluntades, para sostenerse juntas en un grupo con un proyecto y un sueÃ±o colectivo. Se encaminan a conformar una cooperativa de servicios gastronÃ³micos y ya estÃ¡n dando importantes pasos de capacitaciÃ³n e intercambio de experiencias.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T13:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿CÃ³mo aliviar una contractura? 
</title>
			<description>
SALUD #Contracturas
Dolor, rigidez, limitaciÃ³n a la hora de realizar ciertos movimientos, inflamaciÃ³n o un bulto en la zona dolorida que se puede palpar fÃ¡cilmente... Son los sÃ­ntomas caracterÃ­sticos de una contractura muscular.
</description>
			<pubDate>2019-11-10T13:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los peligros del jarabe de maÃ­z de alta fructosa para la salud 
</title>
			<description>
IMPORTANTE #Salud #AlimentaciÃ³n
Para la industria de los alimentos, el uso de jarabe de maÃ­z de alta fructosa resultÃ³ beneficioso. Para nosotros como consumidores, nos deja enfermedades que pueden ser mortales
</description>
			<pubDate>2019-11-10T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La crisis econÃ³mica llegÃ³ al CyberMonday 
</title>
			<description>
OPINIÃN #EconomÃ­a
Si bien fue muy positiva la ediciÃ³n 2019, hay que rescatar algunas cuestiones que dan seÃ±ales acerca del cambio de las conductas de compras de los consumidores
</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Repudian a un diputado entrerriano que sugiriÃ³ tirar una granada al Papa
</title>
			<description>
POLÃMICA Y REPUDIO #EntreRÃ­os
Cristian UliÃ¡n condenÃ³ los dichos del diputado Ricardo Troncoso, quien en Facebook comentÃ³ la publicaciÃ³n de un dirigente del PRO. "Representan una amenaza a la integridad fÃ­sica", advirtiÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La respuesta de Iosper: "JamÃ¡s los abandonamos ni desoÃ­mos sus necesidades"
</title>
			<description>
RESPUESTA A LOS RECLAMOS #Iosper
Desde la obra social de la provincia indicaron que "Iosper estÃ¡ al lado" de los afiliados que requieren cuidadores domiciliarios, maestros integradores y terapistas. En ese sentido, brindaron detalles de "los nÃºmeros que lo reflejan"
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuidadores y terapistas reclamaron al Iosper el pago de meses adeudados
</title>
			<description>
"Es mentira cuando dicen que no hay atraso", reclamÃ³ una cuidadora, que asegura que Iosper no le paga por sus servicios desde agosto. Este jueves, se manifestaron frente al edificio central de la obra social
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Estado provincial rematÃ³ 39 vehÃ­culos oficiales
</title>
			<description>
SUBASTA DE AUTOS #EntreRÃ­os
Con gran convocatoria, este miÃ©rcoles el Gobierno provincial realizÃ³ la segunda subasta de vehÃ­culos oficiales. Explicaron a dÃ³nde van destinados estos fondos que se recaudan
</description>
			<pubDate>2019-11-14T12:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ãltima oportunidad para ganar entradas para la FDD: Â¿quÃ© tenÃ©s que hacer?
</title>
			<description>
IMPERDIBLE SORTEO #SomosElNueve
Canal Nueve Litoral regala las Ãºltimas 4 entradas para poder asistir al megaevento que se realizarÃ¡ en ParanÃ¡. ConocÃ© quÃ© tenÃ©s que hacer para poder participar y ganarlas
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cupido llega a ParanÃ¡: asÃ­ se prepara la escenografÃ­a de la FDD 2019
</title>
			<description>
IMÃGENES EXCLUSIVAS #GualeguaychÃº #Amor
La Comparsa Kamarr del Carnaval de GualeguaychÃº es la encargada de realizar la escenografÃ­a para la nueva ediciÃ³n de la Fiesta de Disfraces. "El Amor", serÃ¡ la temÃ¡tica este aÃ±o. Â¿De quÃ© se disfrazarÃ¡n los organizadores?
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dermohealth corporal, el nuevo tratamiento que llegÃ³ a ParanÃ¡
</title>
			<description>
SALUD Y ESTÃTICA #ParanÃ¡
Se trata de un drenaje linfÃ¡tico mecÃ¡nico de Ãºltima tecnologÃ­a, no invasivo y placentero, segÃºn describiÃ³ MarÃ­a JosÃ© ArmÃ¡ndola. 
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
VivÃ­ la FDD 2019 por las mÃºltiples plataformas del Nueve
</title>
			<description>
Â¿ESTÃS MANIJA? #FDD
La Plataforma AHORA, Canal Nueve Litoral y nuestras Redes Sociales, realizarÃ¡n una cobertura exclusiva del evento mÃ¡s importante para la ciudad y la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-13T10:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras 28 dÃ­as de protesta, acordaron redactar una nueva ConstituciÃ³n en Chile
</title>
			<description>
El Gobierno y la oposiciÃ³n acordaron dejar atrÃ¡s la Carta Magna de la Ãºltima dictadura y trabajarÃ¡n en un plesbicito para abril de 2020, en el que los ciudadanos votarÃ¡n cÃ³mo elaborar el nuevo texto constitucional
</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fin de semana de la FDD llega con mucho calor y buen tiempo
</title>
			<description>
FINDE LARGO CALUROSO #EntreRÃ­os
El pronÃ³stico anticipa temperaturas superiores a 30 grados durante todos estos dÃ­as. No hay previsiones de lluvias, segÃºn el Servicio MeteorolÃ³gico Naiconal
</description>
			<pubDate>2019-11-15T07:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A dos aÃ±os de la tragedia, conmemorarÃ¡n a las vÃ­ctimas del ARA San Juan
</title>
			<description>
CONMEMORARÃN A LOS 44 TRIPULANTES #ARASanJuan
Los familiares de las vÃ­ctimas recibirÃ¡n en nombre de ellos la medalla "Al Honor Militar"
</description>
			<pubDate>2019-11-15T07:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El intendente de Viale se accidentÃ³ y sufriÃ³ graves traumatismos
</title>
			<description>
GRAVE SINIESTRO VIAL #Viale
Uriel Brupbacher protagonizÃ³ un violento choque de su auto contra un Ã¡rbol y resultÃ³ con graves heridas. Fue derivado al Hospital San MartÃ­n de ParanÃ¡ con traumatismos de crÃ¡neo, contusiÃ³n pulmonar y otras lesiones
</description>
			<pubDate>2019-11-15T07:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una madre salvÃ³ a su hijo con RCP: lo hallÃ³ flotando boca abajo en la pileta
</title>
			<description>
MILAGRO #GualeguaychÃº
"Fue un milagro que mi hijo salvara su vida luego de haber caÃ­do a la pileta de nataciÃ³n", contÃ³ el padre, que dijo que "fue un verdadero milagro". El pequeÃ±o tiene 2 aÃ±os
</description>
			<pubDate>2019-11-15T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fitz Patrick, Delfino y Alegre se presentarÃ¡n en el Ciclo de Charlas PeriodÃ­sticas
</title>
			<description>
SÃBADO 16 #Periodismo #ParanÃ¡
Los periodistas disertarÃ¡n sobre "Periodismo y nuevo escenario polÃ­tico". El encuentro serÃ¡ este sÃ¡bado, desde las 20.30 en el Hotel Howard Johnson Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-12T14:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri se tomÃ³ el finde largo para descansar y lo recibieron con una protesta
</title>
			<description>
ViajÃ³ a CÃ³rdoba para hospedarse en un lujoso emprendimiento hotelero pero un grupo de vecinos protestÃ³ por su estadÃ­a en la localidad
</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vialidad trabaja en la zona costera de Las Cuevas del departamento Diamante
</title>
			<description>
Autoridades de la DirecciÃ³n Provincial de Vialidad recorrieron el avance de los trabajos en la zona costera de Las Cuevas. El objetivo apunta a beneficiar a vecinos y turistas de esa parte del departamento Diamante
</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Velaslim plus: la soluciÃ³n estÃ©tica no invasiva para la celulitis
</title>
			<description>
ConocÃ© detalles de un tratamiento no invasivo que estÃ¡ dando muy buenos resultados
</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FDD: desde el TÃºnel Subfluvial advierten por la gran afluencia de vehÃ­culos
</title>
			<description>
ConocÃ© las recomendaciones del TÃºnel Subfluvial para este fin de semana
</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan cÃ³mo funcionarÃ¡ la tarjeta del plan de Argentina contra el Hambre
</title>
			<description>
Â¿QUÃ SE PODRÃ COMPRAR? #ArgentinaContraElHambre
AsÃ­ serÃ¡ el programa social que comenzarÃ¡ el 10 de diciembre
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estudiantes Concordia venciÃ³ a Instituto de local y cosechÃ³ su primera victoria
</title>
			<description>
PRIMER TRIUNFO EN LA LIGA #EstudiantesConcordia #LNB #BÃ¡squet

</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Confirman ocho muertos por la represiÃ³n en una marcha a favor de Evo Morales
</title>
			<description>
REPRESIÃN Y MUERTE #Bolivia #GolpeDeEstado
Murieron ocho personas por la represiÃ³n de las fuerzas de seguridad en la marcha de Cochabamba. AdemÃ¡s, se reportaron 125 heridos y 110 detenidos
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
TensiÃ³n en la costanera: desalojan carribar y detienen al dueÃ±o
</title>
			<description>
DESALOJO DE CARRIBAR #ParanÃ¡
La PolicÃ­a montÃ³ un operativo especial de desalojo. Los propietarios y trabajadores se encerraron y queman cubiertas para impedir la disposiciÃ³n judicial de desalojo. MirÃ¡ las fotos
</description>
			<pubDate>2019-11-19T07:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Semana corta y calurosa en Entre RÃ­os: pronostican 35 grados
</title>
			<description>
CALORAZO #EntreRÃ­os
El pronÃ³stico anticipa dÃ­as sofocantes en la provincia. El tiempo tenderÃ¡ a desmejorar y se anuncian jornadas de lluvias y tormentas durante la semana
</description>
			<pubDate>2019-11-19T07:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuidadores de la Casa ComÃºn, un programa con reconocimiento dentro y fuera de la provincia
</title>
			<description>
El tallerista Luis Alberto "Cosita" Romero, recibiÃ³ la distinciÃ³n Poliedro de la Paz de la ComisiÃ³n Episcopal Argentina. Durante estos aÃ±os la tarea de los Cuidadores creciÃ³ y es reconocida dentro y fuera de Entre RÃ­os

</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez, tras reunirse con Cristina: "El Gabinete estÃ¡ definido"
</title>
			<description>
GABINETE DEFINIDO #AlbertoFernÃ¡ndez
Luego de reunirse con su vicepresidenta, que volviÃ³ de Cuba, el presidente electo asegurÃ³ que "el gabinete estÃ¡ bÃ¡sicamente definido". Los nombres que suenan
</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un obispo advirtiÃ³ a Alberto FernÃ¡ndez por su posiciÃ³n sobre el aborto
</title>
			<description>
CRÃTICAS A ALBERTO #Obispo #Aborto
MonseÃ±or FernÃ¡ndez le pidiÃ³ que "no empiece su Gobierno con un tema que divide a los argentinos". "Antes de las elecciones dijo que no consideraba este tema una prioridad o urgencia. Muchos le votaron confiando en estas palabras", sostuvo
</description>
			<pubDate>2019-11-18T22:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
RevivÃ­ los mejores momentos de la FDD con toda la cobertura del Nueve y AHORA
</title>
			<description>
Reunimos todos las escenas y momentos mÃ¡s salientes de la megafiesta que puso "manija" a 50 mil personas. No te lo pierdas: Â¡mirÃ¡!
</description>
			<pubDate>2019-11-18T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumpliÃ³ un aÃ±o de la muerte de "Maka" Taborda: "Siempre presente"
</title>
			<description>
UN AÃO #MakaTaborda #ParanÃ¡
"Siempre te vamos a recordar; ayudanos desde el cielo; #MakaVive", rezan algunas de las dedicatorias de PeÃ±arol de ParanÃ¡ al cumplirse el primer aniversario de la violenta muerte del jugador y los 93 aÃ±os del club
</description>
			<pubDate>2019-11-18T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El hombre nuclear argentino
</title>
			<description>
Desde fines de este aÃ±o, un argentino presidirÃ¡ un importante organismo internacional en cuestiones de energÃ­a nuclear
</description>
			<pubDate>2019-11-17T12:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
AcompaÃ±anos con tu voto para seguir cambiando realidadesÂ 
</title>
			<description>
TU VOTO AYUDA MUCHO #Solidaridad
El certamen Abanderados de la Argentina Solidaria 2019 se encuentra en la instancia de definiciÃ³n de los ganadores y una vez mÃ¡s Suma de Voluntades necesita el apoyo de la comunidad, para seguir progresando en sus objetivos sociales y comunitarios
</description>
			<pubDate>2019-11-17T11:59:00-03:00</pubDate>
		</item></news>