<news><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mejores memes de las elecciones de este domingo
</title>
			<description>
INFALTABLES #Memes #Elecciones2019
No te los pierdas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre defecó en el cuarto oscuro y se limpió con boletas de Lavagna
</title>
			<description>
DESAGRADABLE FOTO #Elecciones2019
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: votó vestido como el Guasón largó la clásica carcajada
</title>
			<description>
Un hombre acudió a sufragar disfrazado de Joker y se fue bailando


</description>
			<pubDate>2019-10-27T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le mandó un mensaje a su papá muerto y recibió una inesperada respuesta
</title>
			<description>
ESCRIBÍA A SU PAPÁ MUERTO #Inesperado
Cuando el hombre murió, su hija comenzó a escribirle cada día al número de su celular. Cuatro años después, recibió una respuesta
</description>
			<pubDate>2019-10-27T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: el peculiar atuendo de un hombre que vota en la escuela de Macri
</title>
			<description>
Su nombre es Jorge Williams, tiene 77 años y una historia de vida muy llamativa. Es vicepresidente latinoamericano de sastres y modistas y, en elecciones o días patrios, viste de celeste y blanco
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hoy es el Día de la Suegra: ¿por qué se festeja?
</title>
			<description>
Este sábado 26 de octubre se agasaja a la madre de tu pareja, esposa o marido. ¿Ya la saludaste?

</description>
			<pubDate>2019-10-26T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La extraña afección por la que el cuerpo de un hombre produce cerveza
</title>
			<description>
El análisis de su materia fecal demostró la presencia de Sharomyces cerevisiae o levadura de cerveza, en otras palabras, y un hongo relacionado. El problema de salud surgió tras una lesión
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una militante se tatuó a Cristina Kirchner en una nalga: estallaron las redes
</title>
			<description>
TATUAJE #CristinaKirchner
La imagen del tatuaje de la expresidenta en la nalga de la joven fue compartida en las plataformas digitales y de inmediato generó repercusión 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El macabro y polémico "Video 1444" que se hizo viral y todos temen mirar
</title>
			<description>
Según los usuarios, posee una maldición
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un bebé golpeado, al borde de la muerte: su mamá se había ido a una "cita"
</title>
			<description>
El pequeño tiene apenas un mes de edad y lo encontraron todo golpeado, corriendo riesgo de muerte. Su madre lo había dejado solo para tener una cita con un hombre. Aberrantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desopilante video: quiso combatir las hormigas pero hizo explotar su patio
</title>
			<description>
El hombre intentaba eliminar las hormigas que habían invadido su patio cuando todo voló por los aires. ¿Por qué sucedió? ¡Mirá!
</description>
			<pubDate>2019-10-21T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por chicas que "perrearon" en tanga en una universidad nacional
</title>
			<description>
Las bailarinas filmaron un videoclip sensual en una de las escaleras de una reconocida institución educativa y generaron numerosas críticas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por moda sexual peligrosa: ponerse pasta de dientes en los genitales
</title>
			<description>
Esta peligrosa práctica sexual es muy popular entre jóvenes de varios países y se hizo viral a través de redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscó durante años a su hermana y se enteró que era su vecina
</title>
			<description>
Una mujer que fue adoptada cuando era niña, se llevó una enorme sorpresa al encontrar a su hermana biológica viviendo en la casa de al lado
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor por otro reto viral sobre el color de un par de zapatillas
</title>
			<description>
Al debate en las redes se sumó Will Smith. ¿Vos de qué color las ves?
</description>
			<pubDate>2019-10-17T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item></news>