<news><item><title>
Un policía baleó por la espalda a un ladrón que asaltó a una abuela
</title>
			<description>
Sucedió en barrio Guadalupe de Santa Fe. A su vez, el delincuente sería hijo de otro policía. Las imágenes pueden herir la sensibilidad de los usuarios
</description>
			<pubDate>2019-10-29T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alumnos secundarios aprovecharon el día libre para pintar las puertas del baño
</title>
			<description>
Los adolescentes no tuvieron clases este lunes y decidieron presentarse igual en la institución para hacer arreglos en los baños
</description>
			<pubDate>2019-10-29T07:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Peñón del Águila", la nueva opción gastronómica de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #PeñondelAguila
Está ubicado en una emblemática esquina de la ciudad, Alameda de la Federación y Buenos Aires. Opciones gastronómicas y cerveza artesanal, la base de este nuevo proyecto en la capital
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así se ve la manta del túnel desde el drone del Nueve
</title>
			<description>
TÚNEL SUBFLUVIAL #Manta
Impactantes imágenes: desde el cielo se puede observar cómo se destaca la malla que recubre la construcción. Es como consecuencia de la histórica bajante que vive el río Paraná
</description>
			<pubDate>2019-10-28T21:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los mejores memes de las elecciones de este domingo
</title>
			<description>
INFALTABLES #Memes #Elecciones2019
No te los pierdas
</description>
			<pubDate>2019-10-28T08:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por la bajante del río, quedó a la vista la manta que resguarda al Túnel
</title>
			<description>
PREOCUPANTE #Paraná #SantaFe
La manta geotextil quedó a la vista. Es la estructura que protege el Túnel Subfluvial. Las imágenes circulan en redes sociales y generó preocupación de los ciudadanos
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre defecó en el cuarto oscuro y se limpió con boletas de Lavagna
</title>
			<description>
DESAGRADABLE FOTO #Elecciones2019
</description>
			<pubDate>2019-10-28T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito: votó vestido como el Guasón largó la clásica carcajada
</title>
			<description>
Un hombre acudió a sufragar disfrazado de Joker y se fue bailando


</description>
			<pubDate>2019-10-27T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le mandó un mensaje a su papá muerto y recibió una inesperada respuesta
</title>
			<description>
ESCRIBÍA A SU PAPÁ MUERTO #Inesperado
Cuando el hombre murió, su hija comenzó a escribirle cada día al número de su celular. Cuatro años después, recibió una respuesta
</description>
			<pubDate>2019-10-27T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: el peculiar atuendo de un hombre que vota en la escuela de Macri
</title>
			<description>
Su nombre es Jorge Williams, tiene 77 años y una historia de vida muy llamativa. Es vicepresidente latinoamericano de sastres y modistas y, en elecciones o días patrios, viste de celeste y blanco
</description>
			<pubDate>2019-10-27T10:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hoy es el Día de la Suegra: ¿por qué se festeja?
</title>
			<description>
Este sábado 26 de octubre se agasaja a la madre de tu pareja, esposa o marido. ¿Ya la saludaste?

</description>
			<pubDate>2019-10-26T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La extraña afección por la que el cuerpo de un hombre produce cerveza
</title>
			<description>
El análisis de su materia fecal demostró la presencia de Sharomyces cerevisiae o levadura de cerveza, en otras palabras, y un hongo relacionado. El problema de salud surgió tras una lesión
</description>
			<pubDate>2019-10-26T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una militante se tatuó a Cristina Kirchner en una nalga: estallaron las redes
</title>
			<description>
TATUAJE #CristinaKirchner
La imagen del tatuaje de la expresidenta en la nalga de la joven fue compartida en las plataformas digitales y de inmediato generó repercusión 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El macabro y polémico "Video 1444" que se hizo viral y todos temen mirar
</title>
			<description>
Según los usuarios, posee una maldición
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un bebé golpeado, al borde de la muerte: su mamá se había ido a una "cita"
</title>
			<description>
El pequeño tiene apenas un mes de edad y lo encontraron todo golpeado, corriendo riesgo de muerte. Su madre lo había dejado solo para tener una cita con un hombre. Aberrantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desopilante video: quiso combatir las hormigas pero hizo explotar su patio
</title>
			<description>
El hombre intentaba eliminar las hormigas que habían invadido su patio cuando todo voló por los aires. ¿Por qué sucedió? ¡Mirá!
</description>
			<pubDate>2019-10-21T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por chicas que "perrearon" en tanga en una universidad nacional
</title>
			<description>
Las bailarinas filmaron un videoclip sensual en una de las escaleras de una reconocida institución educativa y generaron numerosas críticas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por moda sexual peligrosa: ponerse pasta de dientes en los genitales
</title>
			<description>
Esta peligrosa práctica sexual es muy popular entre jóvenes de varios países y se hizo viral a través de redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscó durante años a su hermana y se enteró que era su vecina
</title>
			<description>
Una mujer que fue adoptada cuando era niña, se llevó una enorme sorpresa al encontrar a su hermana biológica viviendo en la casa de al lado
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor por otro reto viral sobre el color de un par de zapatillas
</title>
			<description>
Al debate en las redes se sumó Will Smith. ¿Vos de qué color las ves?
</description>
			<pubDate>2019-10-17T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a un sujeto en la puerta de su casa de Paraná
</title>
			<description>
PARANÁ #Baleado
Dos personas atacaron a tiros a un sujeto que estaba parado en la puerta de su casa. Recibió los impactos en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Otra realidad", el impactante video de alumnos de Paraná sobre la pobreza
</title>
			<description>
VIDEO PARA REFLEXIONAR #Paraná
"El relato es crudo, en la escuela a la pobreza derroté", reza la poesía reflexiva que escribieron y a la que musicalizaron. Son alumnos de la Escuela Héroes de Malvinas del barrio Paraná V
</description>
			<pubDate>2019-10-29T14:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bahl denunció que el municipio no tiene para pagar "los sueldos ni el aguinaldo"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa para informar que denunció en la Justicia a la gestión de Sergio Varisco por administración fraudulenta, malversación de fondos e incumplimiento de deberes  de funcionarios públicos
</description>
			<pubDate>2019-10-29T11:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Adicta a las cirugías se operará por tercera vez para tener la "vagina de Barbie"
</title>
			<description>
INSÓLITO #Cirugías
La británica sueña con tener la vagina como la famosa muñeca de juguete y se someterá al bisturí para ello. Mirá las fotos y detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Continúa el pronóstico de tormentas para Entre Ríos y Santa Fe
</title>
			<description>
ALERTA #Tormentas
Los fenómenos podrían ser de altísima intensidad, con ráfagas y caída de granizo
</description>
			<pubDate>2019-10-29T22:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se operará por tercera vez para tener la "vagina de Barbie"
</title>
			<description>
Una mujer sueña con tener las partes íntimas como las de la famosa muñeca de juguete. Desde hace 15 años se somete a cirugías plásticas y planea nuevas intervenciones
</description>
			<pubDate>2019-10-30T18:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Ronaldinho en Paraná? El video en la Costanera que se viralizó
</title>
			<description>
El exjugador brasileño fue filmado haciendo jugadas en el Parque Urquiza. O, al menos, eso es lo que parece. Mirá el video
</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dueño de una casa embrujada ofrece 20 mil dólares a quien logre salir "vivo"
</title>
			<description>
La mansión llamada McKamey, ubicada en Tennesse, Estados Unidos, es considerada de las más aterradoras del mundo. ¡Fuertes imágenes!
</description>
			<pubDate>2019-10-30T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un bebé se soltó de la mano de su tío, cruzó la calle y murió atropellado
</title>
			<description>
DOLOROSA TRAGEDIA #Bebé
El pequeño cruzó la calle corriendo y fue brutalmente embestido por un colectivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Doloroso: investigan si una nena de 3 años fue víctima de abuso sexual
</title>
			<description>
DESGARRADOR E INDIGNANTE #Abuso
La mamá encontró a su pequeña de apenas 3 años sin su pantalón, dolorida, llorando y pidiendo ayuda, tras lo cual radicó la denuncia en medio de la desesperante situación
</description>
			<pubDate>2019-10-30T10:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un yacaré sorprendió a todos en un parque termal de Entre Ríos
</title>
			<description>
UN SUSTO #Chajarí
La aparición del ejemplar de reptil motivó un despliegue de policías y bomberos para llevarlo a su hábitat natural
</description>
			<pubDate>2019-10-30T07:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Tuviste suerte? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo domingo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: Ángela Torres contó que tiene un talento especial con los penes
</title>
			<description>
"Tengo un poder", aseguró la joven cantante y actriz
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un cura envió porno por error a un grupo de WhatsApp de catequesis
</title>
			<description>
El religioso se equivocó y mandó un video sexual a un grupo de padres de niños que estaban preparándose para recibir la comunión. El archivo contenía un pene con estampitas que indignó a los fieles
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abren vacante para viajar por el mundo y cobrar 32 mil dólares
</title>
			<description>
Una web publicó una vacante para que una persona visite más de 40 destinos en 12 meses a cambio de subir videos y publicar en redes. Hay plazo hasta el 30 de diciembre. Cómo postularse
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vivió 18 años con un globo lleno de droga adentro de la nariz
</title>
			<description>
Un hombre puso marihuana en su cavidad nasal para pasar los filtros de seguridad de la cárcel y si bien logró su cometido, nunca más se lo pudo sacar en casi dos décadas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nicolás Cabré presentó a su doble en las escenas de sexo
</title>
			<description>
Hace una semana el actor contó que las escenas de intimidad no le gustan y Pablo Echarri no le creyó que recurriera a un doble. Ahora mostró una foto del otro actor
</description>
			<pubDate>2019-10-31T13:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el adolescente de 13 años en Concordia: denuncian que sufría bullying
</title>
			<description>
ÚLTIMO MOMENTO | CONMOCIÓN EN ENTRE RÍOS
La familia había denunciado que sufría bullying en la escuela. Decidieron donar los órganos, por lo cual se activará un protocolo de ablación
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comieron torta de marihuana después de un funeral y terminaron internados
</title>
			<description>
El hecho tuvo lugar en una cafetería del este de Alemania. Debido al desafortunado episodio, 13 personas tuvieron que ser hospitalizadas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La foto de Mateo Messi que es furor en las redes
</title>
			<description>
NO PARA DE SORPRENDER #MateoMessi
El hijo del medio de la familia Messi volvió a ser tendencia en la web por una nueva locura. Mirá
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron un mate a una docente de Paraná porque no puede colaborar con la yerba
</title>
			<description>
"No solo sé que soy pobre sino que me lo refregaron en la cara", escribió Belén en su Facebook, en una publicación en la que, con dolor, contó lo sucedido en su trabajo y la reacción de sus alumnos
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un misterioso cuerpo bajó del cielo junto a un rayo en Entre Ríos
</title>
			<description>
MISTERIO EN EL CIELO #EntreRíos
Se ve perfecto cómo el extraño objeto aparece entre las nubes y desciende junto a un poderoso rayo, en medio de las tormentas de los últimos días. ¡Mirá el video! A vos, ¿qué te parece?
</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un granadero paranaense recorre la provincia visitando escuelas rurales
</title>
			<description>
Su travesía concluirá el 19 de noviembre, día en que llegará a Paraná y donará su uniforme al Museo Histórico. Conocé cómo será su recorrido y qué lugares visitará
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gran noticia: apareció la adolescente que era buscada en Paraná
</title>
			<description>
Localizaron a la menor de edad que estaba siendo buscada intensamente. Agradecen la difusión
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un hombre fue asesinado en barrio Villa Almendral de Paraná
</title>
			<description>
El hecho se produjo este viernes por la tarde, en la zona cercana al Club Ministerio. La víctima fue hallada con varios impactos de bala
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tenía 9 dedos en un pie y los padres no lo operaron por superstición
</title>
			<description>
Un muchacho pasó su infancia discriminado por su problema físico. Sus padres no querían la operación porque un adivino dijo que los 9 dedos eran un buen augurio. Cuando creció decidió cambiar su vida
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelaron el promedio de veces que un argentino tiene sexo en un auto
</title>
			<description>
Una empresa automovilística realizó un estudio al respecto sobre 8 países, incluido Argentina. Los más fogosos son los italianos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anna Chiara del Boca denuncia a su padre por abuso sexual
</title>
			<description>
ESCÁNDALO #AbusoSexual #Show
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su novio falleció y ella lo recordó a través de una carta que causó emoción en las redes
</title>
			<description>
Sofía Bedi publicó el mensaje en sus cuentas de Twitter e Instagram: "Gracias por haberme dejado ser tuya, nos vamos a volver a encontrar"

</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balizaron el sector del río donde quedó a la vista la manta del Túnel Subfluvial
</title>
			<description>
Colocaron una baliza con linternas led en el sector del río Paraná donde apareció la manta geotextil que protege el Túnel Subfluvial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desesperada búsqueda de una adolescente que cayó al río Paraná
</title>
			<description>
Buscan intensamente a una adolescente de 16 años que cayó al río la noche de este viernes. Prefectura realiza trabajos de rastrillaje en la zona
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron el cuerpo de la adolescente que cayó al río en La Paz
</title>
			<description>
La lamentable noticia se conoció este domingo por la tarde. Milca Castella era intensamente buscada tras haber caído al agua junto con una amiga que sí pudo salir
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Patricia Bullrich cantó "vamos a volver" en Nueva York junto a Batman
</title>
			<description>
La ministra de Seguridad protagonizó un desopilante video en la Gran Manzana junto a un argentino disfrazado, luego de que la imputaran por espiar a la comunidad mapuche
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza está de visita en Paraná
</title>
			<description>
La supermodelo está en la capital entrerriana para festejar que su promoción de la secundaria cumple 30 años. Mirá sus fotos recorriendo la ciudad y en el hotel Mayorazgo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T14:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desmayó al ver dos pumas y lo rescataron varias horas después
</title>
			<description>
Un joven de la Puna salió a buscar hierbas para el "mal de alturas" y se descompuso al ver una cría del felino y a su madre. La Policía lo encontró a 8 kilómetros de donde había dejado su vehículo
</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor en Instagram por el perro con el hocico más largo del mundo
</title>
			<description>
EL HOCICO MÁS LARGO DEL MUNDO #Viral
Cientos de miles de usuarios compartieron en las redes sociales las imágenes de un animal de raza Borzoi al quedar impresionados con la enorme longitud de sus fauces. ¡Mirá las fotos!
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Robaron en el taller de la E.E.T. N° 1 de Paraná y quedaron filmados
</title>
			<description>
Los ladrones se llevaron gran cantidad de herramientas y desde la institución piden ayuda para poder recuperarlas, ya que son esenciales para la enseñanza de los alumnos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Nueva estafa telefónica: la robaron 100 mil pesos 
</title>
			<description>
Fue vía telefónica, mediante el método de la supuesta Reparación Histórica de Anses, una modalidad delictiva que se viene repitiendo en la provincia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T15:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Artista se "inspira" en mujeres y pinta con su semen
</title>
			<description>
INSÓLITO #Arte #Semen
Un pintor ecuatoriano confesó que crea sus "obras de arte" utilizando su fluido sexual. Su particular técnica causó asombro y repudio en las redes. Mirá los cuadros resultantes
</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lapidario mensaje de Claudia Villafañe a Diego Maradona
</title>
			<description>
CLAUDIA VILLAFAÑA VS DIEGO MARADONA #FerozInterna
Claudia le dedicó un durísimo posteo al Diez, luego de que éste anunciara que donará su herencia: "Así como tenés huevos..."
</description>
			<pubDate>2019-11-04T21:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Catherine Fulop subió una foto en bikini e incendió las redes
</title>
			<description>
CATHERINE FULOP #Infartante
Con una mini bikini, la venezolana prendió fuego Instagram. Mirá la foto
</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un peligroso pozo complica el tránsito en el centro de Paraná
</title>
			<description>
PREOCUPANTE POZO #Paraná #Video
Advierten que se está hundiendo el asfalto en pleno centro de la capital provincial. Piden circular con extrema precaución. Mirá las imágenes
</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rigen dos alertas por lluvias y tormentas que incluyen a Entre Ríos
</title>
			<description>
LLUVIAS Y TORMENTAS #EntreRíos
El SMN advirtió por fenómenos en gran parte de la provincia. Podrían ser fuertes y estar acompañados de granizo y actividad eléctrica
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un joven de 18 años murió electrocutado mientras cargaba el celular
</title>
			<description>
El incidente ocurrió en Perú. La víctima fue hallada en la cama, con quemaduras en el pecho y los dedos de la mano
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Raro evento astronómico, no se repetirá hasta el 2032 y durará menos de 6 horas
</title>
			<description>
RARO EVENTO ASTRONÓMICO 
Durará 5 horas y media y será visible casi en toda América del Sur y del Norte, así como en Europa, África y en el oeste de Asia
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arrojaron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>
HORROR #Violencia
El caso es estremecedor
</description>
			<pubDate>2019-11-05T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un parásito en la cabeza de un hombre: le comió el cerebro por 15 años
</title>
			<description>
ESPELUZNANTE DESCUBRIMIENTO #Caracol
Sufría convulsiones y no sabían por qué le sucedía. Con el tremendo descubrimiento, quedaron horrorizados
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mariana Fabbiani anunció un gran cambio
</title>
			<description>
INESPERADO ANUNCIO #MarianaFabbiani
La conductora informó que le pone punto final a "El Diario de Mariana"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Coleccionista de serpientes apareció muerta con una pitón enroscada en el cuello
</title>
			<description>
ESPELUZNANTE #Pitón
La víctima, de 36 años, tenía más de 140 reptiles en su casa
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un adolescente adicto a los juegos de PC murió arriba del teclado
</title>
			<description>
TRAGEDIA #Adicto #Videojuegos
Ocurrió en Tailandia. Tenía apenas 17 años
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un artista quiere instalar un pene gigante en la vía pública
</title>
			<description>
PIDIÓ PERMISO PARA COLOCAR UN PENE GIGANTE #Insólito
El falo está hecho de basura y contiene un "doble mensaje"
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se acerca la Noche de las Heladerías con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Conocé cuándo será y qué locales adhieren
</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre un TP de aborto
</title>
			<description>
ABORTO Y POLÉMICA #Paraná
una alumna hizo un trabajo práctico sobre aborto y las correcciones del docente generaron una fuerte disputa en redes
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisaron una camioneta y encontraron un jabalí desvicerado
</title>
			<description>
FEDERAL #Control
El animal, completamente desvicerado, era transportado en una canoa que iba sobre un trailer
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El triste anuncio del Negro González Oro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2017-10-10T17:46:00-03:00</pubDate>
		</item></news>