<news><item><title>
Una militante se tatuó a Cristina Kirchner en una nalga: estallaron las redes
</title>
			<description>
TATUAJE #CristinaKirchner
La imagen del tatuaje de la expresidenta en la nalga de la joven fue compartida en las plataformas digitales y de inmediato generó repercusión 

</description>
			<pubDate>2019-10-24T17:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sufrió un ataque de pánico en el colectivo y la ayudaron el chofer y pasajeros
</title>
			<description>
GRAN GESTO #Paraná #SanBenito
La joven publicó en redes sociales un agradecimiento a todas las personas que la ayudaron y la llevaron hasta el centro de salud
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno nacional busca cubrir 300 vacantes en planta permanente
</title>
			<description>
La selección de personas se hará a través del régimen correspondiente
</description>
			<pubDate>2019-10-24T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denunciaron a Felipe Pettinato por abusar sexualmente de una adolescente
</title>
			<description>
El abuso habría ocurrido un 8 de marzo, Día Internacional de la Mujer. La víctima tenía 14 años
</description>
			<pubDate>2019-10-24T08:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mirá si ganaste: estos son los números del Quini 6
</title>
			<description>
¿Ganaste? Mirá los números que salieron este miércoles. Se acumulan millonarias sumas de dinero para el próximo sorteo
</description>
			<pubDate>2019-10-23T21:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: escrachan a una abuela que robó en una farmacia
</title>
			<description>
LAMENTABLE VIDEO #Anciana #Robo
La mujer aprovechó la distracción de un cliente para robar y quedó grabada en las cámaras de seguridad
</description>
			<pubDate>2019-10-23T14:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El macabro y polémico "Video 1444" que se hizo viral y todos temen mirar
</title>
			<description>
Según los usuarios, posee una maldición
</description>
			<pubDate>2019-10-22T14:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un bebé golpeado, al borde de la muerte: su mamá se había ido a una "cita"
</title>
			<description>
El pequeño tiene apenas un mes de edad y lo encontraron todo golpeado, corriendo riesgo de muerte. Su madre lo había dejado solo para tener una cita con un hombre. Aberrantes detalles
</description>
			<pubDate>2019-10-21T12:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desopilante video: quiso combatir las hormigas pero hizo explotar su patio
</title>
			<description>
El hombre intentaba eliminar las hormigas que habían invadido su patio cuando todo voló por los aires. ¿Por qué sucedió? ¡Mirá!
</description>
			<pubDate>2019-10-21T08:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por chicas que "perrearon" en tanga en una universidad nacional
</title>
			<description>
Las bailarinas filmaron un videoclip sensual en una de las escaleras de una reconocida institución educativa y generaron numerosas críticas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alerta por moda sexual peligrosa: ponerse pasta de dientes en los genitales
</title>
			<description>
Esta peligrosa práctica sexual es muy popular entre jóvenes de varios países y se hizo viral a través de redes sociales
</description>
			<pubDate>2019-10-18T20:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Buscó durante años a su hermana y se enteró que era su vecina
</title>
			<description>
Una mujer que fue adoptada cuando era niña, se llevó una enorme sorpresa al encontrar a su hermana biológica viviendo en la casa de al lado
</description>
			<pubDate>2019-10-18T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furor por otro reto viral sobre el color de un par de zapatillas
</title>
			<description>
Al debate en las redes se sumó Will Smith. ¿Vos de qué color las ves?
</description>
			<pubDate>2019-10-17T18:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La reflexión de una figura del Liverpool que maravilla al mundo
</title>
			<description>
"¿Para qué quiero 10 coches, 20 relojes y dos aviones?", expresó senegalés Sadio Mané, una de las estrellas del equipo de Klopp. Habló de sus orígenes
</description>
			<pubDate>2019-10-17T15:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un animal que se creía extinto desde hace 80 años fue visto ocho veces en Tasmania
</title>
			<description>
REAPARECIÓ UN ANIMAL #Extinción
Documentos recientemente divulgados por el gobierno australiano revelan varios avistamientos del carnívoro que supuestamente se extinguió en 1936
</description>
			<pubDate>2019-10-17T13:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallaron 20 féretros de madera en Egipto y están en perfecto estado
</title>
			<description>
FÉRETROS #Egipto
"Es el mayor descubrimiento en años". Fueron desenterrados en Luxor, una de las zonas más exploradas por los arqueólogos. IMPACTANTES IMÁGENES
</description>
			<pubDate>2019-10-16T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una rumana que recorre el mundo llegó a Entre Ríos: "Me falta probar el fernet"
</title>
			<description>
HACE 12 AÑOS COMENZÓ SU TRAVESÍA #Viajera #Rumania
"Me di el gusto de disfrutar de un buen asado", aseguró. Conocé su historia
</description>
			<pubDate>2019-10-16T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se despertó con dolor de cabeza y descubrió una araña alojada en su oído
</title>
			<description>
Un joven no fue al trabajo porque sufría dolor de cabeza y al poco tiempo descubrió que tenía una araña alojada en el oído. Tras la sorpresa contó todo en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-15T20:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer se dirigía a misa y la mató un cocodrilo
</title>
			<description>
La feligresa estaba cruzando un río para ir a la iglesia de un pueblo vecino cuando fue mordida por el animal. El ataque le provocó graves heridas en las piernas
</description>
			<pubDate>2019-10-15T20:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Salió a correr por la calle y tuvo que hacer caca entre dos autos: la escracharon
</title>
			<description>
NO AGUANTÓ #Viral
La mujer, que había salido a correr, sintió el llamado de la naturaleza en plena vía pública. Se escondió entre dos autos para defecar y quedó filmada. La Policía está intentando encontrar a la protagonista del video, que se volvió viral. Mirá
</description>
			<pubDate>2019-10-15T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Insólito homenaje a Luciano Castro con una salchicha
</title>
			<description>
INSÓLITO #Salchicha #LucianoCastro
Las imágenes íntimas del actor saltaron de las redes sociales al mundo gastronómico. ¡Mirá la foto!

</description>
			<pubDate>2019-10-15T13:48:00-03:00</pubDate>
		</item></news>