<news><item><title>Un fallo inédito ordena retrotraer cuotas de plan de ahorro de 0km a valores de abril de 2018</title>
                <description>
                    La medida llega en medio de una fuerte caída en ventas de 0km. Desde el sector empresario afirman que apelarán la decisión hasta llegar a la Corte Suprema
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo Volkswagen Touareg ya se puede reservar en Argentina: ¿Cuánto sale?</title>
                <description>
                    La tercera generación del todoterreno de lujo llega para completar el segmento de los SUV´s y situarse en el tope de gama de la compañía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lexus ya vende en el país el RX, un SUV grande, con motor naftero e híbrido</title>
                <description>
                    A menos de un año de su desembarco, la marca de lujo de Toyota lanzó su sexto modelo en la Argentina. Características y precios
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En otro mes con caída en los patentamientos, ¿cuáles fueron los 10 autos más vendidos?</title>
                <description>
                    Con un mercado que sigue cayendo, y que cerrará uno de los peores ciclos, 10 vehículos se destacaron como líderes en ventas. Estos son los elegidos
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Motomel paralizó producción en su planta de San Nicolás y suspendió trabajadores</title>
                <description>
                    La empresa de motos frenó su fábrica debido a una caída en las ventas y suspendió a sus empleados, a quienes les abonará el 50% del sueldo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La venta de motos sigue en baja: en octubre cayó 40 por ciento</title>
                <description>
                    En octubre se patentaron 22.807 unidades, esto representó un aumento del 15,06% con respecto al mes anterior. Hay más despidos y paro de producción
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La venta de autos se desplomó 33% en octubre: cuáles fueron las marcas más castigadas</title>
                <description>
                    ACARA remarcó su voluntad de colaborar en esta nueva etapa que comienza, al tiempo que reclamó por la alta presión impositiva que soporta el sector
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Confirman que Toyota fabricará en Brasil un SUV chico, pero no será el Raize</title>
                <description>
                    Así lo aseguró Daniel Herrero, presidente de Toyota Argentina, quien confirmó que la producción del Raize en Brasil por ahora "no está en estudio"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Volkswagen, optimista con la recuperación del mercado, confirma 5 lanzamientos hasta 2020</title>
                <description>
                    Con el marco político definido y a la espera de más decisiones económicas, la marca ratificó su agenda de novedades. Además, creen que mejorará el mercado
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Eliminatoria 2019 para los equipos femeninos del BMW Motorrad International GS Trophy</title>
                <description>
                    Los días 24, 25 y 26 de octubre en Málaga, España, se desarrolló la clasificación femenina para el International GS Trophy
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fiat Chrysler negocia megafusión de u$s50.000 millones con Grupo Peugeot</title>
                <description>
                    Los grupos Fiat Chrysler y PSA mantienen conversaciones para una posible fusión entre las dos empresas líderes del mercado automotor
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Citroën producirá modelos low cost para países emergentes: ¿llegarán a Argentina?</title>
                <description>
                    Si bien aún no hay detalles de sus diseños. los futuros modelos serán totalmente diferentes a los productos europeos de la marca francesa
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ford va por todo en autos eléctricos: anunció el despliegue de una red de carga "gigante" en Estados Unidos</title>
                <description>
                    El fabricante estadounidense anunció el despliegue de una red con más de 12 mil lugares para cargar y más de 35 mil enchufes, incluida la carga rápida
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más allá del cambio de Gobierno las automotrices ratifican suspensiones para noviembre</title>
                <description>
                    El resultado electoral no implica un cambio en la dinámica de las terminales de Córdoba que continuarán, por lo menos en noviembre, con suspensiones
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Efecto "súper cepo" al dólar en el mercado de autos 0Km: cómo impactará en precios</title>
                <description>
                    A pocas horas de conocer quién gobernará el país los próximos cuatro años hubo repercusiones en el sector. Ventajas y desventajas del nuevo escenario
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Grupo Ditec se va de la Argentina: quién es el nuevo importador de Jaguar, Land Rover y Volvo</title>
                <description>
                    Después de 10 años de operaciones, el Grupo Ditec se retira de Argentina y Autovisiones será el nuevo importador de Jaguar, Land Rover y Volvo en el país
                </description>
                <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Argentina llegó a un acuerdo para establecer el libre comercio automotor con Paraguay</title>
                <description>
                    El texto incluye un cronograma de desgravación arancelaria por los próximos dos años, hasta alcanzar el libre comercio para el 2022
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El auto qué querés, por el tiempo que necesitas: así funciona Toyota Mobility Services</title>
                <description>
                    El servicio que te permite disponer de cualquier modelo de la marca por un plazo determinado. Se retira y devuelve donde más cómodo le quede al usuario
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercedes Benz presentó el Clase A sedán, el primer compacto con baúl de la historia</title>
                <description>
                    El reconocido hatchback llega ahora en su versión sedán para completar la gama del exitoso modelo de entrada de gama a la alemana
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El más esperado: Volkswagen presentó la octava generación del Golf</title>
                <description>
                    Es el modelo más emblemático de la marca, nacido en 1974. La última versión fue totalmente renovada, con un frontal que se distingue
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La imagen de la crisis en el sector automotor: fábricas trabajan al 30% de su capacidad productiva en Córdoba</title>
                <description>
                    El sector atraviesa uno de sus peores momentos, con fábricas que operan a menos de la mitad de su capacidad. En la provincia se siente el parate
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuáles son las marcas más valiosas del sector automotriz, según Interbrand</title>
                <description>
                    Se trata de una lista basada en el valor de las compañías, juzgada por diversos factores, que incluyen la percepción del cliente y el rendimiento comercial
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Volkswagen: la Justicia ordenó revisar el cálculo de cuotas de autoplanes de ahorro</title>
                <description>
                    Tras una medida cautelar presentada por un grupo de clientes, el juez consideró "justo" que las próximas cuotas sean "recalculadas a abril del año 2018"
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La venta de autos 0Km se hunde más y se espera que 2020 sea más crítico</title>
                <description>
                    En octubre, la baja en los patentamientos acumula un 35%. Y ni las bonificaciones atraen compradores. Sufren las fábricas de autos y los autopartistas
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Será el peor octubre en 15 años para la venta de autos 0Km en la Argentina</title>
                <description>
                    Entre la incertidumbre electoral y la crisis económica, el mercado no deja de caer. Ya ni siquiera las bonificaciones y descuentos atraen compradores
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nissan te cuenta por qué quiere dejar de ser sólo una marca de autos para convertirse en empresa tecnológica</title>
                <description>
                    La empresa tiene el foco puesto en esta reconversión: ya se consideran una compañía de tecnología más que una automotriz tradicional
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La alianza BMW-Mercedes Benz va por más: busca socios para dominar el mercado de coches autónomos</title>
                <description>
                    El convenio de las automotrices alemanas podría ampliarse para lograr mayores inversiones conjuntas en investigación y desarrollo
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fiat VAE, el auto argentino ideado por Roberto Lavagna y desarrollado por Franco Macri</title>
                <description>
                    Cuando fue secretario de Industria y Comercio de Alfonsín, el ahora candidato a presidente ideó un "Vehículo de Alta Eficiencia" para la clase media baja
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más y mejor sonido: Renault lanzó la edición especial del Captur Bose</title>
                <description>
                    La marca del rombo presentó una serie de 400 unidades de uno de los SUV más vendidos equipado con más tecnología y mejoras en el sonido
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tiempo de preventa: La Ford F150 y la 150 Raptor ya tienen precio de preventa</title>
                <description>
                    Los dos modelos más grandes de la marca estarán en el país en febrero, pero los interesados ya pueden asegurarse una unidad. Precios y versiones
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La nueva Toyota Hilux quiere quedarse con el récord de potencia de la Volkswagen Amarok</title>
                <description>
                    Con la incorporación de un motor V6, la potencia del motor de la nueva GR Sport de la firma japonesa se posicionará entre 250 CV y 270 CV
                </description>
                <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>MINI presentó al público en Autoclásica su edición limitada 60 aniversario</title>
                <description>
                    La exclusiva versión del MINI 60 Years Edition se lanzó al público a la Argentina en la versión 3 Puertas Cooper S con un
precio sugerido de USD 50.900
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Presidente de FIAT propone "atar el peso argentino al real, que es más estable"</title>
                <description>
                    Para el empresario, esta iniciativa podría hacer desaparecer la inflación, "como ocurrió en Italia, que era del 20% continuo hasta que se ató al euro"
                </description>
                <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>No te puede faltar: nuevo lubricante para motores con turbo</title>
                <description>
                    Se trata del primer lubricante sintético y uno de los primeros de la marca que cumple con los requisitos de la especificación API SN PLUS
                </description>
                <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estas son las 10 marcas que más autos fabrican en el mundo</title>
                <description>
                    En primer lugar se ubica Volkswagen, que en 2018 logró colocar 10,9 millones de unidades. Tras los alemanes se ubica Toyota. Los que completan el top ten
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nissan IMk y Ariya, los prototipos de vehículos eléctricos que definen el futuro de la marca</title>
                <description>
                    En el Centro de Diseño Global, el director de Diseño, Satoru Tai, se enfoca en una nueva dirección que que se expresa en líneas simples y limpias
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo Nissan Versa debuta en América Latina con nuevo diseño y más tecnología</title>
                <description>
                    Es la segunda generación del sedán de la japonesa. Cambia su imagen, asociada a la nueva estética de los productos de la marca, y suma seguridad
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por la suba de las naftas, estiman que más autos pasarán a GNC</title>
                <description>
                    Mientras las naftas subieron 5% en surtidores este mes, el precio del GNC mantiene los parámetros sin modificación alguna, explicó especialista del sector
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CEO de Peugeot dijo que creen en la Argentina, pero piden que si invierten los dejen exportar</title>
                <description>
                    El máximo responsable de la marca francesa, Jean-Philippe Imparato, confirmó la inversión y proyectos para la planta de El Palomar
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuándo conviene desactivar la función start/stop de los autos?</title>
                <description>
                    Es una de las tecnologías que más se popularizó, pero todavía hay dudas sobre los beneficios o no de que el motor se detenga al frenar. Las respuestas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:41:00 -0300</pubDate>
                </item></news>