<news><item><title>Efecto dólar alto y cepo: ¿cómo afectó la crisis al comercio entre la Argentina y Brasil?</title>
                <description>
                    Las importaciones se desplomaron 32% por la crisis doméstica, mientras que las exportaciones al mayor socio comercial apenas subieron 4%
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Donald Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo y prometió ayuda ante el FMI</title>
                <description>
                    El presidente de los Estados Unidos mantuvo una amena conversación con el presidente electo argentino. Se habló sobre ayuda con el FMI
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Exportadores de granos tuvieron la mayor liquidación para octubre en cinco años</title>
                <description>
                    La liquidación fue la mejor para ese mes en los últimos cinco años, mientras que en lo que va de 2019 ya ingresaron casi lo mismo que todo 2018
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo al dólar: empresas importadoras, en alerta por las nuevas restricciones del Banco Central</title>
                <description>
                    Desde CIRA afirmaron que la comunicación 6818 del BCRA, que reinstauró la regulación al acceso del mercado de cambios, genera "incertidumbre"
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto quiere suba salarial de 20% por decreto en diciembre, antes del acuerdo de precios</title>
                <description>
                    El Presidente electo prepara una batería de medidas enfocadas en un estímulo al consumo, pero en el marco de una política de contención de la inflación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El empleo privado sigue a la baja y sólo los sectores exportadores avizoran nuevas contrataciones</title>
                <description>
                    Incluso así, en agosto el trabajo formal mostró un crecimiento de 0,1% intermensual y rompió así una racha de cinco meses de contracción
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Bolsa se reacomoda en "clave Alberto": acciones industriales recuperan y energéticas pierden</title>
                <description>
                    Aluar y Ternium registraron fuertes alzas en octubre, mientras que Edenor, Transener y TGN lideraron el ranking de las perdedoras, en un mercado expectante
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El BCRA que imagina Alberto: estímulo monetario, regulación bancaria y crédito "productivo"</title>
                <description>
                    El presidente electo sostiene que el BCRA debe jugar un rol central en la reactivación de la economía. Se habla de Miguel Angel Pesce como posible titular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un fondo de Arabia Saudita invertirá u$s10.000 millones en Brasil</title>
                <description>
                    El presidente Jair Bolsonaro participa de una misión comercial en Medio Oriente. En noviembre podría tener un encuentro privado con Donald Trump
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y él le recordó el reclamo argentino por la soberanía de Malvinas</title>
                <description>
                    El premier británico saludo al presidente electo a través de Twitter y habló de fortalecer la relación entre Argentina y el Reino Unido
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Eduardo Bolsonaro suma tensión y ahora se burla de Estanislao, el hijo de Alberto Fernández</title>
                <description>
                    Eduardo Bolsonaro, hijo del presidente de Brasil, compartió este martes un meme que circuló en Twitter en donde se lo compara con Estanislao Fernández
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo, baja de tasas y desarme de Leliq: cómo Sandleris terminó adoptando la agenda de Alberto</title>
                <description>
                    Apenas 24 horas después de las elecciones, Sandleris empézó a preparar el terreno para la próxima gestión. ¿Cómo impacta en los bancos y en el dólar blue?
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tiempos de cepo, blue y arbolitos, lo mejor es saber cómo detectar si un dólar es verdadero o falso</title>
                <description>
                    Para evitar ser estafado, lo mejor es saber como detectar si un dólar es verdadero o falsoPara evitar ser estafado, lo mejor es saber como detectar
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Jair Bolsonaro volvió a cargar contra Alberto Fernández: "Nos preparamos para lo peor"</title>
                <description>
                    El presidente de Brasil afirmó que no piensa romper el Mercosur, pero que espera que Fernández respete "las mismas prácticas de Macri"
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Redes 5G: por qué se demora su llegada a Argentina, según expertos regionales en comunicación</title>
                <description>
                    En el congreso Futurecom se analizaron las carencias en materia de infraestructura pero también la falta de recambio tecnológico en las pequeñas empresas
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Guillermo Nielsen le recomendó a Alberto Fernández enviar de urgencia misiones a Washington y Berlín</title>
                <description>
                    Para el referente económico del nuevo gobierno, hay que acelerar los tiempos de la negociación por la deuda. Los acreedores ya se preparan para una quita
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nuevo cepo al dólar: cómo afecta al turismo y qué tener en cuenta a la hora de viajar</title>
                <description>
                    La última disposición del Banco Central fija un límite de compra de divisas mensual de u$s200. Cómo pagar vuelos, hoteles y vacaciones fuera de Argentina
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para Bolsonaro, Alberto Fernández "ofende" la democracia de Brasil</title>
                <description>
                    "No tengo una bola de cristal, pero creo que los argentinos han elegido mal", dijo el mandatario brasileño en referencia a las elecciones argentinas
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>De la mano del cepo vuelve el dólar blue, principal indicador financiero de la era kirchnerista</title>
                <description>
                    Con el límite al máximo para comprar divisas, el paralelo promete consolidarse. ¿Cómo va a impactar en precios? ¿Cuál es el nivel de brecha tolerable?
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La relación Fernández-Bolsonaro empezó en los peores términos: cuáles son los peligros de una crisis bilateral</title>
                <description>
                    En las últimas horas, el presidente electo y el mandatario brasileño estuvieron lejos de mostrar una actitud conciliadora. ¿Primará el pragmatismo?
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Canciller de Brasil, contra Alberto Fernández: "Las fuerzas del mal están celebrando"</title>
                <description>
                    Ernesto Araújo se criticó las elecciones argentinas y afirmó que con Fernández se acerca "el cierre del comercio" y un "modelo económico retrógrado"
                </description>
                <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar y los peligros económicos del lunes post electoral, en el centro de todas las preocupaciones</title>
                <description>
                    Sea cual sea el resultado electoral, la economía necesita medidas urgentes tras el deterioro financiero de los últimos días. Los expertos anticipan medidas
                </description>
                <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cambia clima en la City: bancos rearman de apuro sus secciones de derecho penal cambiario</title>
                <description>
                    Ante la reinstauración del cepo y la perspectiva de mayores contralores, los bancos salieron a buscar a los "veteranos" de las épocas de alta regulación
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llegan los aumentos de precios pre electorales a las góndolas de los supermercados</title>
                <description>
                    Se trata de incrementos de precios que oscilan entre el 4% y el 15% y que abarcan a casi todas las categorías, incluyendo a los alimentos sin IVA
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"LATAM papers": la denuncia por pagos de "adicionales" a La Cámpora avanza con impulso de Bonadio</title>
                <description>
                    La AFIP entregó declaraciones de impuestos de la firma y se generaron pedidos de datos a la Unidad de Investigación Financiera y la Oficina Anticorrupción
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto ya planea la transición: quiere que Macri restrinja más la compra de dólares el lunes</title>
                <description>
                    En el equipo del candidato están preocupados por la dinámica que tomó el mercado de cambios. Quieren que Macri frene la caída de reservas en la transición
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Solidyne: las claves de una Pyme argentina que exporta valor agregado a casi 70 países</title>
                <description>
                    La compañía vende al mundo el 75% de las consolas para radios que produce y es un caso de éxito a nivel innovación
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Banco Central deja correr el dólar futuro que vence en diciembre y el precio salta 4%</title>
                <description>
                    Los analistas se mostraron sorprendidos por la baja disposición a actuar en futuros, en contraste con la fuerte intervención que mostró el BCRA en el spot
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Récord de exportación: las ventas de carnes argentinas al exterior superará el millón de toneladas</title>
                <description>
                    Se espera que las exportaciones de origen bovino superen las 760 mil toneladas, lo que superaría el récord de 771 mil toneladas de 2005
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La agenda exterior de Alberto, teñida por la crisis regional y las desavenencias con Bolsonaro</title>
                <description>
                    El candidato del Frente de Todos, de colgarse la banda presidencial, deberá lidiar con presiones internas, en un escenario regional con clima enrarecido
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una medida elocuente: llaman al "Guardián de las Reservas" para que regrese al Banco Central</title>
                <description>
                    Jorge Rodríguez, un experto en medidas de contralor cambiario, había sido apartado del BCRA por Sturzenegger. Ahora lo llaman para ayudar con el nuevo cepo
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El comercio exterior ya acumula 13 meses de superávit: las razones de la balanza positiva</title>
                <description>
                    Septiembre tuvo un saldo positivo de u$s1.744 millones, el más alto del año. Sin embargo, el volumen del comercio exterior se contrae. Los detalles
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado y elecciones: el ciclo histórico marca caída de la bolsa y dólar en alza el "lunes después"</title>
                <description>
                    Aun con variaciones según el momento político, se percibe un ciclo en el cual el mercado escapa del riesgo local y se refugia en divisas tras cada votación
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Aunque la falsificación sea burda, igual hay delito: un fallo procesó al dueño de un local de ropa</title>
                <description>
                    La Cámara Federal de Casación anuló un sobreseimiento a un comerciante que alegaba inocencia porque sus clientes sabían que la mercadería no era original
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Jair Bolsonaro modera su discurso: "La Argentina y Brasil nos necesitamos mutuamente"</title>
                <description>
                    El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, ratificó que no estará presente en la asunción pero dejó entrever que puede viajar un funcionario
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Argentina del Centro": Alberto busca seducir al gran corredor productivo que no lo votó</title>
                <description>
                    Mendoza, San Luis, Córdoba, Santa Fe y Entre Ríos se tiñeron con el amarillo de Cambiemos. Aportan el 40% de exportaciones y serán vitales para el gobierno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández, un presidente con menos poder del previsto y una agenda plagada de urgencias</title>
                <description>
                    El peronismo regresa al poder, con menos contundencia de lo pronosticado y con la preocupación de no generar una expectativa desmedida
                </description>
                <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno lanzó el sistema de warrant electrónico</title>
                <description>
                    Considera que es "un instrumento fundamental para el financiamiento de la actividad agropecuaria" y que permitirá a las empresas emitirlos en forma segura
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno lanzó el sistema de warrant electrónico para el campo</title>
                <description>
                    Considera que es "un instrumento fundamental para el financiamiento de la actividad agropecuaria" y que permitirá a las empresas emitirlos en forma segura
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Backstage de los últimos ajustes al cepo: el BCRA teme que la fuga por "goteo" sea el doble de lo estimado</title>
                <description>
                    Para los economistas, la consecuencia del cepo sería una compra de u$s400 millones al mes, pero Sandleris teme que aparezcan filtraciones para la fuga
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:35:00 -0300</pubDate>
                </item></news>