<news><item><title>Con la vuelta del cepo: ¿Cuánto vale hoy el contado con liqui?</title>
                <description>
                    Desde que el Gobierno anunció la restricción para la compra de dólares,  el mercado paralelo se popularizó como en otras épocas de la economía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Banco Central evalúa suspender el "parking" a los bonos</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria evalúa quitar restricciones temporales a la compra y venta de títulos de deuda soberana tras reclamos de los operadores bursátiles
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crisis en el negocio de las tarjetas de crédito: hay un millón menos de plásticos que hace un año</title>
                <description>
                    En el país, se perdieron más de un millón de cuentas de tarjetas regionales no bancarias activas desde mediados de 2016 hasta la actualidad
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Advierten que la salida de depósitos en dólares volvió a acelerarse a casi u$s300 millones diarios</title>
                <description>
                    Los retiros se aceleraron fuertemente el jueves y viernes previos a la elección del 27 de octubre y continuaron cerca de ese nivel el lunes y martes
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En la primera semana post elecciones, el dólar terminó a $63,35 para la venta</title>
                <description>
                    En el mercado mayorista el precio del dólar continúa alrededor de los 60 pesos, bajo la atenta vigilancia del Banco Central. Riesgo país en 2.289 puntos
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>BCRA ahora limitó uso de tarjetas y extracciones en el exterior: qué opinan los analistas</title>
                <description>
                    El Banco Central endureció las limitaciones a la compra de divisas. Economistas se mostraron sorprendidos y analizaron la medida
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crean "comité de acreedores" en Nueva York para negociar el canje de deuda con Argentina</title>
                <description>
                    Quieren que la quita y esperas que propone el futuro gobierno de Alberto Fernández sea lo menor posible y que el acuerdo se cierre lo más rápido posible
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Levy Yeyati la renegociación de la deuda debe ser "rápida" y con una quita "pequeña"</title>
                <description>
                    El economista analizó que una oferta demasiado agresiva con los acreedores de la Argentina podría poner en riesgo una posibles recuperación de la actividad
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En lo que va del 2019 el dólar mayorista acumula un alza de casi el 60%</title>
                <description>
                    En octubre la devaluación  se sintió en el peso con una suba de la divisa de poco más de $2 para el mercado minorista y de casi $5 en el mayorista
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fortalecido por las elecciones, Palazzo se reúne con Galperín para avanzar en el encuadre de Mercado Pago y fintech</title>
                <description>
                    Con resultado "puesto" de las elecciones y tras varios cruces, el empresario y el gremialista se verán las caras. Los detalles de la cumbre
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Central restringe el uso de tarjeta de crédito en el exterior para evitar el salto al cepo</title>
                <description>
                    El BCRA prohibió el uso del plástico para usar en casinos del exterior o para comprar criptoactivos. Limitó la extracción con crédito a u$s50 por operación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto quiere suba salarial de 20% por decreto en diciembre, antes del acuerdo de precios</title>
                <description>
                    El Presidente electo prepara una batería de medidas enfocadas en un estímulo al consumo, pero en el marco de una política de contención de la inflación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ataque frontal del Banco Central al "dólar Paypal": prohíbe servicios de pago del exterior y compra de Bitcoin</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria acaba de anunciar una nueva restricción con las tarjetas de crédito que afecta a los servicios de pago del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fondo buitre Aurelius presentó nueva demanda en Nueva York contra Argentina</title>
                <description>
                    El fondo internacional alegó en una queja presentada en una corte federal en Manhattan que Argentina no realizó los pagos de los cupones PBI
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Bolsa se reacomoda en "clave Alberto": acciones industriales recuperan y energéticas pierden</title>
                <description>
                    Aluar y Ternium registraron fuertes alzas en octubre, mientras que Edenor, Transener y TGN lideraron el ranking de las perdedoras, en un mercado expectante
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mensaje del gobierno de Trump a Alberto F.: "Esperamos que cumpla los compromisos con el FMI"</title>
                <description>
                    El secretario del Tesoro dijo que si el país "solicita cambios, como cualquier otro país, el FMI considerará su solicitud como parte de su plan económico"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Analista afirma que la Fed maquilla el desastre económico de EE.UU. y que la crisis es peor que la de 2008</title>
                <description>
                    El director de Euro Pacific Capital, señaló que los consumidores de Estados Unidos no tienen ahorros, están cargados de deudas y poseen trabajos precarios
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar cerró octubre con calma: el oficial retrocedió hasta los $63,23 y el blue se ubicó en los $69</title>
                <description>
                    En el mercado paralelo el precio del blue cotiza sin mayores variantes a la espera de lo que suceda en los próximos días. Riesgo país en 2.240 puntos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para evitar los rechazos, nada mejor que el e-check: cómo se "deposita" un cheque electrónico y sus ventajas</title>
                <description>
                    Distintas bancos comenzaron a implementar el depósito de cheques a distancia, con la mejor amiga del hombre moderno: el celular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La antesala del mega cepo: el Banco Central tuvo que vender u$s2.700 millones durante la semana preelectoral</title>
                <description>
                    La decisión de reforzar las restricciones se cocinaron al calor de la mayor demanda de divisas. Desde las PASO, tuvo que vender u$s7.400 millones
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fitch advierte que Fernández deberá implementar medidas "socialmente impopulares"</title>
                <description>
                    Según la calificadora internacional, un plan económico que "reconstruya la credibilidad" tendrá que incluir acciones "políticamente difíciles"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tibia baja de tasas: BCRA redujo en 5 puntos, hasta 63%, lo que pagará por las Leliq</title>
                <description>
                    Lo decidió la mesa chica de la entidad. En el mercado se hablaba de una tasa mínima del 60%. No afectaría lo que pagan bancos por plazos fijos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El BCRA que imagina Alberto: estímulo monetario, regulación bancaria y crédito "productivo"</title>
                <description>
                    El presidente electo sostiene que el BCRA debe jugar un rol central en la reactivación de la economía. Se habla de Miguel Angel Pesce como posible titular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Quién está en el radar económico de Fernández, según un análisis de Bloomberg</title>
                <description>
                    El presidente electo no tiene planes de anunciar su gabinete hasta fines de noviembre para evitar presionar al equipo antes de que asuman el cargo
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo evitar el nuevo cepo al dólar de manera legal para comprar más de u$s200 por mes</title>
                <description>
                    Esta semana comenzó una severa restricción para la compra de dólares en los bancos. Sin embargo, existen otros canales para conseguir divisas
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Reserva Federal de EE.UU. redujo en 25 puntos básicos la tasa de interés: por qué es positivo para la Argentina</title>
                <description>
                    La entidad monetaria justificó su decisión en las "débiles" presiones inflacionarias que se vislumbran en la actualidad en los Estados Unidos
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dólar: por qué baja el blue a pesar del "súper cepo"</title>
                <description>
                    Tanto el mercado como los ahorristas esperaban una disparada en la cotización informal. Por qué hasta ahora no se dio este escenario
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Abram: "El cepo se va a seguir cerrando, no veo a Alberto pudiendo salir del cepo después de diciembre"</title>
                <description>
                    El economista titular de la Fundación Libertad y Progreso analizó las nuevas restricciones cambiarias para la compra de dólares
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar se mantuvo estable en la City: el oficial cerró a $63,43 y el blue a $67</title>
                <description>
                    En el mercado marginal el precio del dólar blue no registró mayores variantes, luego de la fuerte corrección bajista que registró en la rueda anterior
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La FED define si baja las tasas en EE.UU.: cómo impacta en los bonos argentinos</title>
                <description>
                    El presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, volvió a presionar a la Fed a que actúe y se jactó de los buenos datos de la  economía norteamericana
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La inversión acumuló una caída de 9,6% en los primeros nueve meses del año</title>
                <description>
                    Un informe elaborado por Orlando Ferreres señaló: "No vemos una recuperación genuina de los niveles de inversión"". Los detalles
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo, baja de tasas y desarme de Leliq: cómo Sandleris terminó adoptando la agenda de Alberto</title>
                <description>
                    Apenas 24 horas después de las elecciones, Sandleris empézó a preparar el terreno para la próxima gestión. ¿Cómo impacta en los bancos y en el dólar blue?
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Elypsis: "Argentina no puede competir en el mundo con un modelo de salarios bajos"</title>
                <description>
                    El nuevo economista jefe de la consultora Elypsis, Martín Kalos, dialogó con iProfesional sobre los desafíos que se le presentan a Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tiempos de cepo, blue y arbolitos, lo mejor es saber cómo detectar si un dólar es verdadero o falso</title>
                <description>
                    Para evitar ser estafado, lo mejor es saber como detectar si un dólar es verdadero o falsoPara evitar ser estafado, lo mejor es saber como detectar
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:38:00 -0300</pubDate>
                </item></news>