<news><item><title>Con la vuelta del cepo: ¿Cuánto vale hoy el contado con liqui?</title>
                <description>
                    Desde que el Gobierno anunció la restricción para la compra de dólares,  el mercado paralelo se popularizó como en otras épocas de la economía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Banco Central evalúa suspender el "parking" a los bonos</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria evalúa quitar restricciones temporales a la compra y venta de títulos de deuda soberana tras reclamos de los operadores bursátiles
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crisis en el negocio de las tarjetas de crédito: hay un millón menos de plásticos que hace un año</title>
                <description>
                    En el país, se perdieron más de un millón de cuentas de tarjetas regionales no bancarias activas desde mediados de 2016 hasta la actualidad
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Advierten que la salida de depósitos en dólares volvió a acelerarse a casi u$s300 millones diarios</title>
                <description>
                    Los retiros se aceleraron fuertemente el jueves y viernes previos a la elección del 27 de octubre y continuaron cerca de ese nivel el lunes y martes
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En la primera semana post elecciones, el dólar terminó a $63,35 para la venta</title>
                <description>
                    En el mercado mayorista el precio del dólar continúa alrededor de los 60 pesos, bajo la atenta vigilancia del Banco Central. Riesgo país en 2.289 puntos
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>BCRA ahora limitó uso de tarjetas y extracciones en el exterior: qué opinan los analistas</title>
                <description>
                    El Banco Central endureció las limitaciones a la compra de divisas. Economistas se mostraron sorprendidos y analizaron la medida
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crean "comité de acreedores" en Nueva York para negociar el canje de deuda con Argentina</title>
                <description>
                    Quieren que la quita y esperas que propone el futuro gobierno de Alberto Fernández sea lo menor posible y que el acuerdo se cierre lo más rápido posible
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Levy Yeyati la renegociación de la deuda debe ser "rápida" y con una quita "pequeña"</title>
                <description>
                    El economista analizó que una oferta demasiado agresiva con los acreedores de la Argentina podría poner en riesgo una posibles recuperación de la actividad
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En lo que va del 2019 el dólar mayorista acumula un alza de casi el 60%</title>
                <description>
                    En octubre la devaluación  se sintió en el peso con una suba de la divisa de poco más de $2 para el mercado minorista y de casi $5 en el mayorista
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fortalecido por las elecciones, Palazzo se reúne con Galperín para avanzar en el encuadre de Mercado Pago y fintech</title>
                <description>
                    Con resultado "puesto" de las elecciones y tras varios cruces, el empresario y el gremialista se verán las caras. Los detalles de la cumbre
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Central restringe el uso de tarjeta de crédito en el exterior para evitar el salto al cepo</title>
                <description>
                    El BCRA prohibió el uso del plástico para usar en casinos del exterior o para comprar criptoactivos. Limitó la extracción con crédito a u$s50 por operación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto quiere suba salarial de 20% por decreto en diciembre, antes del acuerdo de precios</title>
                <description>
                    El Presidente electo prepara una batería de medidas enfocadas en un estímulo al consumo, pero en el marco de una política de contención de la inflación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ataque frontal del Banco Central al "dólar Paypal": prohíbe servicios de pago del exterior y compra de Bitcoin</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria acaba de anunciar una nueva restricción con las tarjetas de crédito que afecta a los servicios de pago del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fondo buitre Aurelius presentó nueva demanda en Nueva York contra Argentina</title>
                <description>
                    El fondo internacional alegó en una queja presentada en una corte federal en Manhattan que Argentina no realizó los pagos de los cupones PBI
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Bolsa se reacomoda en "clave Alberto": acciones industriales recuperan y energéticas pierden</title>
                <description>
                    Aluar y Ternium registraron fuertes alzas en octubre, mientras que Edenor, Transener y TGN lideraron el ranking de las perdedoras, en un mercado expectante
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mensaje del gobierno de Trump a Alberto F.: "Esperamos que cumpla los compromisos con el FMI"</title>
                <description>
                    El secretario del Tesoro dijo que si el país "solicita cambios, como cualquier otro país, el FMI considerará su solicitud como parte de su plan económico"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Analista afirma que la Fed maquilla el desastre económico de EE.UU. y que la crisis es peor que la de 2008</title>
                <description>
                    El director de Euro Pacific Capital, señaló que los consumidores de Estados Unidos no tienen ahorros, están cargados de deudas y poseen trabajos precarios
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar cerró octubre con calma: el oficial retrocedió hasta los $63,23 y el blue se ubicó en los $69</title>
                <description>
                    En el mercado paralelo el precio del blue cotiza sin mayores variantes a la espera de lo que suceda en los próximos días. Riesgo país en 2.240 puntos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para evitar los rechazos, nada mejor que el e-check: cómo se "deposita" un cheque electrónico y sus ventajas</title>
                <description>
                    Distintas bancos comenzaron a implementar el depósito de cheques a distancia, con la mejor amiga del hombre moderno: el celular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La antesala del mega cepo: el Banco Central tuvo que vender u$s2.700 millones durante la semana preelectoral</title>
                <description>
                    La decisión de reforzar las restricciones se cocinaron al calor de la mayor demanda de divisas. Desde las PASO, tuvo que vender u$s7.400 millones
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fitch advierte que Fernández deberá implementar medidas "socialmente impopulares"</title>
                <description>
                    Según la calificadora internacional, un plan económico que "reconstruya la credibilidad" tendrá que incluir acciones "políticamente difíciles"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tibia baja de tasas: BCRA redujo en 5 puntos, hasta 63%, lo que pagará por las Leliq</title>
                <description>
                    Lo decidió la mesa chica de la entidad. En el mercado se hablaba de una tasa mínima del 60%. No afectaría lo que pagan bancos por plazos fijos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El BCRA que imagina Alberto: estímulo monetario, regulación bancaria y crédito "productivo"</title>
                <description>
                    El presidente electo sostiene que el BCRA debe jugar un rol central en la reactivación de la economía. Se habla de Miguel Angel Pesce como posible titular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Quién está en el radar económico de Fernández, según un análisis de Bloomberg</title>
                <description>
                    El presidente electo no tiene planes de anunciar su gabinete hasta fines de noviembre para evitar presionar al equipo antes de que asuman el cargo
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo evitar el nuevo cepo al dólar de manera legal para comprar más de u$s200 por mes</title>
                <description>
                    Esta semana comenzó una severa restricción para la compra de dólares en los bancos. Sin embargo, existen otros canales para conseguir divisas
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Reserva Federal de EE.UU. redujo en 25 puntos básicos la tasa de interés: por qué es positivo para la Argentina</title>
                <description>
                    La entidad monetaria justificó su decisión en las "débiles" presiones inflacionarias que se vislumbran en la actualidad en los Estados Unidos
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dólar: por qué baja el blue a pesar del "súper cepo"</title>
                <description>
                    Tanto el mercado como los ahorristas esperaban una disparada en la cotización informal. Por qué hasta ahora no se dio este escenario
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Abram: "El cepo se va a seguir cerrando, no veo a Alberto pudiendo salir del cepo después de diciembre"</title>
                <description>
                    El economista titular de la Fundación Libertad y Progreso analizó las nuevas restricciones cambiarias para la compra de dólares
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar se mantuvo estable en la City: el oficial cerró a $63,43 y el blue a $67</title>
                <description>
                    En el mercado marginal el precio del dólar blue no registró mayores variantes, luego de la fuerte corrección bajista que registró en la rueda anterior
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La FED define si baja las tasas en EE.UU.: cómo impacta en los bonos argentinos</title>
                <description>
                    El presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, volvió a presionar a la Fed a que actúe y se jactó de los buenos datos de la  economía norteamericana
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La inversión acumuló una caída de 9,6% en los primeros nueve meses del año</title>
                <description>
                    Un informe elaborado por Orlando Ferreres señaló: "No vemos una recuperación genuina de los niveles de inversión"". Los detalles
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo, baja de tasas y desarme de Leliq: cómo Sandleris terminó adoptando la agenda de Alberto</title>
                <description>
                    Apenas 24 horas después de las elecciones, Sandleris empézó a preparar el terreno para la próxima gestión. ¿Cómo impacta en los bancos y en el dólar blue?
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Elypsis: "Argentina no puede competir en el mundo con un modelo de salarios bajos"</title>
                <description>
                    El nuevo economista jefe de la consultora Elypsis, Martín Kalos, dialogó con iProfesional sobre los desafíos que se le presentan a Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tiempos de cepo, blue y arbolitos, lo mejor es saber cómo detectar si un dólar es verdadero o falso</title>
                <description>
                    Para evitar ser estafado, lo mejor es saber como detectar si un dólar es verdadero o falsoPara evitar ser estafado, lo mejor es saber como detectar
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Argentina del Centro": Alberto busca seducir al gran corredor productivo que no lo votó</title>
                <description>
                    Mendoza, San Luis, Córdoba, Santa Fe y Entre Ríos se tiñeron con el amarillo de Cambiemos. Aportan el 40% de exportaciones y serán vitales para el gobierno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Sin crédito y con cepo cambiario, las inmobiliarias ya se resignan a entrar en una "era del hielo"</title>
                <description>
                    La decisión oficial asfixia aún más a un sector inmobiliario que está sufriendo una caída histórica en el nivel de operaciones. Proyecciones
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcó del Pont rechaza desdoblamiento cambiario y pide "desdolarizar la economía argentina"</title>
                <description>
                    La expresidenta del Banco Central, cercana al equipo de Alberto Fernández, se mostró en contra de un desdoblamiento del tipo de cambio
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para ahorristas e inversores: una nueva forma de evitar el "cepo hard" y obtener ganancias en dólares</title>
                <description>
                    Permiten reducir la exposición al riesgo argentino y aprovechar el viento de cola de Wall St. Tienen la ventaja de que no dependen de la economía local
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Buena noticia para Alberto Fernández: Elliott, el fondo buitre más duro con Argentina, se cansó de litigar y no saboteará un canje de deuda</title>
                <description>
                    Mientras se empieza a crear un "comité de acreedores" afín al país, hay otros que sí buscarán entorpecer un arreglo. Aurelius, uno de ellos
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marx: "Antes de ir al FMI, el Gobierno debería saber qué programa económico va a implementar"</title>
                <description>
                    El economista que se desempeñó como jefe negociador de la deuda externa argentina y como secretario de Finanzas, habló con iProfesional sobre la coyuntura
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Abre la billetera: Santander invierte más de u$s 450 millones en Ebury, una plataforma de pagos y divisas</title>
                <description>
                    Esta colaboración refuerza la posición de Santander como el banco de preferencia para las Pymes que operan internacionalmente
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dólar hoy: en la City cotiza sin mayores variantes a 63,30 pesos</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el contado con liquidación cotiza por encima de los 80 pesos, mientras que el dólar MEP se negocia a76,28 para las venta.
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Desde 38% hasta 58%: qué bancos ofrecen las mejores tasas en plazos fijo</title>
                <description>
                    La diferencia por depósitos a plazo fijo en pesos a 30 días llega a 20 puntos porcentuales entre las entidades que más y las que menos pagan
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crecieron casi 110% en 9 meses las ganancias del Banco Ciudad</title>
                <description>
                    De esta forma, la entidad ascendió 7 posiciones en términos de ROE en el último año en el ránking de entidades financieras que elabora el BCRA
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Argentina mejoró en el ranking de naciones con el entorno más propicio a la inclusión financiera</title>
                <description>
                    Así lo indicó el ranking de The Economist Intelligence Unit, la unidad de negocios independiente del grupo The Economist, de Inglaterra
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Santángelo no cree que sea posible que los argentinos desdolaricen sus carteras</title>
                <description>
                    El economista evaluó que la propuesta de Mercedes Marcó del Pont de desdolarizar la economía "sería un ataque muy fuerte a la propiedad privada"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más deuda: el gobierno de Macri vuelve a financiarse con fondos de los jubilados</title>
                <description>
                    El Gobierno oficializó la emisión de Letras por $4.000 millones y más de u$s120 millones, que serán suscriptas por el Fondo de Garantía de Sustentabilidad
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En una plaza anestesiada, el dólar se mantiene a $63,32 en la City</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el denominado contado con liquidación cotiza por debajo de los $79, mientras que el dólar MEP lo hace a 74,49 pesos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Pago, bancos digitales y las fintech van por vos: remuneran saldo en tu cuenta y suman fondos comunes</title>
                <description>
                    La firma acusó al unicornio de no permitir la interoperabilidad de transferencias por CVU. Mientras, otras fintech apuestan a FCI para remunerar cuentas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto dio a entender que podría seguir el cepo cambiario después del 10 de diciembre</title>
                <description>
                    El presidente electo advirtió sobre la fuga de dólares que se produjo del sistema financiero y remarcó que la situación de las reservas en inciertas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Qué prevé el mercado para el dólar, las tasas y la economía, según encuesta del Banco Central</title>
                <description>
                    El Relevamiento de Expectativas de Mercado (REM) dice que la recesión se mantendrá el año que viene. Y que el dólar cerrará en $65 en 2019
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Desdolarizar la economía?: queman los pesos en la mano y su demanda es la más baja en 18 años</title>
                <description>
                    Los economistas califican de inviable la propuesta de Marcó del Pont,  asesora de Alberto F. Dudas de que no quieran forzar una pesificación
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Emisión de pesos, deuda con privados y tarifas congeladas: las bombas financieras de Alberto</title>
                <description>
                    Por el desarme de Leliq y el déficit fiscal de diciembre habrá una fuerte emisión de pesos a fin de año. ¿Cómo evitar que presione sobre el dólar paralelo?
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alquileres que ajustan 20% cada semestre y una "cláusula dólar": más tensión con los inquilinos</title>
                <description>
                    Los propietarios alertan que la rentabilidad no supera el 2,5%, un mínimo histórico. Piden nuevas reglas, en medio de un mercado golpeado por la crisis
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Backstage de los últimos ajustes al cepo: el BCRA teme que la fuga por "goteo" sea el doble de lo estimado</title>
                <description>
                    Para los economistas, la consecuencia del cepo sería una compra de u$s400 millones al mes, pero Sandleris teme que aparezcan filtraciones para la fuga
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El banco Itaú despide a 25 gerentes en la Argentina</title>
                <description>
                    Según la entidad bancaria, las desvinculaciones forman parte  de un proceso para adaptarse al actual contexto negativo que atraviesa el país
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Desde 38% hasta 58%: qué bancos ofrecen las mejores tasas en plazos fijos</title>
                <description>
                    La diferencia por depósitos a plazo fijo en pesos a 30 días llega a 20 puntos porcentuales entre las entidades que más y las que menos pagan
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar arrancó la semana sin mayores variantes y cerró a $63,33 en la City porteña</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el contado con liquidación llegó a cotizar por encima de los 80 pesos aunque con el correr de la rueda, retrocedió más de un peso
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno asegura que deja "u$s10.000 millones de reservas, contra cero" del kirchnerismo</title>
                <description>
                    Andrés Ibarra, vicejefe de Gabinete de Mauricio Macri, insistió en señalar que el Gobierno deja una herencia positiva a Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para conservadores, moderados y amantes del riesgo: en qué invertir en época de cepo y reperfilamiento</title>
                <description>
                    La especialista de Portfolio Personal analiza las opciones más atractivas que existen en el mercado según el riesgo que pueda asumir cada inversor
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos aumentan hasta 40% sus comisiones desde enero</title>
                <description>
                    Se incrementarán los costos para la renovación de la tarjeta de crédito, las cajas de seguridad y el mantenimiento de las cuentas corrientes
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Con cuántos dólares en las Reservas asumirá Alberto Fernández el 10 de diciembre?</title>
                <description>
                    Según el cálculo, el perfil de vencimientos 2020  obliga a realizar una renegociación urgente de la deuda con bonistas y el FMI
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En 46 meses, u$s84.102 millones se fueron a colchones y cajas</title>
                <description>
                    Hasta septiembre, el atesoramiento de 2019 alcanzó u$s22.749 millones. El primer mes bajo el "cepo I" mantuvo un alto nivel en la salida de capitales
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dólar: por qué Domingo Cavallo sugiere desdoblar el mercado cambiario</title>
                <description>
                    El economista propuso la creación de un mercado libre del dólar por el que se cursen todas las operaciones que no están habilitadas en el mercado oficial
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos aumentan hasta 40% comisiones por operaciones en cuentas y tarjetas</title>
                <description>
                    Antes del cambio de gobierno y por temor a algún congelamiento que los afecte, las entidades enviaron a clientes los nuevos valores que regirán desde enero
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego del cepo, crece la demanda para abrir cuentas en el exterior: el paso a paso para hacerlo</title>
                <description>
                    En algunos casos, con un monto mínimo muy bajo, son muchas las variantes para abrir una cuenta en países como Uruguay o Estados Unidos.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En una plaza anestesiada, el dólar fue arrastrado por el súper cepo y volvió a cerrar en baja</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el denominado contado con liquidación cotiza por debajo de los $79, mientras que el dólar MEP lo hace a menos de 74 pesos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Anestesiados por el "súper cepo", el dólar oficial y el blue volvieron a cerrar en baja</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el denominado contado con liquidación cotiza por debajo de los $79, mientras que el dólar MEP lo hace a menos de 74 pesos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué Cavallo dice que será difícil evitar el "descontrol monetario" en diciembre</title>
                <description>
                    El ex ministro de Economía advirtió que la economía se complicará luego de diciembre. Qué pronostica sobre inflación, dólar y cepo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué comprar en 12 cuotas fijas puede ser un mal negocio y se termina pagando de más</title>
                <description>
                    Que las cuotas sean fijas no significa que sean sin interés, sino que siempre se paga lo mismo. Por eso es necesario conocer el costo financiero total
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En una jornada limitada por el feriado bancario, el dólar blue baja y se  achica la brecha con el oficial</title>
                <description>
                    En el mercado informal, la divisa norteamericana se conseguía a $64,50 y la brecha entre el tipo de cambio oficial y el paralelo era de entre 1,5 y 2%
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué cayó el precio del dólar y hasta cuándo se mantendrá a la baja</title>
                <description>
                    El blue pasó de $75 a $64,50, el dólar bolsa retrocedió de $76,30 a $73,20 y el "conta con liqui", de $80,20 a $78,10 luego de las elecciones. Las razones
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Achica sucursales: banco Itaú recorta más 3.000 de empleos por su "estrategia digital"</title>
                <description>
                    El objetivo es reducir el crecimiento de los gastos sin intereses, que incluyen costes administrativos y de personal, de 12.800 millones de reales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tenés que saberlo: qué es la tecnología blockchain, su uso, y qué bancos de la Argentina piensan implementarla</title>
                <description>
                    El futuro de los bancos estará atado a la cadena de bloques, que es la base de Bitcoin. Cuáles son los usos que revolucionarán la industria financiera
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Aumento de comisiones: tener una tarjeta de crédito VIP, costará más de 15.000 pesos por año</title>
                <description>
                    Todos los clientes de las entidades financieras ya están comenzando a recibir las notificaciones sobre la actualización de los costos de los productos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se viene un re-reperfilamiento de Lecaps para evitar que los pesos vayan al dólar paralelo</title>
                <description>
                    El equipo de Alberto tiene prácticamente definido reestructurar las Letras. Quieren que lo haga Lacunza. Qué van a ofrecer para canjear esos títulos
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En 46 meses, casi u$s85.000 millones se fueron a colchones y cajas de seguridad</title>
                <description>
                    Hasta septiembre, el atesoramiento de 2019 alcanzó u$s22.749 millones. El primer mes bajo el "cepo I" mantuvo un alto nivel en la salida de capitales
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya nada es como antes: cuál es el nuevo "gran" negocio de los bancos y por qué se unen a empresas tecnológicas</title>
                <description>
                    Ante la avanzada de tecnológicas como Mercado Libre en el mundo bancario, las entidades contraatacan y buscan nuevos negocios basados en el canal digital
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos digitales van por profesionales y monotributistas: dan cuentas gratis, tarjetas premium y rebajas del 30%</title>
                <description>
                    Ante la suba de las comisiones, los argentinos están apostando a estas entidades que brindan "costo cero" y una serie de beneficios
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los inversores ya se hacen a la idea de que Alberto debutará con ley de emergencia económica</title>
                <description>
                    Según números de los fondos de inversión, la acumulación de cuentas a pagar obligará al Presidente a medidas drásticas para evitar una crisis inflacionaria
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué comprar en 12 cuotas fijas puede ser un mal negocio y se termina pagando bastante de más</title>
                <description>
                    Que las cuotas sean fijas no significa que sean sin interés, sino que siempre se paga lo mismo. Por eso es necesario conocer el costo financiero total
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vocero del Fondo insinúa que Nielsen tendrá su primer encuentro con el FMI</title>
                <description>
                    Gerry Rice, dijo estar "dispuestos a trabajar con el presidente electo Alberto Fernández y su equipo cuando les parezca". Primeros contactos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Facebook explica por qué el Bitcoin no genera la polémica que despierta su moneda Libra</title>
                <description>
                    David Marcus aseguró por qué los reguladores no tienen tanto miedo de la divisa digital más usada del mundo, pero sí de la que intenta crear la red social
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández advirtió sobre la deuda: "No podemos pagarla en las condiciones que está la economía"</title>
                <description>
                    El presidente electo dio una entrevista al Rafael Correa, ex presidente de Ecuador. Afirmó que la situación de la Argentina "es culpa de Macri y del FMI"
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Justicia pidió informes a la ANSES tras un reclamo para proteger los fondos hasta que asuma Fernández</title>
                <description>
                    La Justicia admitió el amparo destinado a preservar inversiones de ANSES y ordenó que el organismo informe sobre la situación de dichos fondos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Elsztain: "Hay un susto más grande por el cambio político de lo que en realidad está pasando"</title>
                <description>
                    En una aparición pública, el presidente de IRSA y Cresud puso paños fríos sobre la situación actual y se mostró esperanzado respecto al nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vocero del Fondo insinúa que Nielsen tendrá su primer encuentro con el FMI</title>
                <description>
                    Gerry Rice, dijo estar "dispuestos a trabajar con el presidente electo Alberto Fernández y su equipo cuando les parezca". Primeros contactos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>UBS y Banco de Brasil se asocian para operar en Argentina y la región</title>
                <description>
                    La nueva entidad, que aún no recibió la aprobación de las autoridades reguladoras, operará en la Argentina, Brasil, Chile, Paraguay, Perú y Uruguay
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Otra dura advertencia de Milei: "Argentina va camino a la peor crisis de su historia"</title>
                <description>
                    Además, el economista liberal desmintió un supuesto acercamiento con el presidente electo, Alberto Fernández para confeccionar un nuevo Plan Bonex
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por la salida de depósitos tras el cepo, los bancos recortaron préstamos en dólares</title>
                <description>
                    Las líneas más afectadas fueron los créditos comerciales. El BCRA solo les permite prestar divisas a exportadores que ingreses moneda extranjera al país
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego del feriado cambiario, el dólar cotizó a la baja y el Central compró u$s200 millones</title>
                <description>
                    Luego de un día de receso, el precio del dólar en el mercado mayorista bajó cinco centavos y cerró en torno de los $59,60 para la punta vendedora
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F. aseguró que quiere pagar la deuda con el FMI sin quita: de dónde obtendrá los dólares</title>
                <description>
                    El presidente electo se reunió en México con Mauricio Claver-Carone, funcionario encargado de Latinoamérica y el Caribe del gobierno de Trump
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Trece definiciones de Redrado sobre el presente y futuro de la economía</title>
                <description>
                    El ex presidente del BCRA advirtió que "es un momento muy complejo" y que el próximo Gobierno debe hacer un programa de estabilización y crecimiento
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Gobierno toma $5.000 millones de distintas áreas del sector público nacional para financiarse</title>
                <description>
                    Según lo dispuesto, la forma de colocación será por suscripción directa a las jurisdicciones y entidades comprendidas en el artículo 8° de la ley 24.156
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En materia monetaria habrá una aceleración muy significativa de la emisión"</title>
                <description>
                    Domingo Cavallo, ex ministro de Economía, advirtió que la economía se complicará luego de diciembre. Qué pronostica sobre inflación, dólar y cepo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El mercado ya le asigna el 100% de riesgo de default a la Argentina</title>
                <description>
                    Los inversores ya hablan de reestructuración y los seguros para cubrirse de un eventual incumplimiento soberano escaló a más de 6.000 puntos básicos
                </description>
                <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Según el FMI, el endeudamiento global llegó al récord de casi 190 billones de dólares</title>
                <description>
                    Para la directora del Fondo, el nivel actual de la deuda plantea riesgos para la estabilidad económica y financiera e incluso para el crecimiento
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ADRs: tres acciones fueron removidas del indicador de MSCI y sus cotizaciones se derrumbaron</title>
                <description>
                    La decisión se tomó sobre los títulos de BBVA Argentina, TGS y Pampa Energía, que fueron removidos este viernes de ese indicador
                </description>
                <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Acreedores de argentina ya se agrupan en los Estados Unidos para la renegociación de la deuda</title>
                <description>
                    Hay al menos cuatro grupos de administradores de carteras de inversión que iniciaron un proceso de reclutamiento de tenedores de bonos para hacer alianzas
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una revista económica recomienda a las naciones africanas "evitar ser la próxima Argentina"</title>
                <description>
                    Así lo destacó un reciente informe elaborado por "The Africa Report" que analiza la grave crisis económica que atraviesa Sudáfrica
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En octubre el Banco Central vendió u$s4.000 millones de reservas para contener el dólar</title>
                <description>
                    Entre las PASO y las elecciones presidenciales, Sandleris sacrificó u$s7.456 millones. Desde que endureció el cepo pudo recomprar unos u$s300 millones
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar concluyó una semana con tendencia a la baja y cerró apenas por encima de $63 en la City porteña</title>
                <description>
                    En el mercado mayorista el precio del dólar vuelve a cotizar en baja, pues ronda los $59,50. Indice de riesgo país ronda los 2.270 puntos básicos
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Si miramos cuantitativamente, la deuda es un número imposible de pagar"</title>
                <description>
                    Lo dijo el economista Carlos Melconian, en coincidencia con afirmaciones recientes de Alberto Fernández. Destacó que se lo advirtió a Macri en su momento
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Forbes analizó la "patética economía" argentina y dio un pronóstico negativo por el peso de la deuda</title>
                <description>
                    El artículo indica que Alberto  Fernández, todavía no dio pistas sobre cómo le pagará al FMI y mucho menos a los prestamistas privados este año.
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 09:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Hacienda rechaza insinuaciones para "re-reperfilar" deuda y avisa que pagarán todo hasta el 10 de diciembre</title>
                <description>
                    "Quedarán más de u$s10.000 millones netos de reservas, o sea recursos tienen. Después que se hagan cargo de lo que hacen", dicen en pasillos oficiales
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo "negocio" de los bancos: cobran comisiones de hasta 1% por retiros de depósitos en dólares</title>
                <description>
                    Se trata de una práctica legal. Al ritmo actual de la salida de capitales, la comisión puede dejar una ganancia de un millón y medio de dólares diarios
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"No podemos pagar la deuda en las condiciones que está la economía argentina"</title>
                <description>
                    Alberto Fernández dio una entrevista al expresidente de Ecuador, Rafael Correa, y aseguró que la crisis del país "es culpa de Macri y el FMI"
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Edenor está a punto de cerrar la compra de la inmobiliaria de Carlos De Narváez</title>
                <description>
                    La operación involucra el emprendimiento Al Río, en Vicente López, y busca levantar el pasivo de la sociedad en la cual la distribuidora es acreedora
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crisis en la actividad autopartista: las ventas del sector cayeron más de un 19% hasta septiembre</title>
                <description>
                    En el caso de las exportaciones, la caída es significativa en todos los mercados, pero, por su relevancia, se destacó el caso de Brasil
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En el comienzo de la semana, el dólar se mantuvo estable y cerró a $63,07 en agencias y bancos de la City</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el contado con liquidación se negocia a $78,21, en tanto que el dólar MEP lo hace a 73,63 pesos. Riesgo país oscila en 2.370 p.b.
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cupón PBI: la nueva pesadilla para Argentina que llega desde Wall Street</title>
                <description>
                    Fondos internacionales esperaron a que Alberto Fernández fuese el elegido para enviarle un mensaje al gobierno entrante: "¿Se acuerdan de nosotros?"
                </description>
                <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El cepo al dólar, el pago de la deuda y nuevo gobierno: qué es lo que miran los inversores</title>
                <description>
                    El mercado sigue expectante ante la falta de definiciones del nuevo gobierno sobre las medidas que tomará en materia económica y financiera
                </description>
                <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuáles son las mejores inversiones conservadoras para intentar salir airosos en estos tiempos</title>
                <description>
                    En épocas de incertidumbre, se debe identificar al tipo de inversor para poder determinar que abanico de posibilidades tiene para colocar su dinero
                </description>
                <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una transición sin definiciones: en el mercado se empiezan a preguntar si Alberto F. tiene un plan económico</title>
                <description>
                    La heterogeneidad de los posibles funcionarios y el secretismo impacienta a los  inversores. Temen que se esté perdiendo tiempo para negociar con el FMI
                </description>
                <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 06:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Empresarios "recalculando": hay realineamiento con Fernández, que define sus sectores "estrella"</title>
                <description>
                    Con Macri en retirada, los directivos de grandes compañías y de pymes se apresuran a sacarse las primeras fotos con el presidente electo
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué "bomba" deberá desactivar Alberto Fernández en sus primeros meses de Gobierno?</title>
                <description>
                    La concentración de vencimientos de deuda registrada hasta junio del año que viene condicionará la estrategia del presidente electo
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar oficial cede unos centavos y se vende a $62,70 en la City mientras el blue sube a $66,75</title>
                <description>
                    A diferencia de lo que venía sucediendo en las ruedas anteriores, en el mercado marginal comienza a observarse cierta recuperación de la demanda
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancarios harán asambleas por despidos en HSBC: no habrá atención al público entre las 13 y las 15</title>
                <description>
                    El gremio de trabajadores denuncia que el banco dejará de operar en, al menos, seis provincias. "No hay motivos" para ese ajuste, aseguran
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En reunión con Alberto Fernández, la titular del Banco Santander anunció créditos por u$s500 millones para exportación</title>
                <description>
                    Las nuevas líneas de crédito que presentó Ana Botín tendrán como objetivo estimular a las pymes y grandes empresas exportadoras
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bolivia post Evo, más cara para Argentina: viene renegociación de contratos de gas justo cuando declina la producción local</title>
                <description>
                    Una eventual suba del BTU golpearía en lo financiero, ya que lo pactado este año permitió ahorrar u$s450 millones. El autoabastecimiento sigue lejano
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La gran apuesta fintech de Google: se unió con bancos para lanzar sus propias cuentas corrientes</title>
                <description>
                    La empresa ya tiene acuerdos con Citigroup y una cooperativa de crédito de California para comenzar a ofrecer este servicio financiero básico en 2020
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Novaro: "La gobernabilidad en América latina es frágil, Argentina no está lejos de situaciones de este tipo"</title>
                <description>
                    El analista político, sociólogo y doctor en Filosofía de la Universidad de Buenos Aires (UBA) habló con iProfesional sobre las crisis en la región
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Otra sorpresa para Alberto: ola de fallos a favor de empresas que cuestionan el "reperfilamiento"</title>
                <description>
                    Swiss Medical alegó que al no poder cobrar el dinero invertido en títulos públicos, afectaba el servicio de salud a sus afiliados. El juez le dio la razón
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Juicios contra Argentina por el Cupón PBI podrían llegar a u$s4.000 M: cómo impactará en el gobierno de Fernández</title>
                <description>
                    Tres fondos presentaron una nueva demanda contra el país en los tribunales de Londres por la manipulación de datos del INDEC durante la "era K"
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar mantuvo la calma de las últimas semanas y cerró a $63 en la City porteña</title>
                <description>
                    En el mercado mayorista el precio del dólar continúa cotizando por debajo de los $60 siempre bajo el estricto control del Banco Central
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Alcanzan los dólares?: analistas temen default de Argentina antes de que asuma Alberto Fernández</title>
                <description>
                    El país debe cumplir con el pago de u$s5.000 millones a fines de 2019, pero los especialistas aseguran que no hay divisas suficientes en las reservas
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nuevo refugio de los argentinos: crece la compra de monedas digitales para esquivar el cepo cambiario</title>
                <description>
                    En este contexto de cambio de divisas extremadamente limitado, se repitió un movimiento ya probado: volcarse a la compra de monedas digitales
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Época de cepo, y algo de astucia: cómo pagan sueldos y honorarios empresas argentinas que exportan servicios</title>
                <description>
                    Las restricciones a la compra de divisa extranjera obligó a los empresarios locales a buscar nuevas formas de abonar a sus colaboradores
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Peso chileno cayó a su mínimo histórico frente al dólar en medio de una crisis social sin freno</title>
                <description>
                    Los economistas advierten que el llamado a establecer una nueva Constitución en el país trasandino aumenta el nivel de riesgo de la economía
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Citigroup encabeza una lista de bancos que prefiere renegociar la deuda privada antes que Argentina arregle con el FMI</title>
                <description>
                    El Citigroup encabeza una lista de bancos que prefiere renegociar la deuda privada antes que Argentina arregle con el FMIEl Citigroup encabeza una lista d
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 03:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Santángelo postuló los factores clave para que la Argentina "pueda zafar" de la crisis con Alberto Fernández</title>
                <description>
                    El economista de Macroview habló sobre el dólar, los problemas estructurales y la "agenda de emergencia" que deberá enfrentar el nuevo presidente
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La pelea de Alberto con Trump complica la negociación con FMI y ya preocupa a los bonistas</title>
                <description>
                    En Washington cayeron muy mal los dichos del presidente electo contra su par estadounidense. Ese país podría quitarle el apoyo clave ante el organismo
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mirando la fiesta de afuera: hay boom de bonos a tasa negativa mientras Argentina "reperfila"</title>
                <description>
                    La tendencia no se limita a las naciones líderes sino que también alcanza países que hasta hace poco eran considerados "parias" del mercado, como Grecia
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego de 20 años, Banco Santander tiene nuevo número uno en Argentina</title>
                <description>
                    Sergio Lew asumirá el rol de número uno de la filial local, en tanto que Enrique Cristofani continuará como presidente no ejecutivo del directorio
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El HSBC cierra sucursales en, al menos, cinco provincias del país</title>
                <description>
                    El sindicato La Bancaria denunció que "no hay ninguna causa económica que justifique esta medida, dispuesta a escasos días del cambio de Gobierno"
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tres fondos demandan a la Argentina por manipulación de datos en la "era K" y reclaman u$s423 millones</title>
                <description>
                    Palladian Partners LP, HBK Master Fund LP y Hirsh Group LLC son quienes hicieron la presentación en el Reino Unido. En qué basan el reclamo
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Acorralado por el cepo cambiario, el dólar cotizó a la baja y cerró en 63 pesos</title>
                <description>
                    En el segmento mayorista el precio del dólar sigue bajo el estricto control del Banco Central, por lo que continuó por debajo de los 60 pesos
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández sumó a su equipo económico a funcionario del gobierno de Macri con pasado K</title>
                <description>
                    También trascendió que se habla de la posibilidad de dejar dentro del Gabinete a Hugo Raúl Medina, en el cargo que ocupa actualmente
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Preocupación en el entorno de Alberto: empresas aceleran su colchón de aumentos de precios</title>
                <description>
                    Mientras firmas justifican las remarcaciones en mayores costos, tales como servicios públicos, a nivel político sospechan que predominan subas defensivas
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>BCRA levanta el cepo a empresas de asistencia al viajero y les permite girar dólares al exterior</title>
                <description>
                    Comunicó que la restricciones cambiarias no aplican a estas compañías que necesitan de divisas para pagar cobertura de salud y seguros en el extranjero
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pese a la crisis, grandes grupos petroleros acumulan ganancias por más de $50.000 millones</title>
                <description>
                    Más allá de la inestabilidad económica y las medidas que afectaron al sector, las petroleras más fuertes logran sostener la rentabilidad de sus negocios
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video: los tres desafíos que le esperan a Alberto Fernández al inicio de su gestión</title>
                <description>
                    En dos minutos, un video de iProfesional te explica cuáles son las urgencias de Alberto Fernández y con qué escollos se encontrará para aplicar su plan
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La tensión social golpea a la economía chilena: sube el dólar y advierten por mayor desempleo</title>
                <description>
                    El gobierno chileno señaló que "si esto no para" se podría producir un aumento del desempleo de unos 3 puntos, con lo que el nivel llegaría al 10%
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nielsen arma equipo y lanza plan de seducción de acreedores para ofrecer nuevos bonos</title>
                <description>
                    Busca desactivar vencimientos en los primeros meses de Alberto. Entre bonos y letras en moneda local habría que pagar el equivalente a u$s18.000 millones
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto ya siente la presión de su propio equipo para formalizar los nombramientos de funcionarios</title>
                <description>
                    En el entorno del presidente electo creen que la suba del riesgo país de los últimos días está asociada a la incertidumbre sobre quién manejará la economía
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fondos comunes: qué inversión cuadruplicó su participación en un negocio que busca "reperfilarse"</title>
                <description>
                    Esta industria busca rearmarse una vez más luego de un año signado por el reperfilamiento de las letras de corto plazo y el regreso del cepo cambiario
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El 3,3% de inflación de octubre sorprendió por lo "bajo" pero ya se anticipa aceleración en noviembre</title>
                <description>
                    La marcha de los precios se desaceleró en comparación con el pico que había marcado en septiembre. Consultoras y gremios habían anticipado una cifra mayor
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La crisis de WeWork no encuentra fondo: ¿a cuánto ascendieron sus pérdidas trimestrales?</title>
                <description>
                    El pasivo de la compañía de oficinas compartidas volvió a opacar las ganancias, acentuado por los gastos adelantados para su fallida salida a la Bolsa
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El dólar oficial cedió unos centavos, cerró a $62,97 y se estiró la brecha con el blue, que roza los $67</title>
                <description>
                    A diferencia de lo que venía sucediendo en las ruedas anteriores, en el mercado marginal comienza a observarse cierta recuperación de la demanda
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancarios no atenderán el próximo miércoles en el HSBC en rechazo al cierre de sucursales</title>
                <description>
                    El gremio de trabajadores denuncia que el banco dejará de operar en, al menos, seis provincias. "No hay motivos" para ese ajuste, aseguran
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Etchebarne: "Veo que se profundizará el cepo y puede haber un desdoblamiento cambiario"</title>
                <description>
                    El economista y director general de la fundación Libertad y Progreso habló con iProfesional sobre la coyuntura y la posibilidad de más medidas con el dólar
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Novaro: "La gobernabilidad en América latina es frágil, Argentina no está lejos de estas situaciones"</title>
                <description>
                    El analista político, sociólogo y doctor en Filosofía de la Universidad de Buenos Aires (UBA) habló con iProfesional sobre las crisis en la región
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Con el "cepo hard" volvieron a crecer los depósitos en pesos</title>
                <description>
                    Con las nuevas restricciones cambiarias que impuso el Banco Central tras las elecciones presidenciales, los ahorristas se volcaron a los plazos fijos
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los palitos de la selva, en crisis: dictaron procedimiento preventivo a Mondelez</title>
                <description>
                    Se suma al malestar económico que atraviesan fábricas como Nevares, Mielcitas y Arcor. Pretenden suspender a 500 trabajadores de dos fábricas
                </description>
                <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué el Gobierno afirma que la "deuda flotante" que deja a Fernández es la mitad de la recibió Macri</title>
                <description>
                    El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, buscó rescatar un dato positivo del informe oficial que revela un déficit financiero de más de $64.000 millones
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El menú cambiario que Alberto Fernández analiza para el Banco Central, según Bloomberg</title>
                <description>
                    Su intención es convertir a la entidad en una pieza central de su estrategia, aprovechando el hecho de que no es independiente del gobierno
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Stop debit: cómo dar de baja el débito automático y evitar que cobren en forma inapropiada</title>
                <description>
                    Muchos usuarios se quejan de que los bancos se rehúsan a darle de baja al servicio y le cobran de más, e incluso algunos ni siquiera lo habían pedido
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las cuentas públicas cerraron octubre con un déficit financiero de $64.000 M</title>
                <description>
                    El ministerio de Hacienda destacó que el resultado primario, sin el pago de compromisos de deuda, logró un superávit de más de 8.000 millones de pesos
                </description>
                <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Deuda: Nielsen mira dato clave para definir si habrá fuerte quita a los bonistas privados</title>
                <description>
                    El economista que asesora a Alberto Fernández hizo un ejercicio de "sostenibilidad" de los pasivos. De eso depende qué tan agresiva será la negociación
                </description>
                <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuántas reservas recuperó el Banco Central desde las elecciones</title>
                <description>
                    Sin casi compradores luego de endurecer los controles cambiarios para ahorro, el BCRA aprovechó para adquirir divisa a precio cercano a los 63 pesos
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El mercado cambiario terminó la semana estable con el dólar oficial debajo los $63 y el blue a $66,75</title>
                <description>
                    En el segmento marginal la cotización del dólar blue mantiene una brecha del orden del 6,5% sobre el oficial, pues cotiza a 66,75 pesos
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Guillermo Nielsen: "El primer camión que se nos viene encima es la deuda en pesos"</title>
                <description>
                    El economista dijo que el Gobierno electo está confiado en poder avanzar dado que en el mercado hay matices que no había años atrás
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado pinchado: por qué en la City creen que el dólar "bolsa" despertará y que la brecha ya tocó un piso</title>
                <description>
                    Si bien el mercado cambiario sigue planchado, desde las plataformas de inversiones 4.0 aseguran que podría salir de la "siesta" en los próximos días
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pronóstico para el dólar: cuál es la devaluación que esperan las empresas durante 2020</title>
                <description>
                    Las  compañías están cerrando sus presupuestos para el año que viene con proyecciones que van del atraso cambiario a escenarios de hiperinflación
                </description>
                <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Deuda: antes de irse, Macri deberá pagar casi u$s600 millones por Letes y otras obligaciones</title>
                <description>
                    La administración macrista debe enfrentar pagos importantes antes de dejar la Casa Rosada. Es por la emisión de letras en dólares y en pesos
                </description>
                <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto habló sobre la renegociación de la deuda: "Estamos avanzando más rápido de lo que piensan"</title>
                <description>
                    El presidente electo afirmó que su objetivo será afrontar todos los compromisos, pero que privilegiará que la Argentina "pueda crecer"
                </description>
                <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estados Unidos dio luz verde para que el FMI avance en la renegociación con Argentina pero hay resistencia de Alemania</title>
                <description>
                    En el mercado financiero se percibe que el gobierno de Trump propicia un acuerdo y que habría cierto pragmatismo del FMI con el plan económico de Alberto
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ex economista del Banco Central chileno: "Ahora es fácil pegarle a Chile, pero sus indicadores son mejores que hace 20 años"</title>
                <description>
                    Diego Saravia Tamayo es economista, vivió 15 años en Chile, de los cuales durante 10 trabajó en su Banco Central. Habló con iProfesional sobre esta crisis
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un megabanco de desarrollo, la propuesta de Alberto Fernández para blindar los fondos de ANSES</title>
                <description>
                    El equipo del presidente electo quiere replicar el modelo de Ecuador, en el que el organismo invierte en infraestructura y lidera el crédito hipotecario
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:30:00 -0300</pubDate>
                </item></news>