<news><item><title>Carne de vaca, cerdo y pollo: cuánto se recomienda comer de cada una</title>
                <description>
                    Según las características de cada una desde el punto de vista nutricional, los especialistas aconsejan distribuir las carnes en la dieta
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ANMAT prohibió un alimento para bebés y dos productos de limpieza</title>
                <description>
                    El organismo de control comunicó las medidas a través de dos disposiciones publicadas este viernes en el Boletín Oficial
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Vuelve el Programa Remediar? Estos son los beneficios que otorgó en 2003</title>
                <description>
                    Fue una estrategia del Ministerio de Salud del gobierno de Kirchner que apuntó a mejorar la atención sanitaria en todo el país
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>8 hitos que cambiaron la historia de la medicina y salvaron millones de vidas</title>
                <description>
                    Desde su aparición, los avances han marcado una diferencia sobre los tratamientos de diversas enfermedades y trastornos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Suben un 12% las prepagas a partir de diciembre: cuánto aumentaron en 2019</title>
                <description>
                    Este jueves se publicó una resolución que oficializa el aumento en favor de las empresas de medicina prepaga a partir del último mes año
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Disminución del deseo sexual: la ausencia de una actividad común puede causarlo</title>
                <description>
                    La vitamina D, que se obtiene por la exposición al sol, puede ser responsable del aumento o reducción de la líbido
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Celíacos: descuentos y reintegros se pueden reclamar a las obras sociales</title>
                <description>
                    Según una ley nacional, todas las entidades deben brindar cobertura asistencial a quienes tienen esta condición, tanto de diagnóstico como de tratamiento
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La regla de las 5C para detectar un ACV en forma temprana</title>
                <description>
                    Junto con la cardiopatía isquémica, el ACV es la principal causa de muerte a nivel mundial desde hace 15 años
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ANMAT, una vez más: prohibió un chocolate vegano y un producto médico</title>
                <description>
                    Las decisiones se comunicaron este lunes a través de dos disposiciones publicadas en el Boletín Oficial
                </description>
                <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuál es tu nivel de estrés en el trabajo?: respondé estas 12 preguntas y enterate</title>
                <description>
                    La labor diaria a veces puede generar este tipo de estrés, que se caracteriza por el agotamiento y puede dar origen a síntomas depresivos
                </description>
                <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estudio: el uso de celulares podría estar relacionado con el envejecimiento</title>
                <description>
                    La exposición prolongada a la luz azul que emanan algunos dispositivos podría acelerar el proceso natural que afecta a todas las personas
                </description>
                <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La salud, uno de los reclamos en Chile: claves para entender por qué no es pública</title>
                <description>
                    El sistema chileno está dividido en aseguradoras públicas y privadas que dependen de la Superintendencia de Salud, aunque es diferente al argentino
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Prueba con personas: Francia aprobó un estudio sobre cannabis medicinal que durará dos años</title>
                <description>
                    El país europeo aprobó esta investigación a través de la Asamblea Nacional, de la cual participarán más de 3000 voluntarios
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estos medicamentos se toman frecuentemente y pueden causar impotencia sexual</title>
                <description>
                    También llamada disfunción eréctil, es un trastorno que puede tener diversos orígenes, entre las que se encuentran algunos fármacos
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Roemmers, insatisfecho con Macri y Cristina, a pesar del incremento en su fortuna</title>
                <description>
                    El laboratorio es uno de los que más factura a nivel nacional y la revista Forbes valuó el patrimonio de su dueño en US$ 1.800 millones
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¡Atención vapers! Esta puede ser la consecuencia de fumar frecuentemente</title>
                <description>
                    Es una patología muy poco habitual, pero que tiene una recuperación total casi en el 100% de los casos si el diagnóstico es temprano
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Son seguras las vacunas? Conocé el proceso de aprobación que atraviesan hasta su aplicación</title>
                <description>
                    Cada una que sale al mercado debe atravesar una serie de etapas de investigación y regulaciones, que garantiza su seguridad y eficacia
                </description>
                <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Reclamo de metrodelegados: qué es el asbesto, la sustancia presente en los subtes porteños</title>
                <description>
                    Este martes los metrodelegados levantaron los molinetes de la Línea D en señal de protesta por la probada presencia de asbesto en algunas formaciones
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Un modelo a imitar? 6 de cada 10 chilenos creen no poder pagar atenciones en patologías graves</title>
                <description>
                    Según un informe, los chilenos destinan alrededor del 5% de sus ingresos a cuestiones de salud, entre las que se destacan los medicamentos y las consultas
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:13:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ANMAT prohibió una cerveza para celíacos: enterate qué marca es</title>
                <description>
                    El organismo de control retiró el producto de la marca Lester Free de manera preventiva, dado que no fue autorizada para venderse bajo ese rótulo
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lucha contra el VIH: Helios Salud es el principal centro especializado en Latinoamérica</title>
                <description>
                    La institución ganó el Premio Nacional de Calidad 2019 y se convirtió en la primera institución de salud en recibirlo
                </description>
                <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué derechos reconoce a las mujeres la ley de parto humanizado?</title>
                <description>
                    En Argentina la ley de parto humanizado reconoce qué derechos tienen las personas en esa situación y cómo pueden exigir que se cumplan
                </description>
                <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Aprendé a cuidar la salud de tu familia con una app: qué es SOS Respira</title>
                <description>
                    La aplicación está disponible para celulares y enseña cómo actuar con rapidez ante una obstrucción de la vía respiratoria por un alimento u objeto
                </description>
                <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Rúbrica digital de documentación laboral en CABA, ¿cómo es la nueva reglamentación?</title>
                <description>
                    El sistema para la rúbrica de documentación laboral en forma digital de la fue reglamentado por la Disposición (DGE Bs. As. Cdad.) 676/2017 (BO 17/11/2017)
                </description>
                <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tele, celulares, computadoras, ¿cuánto tiempo deben exponerse los niños a estos estímulos?</title>
                <description>
                    Actualmente es casi imposible pensar en un niño o adolescente que no tenga contacto diario con pantallas de estas características
                </description>
                <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cómo podés mejorar tu calidad de sueño para descansar mejor, según los expertos?</title>
                <description>
                    Los especialistas recomiendan seguir una rutina para dormir, que consta de diversos puntos y permite mejorar sustancialmente la calidad del sueño
                </description>
                <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lluvias que no paran, ¿cuál es el impacto de las inundaciones en la salud?</title>
                <description>
                    Cuando una zona se inunda se desencadenan una serie de problemas sanitarios que, a su vez, se prolongan en el tiempo
                </description>
                <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Sal, azúcar y grasas: casi la mitad de la gente no controla su consumo en las comidas</title>
                <description>
                    Así lo releva un estudio de la UADE que no obstante muestra mejoras en los hábitos de alimentación en los últimos años. Los hombres se cuidan menos
                </description>
                <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Investigación en farmacología clínica: Argentina está entre los países líderes en Latinoamérica</title>
                <description>
                    Si bien el 80% de los ensayos se concentra entre Estados Unidos, Europa y Japón, a nivel regional los países líderes son Brasil, México y Argentina
                </description>
                <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuáles son los síntomas del cáncer de colon, la patología que padecía Marcelo Zlotowiagda?</title>
                <description>
                    El periodista falleció el martes a la noche, después de luchar contra el cuarto tipo de patología oncológica más frecuente en América
                </description>
                <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué es la EPOC, la enfermedad que padeció Cacho Castaña durante años?</title>
                <description>
                    El cantante falleció este martes a los 77 años; estaba internado en el Sanatorio de los Arcos desde hacía varios días
                </description>
                <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Argentina debate el costo de atención de inmigrantes y España oficializa la atención a extranjeros ilegales</title>
                <description>
                    Poco tiempo atrás, el país europeo decretó que no es necesario tener una tarjeta de Seguridad Social para ser atendido en una entidad pública
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>1 de cada 8 mujeres puede desarrollar cáncer de mama: la importancia del chequeo anual</title>
                <description>
                    Octubre es el mes de concientización sobre esta patología, que representa el 31% de todos los tumores en la población femenina
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuáles son las consecuencias neurológicas de los golpes por deportes de combate</title>
                <description>
                    Este tipo de disciplinas pueden tener un severo impacto en la salud de los deportistas, dado que los golpes suelen ser fuertes y constantes
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 16:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuál es la provincia con más muertes por cáncer en Argentina?</title>
                <description>
                    Las cifras oficiales indican que en 2017 fue responsable del 19% de las muertes, precedida por las patologías cardiovasculares y respiratorias
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cómo saber si sos intolerante a la lactosa? Estos son los síntomas</title>
                <description>
                    Las personas que padecen este trastorno tienen dificultades para digerir el azúcar que se encuentra en la leche
                </description>
                <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Hipertensión: qué consecuencias puede tener a largo plazo y cómo prevenirlas</title>
                <description>
                    Conocida como asesino silencioso, es una patología que puede desencadenar una serie de daños severos para la salud
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cambio de estado de ánimo y aumento de peso: dos consecuencias del sobre entrenamiento</title>
                <description>
                    Todos saben que el sedentarismo es perjudicial para la salud, pero pocos conocen cuáles son las consecuencias del exceso de actividad física
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lanata, internado otra vez: permanecerá internado en Escobar para rehabilitarse</title>
                <description>
                    El periodista permanecerá en la clínica Fleni de la zona norte del conurbano por las próximas semanas, según confirmaron desde su entorno
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mala alimentación: Argentina es el país que consume más bebidas azucaradas y galletitas</title>
                <description>
                    La OPS difundió un informe en el que asegura que este hábito constituye una amenaza para la salud y el bienestar de la población local
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cambio de estado de ánimo y aumento de peso: qué es el sobre entrenamiento</title>
                <description>
                    Todos saben que el sedentarismo es perjudicial para la salud, pero pocos conocen cuáles son las consecuencias del exceso de actividad física
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
                </item></news>