<news><item><title>El peronismo pierde fuerza en el nuevo Congreso, que será un test para la unidad albertista</title>
                <description>
                    Los números de las elecciones obligarán al Frente de Todos a negociar en Diputados para aprobar leyes y a mantenerse unido en el Senado para quórum propio
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Aunque ganó $10.000 millones en lo que va del año, Edesur no logra recomponer su situación financiera</title>
                <description>
                    La distribuidora de energía sufre las consecuencias de la crisis, con una caída de sus ingresos y de las ventas, además de una fuerte suba de su deuda
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El peronismo prepara un paquete de leyes para tratar apenas Fernández asuma la presidencia</title>
                <description>
                    Impulsan reformas impositivas, una ley de petróleo y la creación de un Consejo Económico y Social. Massa se reunirá con Emilio Monzó la semana que viene
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández: ¿Cuál es el estado de salud del Presidente electo?</title>
                <description>
                    El autor del libro "Enfermos de poder", Nelsón Castro, dio detalles del tema y se refirió a las cosas que debería cambiar para estar mejor
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un fallo inédito ordena retrotraer cuotas de plan de ahorro de 0km a valores de abril de 2018</title>
                <description>
                    La medida llega en medio de una fuerte caída en ventas de 0km. Desde el sector empresario afirman que apelarán la decisión hasta llegar a la Corte Suprema
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Con la vuelta del cepo: ¿Cuánto vale hoy el contado con liqui?</title>
                <description>
                    Desde que el Gobierno anunció la restricción para la compra de dólares,  el mercado paralelo se popularizó como en otras épocas de la economía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un fallo judicial reafirma que los bancos no pueden retener dinero de la Asignación Universal por Hijo</title>
                <description>
                    El caso surgió después que una entidad le había retenido a una mujer el beneficio de sus hijos por una deuda que ella tenía de una tarjeta de crédito
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Efecto dólar alto y cepo: ¿cómo afectó la crisis al comercio entre la Argentina y Brasil?</title>
                <description>
                    Las importaciones se desplomaron 32% por la crisis doméstica, mientras que las exportaciones al mayor socio comercial apenas subieron 4%
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo tener dólares, el Green New Deal local y bienestar low cost: así piensa Matías Kulfas, el preferido de Fernández</title>
                <description>
                    Su pensamiento quedó claro en el libro "Los tres kirchnerismos". El autor es uno de los candidatos a ser ministro de Economía del nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tres días, más de 550 comercios participan del CyberMonday en la Argentina</title>
                <description>
                    Son 113 las empresas que se suman, por primera vez, al evento de ventas por Internet más importante. CACE comparte todas las marcas que formarán parte
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Primera medida tras las elecciones: Los pilotos marcharán con reclamos el martes</title>
                <description>
                    La Asociación de Pilotos de Líneas Aéreas convocó una movilización dentro de Aeroparque para reclamar por la situación de las aerolíneas
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto quiere suba salarial de 20% por decreto en diciembre, antes del acuerdo de precios</title>
                <description>
                    El Presidente electo prepara una batería de medidas enfocadas en un estímulo al consumo, pero en el marco de una política de contención de la inflación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Donald Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo y prometió ayuda ante el FMI</title>
                <description>
                    El presidente de los Estados Unidos mantuvo una amena conversación con el presidente electo argentino. Se habló sobre ayuda con el FMI
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>BCRA ahora limitó uso de tarjetas y extracciones en el exterior: qué opinan los analistas</title>
                <description>
                    El Banco Central endureció las limitaciones a la compra de divisas. Economistas se mostraron sorprendidos y analizaron la medida
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En octubre la inflación cerró en 3,9%, según Elypsis: ¿qué factor evitó una mayor disparada de los precios?</title>
                <description>
                    Para la consultora, la proyección de noviembre es de 4,5% y para diciembre, en la medida que persistan los controles actuales, estaría en niveles similares
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>IVA al 0%: el Gobierno oficializa el decreto para compensar a las provincias</title>
                <description>
                    El Gobierno oficializa el decreto que lo obliga a compensar a las provincias por la reducción al 0% del IVA en algunos productos de la canasta alimentaria
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo evitar el nuevo cepo al dólar de manera legal para comprar más de u$s200 por mes</title>
                <description>
                    Esta semana comenzó una severa restricción para la compra de dólares en los bancos. Sin embargo, existen otros canales para conseguir divisas
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Compra de dólares: cuáles son los controles de la AFIP sobre el nuevo cepo cambiario</title>
                <description>
                    El nuevo cepo también tiene a la AFIP como una de las protagonistas. Conozca cuáles son los controles que se desplegarán sobre los compradores de dólares
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:13:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo al dólar: empresas importadoras, en alerta por las nuevas restricciones del Banco Central</title>
                <description>
                    Desde CIRA afirmaron que la comunicación 6818 del BCRA, que reinstauró la regulación al acceso del mercado de cambios, genera "incertidumbre"
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo al dólar: cuáles son las nuevas ofertas y reglas comprar propiedades</title>
                <description>
                    Tras la implementación del cepo al dólar, ya hay desarrolladores que toman los pesos a una cotización entre el dólar oficial y el contado con liqui
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cristina Kirchner viajó a Cuba luego de ser ovacionada en el Aeropuerto de Ezeiza</title>
                <description>
                    Una concentración de trabajadores del aeropuerto con banderas de gremios aeronáuticos se acercaron a saludarla y felicitarla por el triunfo electoral
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuál fue la respuesta de Patricia Bullrich tras ser imputada por un supuesto "plan criminal" contra los mapuches</title>
                <description>
                    Este viernes se impulsó la apertura de una investigación para determinar si se pergeñó un plan para despojar a las comunidades mapuches de tierras
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>De la inflación, al dólar y la crisis financiera: Sturzenegger analizó por qué fracasó el gobierno de Macri</title>
                <description>
                    El ex presidente del Central , Federico Sturzenegger , volvió a analizar la gestión de Mauricio Macri en la publicación norteamericana Americas Quarterly
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Gobierno porteño autorizó un aumento del 19% en los colegios privados de la Ciudad de Buenos Aires</title>
                <description>
                    Esta medida, que comenzó a regir desde el 1 de noviembre, se dio a menos de dos meses de finalizar el ciclo lectivo por la alta inflación de estos meses
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFIP extiende hasta fin de año el plazo para compensar IVA con cargas sociales</title>
                <description>
                    La AFIP extendió el plazo para implementar la afectación del saldo de libre disponibilidad del IVA a la cancelación de las contribuciones
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crisis en el negocio de las tarjetas de crédito: hay un millón menos de plásticos que hace un año</title>
                <description>
                    En el país, se perdieron más de un millón de cuentas de tarjetas regionales no bancarias activas desde mediados de 2016 hasta la actualidad
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crean "comité de acreedores" en Nueva York para negociar el canje de deuda con Argentina</title>
                <description>
                    Quieren que la quita y esperas que propone el futuro gobierno de Alberto Fernández sea lo menor posible y que el acuerdo se cierre lo más rápido posible
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Giacobbe: "En los resultados de las elecciones hubo un aprendizaje del 2011, de no darle mucho poder a una persona"</title>
                <description>
                    El analista político realiza un posible escenario respecto a cómo puede ser el gobierno de Alberto Fernández y su relación de poder con el kirchnerismo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández criticó a Bugs Bunny: "Es un estafador" y una mala influencia</title>
                <description>
                    El presidente electo se refirió al capitalismo y al consumismo y expuso a los dibujos de Warner como modelos de gran promoción del individualismo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tras la crítica de Alberto Fernández a Bugs Bunny, estallaron las redes para defender al conejo</title>
                <description>
                    "¿Han visto un estafador más grande que Bugs Bunny?", preguntó el presidente electo a un auditorio en una universidad. Los memes no tardaron en aparecer
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo Volkswagen Touareg ya se puede reservar en Argentina: ¿Cuánto sale?</title>
                <description>
                    La tercera generación del todoterreno de lujo llega para completar el segmento de los SUV´s y situarse en el tope de gama de la compañía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lexus ya vende en el país el RX, un SUV grande, con motor naftero e híbrido</title>
                <description>
                    A menos de un año de su desembarco, la marca de lujo de Toyota lanzó su sexto modelo en la Argentina. Características y precios
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El auto qué querés, por el tiempo que necesitas: así funciona Toyota Mobility Services</title>
                <description>
                    El servicio que te permite disponer de cualquier modelo de la marca por un plazo determinado. Se retira y devuelve donde más cómodo le quede al usuario
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pese a la recesión, mejor en el balance: así llegan las empresas estatales tras la era Macri</title>
                <description>
                    Aerolíneas Argentinas y Austral, YPF y Correo Argentino, llegan a este cierre de período complicadas por la macroeconomía. Detalle de cada situación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se estrelló una avioneta en Santa Fe: hay dos empresarios muertos</title>
                <description>
                    El trágico episodio ocurrió en un campo en cerca de la Escuela de El Empalme donde el vehículo se fue a pique y se incendió al impactar contra el suelo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Banco Central evalúa suspender el "parking" a los bonos</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria evalúa quitar restricciones temporales a la compra y venta de títulos de deuda soberana tras reclamos de los operadores bursátiles
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Los votantes de Macri son un cáncer permanente del país que te quieren comer las entrañas"</title>
                <description>
                    La titular de Madres de Plaza de Mayo, Hebe de Bonafini, dijo que el 40% que respaldó a Cambiemos son los mismos "que trajeron a los milicos para matar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Resultados definitivos de las elecciones: Macri ganó en Miami y Alberto conquistó La Habana</title>
                <description>
                    Cada candidato obtuvo más del 90 por ciento de los votos en esas dos ciudades ubicadas tan cerca geográficamente como opuestas en cuanto a ideología
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Escrutinio definitivo: la fórmula Alberto Fernández-Cristina Kirchner arrasó en las cárceles</title>
                <description>
                    La fórmula del Frente de Todos sacó el 86,87% de los votos afirmativos, al conseguir 14.041 sufragios del total de los 16.670 presos que participaron
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La nueva vida de María Eugenia Vidal: mudanza, trabajo y relaciones</title>
                <description>
                    La gobernadora de la Provincia afirmó que seguirá "al lado de la gente", pero también se plantea nuevos proyectos personales y profesionales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"¡Vos sos un pelotudo!": este fue el insulto de Pichetto a Dietrich por una publicidad de FlyBondi</title>
                <description>
                    El excandidato a vicepresidente macrista se acercó a los ministros con un recorte de diario con la imagen de la campaña de la aerolínea FlyBondi y explotó
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Carne de vaca, cerdo y pollo: cuánto se recomienda comer de cada una</title>
                <description>
                    Según las características de cada una desde el punto de vista nutricional, los especialistas aconsejan distribuir las carnes en la dieta
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Vuelve el Programa Remediar? Estos son los beneficios que otorgó en 2003</title>
                <description>
                    Fue una estrategia del Ministerio de Salud del gobierno de Kirchner que apuntó a mejorar la atención sanitaria en todo el país
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>8 hitos que cambiaron la historia de la medicina y salvaron millones de vidas</title>
                <description>
                    Desde su aparición, los avances han marcado una diferencia sobre los tratamientos de diversas enfermedades y trastornos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Canelo Álvarez, el boxeador de los millones: ya gana más que Federer y va por un nuevo título mundial</title>
                <description>
                    El mexicano, que el año pasado firmó el contrato más alto de la historia del deporte, subió dos categorías para enfrentar a Sergey Kovalev
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El hijo de Alberto Fernández celebró Halloween disfrazado de "Joker" y estallaron las redes</title>
                <description>
                    El hijo del presidente electo Alberto Fernández volvió a destacarse en las redes sociales, al compartir una imagen suya caracterizado como el Guasón
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández viaja a México y comienza a armar su esquema de alianzas regional</title>
                <description>
                    En el viaje, que se extenderá hasta el próximo miércoles, estará acompañado por Felipe Solá y uno sus principales asesores, Santiago Cafiero
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estos son 10 de los mejores vinos argentinos, según el voto de enólogos</title>
                <description>
                    En el marco de la sexta edición de The Winemakers, los propios enólogos cataron y votaron más de 40 vinos. El ranking de los más elegidos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cinco vinos que sólo se consiguen en bodegas y que vale la pena probar</title>
                <description>
                    iProfesional seleccionó cinco etiquetas de alta gama, de diversos estilos, y que no se venden en el chino, en el súper o en vinotecas
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: ¿cuál es la bodega más premiada y el Malbec número uno de Argentina?</title>
                <description>
                    El dato surge del Ranking Mundial de Vinos y Sociedades Vitivinícolas que participan en los concursos nacionales e internacionales
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El duro editoral de Longobardi en el que advierte que "Argentina puede caer en un colapso"</title>
                <description>
                    El conductor y periodista instó a los políticos a dejar las diferencias de lado en pos de un "gobierno de coalición, antes de que sea tarde"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Después de dos meses de su salida, se confirma el regreso de Victor Hugo Morales a C5N</title>
                <description>
                    La noticia de su regreso fue confirmada al aire del programa radial Detrás de lo que vemos, que conduce Claudio Villarruel por AM 750
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"El problema principal es la falta de recursos capacitados para servicios de software"</title>
                <description>
                    La consultora Sonia Agnese afirmó que "las políticas vinculadas a la promoción en los estudios e incentivos de estas nuevas habilidades son fundamentales"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp: ¿cómo se protegen las conversaciones con la nueva función de huella dactilar?</title>
                <description>
                    Para activarla, se deberá acceder al menú de configuración de WhatsApp, y desde allí ir a "cuenta", "privacidad" y "Bloqueo mediante huella dactilar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tras el "súper cepo" al dólar, casi el 60% de los argentinos realizarán turismo en el país</title>
                <description>
                    Zonaprop analizó a través de una encuesta los planes vacacionales que tienen las personas en vistas a la próxima temporada de verano
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández le ofreció la Secretaría de Medios a Pancho Meritello</title>
                <description>
                    El ex director ejecutivo del Grupo Octubre sería quien esté a cargo del organismo que hoy está en manos del funcionario Hernán Lombardi
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcelo Tarakdjian asume como CEO de Telefónica Movistar de Argentina</title>
                <description>
                    Tarakdjian llega en reemplazo de Federico Rava, quien continúa como Presidente del Directorio tras desarrollarse la compañía durante 30 años
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Central restringe el uso de tarjeta de crédito en el exterior para evitar el salto al cepo</title>
                <description>
                    El BCRA prohibió el uso del plástico para usar en casinos del exterior o para comprar criptoactivos. Limitó la extracción con crédito a u$s50 por operación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El BCRA que imagina Alberto: estímulo monetario, regulación bancaria y crédito "productivo"</title>
                <description>
                    El presidente electo sostiene que el BCRA debe jugar un rol central en la reactivación de la economía. Se habla de Miguel Angel Pesce como posible titular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En Argentina es posible desarrollar tecnología de calidad internacional"</title>
                <description>
                    Según el jefe de Ingeniería de Producto y Aplicaciones de Furukawa, la expectativa para los próximos años es que siga siendo un sector muy dinámico
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las 5 claves para fortalecer la seguridad informática empresarial</title>
                <description>
                    Las empresas se enfocan en tratar de controlar los equipos corporativos. ¿Pero tienen en cuenta aquellos que los trabajadores traen a la organización?
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La venta de motos sigue en baja: en octubre cayó 40 por ciento</title>
                <description>
                    En octubre se patentaron 22.807 unidades, esto representó un aumento del 15,06% con respecto al mes anterior. Hay más despidos y paro de producción
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tiemba Netflix: Apple lanza su propio servicio de streaming en 100 países, incluida la Argentina</title>
                <description>
                    El nuevo servicio de la firma promete una oferta de series, películas y documentales originales además de un catálogo de títulos conocidos
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google golpea la mesa del negocio de los "vestibles": compra Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
                <description>
                    La marca estadounidense de relojes y pulseras inteligentes, entre otros dispositivos, tiene más de 28 millones de usuarios activos en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya se puede descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles</title>
                <description>
                    Este videojuego permitirá a los usuarios adquirir jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones, gracias a las nuevas licencias
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ABC de España: "Argentina entrará al Guinnes por tener vicepresidenta con trece procesamientos y siete órdenes de detención"</title>
                <description>
                    "Ante enfermedad, ausencia o fallecimiento del presidente, Cristina será, de nuevo, la señora presidenta", advierte el medio español
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>No es broma: la Unesco tapa unas esculturas con tangas para no ofender "sensibilidad del público"</title>
                <description>
                    Podría ser una fake news pero no lo es. La organización había pedido a un artista exponer su muestra  pero "evitando" los desnudos totales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video: El Polaco y Noelia Marzol homenajearon a Walter Olmos en el  Súper Bailando pero no convencieron al jurado</title>
                <description>
                    En el Súper Bailando 2019 El Polaco y Noelia Marzol homenajearon a Walter Olmos, fue muy emotivo pero la performance no convenció al jurado de la noche
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Qué dijo Marcelo Gallardo sobre su futuro como entrenador de River Plate</title>
                <description>
                    Marcelo Gallardo tiene contrato con River hasta 2022 pero hay un acuerdo de tácito que no necesita de ninguna cláusula ni negociación
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Halloween 2019: el siniestro origen de "¿dulce o truco?"</title>
                <description>
                    Ahora son los chicos los que piden, pero dice la leyenda que un malvado personaje vagaba por las casas pidiendo "Trick-or-treat"  o "dulce o truco"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo tener dólares, el Green New Deal y bienestar low cost: así piensa Matías Kulfas, el preferido de Fernández</title>
                <description>
                    Su pensamiento quedó claro en el libro "Los tres kirchnerismos". El autor es uno de los candidatos a ser ministro de Economía del nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estas son las 10 marcas que más autos fabrican en el mundo</title>
                <description>
                    En primer lugar se ubica Volkswagen, que en 2018 logró colocar 10,9 millones de unidades. Tras los alemanes se ubica Toyota. Los que completan el top ten
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Argentina del Centro": Alberto busca seducir al gran corredor productivo que no lo votó</title>
                <description>
                    Mendoza, San Luis, Córdoba, Santa Fe y Entre Ríos se tiñeron con el amarillo de Cambiemos. Aportan el 40% de exportaciones y serán vitales para el gobierno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más allá de la inflación, el Cybermonday se planta con financiación y descuentos para gambetearle a la recesión</title>
                <description>
                    Más de 500 empresas harán sus acciones promocionales durante tres días. ¿Qué se espera de viajes y electrónica, las categorías más demandadas? Expectativas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Zaffaroni pidió "una ley que evite el endeudamiento como el de estos cuatro años"</title>
                <description>
                    El exjuez de la Corte Suprema de Justicia reclamó "salir de la democracia plebiscitaria por la cual uno gana por un voto y puede endeudar al país"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Patricia Bullrich: "Van a volver la inseguridad y el narcotráfico que andaban en la Argentina"</title>
                <description>
                    Patricia Bullrich, aseguró que, de la mano de la administración del Frente de Todos, "se viene una mirada tipo Verbitsky" en el área de seguridad
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Broda: "Sin un andamiaje económico consistente, el pacto social durará poco y tendrá consecuencias graves"</title>
                <description>
                    El director de Carta Económica y destacado consultor de empresas arriesgó sugerencias de políticas al presidente electo, Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Excedente de pesos: qué actividades atraviesan un "veranito"</title>
                <description>
                    A medida que la brecha entre el dólar oficial y el blue sea más amplia, se impulsará la compra de bienes durables como autos, motos y electrodomésticos
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nueva era, nuevas habilidades: conocé cómo Microsoft entrena a su personal para la economía digital</title>
                <description>
                    Diego Bekerman, gerente general de Microsoft Argentina, explica cómo acompañar a los trabajadores para que enfrentar los cambios de la economía digital
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández inicia su agenda internacional</title>
                <description>
                    Alberto Fernández llegó a la ciudad de México para preparar la reunión que tendrá con el jefe de Estado de ese país, Andrés Manuel López Obrador
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Jair Bolsonaro modera su discurso: "La Argentina y Brasil nos necesitamos mutuamente"</title>
                <description>
                    El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, ratificó que no estará presente en la asunción pero dejó entrever que puede viajar un funcionario
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las cuentas sueldos cayeron 2,8% en agosto, pese a que 5.720 empresas se sumaron al sistema de pagos</title>
                <description>
                    La cantidad de cuentas sueldos en agosto habían disminuido 2,8%, a 8,83 millones. El descenso es más marcado en el caso de los bancos públicos municipales
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández: "Vamos a construir una Argentina para todos, todas y todes"</title>
                <description>
                    Con motivo a la Marcha del Orgullo, realizado este sábado en la ciudad de Buenos Aires, el presidente electo lanzó un mensaje en Twitter
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ANSES: pasos para cobrar los $6.360 extra de la Asignación Universal por Hijo</title>
                <description>
                    El extra de la AUH es el 20% que fue retenido durante los 12 meses. Para cobrar el total hay que cumplir con un requisito fundamental
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Oscar Parrilli: "Macri está encendiendo una mecha para que le explote a Alberto Fernández"</title>
                <description>
                    El senador electo criticó los aumentos de tarifas que el Presidente y la gobernadora María Eugenia Vidal autorizaron tras su derrota en las elecciones
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 07:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuál es la provincia con más muertes por cáncer en Argentina?</title>
                <description>
                    Las cifras oficiales indican que en 2017 fue responsable del 19% de las muertes, precedida por las patologías cardiovasculares y respiratorias
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo son los millennials en el trabajo</title>
                <description>
                    Llevamos un tiempo oyendo hablar sobre los millennials, esta generación que vino a romper con el esquema antiguo de la gente productiva en los trabajos
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El hijo de Alberto Fernández se sumó a la Marcha del Orgullo</title>
                <description>
                    El hijo del presidente electo, Alberto Fernández, se sumó a la XXVIII Marcha del Orgullo que tuvo lugar este sábado en la Ciudad de Buenos Aires
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En pleno Times Square, Patricia Bullrich cantó "Vamos a volver" junto a un Batman</title>
                <description>
                    Patricia Bullrich se encuentra de viaje en Nueva York donde participó de un encuentro en la ONU, sobre terrorismo y violencia extrema
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Justicia de Nicaragua pidió la captura internacional de Juan Darthés por la acusación de violación de Thelma Fardin</title>
                <description>
                    El actor argentino se encuentra en Brasil pero el juez del caso quiere que lo trasladen a Nicaragua para ser juzgado donde ocurrieron los hechos
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luis Novaresio en la Marcha del Orgullo: "Vengo hace años, pero esta es la primera vez que lo hago abiertamente"</title>
                <description>
                    "Estoy muy contento, vine con mi novio. Vengo hace años, pero esta es la primera vez que lo hago abiertamente.", señaló el periodista
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Buena noticia para Alberto Fernández: Elliott, el fondo buitre más duro con Argentina, se cansó de litigar y no saboteará un canje de deuda</title>
                <description>
                    Mientras se empieza a crear un "comité de acreedores" afín al país, hay otros que sí buscarán entorpecer un arreglo. Aurelius, uno de ellos
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marx: "Antes de ir al FMI, el Gobierno debería saber qué programa económico va a implementar"</title>
                <description>
                    El economista que se desempeñó como jefe negociador de la deuda externa argentina y como secretario de Finanzas, habló con iProfesional sobre la coyuntura
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Trabajo eventual: con el retail y el comercio empobrecidos, la apuesta es por el turismo</title>
                <description>
                    Si bien no se avizora repunte de la demanda en el corto plazo, algunos sectores evidencian un "nuevo aire" a la espera de las medidas del próximo Gobierno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuánto "valdrá" tu trabajo en el nuevo mercado laboral?: 6 puntos clave para entender el empleo que viene</title>
                <description>
                    En dos años la división del trabajo entre los humanos, máquinas y algoritmos desplazará a 75 millones de puestos actuales, aunque abrirá otras posiciones
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tierra del Fuego 2020: así es el plan de Alberto F. y Cristina para que en la isla se fabrique desde drones a software</title>
                <description>
                    Con la llegada de Alberto Fernández al poder se esperan cambios en el polo fueguino. Cómo es la iniciativa que cuenta con el aval del gobernador y gremios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFIP oficializó la creación del Registro Único Tributario: claves de la nueva herramienta</title>
                <description>
                    La Administración Federal de Ingresos Públicos oficializó a través de la resolución 4624, la creación del Registro Único Tributario-Padrón Federal.
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández busca en México un aliado que equilibre la tensa relación con Brasil</title>
                <description>
                    El presidente electo se reunirá con su par mexicano Andrés López Obrador y luego con empresarios de ese país en busca de inversiones. El gesto a la Iglesia
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcó del Pont rechaza desdoblamiento cambiario y pide "desdolarizar la economía argentina"</title>
                <description>
                    La expresidenta del Banco Central, cercana al equipo de Alberto Fernández, se mostró en contra de un desdoblamiento del tipo de cambio
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo tener dólares, el Green New Deal y bienestar low cost: así piensa Kulfas, el preferido de Fernández</title>
                <description>
                    Su pensamiento quedó claro en el libro "Los tres kirchnerismos". El autor es uno de los candidatos a ser ministro de Economía del nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcó del Pont rechaza desdoblamiento cambiario y pide "desdolarizar la economía argentina"</title>
                <description>
                    La expresidenta del Banco Central, cercana al equipo de Alberto Fernández, se mostró en contra de un desdoblamiento del tipo de cambio
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Héctor Daer: "Nadie puede pensar que dentro de un mes van a aumentar un 35% los salarios"</title>
                <description>
                    Héctor Daer se mostró cauto al opinar sobre un eventual acuerdo de precios y salarios durante el futuro gobierno de Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los aportes y contribuciones del servicio doméstico aumentarán 51% en 2020</title>
                <description>
                    Los nuevos importes de los aportes y contribuciones del servicio doméstico regirán partir del devengado enero 2020 que vence en febrero del mismo año
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Picante: esto piensa Guillermo Moreno de Alberto Fernández y su futuro gobierno</title>
                <description>
                    "Alberto tiene que ser mejor que Duhalde para arrancar, mejor que Kirchner para seguir y mejor que Cristina para terminar", declaró Guillermo Moreno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ventas minoristas cayeron 10% en octubre: qué sectores fueron los más golpeados</title>
                <description>
                    En lo que va de 2019, el consumo acumula un derrumbe de 12,5% respecto al mismo período de 2018, según informes de pequeñas y medianas empresas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Macri, fortalecido, negocia compartir con Rodríguez Larreta el control de Pro</title>
                <description>
                    El 40% de los votos que logró en las elecciones de octubre, levantó la figura del Presidente, quien se transformará en un referente de la oposición en 2020
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La CGT evaluará la reunificación en un plenario al que asistirá Alberto Fernández</title>
                <description>
                    La central tendrá una reunión e invitó al Presidente electo, quien solicitó la unidad del movimiento para poder llevar adelante el "pacto social"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para ahorristas e inversores: una nueva forma de evitar el "cepo hard" y obtener ganancias en dólares</title>
                <description>
                    Permiten reducir la exposición al riesgo argentino y aprovechar el viento de cola de Wall St. Tienen la ventaja de que no dependen de la economía local
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo Nissan Versa debuta en América Latina con nuevo diseño y más tecnología</title>
                <description>
                    Es la segunda generación del sedán de la japonesa. Cambia su imagen, asociada a la nueva estética de los productos de la marca, y suma seguridad
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Duro análisis del diario La Vanguardia sobre el gobierno de Macri: "Argentina no tiene solución"</title>
                <description>
                    El economista Lorenzo Bernaldo de Quirós considera que la derrota electoral del macrismo era una "crónica de una muerte anunciada"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Iberia compra Air Europa y crea un gigante en un sector en crisis</title>
                <description>
                    La mayor línea aérea española irrumpe en el mercado con la compra del 100 por ciento de la compañía aérea por 1.000 millones de euros
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Qué destinos en América latina suma Iberia al comprar  Air Europa</title>
                <description>
                    La empresa tiene una cuota del 8% en el corredor de Europa a Sudamérica, y este año firmó una alianza con Air France, el gran rival de IAG en este mercado
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>McDonald's despidió a su CEO por mantener una relación sentimental con una empleada</title>
                <description>
                    Steve Easterbrook admitió que cometió un error y coincidió con la decisión del consejo de administración de removerlo del puesto. ¿Quién lo reemplaza?
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué resultados tuvo Microsoft al aplicar una semana laboral de 4 días?</title>
                <description>
                    La compañía llevó a cabo un experimento en Japón y la nueva modalidad de trabajo tuvo beneficios no solamente para los empleados
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alianza estratégica: Telefónica y Amazon se unen para brindar servicios cloud en Argentina</title>
                <description>
                    La telco tiene tiene previsto que a finales del año los clientes de Argentina, Brasil y Perú puedan disfrutar de todos estos beneficios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los 35 mejores CEO del mundo según Harvard Business Review</title>
                <description>
                    Los directores ejecutivos fueron evaluados en función de su gestión financiera, así como de medidas ambientales, sociales y de gobierno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo endurecido: anticipan más controversias y juicios por el pago de deudas en dólares</title>
                <description>
                    El cambio de escenario complica la situación de los deudores y acreedores en moya que solo pueden adquirir u$s200. Qué dice el Código
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Macri oficializó la suba de impuestos a combustibles y ya estiman un nuevo aumento de naftas en diciembre</title>
                <description>
                    La medida fue oficializada a través del Decreto 753/2019 publicado este lunes en el Boletín Oficial con la firma del presidente Mauricio Macri
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los sindicatos se reacomodan al nuevo gobierno: no pedirán aumentos salariales ni bono a Fernández</title>
                <description>
                    Andrés Rodríguez, dirigente de UPCN, indicó que "la situación es muy difícil" por lo que hay que "acompañar" al nuevo gobierno en el inicio de su gestión
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dólar hoy: en la City cotiza sin mayores variantes a 63,30 pesos</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el contado con liquidación cotiza por encima de los 80 pesos, mientras que el dólar MEP se negocia a76,28 para las venta.
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Moyano pidió investigar a medios y periodistas: "Mintieron e hicieron mucho daño y tienen que pagar"</title>
                <description>
                    El líder del gremio de camioneros afirmó que hubo periodistas "que mintieron e inventaron cosas" y de esa forma "le hicieron daño a mucha gente"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las cuotas y parámetros del Monotributo 2020 aumentarán un 51 por ciento</title>
                <description>
                    El índice RIPTE permite calcular en cuánto aumentarán exactamente las categorías y las cuotas del Monotributo 2020. Acceda a los nuevos valores
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuáles son los cambios en actualización de indemnizaciones por accidentes</title>
                <description>
                    El especialista Eduardo O. Schiel explica los principales cambios que realiza el DNU 669/2019 y los cuestionamientos que pueden surgir en base a ella
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Macri busca retener poder tras las elecciones y negocia compartir con Larreta el control de PRO</title>
                <description>
                    El 40% de los votos que logró en las elecciones de octubre, levantó la figura del Presidente, quien se transformará en un referente de la oposición en 2020
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández irá al plenario de la CGT donde evaluarán la reunificación sindical</title>
                <description>
                    La central tendrá una reunión e invitó al Presidente electo, quien solicitó la unidad del movimiento para poder llevar adelante el "pacto social"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Abre la billetera: Santander invierte más de u$s 450 millones en Ebury, una plataforma de pagos y divisas</title>
                <description>
                    Esta colaboración refuerza la posición de Santander como el banco de preferencia para las Pymes que operan internacionalmente
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La gira de Alberto Fernández por México: López Obrador asegura que quiere "abrir una relación bilateral diferente"</title>
                <description>
                    Así lo destacó Felipe Solá, uno de los candidato a ocupar la Cancillería con el cambio de Gobierno, a partir del 10 de diciembre
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuáles son los cambios en actualización de indemnizaciones por accidentes laborales</title>
                <description>
                    El especialista Eduardo O. Schiel explica los principales cambios que realiza el DNU 669/2019 y los cuestionamientos que pueden surgir en base a ella
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Moyano dice que aún no invitaron a Camioneros al plenario de la CGT</title>
                <description>
                    Además, anunció que este miércoles su sindicato se reunirá para definir qué postura asumirá en la encaminada reunificación del movimiento obrero
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F. irá al plenario de la CGT donde evaluarán la reunificación sindical</title>
                <description>
                    La central tendrá una reunión e invitó al Presidente electo, quien solicitó la unidad del movimiento para poder llevar adelante el "pacto social"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Santángelo no cree que sea posible que los argentinos desdolaricen sus carteras</title>
                <description>
                    El economista evaluó que la propuesta de Mercedes Marcó del Pont de desdolarizar la economía "sería un ataque muy fuerte a la propiedad privada"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Desde 38% hasta 58%: qué bancos ofrecen las mejores tasas en plazos fijo</title>
                <description>
                    La diferencia por depósitos a plazo fijo en pesos a 30 días llega a 20 puntos porcentuales entre las entidades que más y las que menos pagan
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Sin un andamiaje económico consistente, el pacto social durará poco y tendrá consecuencias graves"</title>
                <description>
                    El director de Carta Económica y destacado consultor de empresas, Miguel Angel Broda, arriesgó sugerencias de políticas a Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Argentina mejoró en el ranking de naciones con el entorno más propicio a la inclusión financiera</title>
                <description>
                    Así lo indicó el ranking de The Economist Intelligence Unit, la unidad de negocios independiente del grupo The Economist, de Inglaterra
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno lanzó el sistema de warrant electrónico para el campo</title>
                <description>
                    Considera que es "un instrumento fundamental para el financiamiento de la actividad agropecuaria" y que permitirá a las empresas emitirlos en forma segura
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crecieron casi 110% en 9 meses las ganancias del Banco Ciudad</title>
                <description>
                    De esta forma, la entidad ascendió 7 posiciones en términos de ROE en el último año en el ránking de entidades financieras que elabora el BCRA
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Hipertensión: qué consecuencias puede tener a largo plazo y cómo prevenirlas</title>
                <description>
                    Conocida como asesino silencioso, es una patología que puede desencadenar una serie de daños severos para la salud
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuánto ganaba el CEO de McDonald's antes de ser despedido</title>
                <description>
                    Easterbook había logrado duplicar las acciones de la empresa durante su gestión. Sin embargo, el domingo fue echado por "violar la política de la compañia"
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Telecom y petróleo en Argentina, los asuntos a tratar entre Carlos Slim y Alberto Fernández</title>
                <description>
                    El presidente electo será recibido por el empresario mexicano, quien realizó grandes inversiones en la Argentina y allí explicará su plan de cuatro años
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuatro países están al borde de la recesión rumbo a 2020 y se teme una crisis económica global</title>
                <description>
                    Alemania, México, Italia y Reino Unido encabezan la lista de las naciones que podrían entrar en una recesión económica de cara al próximo año
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Lo peor está por venir": Bolsonaro augura una catástrofe "criminal" tras el derrame de petróleo</title>
                <description>
                    En los últimos meses alrededor de 4.000 toneladas de crudo han sido retiradаs de unas 300 playas en los nueve estados que conforman el nordeste brasileño
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Avianca y Copa sobre la mega alianza de Latam:  "Es una tendencia para toda la industria regional"</title>
                <description>
                    Ejecutivos de ambas compañías destacaron que la estrategia con Delta liderada impone una presión a su aliado norteamericano para acelerar la asociación
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuál es la bomba de tiempo de las pensiones en América Latina?</title>
                <description>
                    De acuerdo con datos aportados por la Cepal, en el año 2065, una cuarta parte de la población de la región tendrá 65 años o más
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Emisión de pesos, deuda con privados y tarifas congeladas: las bombas financieras de Alberto</title>
                <description>
                    Por el desarme de Leliq y el déficit fiscal de diciembre habrá una fuerte emisión de pesos a fin de año. ¿Cómo evitar que presione sobre el dólar paralelo?
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Backstage de los últimos ajustes al cepo: el BCRA teme que la fuga por "goteo" sea el doble de lo estimado</title>
                <description>
                    Para los economistas, la consecuencia del cepo sería una compra de u$s400 millones al mes, pero Sandleris teme que aparezcan filtraciones para la fuga
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fernández advirtió a energéticas sobre las tarifas: "Deberán hacer un esfuerzo"</title>
                <description>
                    El presidente electo se reunió con el mandatario mexicano, Manuel López Obrador. Tras el encuentro, lanzó definiciones sobre la economía que viene
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Qué prevé el mercado para el dólar, las tasas y la economía, según encuesta del Banco Central</title>
                <description>
                    El Relevamiento de Expectativas de Mercado (REM) dice que la recesión se mantendrá el año que viene. Y que el dólar cerrará en $65 en 2019
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Petrobras se despide de la Bolsa local con una denuncia por posibles delitos económicos y financieros</title>
                <description>
                    Deja de cotizar en el mercado bursátil el próximo 11 de noviembre en medio de una demanda del organismo a cargo de investigar el lavado de activos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:13:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Desdolarizar la economía?: queman los pesos en la mano y su demanda es la más baja en 18 años</title>
                <description>
                    Los economistas califican de inviable la propuesta de Marcó del Pont,  asesora de Alberto F. Dudas de que no quieran forzar una pesificación
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El banco Itaú despide a 25 gerentes en la Argentina</title>
                <description>
                    Según la entidad bancaria, las desvinculaciones forman parte  de un proceso para adaptarse al actual contexto negativo que atraviesa el país
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mensaje de un experto en talento a Alberto F.: "Nuestro mercado laboral no tolera más de lo mismo"</title>
                <description>
                    Matías Ghidini analizó la agenda en materia de empleo que encontrará el futuro Gobierno y plantea seis puntos para dinamizar el mercado de trabajo
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Orgullo nacional: cómo la inteligencia artificial "Made in Argentina" crece en el país y se exporta al mundo</title>
                <description>
                    Cuáles son los retos para las firmas que lideran el desarrollo de IA. El perfil exportador de un sector que suma valor a la cadena productiva
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Pago, bancos digitales y las fintech van por vos: remuneran saldo en tu cuenta y suman fondos comunes</title>
                <description>
                    La firma acusó al unicornio de no permitir la interoperabilidad de transferencias por CVU. Mientras, otras fintech apuestan a FCI para remunerar cuentas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F., Slim y el lobby telco: los gigantes de las comunicaciones reacomodan la agenda</title>
                <description>
                    El sector de las telecomunicaciones inaugurará nuevas relaciones a partir de la asunción de Alberto Fernández. Los encuentros formales y las expectativas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ocho puntos sobre la economía: el informe del macrismo que defiende la herencia</title>
                <description>
                    El documento, armado por la Jefatura de Gabinete, expone la mirada actual del macrismo sobre la inflación, el empleo, la deuda y los impuestos, entre otros
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Macri: "Nos vamos a casa con la conciencia tranquila y las manos limpias, hay gato para rato"</title>
                <description>
                    El Presidente afirmó que seguirá trabajando en el ámbito político porque "está más enamorado que nunca" del país. "Hay gato para rato", bromeó
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto dio a entender que podría seguir el cepo cambiario después del 10 de diciembre</title>
                <description>
                    El presidente electo advirtió sobre la fuga de dólares que se produjo del sistema financiero y remarcó que la situación de las reservas en inciertas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por el cepo al dólar paralizan la construcción de parques eólicos y suspenden a 900 trabajadores</title>
                <description>
                    Genneia decidió frenar la construcción de 4 parques de energía limpia en Chubut y Buenos Aires. El cepo del BCRA impide que lleguen divisas de los créditos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández convocará a sesiones extraordinarias y empieza a tomar forma el temario de proyectos</title>
                <description>
                    La intención es tratar el Presupuesto 2020 con la nueva composición parlamentaria, pero también se anexaría un temario de reformas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La agenda del Congreso que viene: qué leyes quiere sacar Macri y qué pretende Alberto Fernández</title>
                <description>
                    Cambiemos tiene un mes para tratar de avanzar con los temas de su agenda, mientras que desde el peronismo ya imaginan el nuevo escenario de negociación
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los sindicatos se reacomodan al nuevo gobierno: no pedirán bono ni aumentos a Fernández</title>
                <description>
                    Andrés Rodríguez, dirigente de UPCN, indicó que "la situación es muy difícil" por lo que hay que "acompañar" al nuevo gobierno en el inicio de su gestión
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La inflación de octubre fue de 4,4% para la consultora Ferreres</title>
                <description>
                    De acuerdo al relevamiento difundido este lunes, el nivel de precios acumula un crecimiento del 42,1% en los diez meses del año
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Trabajadores de empresa de gas Camuzzi, en alerta por despidos</title>
                <description>
                    El Sindicado de Trabajadores de la Industria del Gas Natural está en alerta. Asegura que las empresas no quieren resignar ganancias con precios congelados
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CEO de Peugeot dijo que creen en la Argentina, pero piden que si invierten los dejen exportar</title>
                <description>
                    El máximo responsable de la marca francesa, Jean-Philippe Imparato, confirmó la inversión y proyectos para la planta de El Palomar
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Melconian analizó la "herencia" que deja Macri: qué posibilidad tiene Fernández para un plan de estabilización shockeante</title>
                <description>
                    El expresidente del Banco Nación coincidió con el presidente electo y aseguró que "hay cero chances de salir del cepo a partir del 10 de diciembre"
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Día del empleado bancario: en esa fecha las entidades financieras no atenderán al público</title>
                <description>
                    El Banco Central confirmó que no habrá atención al público, aunque sí actividad en cajeros automáticos y se podrá utilizar el sistema de home banking
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los trabajadores metalúrgicos negocian el acuerdo por un bono de 7 mil pesos</title>
                <description>
                    Si se tiene en cuenta que la propuesta ya fue aprobada por el Congreso de Delegados de la UOM Seccional Río Grande, la firma del mismo sería inminente
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Casas, autos de lujo y barcos: la fortuna del exsecretario de Cristina procesado por lavado</title>
                <description>
                    El patrimonio de Fabián Gutiérrez incluye lotes y viviendas en el sur. El juez Bonadio ligó sus movimientos de dinero a la recaudación de los cuadernos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lázaro Báez celebró la llegada de Alberto F. a la Presidencia: "Ojalá este nuevo viento dé Justicia verdadera"</title>
                <description>
                    Desde la cárcel de Ezeiza, el empresario kirchnerista, Lázaro Baez, expresó su expectativa por la llegada del gobierno de Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Broda: "Esta sociedad es bimonetaria, eso no va a cambiar por decisiones administrativas"</title>
                <description>
                    Para el economista y consultor de empresas, Miguel Ángel Broda, la Argentina ha decidido ser un país inestable económicamente hablando
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Empresas analizan dar nuevo incremento salarial: ¿qué pasará con los bonos?</title>
                <description>
                    Entre las industrias que tienen mayores porcentajes anuales proyectados para 2019, están bancos, automotriz/autopartista, seguros, energía y high tech
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los salarios para el personal fuera de convenio caerán 5,9% real durante el 2019</title>
                <description>
                    Este segmento de los trabajadores recibirán incrementos de sueldo de más de 46% anual, pero quedarán una vez más detrás de la inflación
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Desde 38% hasta 58%: qué bancos ofrecen las mejores tasas en plazos fijos</title>
                <description>
                    La diferencia por depósitos a plazo fijo en pesos a 30 días llega a 20 puntos porcentuales entre las entidades que más y las que menos pagan
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Hay mecha corta en Argentina porque no hay margen para nuevas decepciones"</title>
                <description>
                    El dirigente de la CTEP Juan Grabois aseguró que "hay una tensión en la gente contenida por la esperanza" en el futuro gobierno de Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por crisis económica, aumenta el concurso preventivo o quiebra de empresas en el país</title>
                <description>
                    Los sectores Servicios, Comercio e Industria fueron los más afectados en la evolución de los concursos según sector de actividad, en los últimos 3 años
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Proponen eliminar por ley las golosinas de las cajas de supermercados</title>
                <description>
                    El diputado Jorge Henn, presentó un proyecto para reemplazarlas por alimentos saludables como frutas. Los alarmantes datos de nutrición y obesidad
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Petroleros recibirán un aumento salarial extra este mes y volverán a negociar con empresas en diciembre</title>
                <description>
                    Los trabajadores percibirán un incremento del 4,2% que se sumará al adelanto del 9% que se abonó con los salarios de octubre cobrados este mes
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>5 formas de promover el talento individual en equipos, sin que los demás se pongan celosos</title>
                <description>
                    Es un error frecuente de las empresas no reconocer a las personas, con la consecuente fuga de líderes que afecta seriamente al negocio
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo identificar si una página web es real o es un fraude en compras online</title>
                <description>
                    Saber si un sitio web es segura es posible con solo fijarse en una serie de elementos. Además, hay que analizar la 'url' y el contenido
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nueva función permite ver contenido de Netflix en WhatsApp</title>
                <description>
                    La aplicación de mensajería instantánea ya permitía hacer lo mismo con audiovisuales de YouTube y Facebook. En qué teléfonos está disponible
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Diluvió en Buenos Aires y estallaron las redes recordando el "no se inunda más" de Macri</title>
                <description>
                    Tras la intensa lluvia caída este lunes, los usuarios de las redes sociales salieron rápidamente a recordar la frase del cierre de campaña Mauricio Macri
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Snowden en Web Summit: "El modelo de negocio de Google, Amazon y Facebook es el abuso"</title>
                <description>
                    El evento es uno de los máximos exponentes de la actualidad tecnológica y digital mundial y tuvo a Edward Snowden a través de videoconferencia.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>IAG controlará más del 90% del tráfico nacional en 14 aeropuertos de España</title>
                <description>
                    En todo el tráfico de España, el grupo tendrá una cuota de mercado del 38,2%, con 81,4 millones de pasajeros, frente a los 213,3 millones de la red de Aena
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fujifilm comprará a Xerox su participación en Fuji Xerox por 2.089 millones de euros</title>
                <description>
                    La firma nipona  decidió retirar la demanda que había planteado ante la justicia norteamericana por cancelación unilateral de la venta de acciones
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¡Atención! Facebook presenta nuevo logotipo para diferenciar sus marcas</title>
                <description>
                    El nuevo logotipo de Facebook comenzaría a utilizarse en las "próximas semanas", según informaron. Cambia de colores y es de líneas simples.
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los 35 mejores CEO del mundo, según Harvard Business Review</title>
                <description>
                    Los directores ejecutivos fueron evaluados en función de su gestión financiera, así como de medidas ambientales, sociales y de gobierno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video: el sorprendente paso de estrella de la gimnasia a "porno star"’</title>
                <description>
                    Una exgimnasta holandesa llamada Verona van de Leur, confesó el cambio que vivió al dejar su profesión para convertirse en actriz porno
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fortnite: expulsaron al jugador Jarvis Kaye por "hacer trampa" y la noticia se hizo viral</title>
                <description>
                    Se demostró que, en su cuenta secundaria, Kaye jugaba con un bot que le ayudaba a fijar sus objetivos. El joven aun no puede creer que lo eliminaron
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CyberMonday contra la inflación: las ventas de canasta básica, con un crecimiento exponencial</title>
                <description>
                    Las tiendas virtuales registran suba de 180% respecto de la edición de 2018. Además de productos de almacén, destacan los rubros de viajes y electrónica
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto pinta un difícil panorama a empresarios mexicanos y polemiza con el Gobierno por la "herencia"</title>
                <description>
                    Desde México, el presidente electo anticipó a los empresarios "la situación crítica que deja el macrismo" y su "decisión de revertir ese cuadro"
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Maduro dijo que quiere encontrarse con Alberto Fernández "cuánto antes" y lanzó críticas contra Macri</title>
                <description>
                    El venezolano afirmó que avanzará en los pagos para concluir la fabricación de buques en Astilleros Río Santiago. También dio un guiño a Kicillof
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En una plaza anestesiada, el dólar fue arrastrado por el súper cepo y volvió a cerrar en baja</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el denominado contado con liquidación cotiza por debajo de los $79, mientras que el dólar MEP lo hace a menos de 74 pesos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Duro diagnóstico del Financial Times sobre Argentina: "Se tambalea al borde del noveno incumplimiento de la deuda"</title>
                <description>
                    El diario británico analiza los desafíos que deberá afrontar el presidente electo y su posición sobre los asuntos que despiertan divisiones en la región
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para conservadores, moderados y amantes del riesgo: en qué invertir en época de cepo y reperfilamiento</title>
                <description>
                    La especialista de Portfolio Personal analiza las opciones más atractivas que existen en el mercado según el riesgo que pueda asumir cada inversor
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Pollo" Sobrero contra todos: insultó a Macri y dijo que Alberto Fernández ya lo desilusionó</title>
                <description>
                    El dirigente ferroviario tuvo un fuerte exabrupto contra el presidente Mauricio Macri y también cuestionó al mandatario electo Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alquileres que ajustan 20% cada semestre y una "cláusula dólar": más tensión con los inquilinos</title>
                <description>
                    Los propietarios alertan que la rentabilidad no supera el 2,5%, un mínimo histórico. Piden nuevas reglas, en medio de un mercado golpeado por la crisis
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno asegura que deja "u$s10.000 millones de reservas, contra cero" del kirchnerismo</title>
                <description>
                    Andrés Ibarra, vicejefe de Gabinete de Mauricio Macri, insistió en señalar que el Gobierno deja una herencia positiva a Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más deuda: el gobierno de Macri vuelve a financiarse con fondos de los jubilados</title>
                <description>
                    El Gobierno oficializó la emisión de Letras por $4.000 millones y más de u$s120 millones, que serán suscriptas por el Fondo de Garantía de Sustentabilidad
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En 46 meses, u$s84.102 millones se fueron a colchones y cajas</title>
                <description>
                    Hasta septiembre, el atesoramiento de 2019 alcanzó u$s22.749 millones. El primer mes bajo el "cepo I" mantuvo un alto nivel en la salida de capitales
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Rafael Bielsa: "El periodismo que atacó a Moyano va a desaparecer, se descalifica a sí mismo"</title>
                <description>
                    El ex canciller del kirchnerismo afirmó que los medios que enfrentan al sindicalista camionero hoy tienen un "poder de fuego" limitado
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dólar: por qué Domingo Cavallo sugiere desdoblar el mercado cambiario</title>
                <description>
                    El economista propuso la creación de un mercado libre del dólar por el que se cursen todas las operaciones que no están habilitadas en el mercado oficial
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos aumentan hasta 40% comisiones por operaciones en cuentas y tarjetas</title>
                <description>
                    Antes del cambio de gobierno y por temor a algún congelamiento que los afecte, las entidades enviaron a clientes los nuevos valores que regirán desde enero
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego del cepo, crece la demanda para abrir cuentas en el exterior: el paso a paso para hacerlo</title>
                <description>
                    En algunos casos, con un monto mínimo muy bajo, son muchas las variantes para abrir una cuenta en países como Uruguay o Estados Unidos.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Empresarios del autotransporte de cargas reclaman la urgente declaración de la emergencia económica</title>
                <description>
                    Como consecuencia de los costos, los empresarios nucleados en la FADEEAC piden al Gobierno acelerar la rebaja de las contribuciones patronales
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Día del empleado bancario: cómo funcionarán los bancos y los mercados</title>
                <description>
                    El Banco Central confirmó que no habrá atención al público, aunque sí actividad en cajeros automáticos y se podrá utilizar el sistema de home banking
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Con cuántos dólares en las Reservas asumirá Alberto Fernández el 10 de diciembre?</title>
                <description>
                    Según el cálculo, el perfil de vencimientos 2020  obliga a realizar una renegociación urgente de la deuda con bonistas y el FMI
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La situación de Telefónica: pérdidas en España y el impacto de la devaluación en Argentina</title>
                <description>
                    La compañía destacó que en Argentina y Brasil acusó el impacto negativo de los tipos de cambio, por la depreciación del peso y el real respecto al euro
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video: las caras de Vidal y Larreta que muestran el malestar con Macri en Cambiemos</title>
                <description>
                    Durante la última reunión de Gabinete ampliado, mientras el presidente Macri daba su discurso, se vieron gestos de malestar de parte de ambos dirigentes
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Hyundai amplía la gama de Kona con una nueva versión 4x2</title>
                <description>
                    La coreana anunció que, desde ahora, serán tres las opciones de este modelo que se podrán elegir, con diferentes niveles de equipamiento y confort
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El cambio de gobierno frena la venta de bienes de la corrupción</title>
                <description>
                    Son departamentos, terrenos y hasta aviones incautados a ex funcionarios y empresarios confiscados por la justicia en causas como la de los cuadernos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Alberto va a tener que seguir con el cepo y darle a la maquinita porque hay que meter plata en el mercado"</title>
                <description>
                    Así lo dijo el líder de la UTA, Roberto Fernández, quien dijo que "después, al año, habrá una devaluación, y después ir al Fondo"
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuáles son los feriados de noviembre</title>
                <description>
                    Este mes se conmemora el Día de la Soberanía Nacional.Qué se celebra en esa fecha histórica y por qué se traslada el día no laborable
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cambio de estado de ánimo y aumento de peso: dos consecuencias del sobre entrenamiento</title>
                <description>
                    Todos saben que el sedentarismo es perjudicial para la salud, pero pocos conocen cuáles son las consecuencias del exceso de actividad física
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Valeria Mortara: "Cada vez se respeta más la figura del sommelier"</title>
                <description>
                    La vicepresidenta de la Asociación Argentina de Sommeliers habla del presente de la actividad y de los proyectos que tiene la entidad de cara a 2020
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por la suba de las naftas, estiman que más autos pasarán a GNC</title>
                <description>
                    Mientras las naftas subieron 5% en surtidores este mes, el precio del GNC mantiene los parámetros sin modificación alguna, explicó especialista del sector
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Puede Diego Maradona desheredar legalmente a sus hijas y donar toda su fortuna?</title>
                <description>
                    El DT de Gimnasia volvió a protagonizar un enfrentamiento familiar, esta vez con Giannina, tras lo cual dijo que no le dejará nada a ninguno de sus hijos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Menos horas, más productividad: ¿es posible reducir la jornada laboral en Argentina?</title>
                <description>
                    La filial japonesa de Microsoft experimentó una semana laboral de cuatro días en un país conocido por el exceso de trabajo
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Jan de Nul tendrá a su cargo el dragado de puertos en áreas de Bahía Blanca</title>
                <description>
                    El acuerdo incluye el dragado de los sitios de atraque de los puertos de Ingeniero White, Galván y Rosales y sus accesos y zonas de maniobra
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tras el escándalo del CEO de McDonald's, ahora renunció el director de Recursos Humanos</title>
                <description>
                    Steve Easterbrook renunció a su cargo el domingo tras conocerse que mantuvo una relación sentimental con una empleada. ¿A cuánto asciende su indemnización?
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuándo conviene desactivar la función start/stop de los autos?</title>
                <description>
                    Es una de las tecnologías que más se popularizó, pero todavía hay dudas sobre los beneficios o no de que el motor se detenga al frenar. Las respuestas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Maradona prometió donar su herencia: cuál es la lista de bienes y contratos que tiene</title>
                <description>
                    Tras sostener un nuevo enfrentamiento mediático con sus hijas mayores, Dalma y Gianinna, el astro futbolístico tomó la terminante decisión
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué correr una vez por semana puede alargarte la vida, sin importar el tiempo o la distancia</title>
                <description>
                    Correr está vinculado con una reducción del 30% de morir por enfermedades cardiovasculares y del 23% de que la muerte se deba al cáncer
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Producción de autos cayó 33% en lo que va del año: qué pasó con el mercado interno y las exportaciones</title>
                <description>
                    En el acumulado de los diez primeros meses del año el sector fabricó apenas unas 270.000 unidades, contra las casi 410.000 unidades registradas en 2018
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Anestesiados por el "súper cepo", el dólar oficial y el blue volvieron a cerrar en baja</title>
                <description>
                    En la Bolsa de Comercio el denominado contado con liquidación cotiza por debajo de los $79, mientras que el dólar MEP lo hace a menos de 74 pesos
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Señal de Moyano a la CGT: confirmó que asistirá al plenario donde hablará Alberto Fernández</title>
                <description>
                    El líder de Camioneros estará presente en el cónclave que busca avanzar hacia la unidad gremial y la articulación de políticas con Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>YPF hará primera exportación de gas licuado de su historia como último acto en la era macrista</title>
                <description>
                    Durante noviembre concretará el envío por mar del embarque de este insumo producido en Vaca Muerta a través de un buque que partirá desde Bahía Blanca
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bolsonaro rompe todos los protocolos diplomáticos y tensa más la relación con la Argentina</title>
                <description>
                    La escalada verbal del presidente brasileño contra la Argentina parece recrudecer a medida que se acerca la fecha de la asunción de Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Diputados acordó un dictamen sobre la ley de alquileres: cuáles son los principales puntos del proyecto</title>
                <description>
                    Este consenso alcanzado entre legisladores de Cambiemos, del Frente para la Victoria y otras bancadas provinciales permite debatirla en la próxima sesión
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández compartió una dura opinión sobre el "milagro chileno"</title>
                <description>
                    A nivel regional, el presidente electo se refirió a la desigualdad que existe en el continente y a la necesidad de garantizar la democracia
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Flybondi le pidió la renuncia al directivo que dijo "el peronismo es un cáncer"</title>
                <description>
                    La empresa se despegó de las declaraciones de Julian Cook. Afirmó que "no es una entidad política" y que su lealtad es con los pasajeros
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La industria volvió a hundirse en septiembre: qué segmentos son los más afectados por la crisis</title>
                <description>
                    Los sectores productivos fabriles sufren un freno que ya lleva más de un año y medio. La situación es similar en el ámbito del ladrillo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fuerte ajuste: cómo serán los pisos y las cuotas del monotributo 2020</title>
                <description>
                    A partir de enero, el tope de facturación para permanecer en el Monotributo y el aporte en cada una de las categorías aumentarán poco más del 51%
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Si no hay prórroga, el lunes vuelven los embargos de la AFIP a las Pymes</title>
                <description>
                    Vence el plazo de noventa días que suspendía los embargos de AFIP a las Pymes y por tal motivo CAME solicita una prórroga por igual plazo.
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pasión por River y "avivada criolla": disparada de precios de pasajes a Lima por la final de la Copa Libertadores</title>
                <description>
                    Noviembre es temporada baja en la capital de Perú, pero la demanda que produjo el cambio de sede del partido final de la Libertadores disparó los precios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Postergan la licitación de la Terminal de Retiro, que seguirá al frente de un acusado en la causa "cuadernos"</title>
                <description>
                    El proceso volvió a fracasar y ahora será el próximo gobierno el que decida si Néstor Otero mantendrá la concesión que controla desde hace 26 años
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El "Lehman Brother" de la economía digital: invierte fortunas en comprar empresas e infla la nueva burbuja</title>
                <description>
                    El paradigma de invertir constantemente en "unicornios" que pierden plata está en jaque. La industria busca reconvertirse ante el nuevo panorama económico
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se viene un re-reperfilamiento de Lecaps para evitar que los pesos vayan al dólar paralelo</title>
                <description>
                    El equipo de Alberto tiene prácticamente definido reestructurar las Letras. Quieren que lo haga Lacunza. Qué van a ofrecer para canjear esos títulos
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno dispuso una baja impuestos a los vuelos internacionales a partir de enero</title>
                <description>
                    Según lo publicado este miércoles en el Boletín Oficial, la ANAC redujo en un 20% las tasas de seguridad para vuelos internacionales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Gremialista confía en que Alberto F regulará el mercado de las "low cost" y dice que FlyBondi tendrá "vida corta"</title>
                <description>
                    Pablo Biró, secretario general de APLA, dijo que el gobierno de Macri "hizo muchas irresponsabilidades y pueden pagarlo en la Justicia"
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué Cavallo dice que será difícil evitar el "descontrol monetario" en diciembre</title>
                <description>
                    El ex ministro de Economía advirtió que la economía se complicará luego de diciembre. Qué pronostica sobre inflación, dólar y cepo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Arcor dio vacaciones obligatorias a 430 trabajadores en Catamarca</title>
                <description>
                    Tras despedir a más de 40 empleados en San Luis, la alimenticia suspendió operaciones en esa planta y volverá a hacerlo en febrero
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tenés que saberlo: qué es la tecnología blockchain, su uso, y qué bancos de la Argentina piensan implementarla</title>
                <description>
                    El futuro de los bancos estará atado a la cadena de bloques, que es la base de Bitcoin. Cuáles son los usos que revolucionarán la industria financiera
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Costantini: "Alberto Fernández tiene una situación mucho más difícil que la de Néstor Kirchner"</title>
                <description>
                    El empresario Eduardo Costantini opinó sobre el futuro de la economía en manos del presidente electo, Alberto Fernández. Qué dijo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuál fue el error más grosero de Macri, según Levy Yeyati?</title>
                <description>
                    Para el economista, Alberto Fernández podrá, ante este panorama, "ir rápidamente a una reestructuración voluntaria o a una guerra con los acreedores
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El diputado Amadeo se enojó con un periodista de C5N: "Lo voy a cagar a piñas en 30 segundos"</title>
                <description>
                    El legislador de Juntos por el Cambio le dijo al cronista "No me rompás más las pelotas", además de tratarlo como rata e insolente
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué cayó el precio del dólar y hasta cuándo se mantendrá a la baja</title>
                <description>
                    El blue pasó de $75 a $64,50, el dólar bolsa retrocedió de $76,30 a $73,20 y el "conta con liqui", de $80,20 a $78,10 luego de las elecciones. Las razones
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Synopsis: "El resultado electoral y la situación económica lleva a pensar que el retorno al poder de Cambiemos no estaría lejos"</title>
                <description>
                    El analista político y director de la consultora Synopsis, Lucas Romero, opina sobre los desafíos inmediatos de Alberto Fernández y de Mauricio Macri
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un accionista de Flybondi se va de la Argentina: "El peronismo es un cáncer que destruye el país poco a poco"</title>
                <description>
                    Así lo anunció Julian Cook a otros empresarios. La aerolínea low cost seguirá operando en el país, pero él número uno de la empresa se vuelve a Londres
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para el equipo de Kicillof el déficit en la Provincia de Buenos Aires es de $50.000 millones</title>
                <description>
                    El equipo de colaboradores de Kicillof sugirió al de Vidal que pida a Nación aporte extraordinario para paliar el déficit bonaerense
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué comprar en 12 cuotas fijas puede ser un mal negocio y se termina pagando de más</title>
                <description>
                    Que las cuotas sean fijas no significa que sean sin interés, sino que siempre se paga lo mismo. Por eso es necesario conocer el costo financiero total
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Congelar precios, mantener cepo, bajar IVA y cuotas: el plan que le llevan las empresas a Fernández para reactivar ventas</title>
                <description>
                    Los representantes de distintos sectores de la economía adelantaron cuáles son las acciones a tomar para poner en funcionamiento la producción
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CyberWeek 2019: la gastronomía gana protagonismo</title>
                <description>
                    Hasta el domingo 10 de noviembre, de la mano de su propuesta "Delivery Hackers", Pedidos Ya ofrece descuentos reales en grandes cadenas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fintech nacional desafía al cepo y propone retornos estimados del 35% en dólares</title>
                <description>
                    Después del resultado electoral del domingo 27 de octubre, el Gobierno tomó la decisión de imponer una restricción a la compra de divisas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Volkswagen T-Cross, el recién llegado al segmento en auge: ¿En qué se destaca y cómo anda el SUV chico?</title>
                <description>
                    Se sumó este año al mercado, cuando casi todas las marcas ya tenían un producto en la categoría. Y en dos meses fue líder en ventas. Ventajas y desventajas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Industria textil, perdedora de la "era Macri", se entusiasma con resurgir en un entorno protegido</title>
                <description>
                    En estos cuatro años, según organizaciones del sector, la actividad perdió 500 empresas y 40.000 empleos. Esperanza en la reactivación del mercado interno
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vicepresidenta y encausada: tribunal pide custodia para los cuadernos y define ritmo de juicio a Cristina</title>
                <description>
                    El tribunal, que también debe atender causas que involucran a funcionarios de la gestión kirchnerista, debe definir cómo sigue el caso de la ex mandataria
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Impuestos municipales: la Corte falló sobre la prescripción</title>
                <description>
                    La Corte ratificó su doctrina sentada en la causa "Filcrosa" y estableció que el Código Civil y Comercial no se aplica de forma retroactiva
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"A Cristina la salvaron las pruebas inexistentes, los fueros y el peronismo"</title>
                <description>
                    Alberto Fernández defendió a la expresidenta y su compañera de fórmula que hoy es investigada por la Justicia en varias causas de corrupción
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Moyano arremete contra Mercado Libre y el ministro Dante Sica por un convenio laboral</title>
                <description>
                    Moyano advirtió que denunciará penalmente al ministro de Producción y Trabajo por el supuesto incumplimiento de deberes de funcionario público.
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tan sólo cinco gremios pudieron ganarle a la inflación en los primeros 9 meses del año</title>
                <description>
                    "Negociar los acuerdos con mayor frecuencia fue una herramienta muy útil para los gremios", destacó el informe elaborado por la Synopsis
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mala alimentación: Argentina es el país que consume más bebidas azucaradas y galletitas</title>
                <description>
                    La OPS difundió un informe en el que asegura que este hábito constituye una amenaza para la salud y el bienestar de la población local
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lanata, internado otra vez: permanecerá internado en Escobar para rehabilitarse</title>
                <description>
                    El periodista permanecerá en la clínica Fleni de la zona norte del conurbano por las próximas semanas, según confirmaron desde su entorno
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cambio de estado de ánimo y aumento de peso: qué es el sobre entrenamiento</title>
                <description>
                    Todos saben que el sedentarismo es perjudicial para la salud, pero pocos conocen cuáles son las consecuencias del exceso de actividad física
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Espacios de co-working "made in Argentina" inician internacionalización a Latinoamérica y Estados Unidos</title>
                <description>
                    La cadena HIT Cowork invertirá alrededor de 20 millones de dólares para abrir proyectos en Chile, México y otros mercados importantes
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El debut de Alberto F. será con un plan "a la mexicana" para los jóvenes "ni-ni"</title>
                <description>
                    Busca cambiar el plan social por pasantías y capacitación para quienes no trabajan ni estudian. El Estado pagaría los sueldos durante el primer año
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández restituirá la paritaria nacional a los maestros, pero los gobernadores exigen más fondos</title>
                <description>
                    El sistema de Macri profundizó el ajuste en el sector público. Ahora, las provincias ponen condiciones y buscan conservar su poder de veto
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Avanza la licitación del Paseo de la Infanta: qué empresas pelean el control del lugar</title>
                <description>
                    Por decisión de la Justicia, la concesión del predio fue revocada y la explotación volvió a ser sometida a concurso. Esperan recaudar 60 veces más
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dura desmentida: Milei y Giacomini negaron estar desarrollando un plan Bonex para Fernández</title>
                <description>
                    Los economistas también aseguraron que no hay ninguna posibilidad de que se conviertan en funcionarios para el próximo gobierno
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pelea millonaria por las "zapatillas mágicas" de Nike para "running"</title>
                <description>
                    Algunos modelos de calzado, con un desarrollo innovador que hasta el momento es exclusivo de esa marca, dan una ventaja a los atletas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega a la Argentina una plataforma que permite a las empresas estimular la actividad física entre sus empleados</title>
                <description>
                    Se trata de Gympass, una plataforma que integra a gimnasios de todo tipo a una propuesta que permite a las organizaciones mejorar el bienestar laboral
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El lunes 18 de noviembre, ¿es feriado?</title>
                <description>
                    Este mes se conmemora el Día de la Soberanía Nacional. Qué se celebra en esa fecha histórica y por qué se traslada el día no laborable
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El trust ante los inminentes cambios en Bienes Personales y el impuesto a la herencia</title>
                <description>
                    El Trust es una figura del Derecho Romano, pero que alcanza su maduración en los Países Anglosajones, en especial para planificar su acervo hereditario
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Achica sucursales: banco Itaú recorta más 3.000 de empleos por su "estrategia digital"</title>
                <description>
                    El objetivo es reducir el crecimiento de los gastos sin intereses, que incluyen costes administrativos y de personal, de 12.800 millones de reales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Con el cambio de Gobierno, YPF podría cambiar de conducción: quiénes son los candidatos a tomar las riendas</title>
                <description>
                    El actual presidente, Miguel Ángel Gutiérrez, se retirará, mientras que el CEO, Daniel González, expresó su deseo de permanecer en el cargo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Macri analiza eliminar impuestos a más modelos de autos y motos por decreto</title>
                <description>
                    Hoy pagan el gravamen interno los vehículos desde $2,2 millones mientras que en el caso de las motos, la base imponible es de 380.000 pesos
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lanata se interna dos meses en un centro de rehabilitación en Escobar</title>
                <description>
                    El periodista conductor del programa PPT afrontará una recuperación física en en la sede del Instituto Fleni que podría extenderse hasta dos meses
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La cumbre de Alberto F. con López Obrador y el giro a la izquierda de América latina</title>
                <description>
                    La posibilidad de una unión regional alternativa a la Organización de Estados Americanos respaldada por Estados Unidos surgió en la reunión de mandatarios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Zorro: el capítulo que nunca se vio en la Argentina</title>
                <description>
                    Después de 16 años de éxito en El Trece, El Zorro se despidió de la tv argentina y al mismo tiempo, apareció un capítulo que en Argentina nunca se vio
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video: ¿quiénes son los LeBarón, el clan mormón de la masacre en México?</title>
                <description>
                    La familia LeBarón víctima de los secuestros y la violencia continua que vive en México.  Este grupo de agricultores ha sufrido varios asesinatos múltiples
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los inversores ya se hacen a la idea de que Alberto debutará con ley de emergencia económica</title>
                <description>
                    Según números de los fondos de inversión, la acumulación de cuentas a pagar obligará al Presidente a medidas drásticas para evitar una crisis inflacionaria
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFIP frena cómputo de las contribuciones patronales que reduce el pago del IVA</title>
                <description>
                    El fisco nacional dio a conocer una opinión que limita cómputo de las contribuciones patronales que permiten reducir el pago del IVA.
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Del Franco: "Los 8 puntos de diferencia de Alberto Fernández son suficientes para que se sienta un presidente empoderado"</title>
                <description>
                    La analista de opinión pública con 36 años de experiencia, de los cuales siete trabajó para el kirchnerismo, habló con iProfesional sobre lo que viene
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bolsonaro rompe los protocolos diplomáticos y tensa más la relación con la Argentina</title>
                <description>
                    La escalada verbal del presidente brasileño contra la Argentina parece recrudecer a medida que se acerca la fecha de la asunción de Alberto Fernández
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una fiscalía emitió un dictamen por violencia de género contra el vecino de una joven y busca sentar precedente</title>
                <description>
                    Una medida de un fiscal subrogante privilegia la vida cotidiana de la víctima. La tobillera electrónica que pose el denunciado dispara alarmas. No alcanza
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos digitales van por profesionales y monotributistas: dan cuentas gratis, tarjetas premium y rebajas del 30%</title>
                <description>
                    Ante la suba de las comisiones, los argentinos están apostando a estas entidades que brindan "costo cero" y una serie de beneficios
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya nada es como antes: cuál es el nuevo "gran" negocio de los bancos y por qué se unen a empresas tecnológicas</title>
                <description>
                    Ante la avanzada de tecnológicas como Mercado Libre en el mundo bancario, las entidades contraatacan y buscan nuevos negocios basados en el canal digital
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pasión por River y "avivada criolla": disparada de precios de pasajes a Lima por la final de la Libertadores</title>
                <description>
                    Noviembre es temporada baja en la capital de Perú, pero la demanda que produjo el cambio de sede del partido final de la Libertadores disparó los precios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bolsonaro suma tensión a la pelea con Alberto Fernández: ahora le va a comprar trigo a Estados Unidos</title>
                <description>
                    El ministerio de Agricultura de Brasil informó que comenzó a regir el cupo de importación de 750.000 toneladas de trigo proveniente de Estados Unidos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ganancias: la AFIP ajusta obligaciones para las empresas y elimina el "informe para fines fiscales"</title>
                <description>
                    A traves de una nueva resolución general, la AFIP ajusta las obligaciones de las empresas en Ganancias y elimina el  "informe para fines fiscales"
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández anunció que revisará los últimos nombramientos de Macri en el Estado</title>
                <description>
                    El presidente electo aclaró que no echará a los empleados públicos de carrera que llevan años trabajando en el Estado. Qué dijo del FMI y los medios
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mondelez frena planta en Pacheco y 1.200 trabajadores temen por despidos</title>
                <description>
                    La empresa alimenticia paralizó la producción en su fábrica de la localidad bonaerense de Pacheco. El Sindicato tomó cartas en el asunto
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Inflación, consumo y reformas: qué prevén los empresarios para la economía de 2020</title>
                <description>
                    La mayoría de los hombres de negocios piensan que la situación empeorará. Muchos insisten en la reforma laboral como una solución
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F. respaldó a la industria del software: "Voy a seguir apoyando a las empresas nacionales"</title>
                <description>
                    El presidente electo manifestó su "compromiso" de seguir apoyando a las empresas de software nacionales. Puso a Globant como un ejemplo positivo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Sigue la crisis en Ribeiro: cerró más locales y adeuda sueldos y aguinaldo</title>
                <description>
                    En lo que va de este año, está pagando los salarios en cuotas y recién en estas semanas terminó de abonar el correspondiente al mes de agosto
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Banquero suizo confirma que los hijos de Lázaro Báez eran beneficiarios de cuentas por millones de dólares</title>
                <description>
                    También se refirió a reuniones en ese país y en la Argentina con el hijo mayor del detenido empresario, su abogado y su contador
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video de la amenaza del diputado de Cambiemos a periodista de C5N: "Lo voy a cagar a piñas en 30 segundos"</title>
                <description>
                    El legislador de Juntos por el Cambio le dijo al cronista "No me rompás más las pelotas", además de tratarlo como rata e insolente
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Red no le renovó contrato a Eduardo Feinmann y dejará de estar en la radio a fin de año</title>
                <description>
                    La emisora del Grupo América asegura que no se trató de una decisión de carácter político sino que se debió a la falta de audiencia
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFIP ajusta requisitos para la emisión de facturas</title>
                <description>
                    La AFIP ajusta requisitos para la emisión de facturas. Así lo establece la Resolución General 4627/2019 publicada este jueves en el Boletín Oficial
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los docentes de colegios privados acordaron el pago del bono de 5.000 pesos</title>
                <description>
                    SADOP acordó con las cámaras del sector la asignación no remunerativa que alcanzará a todos los docentes de gestión privada del país
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué comprar en 12 cuotas fijas puede ser un mal negocio y se termina pagando bastante de más</title>
                <description>
                    Que las cuotas sean fijas no significa que sean sin interés, sino que siempre se paga lo mismo. Por eso es necesario conocer el costo financiero total
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué dice el parte médico oficial de Jorge Lanata tras su internación en el Fleni?</title>
                <description>
                    El periodista lleva cinco internaciones en lo que va del año, por diversos motivos. Además, en 2017 tuvo su primer transplante de riñón
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno dispuso una baja de impuestos a los vuelos internacionales a partir del mes de enero</title>
                <description>
                    Según lo publicado este miércoles en el Boletín Oficial, la ANAC redujo en un 20% las tasas de seguridad para vuelos internacionales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"El error más grosero de Macri fue tomar deuda en dólares"</title>
                <description>
                    Para el economista Levy Yeyati, Alberto Fernández podrá "ir rápidamente a una reestructuración voluntaria o a una guerra con los acreedores
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para Frigerio, a Alberto Fernández le será "difícil" desdolarizar las tarifas</title>
                <description>
                    El ministro remarcó que el presidente Mauricio Macri tuvo que decirle a la población "que había un costo de producción o de importación y de distribución"
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las multinacionales mencionadas por Bolsonaro lo desmienten: cuál es su situación en la Argentina</title>
                <description>
                    El mensaje que dio el presidente y que luego fue borrado señalaba que MWM, L'Oreal y Honda cesarían su producción en el país para mudarse a Brasil
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández prometió que le devolverá a la cartera de Trabajo el rango de Ministerio</title>
                <description>
                    En 2018, durante la gestión de Mauricio Macri, ese organismo fue degradado a Secretaría, dentro del Ministerio de Producción que conduce Dante Sica
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lewis Hamilton: cuánto gana el piloto mejor pago de la historia, que hoy monopoliza la Fórmula 1</title>
                <description>
                    El británico se consagró campeón de la categoría por sexta vez. Cuál es su impresionante salario actual y qué marcas lo patrocinan
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Expertos reclaman una amplia moratoria impositiva y previsional</title>
                <description>
                    "El país muestra una alta presión fiscal, una alta inflación y una baja actividad económica", describió César Litvin, CEO de Lisicki, Litvin &amp; Asociados
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crecen las exportaciones: Argentina terminará este año como la primera proveedora de carne vacuna a China</title>
                <description>
                    Hace quince años casi ningún exportador argentino de carne vacuna pensaba en Oriente. Hoy, el país asiático representa, en volumen, el 73% de las mismas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Litvin: "No hay que aumentar impuestos; hay que reducir la evasión"</title>
                <description>
                    "Los contribuyentes argentinos están en el límite de tolerancia de impuestos", advirtió César Litvin, CEO de Lisicki, Litvin &amp; Asociados
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El diagnóstico del JP Morgan: estas son las lecciones que dejó la fallida salida a la bolsa de WeWork</title>
                <description>
                    WeWork pasó de ser una de las OPI más esperadas del año a ser una empresa con problemas de liquidez obligada a aceptar un paquete de rescate
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Invierten 14 millones de pesos en educación técnica para Vaca Muerta</title>
                <description>
                    Será por convenio entre el Gobierno de Neuquén, sindicatos y petroleras que operan en el lugar como YPF, Shell, Total Austral, Chevron y Pluspetrol
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cristóbal López denunció que recibió "aprietes" de Macri para vender C5N e ir contra Cristina Kirchner</title>
                <description>
                    El empresario apuntó que fueron con el objetivo de adquirir el canal C5N y así encarcelar a Cristina Kirchner en su declaración con la jueza Servini
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuál es la clave para que Trump sea reelegido y que nadie tiene en cuenta?</title>
                <description>
                    Distintos modelos de diagnóstico tratan de evaluar por qué podría ocurrir una reelección del polémico presidente de los Estados Unidos
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los desafíos de encontrar y cuidar al nuevo talento digital</title>
                <description>
                    Es importante tener en cuenta cuál es el perfil y habilidades de los líderes digitales, a fin de tenerlo en claro a la hora de iniciar una búsqueda
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Millonario y Xeneize: las historias detrás de los apodos de los clubes de fútbol</title>
                <description>
                    Desde los más grandes hasta los de barrio tienen algún sobrenombre. San Lorenzo, Independiente, los clubes de La Plata y Rosario son otros del listado
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La historia de excesos de los Rolling Stones, según la ex esposa de Ronnie Wood</title>
                <description>
                    Un libro de fotografías de Jo Wood recuerda con imágenes los tiempos más convulsos, aquellos en los que todo estaba permitido porque eran jóvenes estrellas
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una docena de botellas de vino tinto fue enviada al espacio "en nombre de la ciencia"</title>
                <description>
                    La NASA realiza un experimento con vinos tintos, con el fin de desarrollar nuevos sabores y propiedades para la industria alimentaria
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Grandes alimenticias acumulan pérdidas por $10.000 millones durante la era Macri</title>
                <description>
                    El impacto de la inflación, las consecuentes devaluaciones y la recesión profundizan la crisis de grandes grupos como Molinos, Arcor y Mastellone
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández advirtió sobre la deuda: "No podemos pagarla en las condiciones que está la economía"</title>
                <description>
                    El presidente electo dio una entrevista al Rafael Correa, ex presidente de Ecuador. Afirmó que la situación de la Argentina "es culpa de Macri y del FMI"
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vocero del Fondo insinúa que Nielsen tendrá su primer encuentro con el FMI</title>
                <description>
                    Gerry Rice, dijo estar "dispuestos a trabajar con el presidente electo Alberto Fernández y su equipo cuando les parezca". Primeros contactos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La Justicia pidió informes a la ANSES tras un reclamo para proteger los fondos hasta que asuma Fernández</title>
                <description>
                    La Justicia admitió el amparo destinado a preservar inversiones de ANSES y ordenó que el organismo informe sobre la situación de dichos fondos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego del feriado cambiario, el dólar cotizó a la baja y el Central compró u$s200 millones</title>
                <description>
                    Luego de un día de receso, el precio del dólar en el mercado mayorista bajó cinco centavos y cerró en torno de los $59,60 para la punta vendedora
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Elsztain: "Hay un susto más grande por el cambio político de lo que en realidad está pasando"</title>
                <description>
                    En una aparición pública, el presidente de IRSA y Cresud puso paños fríos sobre la situación actual y se mostró esperanzado respecto al nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Gobierno cruzó a Alberto Fernández por los nombramientos en el Estado: "Sorprende lo mal informado que está"</title>
                <description>
                    Desde el Ejecutivo afirmaron que no engrosaron la planta de la administración pública, sino que la redujeron un 20%. Contraste con el kirchnerismo
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Gremios docentes convocaron a un paro nacional para este viernes</title>
                <description>
                    La medida de fuerza fue lanzada por los gremios CTERA, UDA y SADOP. Se realizará en repudio a la represión en la provincia de Chubut
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Primeras señales de apoyo para Alberto Fernández: el BID está listo para prestarle u$s6.000 millones a la Argentina</title>
                <description>
                    Alberto Fernández, y el titular del Banco Interamericano de Desarrollo, Luis Alberto Moreno, se reunieron para avanzar en el apoyo y acompañamiento al país
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se viene el fallo por la "reforma previsional" y Alberto se podría encontrar con cuenta inesperada</title>
                <description>
                    El Procurador fiscal dictaminó contra la retroactividad de la medida, lo que implica que el futuro gobierno podría encontrarse con otra batalla a librar
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mondelez busca suspender a 500 trabajadores con una reducción de los salarios</title>
                <description>
                    El gigante alimenticio solicitó esas medidas por seis meses al aducir una caída de sus ventas, pero el sindicato se opone. Siguen las negociaciones
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F. aseguró que quiere pagar la deuda con el FMI sin quita: de dónde obtendrá los dólares</title>
                <description>
                    El presidente electo se reunió en México con Mauricio Claver-Carone, funcionario encargado de Latinoamérica y el Caribe del gobierno de Trump
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por la salida de depósitos tras el cepo, los bancos recortaron préstamos en dólares</title>
                <description>
                    Las líneas más afectadas fueron los créditos comerciales. El BCRA solo les permite prestar divisas a exportadores que ingreses moneda extranjera al país
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tomadores de planes de ahorro y préstamos UVA para autos pedirán frenar alzas en las cuotas</title>
                <description>
                    Tras el aumento de las unidades móviles que repercuten en la cuota y el seguro de los planes, deudores autoconvocados presentarán un reclamo
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dante Sica cuestionó a la CGT: "Jugaron abiertamente para Alberto Fernández y ahora no piden bono"</title>
                <description>
                    El ministro dijo que al Gobierno "le hubiese gustado" tener también apoyo gremial y que, de haberse dato, "tendríamos mejores condiciones laborales"
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bolsonaro publicó un fragmento de Animales Sueltos para criticar la economía argentina</title>
                <description>
                    El mandatario brasileño insiste con posteos en redes sociales que ensombrecen la relación bilateral entre los principales socios del Mercosur
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Chile va hacia la semana laboral de 40 horas: Diputados aprobó proyecto y pasa al Senado</title>
                <description>
                    La iniciativa fue aprobada con la gradualidad de cinco años para pymes y un año para grandes empresas. Ahora pasará a la Cámara Alta
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Levinas tuiteó que echaron a Feinmann por pedido de Máximo Kirchner y luego se retractó</title>
                <description>
                    El periodista de A24 afirmó que existieron presiones políticas detrás de la desvinculación de Feinmann. Tras revuelo en las redes, dio marcha atrás
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más tensión con Brasil: el hijo de Bolsonaro impulsa una moción de repudio contra Alberto Fernández</title>
                <description>
                    La Cámara de Diputados de Brasil aprobó en comisión una moción de "repudio" contra el presidente electo de la Argentina a instancias de Eduardo Bolsonaro
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Exportadores reclaman al Gobierno que "actúe" frente a decisión del Brasil sobre importaciones de trigo</title>
                <description>
                    Los exportadores reclaman al Gobierno argentino que "actúe" frente a una decisión del Brasil sobre importaciones de trigo anunciadas por Bolsonaro
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Gobierno toma $5.000 millones de distintas áreas del sector público nacional para financiarse</title>
                <description>
                    Según lo dispuesto, la forma de colocación será por suscripción directa a las jurisdicciones y entidades comprendidas en el artículo 8° de la ley 24.156
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En materia monetaria habrá una aceleración muy significativa de la emisión"</title>
                <description>
                    Domingo Cavallo, ex ministro de Economía, advirtió que la economía se complicará luego de diciembre. Qué pronostica sobre inflación, dólar y cepo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Hasta el 12 de noviembre se puede pagar con descuento el Inmobiliario Rural y el complementario</title>
                <description>
                    ARBA informa que el próximo martes 12 de noviembre vence la última cuota del año del Impuesto Inmobiliario Rural y del Inmobiliario Complementario
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Por qué podrías perder la memoria durante unas horas y no darte cuenta?</title>
                <description>
                    La amnesia global transitoria aparece como un episodio repentino, que causa la pérdida de memoria, pero que no responde a ninguna enfermedad neurológica
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Argentina es el país que consume más bebidas azucaradas y galletitas</title>
                <description>
                    La OPS difundió un informe en el que asegura que este hábito constituye una amenaza para la salud y el bienestar de la población local
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Otra dura advertencia de Milei: "Argentina va camino a la peor crisis de su historia"</title>
                <description>
                    Además, el economista liberal desmintió un supuesto acercamiento con el presidente electo, Alberto Fernández para confeccionar un nuevo Plan Bonex
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mentes disruptivas, derroche de talento: estas 10 personas transforman la forma en la que se mueve el mundo</title>
                <description>
                    La lista incluye al CEO de una empresa de automóviles autónomos, un empresario de aerolíneas y el jefe de logística del minorista más grande del planeta
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Trece definiciones de Redrado sobre el presente y futuro de la economía</title>
                <description>
                    El ex presidente del BCRA advirtió que "es un momento muy complejo" y que el próximo Gobierno debe hacer un programa de estabilización y crecimiento
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Facebook explica por qué el Bitcoin no genera la polémica que despierta su moneda Libra</title>
                <description>
                    David Marcus aseguró por qué los reguladores no tienen tanto miedo de la divisa digital más usada del mundo, pero sí de la que intenta crear la red social
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un vehículo sin chofer de Uber se vio involucrado en un accidente fatal porque no pudo detectar a un peatón</title>
                <description>
                    Las autoridades de EE.UU. determinaron que el coche que atropelló a Elaine Herzberg, en marzo de 2018, no estaba programado para reconocer transeúntes
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El presidente de Microsoft "tira la posta": qué es lo que transformará la inteligencia artificial</title>
                <description>
                    Brad Smith participó en la reciente  Web Summit de Lisboa, en donde abordó la relación que hay entre la tecnología y la sociedad
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alejandro Fantino desmintió los rumores de su desvinculación con radio La Red</title>
                <description>
                    El rumor de su partida apareció luego de que se confirmara que al periodista Eduardo Feinmann no le renovaron el contrato en la emisora
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¡Alerta en el campo!: ya son cuatro las localidades en las que avanza la plaga de "tucura sapo"</title>
                <description>
                    Las autoridades de Chubut reconocen que los controles preventivos no funcionaron como esperaban. "Por ahora es poco lo que se puede hacer", admitieron
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Netflix deja de funcionar en estos televisores</title>
                <description>
                    En las últimas horas informaron quedejará de estar disponible en determinadas Smart TV, principalmente en los dispositivos más antiguos
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Millonario, Xeneize, Ciclón y La Academia: las historias detrás de los apodos de los clubes de fútbol</title>
                <description>
                    Desde los más grandes hasta los de barrio tienen algún sobrenombre. San Lorenzo, Independiente, los clubes de La Plata y Rosario son otros del listado
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mica Tinelli se mostró muy de novia con el jugador de Boca Lisandro López</title>
                <description>
                    Fue en el cumpleaños de su hermana Candelaria al que también asistió, obviamente, el conductor y vicepresidente de San Lorenzo, Marcelo Tinelli
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:06:00 -0300</pubDate>
                </item></news>