<news><item><title>El peronismo pierde fuerza en el nuevo Congreso, que será un test para la unidad albertista</title>
                <description>
                    Los números de las elecciones obligarán al Frente de Todos a negociar en Diputados para aprobar leyes y a mantenerse unido en el Senado para quórum propio
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Aunque ganó $10.000 millones en lo que va del año, Edesur no logra recomponer su situación financiera</title>
                <description>
                    La distribuidora de energía sufre las consecuencias de la crisis, con una caída de sus ingresos y de las ventas, además de una fuerte suba de su deuda
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El peronismo prepara un paquete de leyes para tratar apenas Fernández asuma la presidencia</title>
                <description>
                    Impulsan reformas impositivas, una ley de petróleo y la creación de un Consejo Económico y Social. Massa se reunirá con Emilio Monzó la semana que viene
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández: ¿Cuál es el estado de salud del Presidente electo?</title>
                <description>
                    El autor del libro "Enfermos de poder", Nelsón Castro, dio detalles del tema y se refirió a las cosas que debería cambiar para estar mejor
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un fallo inédito ordena retrotraer cuotas de plan de ahorro de 0km a valores de abril de 2018</title>
                <description>
                    La medida llega en medio de una fuerte caída en ventas de 0km. Desde el sector empresario afirman que apelarán la decisión hasta llegar a la Corte Suprema
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Con la vuelta del cepo: ¿Cuánto vale hoy el contado con liqui?</title>
                <description>
                    Desde que el Gobierno anunció la restricción para la compra de dólares,  el mercado paralelo se popularizó como en otras épocas de la economía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un fallo judicial reafirma que los bancos no pueden retener dinero de la Asignación Universal por Hijo</title>
                <description>
                    El caso surgió después que una entidad le había retenido a una mujer el beneficio de sus hijos por una deuda que ella tenía de una tarjeta de crédito
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Efecto dólar alto y cepo: ¿cómo afectó la crisis al comercio entre la Argentina y Brasil?</title>
                <description>
                    Las importaciones se desplomaron 32% por la crisis doméstica, mientras que las exportaciones al mayor socio comercial apenas subieron 4%
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo tener dólares, el Green New Deal local y bienestar low cost: así piensa Matías Kulfas, el preferido de Fernández</title>
                <description>
                    Su pensamiento quedó claro en el libro "Los tres kirchnerismos". El autor es uno de los candidatos a ser ministro de Economía del nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tres días, más de 550 comercios participan del CyberMonday en la Argentina</title>
                <description>
                    Son 113 las empresas que se suman, por primera vez, al evento de ventas por Internet más importante. CACE comparte todas las marcas que formarán parte
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Primera medida tras las elecciones: Los pilotos marcharán con reclamos el martes</title>
                <description>
                    La Asociación de Pilotos de Líneas Aéreas convocó una movilización dentro de Aeroparque para reclamar por la situación de las aerolíneas
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto quiere suba salarial de 20% por decreto en diciembre, antes del acuerdo de precios</title>
                <description>
                    El Presidente electo prepara una batería de medidas enfocadas en un estímulo al consumo, pero en el marco de una política de contención de la inflación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Donald Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo y prometió ayuda ante el FMI</title>
                <description>
                    El presidente de los Estados Unidos mantuvo una amena conversación con el presidente electo argentino. Se habló sobre ayuda con el FMI
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>BCRA ahora limitó uso de tarjetas y extracciones en el exterior: qué opinan los analistas</title>
                <description>
                    El Banco Central endureció las limitaciones a la compra de divisas. Economistas se mostraron sorprendidos y analizaron la medida
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En octubre la inflación cerró en 3,9%, según Elypsis: ¿qué factor evitó una mayor disparada de los precios?</title>
                <description>
                    Para la consultora, la proyección de noviembre es de 4,5% y para diciembre, en la medida que persistan los controles actuales, estaría en niveles similares
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>IVA al 0%: el Gobierno oficializa el decreto para compensar a las provincias</title>
                <description>
                    El Gobierno oficializa el decreto que lo obliga a compensar a las provincias por la reducción al 0% del IVA en algunos productos de la canasta alimentaria
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo evitar el nuevo cepo al dólar de manera legal para comprar más de u$s200 por mes</title>
                <description>
                    Esta semana comenzó una severa restricción para la compra de dólares en los bancos. Sin embargo, existen otros canales para conseguir divisas
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Compra de dólares: cuáles son los controles de la AFIP sobre el nuevo cepo cambiario</title>
                <description>
                    El nuevo cepo también tiene a la AFIP como una de las protagonistas. Conozca cuáles son los controles que se desplegarán sobre los compradores de dólares
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:13:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo al dólar: empresas importadoras, en alerta por las nuevas restricciones del Banco Central</title>
                <description>
                    Desde CIRA afirmaron que la comunicación 6818 del BCRA, que reinstauró la regulación al acceso del mercado de cambios, genera "incertidumbre"
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cepo al dólar: cuáles son las nuevas ofertas y reglas comprar propiedades</title>
                <description>
                    Tras la implementación del cepo al dólar, ya hay desarrolladores que toman los pesos a una cotización entre el dólar oficial y el contado con liqui
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cristina Kirchner viajó a Cuba luego de ser ovacionada en el Aeropuerto de Ezeiza</title>
                <description>
                    Una concentración de trabajadores del aeropuerto con banderas de gremios aeronáuticos se acercaron a saludarla y felicitarla por el triunfo electoral
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cuál fue la respuesta de Patricia Bullrich tras ser imputada por un supuesto "plan criminal" contra los mapuches</title>
                <description>
                    Este viernes se impulsó la apertura de una investigación para determinar si se pergeñó un plan para despojar a las comunidades mapuches de tierras
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>De la inflación, al dólar y la crisis financiera: Sturzenegger analizó por qué fracasó el gobierno de Macri</title>
                <description>
                    El ex presidente del Central , Federico Sturzenegger , volvió a analizar la gestión de Mauricio Macri en la publicación norteamericana Americas Quarterly
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Gobierno porteño autorizó un aumento del 19% en los colegios privados de la Ciudad de Buenos Aires</title>
                <description>
                    Esta medida, que comenzó a regir desde el 1 de noviembre, se dio a menos de dos meses de finalizar el ciclo lectivo por la alta inflación de estos meses
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFIP extiende hasta fin de año el plazo para compensar IVA con cargas sociales</title>
                <description>
                    La AFIP extendió el plazo para implementar la afectación del saldo de libre disponibilidad del IVA a la cancelación de las contribuciones
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crisis en el negocio de las tarjetas de crédito: hay un millón menos de plásticos que hace un año</title>
                <description>
                    En el país, se perdieron más de un millón de cuentas de tarjetas regionales no bancarias activas desde mediados de 2016 hasta la actualidad
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Crean "comité de acreedores" en Nueva York para negociar el canje de deuda con Argentina</title>
                <description>
                    Quieren que la quita y esperas que propone el futuro gobierno de Alberto Fernández sea lo menor posible y que el acuerdo se cierre lo más rápido posible
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Giacobbe: "En los resultados de las elecciones hubo un aprendizaje del 2011, de no darle mucho poder a una persona"</title>
                <description>
                    El analista político realiza un posible escenario respecto a cómo puede ser el gobierno de Alberto Fernández y su relación de poder con el kirchnerismo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández criticó a Bugs Bunny: "Es un estafador" y una mala influencia</title>
                <description>
                    El presidente electo se refirió al capitalismo y al consumismo y expuso a los dibujos de Warner como modelos de gran promoción del individualismo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tras la crítica de Alberto Fernández a Bugs Bunny, estallaron las redes para defender al conejo</title>
                <description>
                    "¿Han visto un estafador más grande que Bugs Bunny?", preguntó el presidente electo a un auditorio en una universidad. Los memes no tardaron en aparecer
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo Volkswagen Touareg ya se puede reservar en Argentina: ¿Cuánto sale?</title>
                <description>
                    La tercera generación del todoterreno de lujo llega para completar el segmento de los SUV´s y situarse en el tope de gama de la compañía
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Lexus ya vende en el país el RX, un SUV grande, con motor naftero e híbrido</title>
                <description>
                    A menos de un año de su desembarco, la marca de lujo de Toyota lanzó su sexto modelo en la Argentina. Características y precios
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El auto qué querés, por el tiempo que necesitas: así funciona Toyota Mobility Services</title>
                <description>
                    El servicio que te permite disponer de cualquier modelo de la marca por un plazo determinado. Se retira y devuelve donde más cómodo le quede al usuario
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pese a la recesión, mejor en el balance: así llegan las empresas estatales tras la era Macri</title>
                <description>
                    Aerolíneas Argentinas y Austral, YPF y Correo Argentino, llegan a este cierre de período complicadas por la macroeconomía. Detalle de cada situación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se estrelló una avioneta en Santa Fe: hay dos empresarios muertos</title>
                <description>
                    El trágico episodio ocurrió en un campo en cerca de la Escuela de El Empalme donde el vehículo se fue a pique y se incendió al impactar contra el suelo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Banco Central evalúa suspender el "parking" a los bonos</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria evalúa quitar restricciones temporales a la compra y venta de títulos de deuda soberana tras reclamos de los operadores bursátiles
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"Los votantes de Macri son un cáncer permanente del país que te quieren comer las entrañas"</title>
                <description>
                    La titular de Madres de Plaza de Mayo, Hebe de Bonafini, dijo que el 40% que respaldó a Cambiemos son los mismos "que trajeron a los milicos para matar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Resultados definitivos de las elecciones: Macri ganó en Miami y Alberto conquistó La Habana</title>
                <description>
                    Cada candidato obtuvo más del 90 por ciento de los votos en esas dos ciudades ubicadas tan cerca geográficamente como opuestas en cuanto a ideología
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Escrutinio definitivo: la fórmula Alberto Fernández-Cristina Kirchner arrasó en las cárceles</title>
                <description>
                    La fórmula del Frente de Todos sacó el 86,87% de los votos afirmativos, al conseguir 14.041 sufragios del total de los 16.670 presos que participaron
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La nueva vida de María Eugenia Vidal: mudanza, trabajo y relaciones</title>
                <description>
                    La gobernadora de la Provincia afirmó que seguirá "al lado de la gente", pero también se plantea nuevos proyectos personales y profesionales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"¡Vos sos un pelotudo!": este fue el insulto de Pichetto a Dietrich por una publicidad de FlyBondi</title>
                <description>
                    El excandidato a vicepresidente macrista se acercó a los ministros con un recorte de diario con la imagen de la campaña de la aerolínea FlyBondi y explotó
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Carne de vaca, cerdo y pollo: cuánto se recomienda comer de cada una</title>
                <description>
                    Según las características de cada una desde el punto de vista nutricional, los especialistas aconsejan distribuir las carnes en la dieta
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Vuelve el Programa Remediar? Estos son los beneficios que otorgó en 2003</title>
                <description>
                    Fue una estrategia del Ministerio de Salud del gobierno de Kirchner que apuntó a mejorar la atención sanitaria en todo el país
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>8 hitos que cambiaron la historia de la medicina y salvaron millones de vidas</title>
                <description>
                    Desde su aparición, los avances han marcado una diferencia sobre los tratamientos de diversas enfermedades y trastornos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Canelo Álvarez, el boxeador de los millones: ya gana más que Federer y va por un nuevo título mundial</title>
                <description>
                    El mexicano, que el año pasado firmó el contrato más alto de la historia del deporte, subió dos categorías para enfrentar a Sergey Kovalev
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El hijo de Alberto Fernández celebró Halloween disfrazado de "Joker" y estallaron las redes</title>
                <description>
                    El hijo del presidente electo Alberto Fernández volvió a destacarse en las redes sociales, al compartir una imagen suya caracterizado como el Guasón
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández viaja a México y comienza a armar su esquema de alianzas regional</title>
                <description>
                    En el viaje, que se extenderá hasta el próximo miércoles, estará acompañado por Felipe Solá y uno sus principales asesores, Santiago Cafiero
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estos son 10 de los mejores vinos argentinos, según el voto de enólogos</title>
                <description>
                    En el marco de la sexta edición de The Winemakers, los propios enólogos cataron y votaron más de 40 vinos. El ranking de los más elegidos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cinco vinos que sólo se consiguen en bodegas y que vale la pena probar</title>
                <description>
                    iProfesional seleccionó cinco etiquetas de alta gama, de diversos estilos, y que no se venden en el chino, en el súper o en vinotecas
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: ¿cuál es la bodega más premiada y el Malbec número uno de Argentina?</title>
                <description>
                    El dato surge del Ranking Mundial de Vinos y Sociedades Vitivinícolas que participan en los concursos nacionales e internacionales
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El duro editoral de Longobardi en el que advierte que "Argentina puede caer en un colapso"</title>
                <description>
                    El conductor y periodista instó a los políticos a dejar las diferencias de lado en pos de un "gobierno de coalición, antes de que sea tarde"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Después de dos meses de su salida, se confirma el regreso de Victor Hugo Morales a C5N</title>
                <description>
                    La noticia de su regreso fue confirmada al aire del programa radial Detrás de lo que vemos, que conduce Claudio Villarruel por AM 750
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"El problema principal es la falta de recursos capacitados para servicios de software"</title>
                <description>
                    La consultora Sonia Agnese afirmó que "las políticas vinculadas a la promoción en los estudios e incentivos de estas nuevas habilidades son fundamentales"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp: ¿cómo se protegen las conversaciones con la nueva función de huella dactilar?</title>
                <description>
                    Para activarla, se deberá acceder al menú de configuración de WhatsApp, y desde allí ir a "cuenta", "privacidad" y "Bloqueo mediante huella dactilar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tras el "súper cepo" al dólar, casi el 60% de los argentinos realizarán turismo en el país</title>
                <description>
                    Zonaprop analizó a través de una encuesta los planes vacacionales que tienen las personas en vistas a la próxima temporada de verano
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Fernández le ofreció la Secretaría de Medios a Pancho Meritello</title>
                <description>
                    El ex director ejecutivo del Grupo Octubre sería quien esté a cargo del organismo que hoy está en manos del funcionario Hernán Lombardi
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:56:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcelo Tarakdjian asume como CEO de Telefónica Movistar de Argentina</title>
                <description>
                    Tarakdjian llega en reemplazo de Federico Rava, quien continúa como Presidente del Directorio tras desarrollarse la compañía durante 30 años
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Central restringe el uso de tarjeta de crédito en el exterior para evitar el salto al cepo</title>
                <description>
                    El BCRA prohibió el uso del plástico para usar en casinos del exterior o para comprar criptoactivos. Limitó la extracción con crédito a u$s50 por operación
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El BCRA que imagina Alberto: estímulo monetario, regulación bancaria y crédito "productivo"</title>
                <description>
                    El presidente electo sostiene que el BCRA debe jugar un rol central en la reactivación de la economía. Se habla de Miguel Angel Pesce como posible titular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En Argentina es posible desarrollar tecnología de calidad internacional"</title>
                <description>
                    Según el jefe de Ingeniería de Producto y Aplicaciones de Furukawa, la expectativa para los próximos años es que siga siendo un sector muy dinámico
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las 5 claves para fortalecer la seguridad informática empresarial</title>
                <description>
                    Las empresas se enfocan en tratar de controlar los equipos corporativos. ¿Pero tienen en cuenta aquellos que los trabajadores traen a la organización?
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La venta de motos sigue en baja: en octubre cayó 40 por ciento</title>
                <description>
                    En octubre se patentaron 22.807 unidades, esto representó un aumento del 15,06% con respecto al mes anterior. Hay más despidos y paro de producción
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tiemba Netflix: Apple lanza su propio servicio de streaming en 100 países, incluida la Argentina</title>
                <description>
                    El nuevo servicio de la firma promete una oferta de series, películas y documentales originales además de un catálogo de títulos conocidos
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google golpea la mesa del negocio de los "vestibles": compra Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
                <description>
                    La marca estadounidense de relojes y pulseras inteligentes, entre otros dispositivos, tiene más de 28 millones de usuarios activos en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya se puede descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles</title>
                <description>
                    Este videojuego permitirá a los usuarios adquirir jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones, gracias a las nuevas licencias
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>ABC de España: "Argentina entrará al Guinnes por tener vicepresidenta con trece procesamientos y siete órdenes de detención"</title>
                <description>
                    "Ante enfermedad, ausencia o fallecimiento del presidente, Cristina será, de nuevo, la señora presidenta", advierte el medio español
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>No es broma: la Unesco tapa unas esculturas con tangas para no ofender "sensibilidad del público"</title>
                <description>
                    Podría ser una fake news pero no lo es. La organización había pedido a un artista exponer su muestra  pero "evitando" los desnudos totales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Video: El Polaco y Noelia Marzol homenajearon a Walter Olmos en el  Súper Bailando pero no convencieron al jurado</title>
                <description>
                    En el Súper Bailando 2019 El Polaco y Noelia Marzol homenajearon a Walter Olmos, fue muy emotivo pero la performance no convenció al jurado de la noche
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Qué dijo Marcelo Gallardo sobre su futuro como entrenador de River Plate</title>
                <description>
                    Marcelo Gallardo tiene contrato con River hasta 2022 pero hay un acuerdo de tácito que no necesita de ninguna cláusula ni negociación
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Halloween 2019: el siniestro origen de "¿dulce o truco?"</title>
                <description>
                    Ahora son los chicos los que piden, pero dice la leyenda que un malvado personaje vagaba por las casas pidiendo "Trick-or-treat"  o "dulce o truco"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo tener dólares, el Green New Deal y bienestar low cost: así piensa Matías Kulfas, el preferido de Fernández</title>
                <description>
                    Su pensamiento quedó claro en el libro "Los tres kirchnerismos". El autor es uno de los candidatos a ser ministro de Economía del nuevo gobierno
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estas son las 10 marcas que más autos fabrican en el mundo</title>
                <description>
                    En primer lugar se ubica Volkswagen, que en 2018 logró colocar 10,9 millones de unidades. Tras los alemanes se ubica Toyota. Los que completan el top ten
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:09:00 -0300</pubDate>
                </item></news>