<news><item><title>"El problema principal es la falta de recursos capacitados para servicios de software"</title>
                <description>
                    La consultora Sonia Agnese afirmó que "las políticas vinculadas a la promoción en los estudios e incentivos de estas nuevas habilidades son fundamentales"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tres días, más de 550 comercios participan del CyberMonday en la Argentina</title>
                <description>
                    Son 113 las empresas que se suman, por primera vez, al evento de ventas por Internet más importante. CACE comparte todas las marcas que formarán parte
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tiemba Netflix: Apple lanza su propio servicio de streaming en 100 países, incluida la Argentina</title>
                <description>
                    El nuevo servicio de la firma promete una oferta de series, películas y documentales originales además de un catálogo de títulos conocidos
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Libre: muestra números en rojo y tuvo una pérdida de casi u$s 150 millones en el tercer trimestre</title>
                <description>
                    El sitio de ecommerce comunicó sus resultados trimestrales en los que se evidencia un aumento interanual de 90.5% en moneda constante
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google golpea la mesa del negocio de los "vestibles": compra Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
                <description>
                    La marca estadounidense de relojes y pulseras inteligentes, entre otros dispositivos, tiene más de 28 millones de usuarios activos en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFA se suma al "LinkedIn de los futbolistas"</title>
                <description>
                    Es una decisión orientada a lograr una mayor igualdad de oportunidades entre los futbolistas argentinos, al asegurarles un canal efectivo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcelo Tarakdjian asume como CEO de Telefónica Movistar de Argentina</title>
                <description>
                    Tarakdjian llega en reemplazo de Federico Rava, quien continúa como Presidente del Directorio tras desarrollarse la compañía durante 30 años
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En Argentina es posible desarrollar tecnología de calidad internacional"</title>
                <description>
                    Según el jefe de Ingeniería de Producto y Aplicaciones de Furukawa, la expectativa para los próximos años es que siga siendo un sector muy dinámico
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las 5 claves para fortalecer la seguridad informática empresarial</title>
                <description>
                    Las empresas se enfocan en tratar de controlar los equipos corporativos. ¿Pero tienen en cuenta aquellos que los trabajadores traen a la organización?
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google capacita a jóvenes en marketing digital y habilidades blandas</title>
                <description>
                    En el marco de la iniciativa "Crecé con Google Jóvenes", aquellos con menores oportunidades recibieron formación para contribuir a su inclusión laboral
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp: ¿cómo se protegen las conversaciones con la nueva función de huella dactilar?</title>
                <description>
                    Para activarla, se deberá acceder al menú de configuración de WhatsApp, y desde allí ir a "cuenta", "privacidad" y "Bloqueo mediante huella dactilar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya se puede descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles</title>
                <description>
                    Este videojuego permitirá a los usuarios adquirir jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones, gracias a las nuevas licencias
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp y transferencia bancaria: ¿cómo funciona el nuevo "cuento del tío" en el comercio electrónico?</title>
                <description>
                    La damnificada por esta nueva modalidad delictiva denunció el caso ante el Ministerio Público Fiscal de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Adiós Facebook?: Wikipedia crea su propia red social sin publicidad ni algoritmos</title>
                <description>
                    La plataforma se encuentra en la fase de inicio, con dos desarrolladores trabajando en ella, dijo el fundador de la enciclopedia, Jimmy Wales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Kirchneristas difundieron una lista negra con trolls macristas: ¿qué nombres aparecen?</title>
                <description>
                    El Excel que se dio a conocer a través de las redes sociales está integrada por 720 usuarios a los que se acusa de trolls macristas. ¿Quiénes son?
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los celulares vuelven a subir en noviembre: qué pasará con el transporte, la luz y el gas</title>
                <description>
                    Todas las compañías comunicaron a sus clientes incrementos de entre el 7% y el 24% a partir del mes próximo, dependiendo de los planes
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más difícil que dar vida a un unicornio es haber creado dos: con ustedes, el argentino fundador de OLX y LetsGo</title>
                <description>
                    Graduado en Harvard y pionero de la web 4.0 argentina, creó DeRemate, OLX y LetGo, tres de los grandes referentes del comercio online
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fortalecido por las elecciones, Palazzo se reúne con Galperín para avanzar en el encuadre de Mercado Pago y fintech</title>
                <description>
                    Con resultado "puesto" de las elecciones y tras varios cruces, el empresario y el gremialista se verán las caras. Los detalles de la cumbre
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ataque frontal del Banco Central al "dólar Paypal": prohíbe servicios de pago del exterior y compra de Bitcoin</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria acaba de anunciar una nueva restricción con las tarjetas de crédito que afecta a los servicios de pago del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple y Disney buscan destronar a Netflix: cómo es su oferta de películas y series</title>
                <description>
                    La batalla por lograr la hegemonía en las pantallas de todo el mundo se da entre pesos pesados de la industria audiovisual. Los detalles
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega el Cyber Monday: ¿los consumidores prefieren descuentos o cuotas?</title>
                <description>
                    Antes de largar las promos, Mercado Libre realizó una encuesta a unos 6.000 usuarios para saber si prefieren descuentos, financiación o envíos gratis
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cómo la miopía empresaria afecta a las plataformas de datos?</title>
                <description>
                    El número 3 a nivel global de una multinacional informática india advierte sobre los riesgos de los cambios frecuentes en una organización
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"La analítica de datos hay que llevarla al sector industrial y de servicios"</title>
                <description>
                    "Si disponemos de evidencia digital de casi cualquier cosa, debemos aprender a usarla para tomar decisiones", afirmó el especialista Eduardo Poggi
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El cepo al dólar impulsa compras online al exterior y un CyberMonday récord</title>
                <description>
                    Desde el lunes, cuando se endureció el control cambiario, se incrementaron las ventas en páginas de comercio electrónico del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"El principal impacto del atraso tecnológico es la desvinculación con el consumidor"</title>
                <description>
                    El presupuesto de tecnología hace años que dejó de ser de "soporte" y pasó a ser estratégico, pero algunas compañías aun no lo han visto
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Paradojas de Facebook: gana menos pero crece en usuarios</title>
                <description>
                    Unos 2.450 millones de usuarios utilizan por lo menos una vez al mes la red social y sus aplicaciones WhatsApp, Instagram y Messenger
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple registró un beneficio neto de 55.256 millones de dólares al cierre de su año fiscal</title>
                <description>
                    Si en 2018 las ventas de iPhone supusieron el 62 % de todo el dinero ingresado, en el ejercicio que cerró en septiembre este porcentaje se redujo al 54,7 %
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Revelan qué le interesa a Google de cada usuario y cuánta información puede llegar a almacenar</title>
                <description>
                    En sólo un minuto se publican 500 mil tuits, 66 mil fotografías en Instagram y se realizan 3.5 millones de búsquedas en Google en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Por qué Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" a nivel global?</title>
                <description>
                    El CEO de la empresa, Jack Dorsey, reconoció que existen "riesgos significativos para la política, donde puede ser usada para influenciar en votos"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Golpe al bolsillo (virtual): cómo te va a afectar el nuevo cambio en Ganancias e IVA de AFIP en billeteras electrónicas</title>
                <description>
                    El organismo fiscal decidió aplicar retenciones de impuestos a las fintech de pagos digitales. Cuál será el impacto en comercios y usuarios
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para evitar los rechazos, nada mejor que el e-check: cómo se "deposita" un cheque electrónico y sus ventajas</title>
                <description>
                    Distintas bancos comenzaron a implementar el depósito de cheques a distancia, con la mejor amiga del hombre moderno: el celular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mastercard, cerca de las fintech: lanza un programa que facilita la colaboración con startups</title>
                <description>
                    La compañía lanzó un programa para facilitar la integración de su tarjeta en empresas emergentes y promover su expansión a nivel internacional
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Libre y otro golpe a los bancos: otorgará más de un millón de créditos blandos en su plataforma</title>
                <description>
                    El unicornio anunció la llegada de este producto a México, luego de ser probado con éxito en la Argentina y Brasil. Prometen la mejor tasa del mercado
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un escape al "súper cepo": esta plataforma te permite comprar acciones en EE.UU. y dolarizar ahorros</title>
                <description>
                    Quiena Inversiones permitirá utilizar la  tarjeta de crédito o débito como un instrumento de ahorro. Cómo funciona y cuáles son los requisitos
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nueva era, nuevas habilidades: conocé cómo Microsoft entrena a su personal para la economía digital</title>
                <description>
                    Diego Bekerman, gerente general de Microsoft Argentina, explica cómo acompañar a los trabajadores para que enfrentar los cambios de la economía digital
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más allá de la inflación, el Cybermonday se planta con financiación y descuentos para gambetearle a la recesión</title>
                <description>
                    Más de 500 empresas harán sus acciones promocionales durante tres días. ¿Qué se espera de viajes y electrónica, las categorías más demandadas? Expectativas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La devaluación relanza la exportación de servicios informáticos de Avaya desde Buenos Aires</title>
                <description>
                    En proporción la Argentina tiene más personas capacitadas en tecnologías de la información y la comunicación que el promedio de América latina
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alianza estratégica: Telefónica y Amazon se unen para brindar servicios cloud en Argentina</title>
                <description>
                    La telco tiene tiene previsto que a finales del año los clientes de Argentina, Brasil y Perú puedan disfrutar de todos estos beneficios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué resultados tuvo Microsoft al aplicar una semana laboral de 4 días?</title>
                <description>
                    La compañía llevó a cabo un experimento en Japón y la nueva modalidad de trabajo tuvo beneficios no solamente para los empleados
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuánto "valdrá" tu trabajo en el nuevo mercado laboral?: 6 puntos clave para entender el empleo que viene</title>
                <description>
                    En dos años la división del trabajo entre los humanos, máquinas y algoritmos desplazará a 75 millones de puestos actuales, aunque abrirá otras posiciones
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tierra del Fuego 2020: así es el plan de Alberto F. y Cristina para que en la isla se fabrique desde drones a software</title>
                <description>
                    Con la llegada de Alberto Fernández al poder se esperan cambios en el polo fueguino. Cómo es la iniciativa que cuenta con el aval del gobernador y gremios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Abre la billetera: Santander invierte más de u$s 450 millones en Ebury, una plataforma de pagos y divisas</title>
                <description>
                    Esta colaboración refuerza la posición de Santander como el banco de preferencia para las Pymes que operan internacionalmente
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Snowden en Web Summit: "El modelo de negocio de Google, Amazon y Facebook es el abuso"</title>
                <description>
                    El evento es uno de los máximos exponentes de la actualidad tecnológica y digital mundial y tuvo a Edward Snowden a través de videoconferencia.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo identificar si una página web es real o es un fraude en compras online</title>
                <description>
                    Saber si un sitio web es segura es posible con solo fijarse en una serie de elementos. Además, hay que analizar la 'url' y el contenido
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nueva función permite ver contenido de Netflix en WhatsApp</title>
                <description>
                    La aplicación de mensajería instantánea ya permitía hacer lo mismo con audiovisuales de YouTube y Facebook. En qué teléfonos está disponible
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Orgullo nacional: cómo la inteligencia artificial "Made in Argentina" crece en el país y se exporta al mundo</title>
                <description>
                    Cuáles son los retos para las firmas que lideran el desarrollo de IA. El perfil exportador de un sector que suma valor a la cadena productiva
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Pago, bancos digitales y las fintech van por vos: remuneran saldo en tu cuenta y suman fondos comunes</title>
                <description>
                    La firma acusó al unicornio de no permitir la interoperabilidad de transferencias por CVU. Mientras, otras fintech apuestan a FCI para remunerar cuentas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cybermonday, con seguro contra "avivadas": estos sitios te permiten ver si una oferta conviene o no</title>
                <description>
                    Estas web permiten conocer la evolución histórica de los precios para no caer en las "trampas" de algunos comercios que lanzan falsas ofertas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google Maps, ahora con el esperado modo incógnito: cómo activarlo</title>
                <description>
                    No es desconocido para los usuarios el modo incógnito de Google, existente en Chrome y YouTube, pero ahora se ha agregado a Maps en Android
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F., Slim y el lobby telco: los gigantes de las comunicaciones reacomodan la agenda</title>
                <description>
                    El sector de las telecomunicaciones inaugurará nuevas relaciones a partir de la asunción de Alberto Fernández. Los encuentros formales y las expectativas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuánto "valdrá" tu trabajo en el nuevo mercado laboral?: 6 puntos para entender el empleo que viene</title>
                <description>
                    En dos años la división del trabajo entre los humanos, máquinas y algoritmos desplazará a 75 millones de puestos actuales, aunque abrirá otras posiciones
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tierra del Fuego 2020: así es el plan de Alberto F. y Cristina para que se fabrique desde drones a software</title>
                <description>
                    Con la llegada de Alberto Fernández al poder se esperan cambios en el polo fueguino. Cómo es la iniciativa que cuenta con el aval del gobernador y gremios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CyberMonday contra la inflación: las ventas de canasta básica, con un crecimiento exponencial</title>
                <description>
                    Las tiendas virtuales registran suba de 180% respecto de la edición de 2018. Además de productos de almacén, destacan los rubros de viajes y electrónica
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cybermonday, cuando lo barato puede salir caro: consejos para hacer una compra segura</title>
                <description>
                    Las compras en Internet son un fenómeno que cada vez se extiende más entre las personas a la par de las posibilidades de fraudes y estafas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Te vas a sorprender: ¿cuántos miles de millones de dólares lleva perdidos Uber en lo que va del año?</title>
                <description>
                    La plataforma de transporte y movilidad sigue dilapidando dinero, lo que alertó a sus inversores. En especial, a Softbank que salió a salvarla
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega a la Argentina una plataforma que permite a las empresas estimular la actividad física entre sus empleados</title>
                <description>
                    Se trata de Gympass, una plataforma que integra a gimnasios de todo tipo a una propuesta que permite a las organizaciones mejorar el bienestar laboral
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego del cepo, crece la demanda para abrir cuentas en el exterior: el paso a paso para hacerlo</title>
                <description>
                    En algunos casos, con un monto mínimo muy bajo, son muchas las variantes para abrir una cuenta en países como Uruguay o Estados Unidos.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El diagnóstico del JP Morgan: estas son las lecciones que dejó la fallida salida a la bolsa de WeWork</title>
                <description>
                    WeWork pasó de ser una de las OPI más esperadas del año a ser una empresa con problemas de liquidez obligada a aceptar un paquete de rescate
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Moyano arremete contra Mercado Libre y el ministro Dante Sica por un convenio laboral</title>
                <description>
                    Moyano advirtió que denunciará penalmente al ministro de Producción y Trabajo por el supuesto incumplimiento de deberes de funcionario público.
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se unen dos gigantes: HP comprará a Xerox por 27.000 millones de dólares</title>
                <description>
                    Las dos empresas están en proceso de adaptación a un mundo donde la necesidad de documentos impresos es menor y buscan reinventarse
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La pregunta del millón: ¿cómo sobrevive Uber con pérdidas de u$s 1.200 y sin ganancias?</title>
                <description>
                    Las últimas cifras destacan que sus ingresos subieron casi 30% hasta u$s 3.810 millones pero sus pérdidas netas están en casi u$s 1. 200 millones
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Achica sucursales: banco Itaú recorta más 3.000 de empleos por su "estrategia digital"</title>
                <description>
                    El objetivo es reducir el crecimiento de los gastos sin intereses, que incluyen costes administrativos y de personal, de 12.800 millones de reales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pasión por River y "avivada criolla": disparada de precios de pasajes a Lima por la final de la Copa Libertadores</title>
                <description>
                    Noviembre es temporada baja en la capital de Perú, pero la demanda que produjo el cambio de sede del partido final de la Libertadores disparó los precios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CyberWeek 2019: la gastronomía gana protagonismo</title>
                <description>
                    Hasta el domingo 10 de noviembre, de la mano de su propuesta "Delivery Hackers", Pedidos Ya ofrece descuentos reales en grandes cadenas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tenés que saberlo: qué es la tecnología blockchain, su uso, y qué bancos de la Argentina piensan implementarla</title>
                <description>
                    El futuro de los bancos estará atado a la cadena de bloques, que es la base de Bitcoin. Cuáles son los usos que revolucionarán la industria financiera
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El "Lehman Brother" de la economía digital: invierte fortunas en comprar empresas e infla la nueva burbuja</title>
                <description>
                    El paradigma de invertir constantemente en "unicornios" que pierden plata está en jaque. La industria busca reconvertirse ante el nuevo panorama económico
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya nada es como antes: cuál es el nuevo "gran" negocio de los bancos y por qué se unen a empresas tecnológicas</title>
                <description>
                    Ante la avanzada de tecnológicas como Mercado Libre en el mundo bancario, las entidades contraatacan y buscan nuevos negocios basados en el canal digital
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos digitales van por profesionales y monotributistas: dan cuentas gratis, tarjetas premium y rebajas del 30%</title>
                <description>
                    Ante la suba de las comisiones, los argentinos están apostando a estas entidades que brindan "costo cero" y una serie de beneficios
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F. respaldó a la industria del software: "Voy a seguir apoyando a las empresas nacionales"</title>
                <description>
                    El presidente electo manifestó su "compromiso" de seguir apoyando a las empresas de software nacionales. Puso a Globant como un ejemplo positivo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fuerte apuesta china en el negocio de Bitcoin: casa de cambio invertirá u$s100 millones en la Argentina</title>
                <description>
                    La firma Huobi anunció el miércoles que levantará en el país el centro más grande de la región dedicado a las monedas digitales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una fiscalía emitió un dictamen por violencia de género contra el vecino de una joven y busca sentar precedente</title>
                <description>
                    Una medida de un fiscal subrogante privilegia la vida cotidiana de la víctima. La tobillera electrónica que pose el denunciado dispara alarmas. No alcanza
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pasión por River y "avivada criolla": disparada de precios de pasajes a Lima por la final de la Libertadores</title>
                <description>
                    Noviembre es temporada baja en la capital de Perú, pero la demanda que produjo el cambio de sede del partido final de la Libertadores disparó los precios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los desafíos de encontrar y cuidar al nuevo talento digital</title>
                <description>
                    Es importante tener en cuenta cuál es el perfil y habilidades de los líderes digitales, a fin de tenerlo en claro a la hora de iniciar una búsqueda
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
                </item></news>