<news><item><title>"El problema principal es la falta de recursos capacitados para servicios de software"</title>
                <description>
                    La consultora Sonia Agnese afirmó que "las políticas vinculadas a la promoción en los estudios e incentivos de estas nuevas habilidades son fundamentales"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tres días, más de 550 comercios participan del CyberMonday en la Argentina</title>
                <description>
                    Son 113 las empresas que se suman, por primera vez, al evento de ventas por Internet más importante. CACE comparte todas las marcas que formarán parte
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tiemba Netflix: Apple lanza su propio servicio de streaming en 100 países, incluida la Argentina</title>
                <description>
                    El nuevo servicio de la firma promete una oferta de series, películas y documentales originales además de un catálogo de títulos conocidos
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Libre: muestra números en rojo y tuvo una pérdida de casi u$s 150 millones en el tercer trimestre</title>
                <description>
                    El sitio de ecommerce comunicó sus resultados trimestrales en los que se evidencia un aumento interanual de 90.5% en moneda constante
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google golpea la mesa del negocio de los "vestibles": compra Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
                <description>
                    La marca estadounidense de relojes y pulseras inteligentes, entre otros dispositivos, tiene más de 28 millones de usuarios activos en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFA se suma al "LinkedIn de los futbolistas"</title>
                <description>
                    Es una decisión orientada a lograr una mayor igualdad de oportunidades entre los futbolistas argentinos, al asegurarles un canal efectivo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcelo Tarakdjian asume como CEO de Telefónica Movistar de Argentina</title>
                <description>
                    Tarakdjian llega en reemplazo de Federico Rava, quien continúa como Presidente del Directorio tras desarrollarse la compañía durante 30 años
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En Argentina es posible desarrollar tecnología de calidad internacional"</title>
                <description>
                    Según el jefe de Ingeniería de Producto y Aplicaciones de Furukawa, la expectativa para los próximos años es que siga siendo un sector muy dinámico
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las 5 claves para fortalecer la seguridad informática empresarial</title>
                <description>
                    Las empresas se enfocan en tratar de controlar los equipos corporativos. ¿Pero tienen en cuenta aquellos que los trabajadores traen a la organización?
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google capacita a jóvenes en marketing digital y habilidades blandas</title>
                <description>
                    En el marco de la iniciativa "Crecé con Google Jóvenes", aquellos con menores oportunidades recibieron formación para contribuir a su inclusión laboral
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp: ¿cómo se protegen las conversaciones con la nueva función de huella dactilar?</title>
                <description>
                    Para activarla, se deberá acceder al menú de configuración de WhatsApp, y desde allí ir a "cuenta", "privacidad" y "Bloqueo mediante huella dactilar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya se puede descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles</title>
                <description>
                    Este videojuego permitirá a los usuarios adquirir jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones, gracias a las nuevas licencias
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp y transferencia bancaria: ¿cómo funciona el nuevo "cuento del tío" en el comercio electrónico?</title>
                <description>
                    La damnificada por esta nueva modalidad delictiva denunció el caso ante el Ministerio Público Fiscal de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Adiós Facebook?: Wikipedia crea su propia red social sin publicidad ni algoritmos</title>
                <description>
                    La plataforma se encuentra en la fase de inicio, con dos desarrolladores trabajando en ella, dijo el fundador de la enciclopedia, Jimmy Wales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Kirchneristas difundieron una lista negra con trolls macristas: ¿qué nombres aparecen?</title>
                <description>
                    El Excel que se dio a conocer a través de las redes sociales está integrada por 720 usuarios a los que se acusa de trolls macristas. ¿Quiénes son?
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los celulares vuelven a subir en noviembre: qué pasará con el transporte, la luz y el gas</title>
                <description>
                    Todas las compañías comunicaron a sus clientes incrementos de entre el 7% y el 24% a partir del mes próximo, dependiendo de los planes
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más difícil que dar vida a un unicornio es haber creado dos: con ustedes, el argentino fundador de OLX y LetsGo</title>
                <description>
                    Graduado en Harvard y pionero de la web 4.0 argentina, creó DeRemate, OLX y LetGo, tres de los grandes referentes del comercio online
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fortalecido por las elecciones, Palazzo se reúne con Galperín para avanzar en el encuadre de Mercado Pago y fintech</title>
                <description>
                    Con resultado "puesto" de las elecciones y tras varios cruces, el empresario y el gremialista se verán las caras. Los detalles de la cumbre
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ataque frontal del Banco Central al "dólar Paypal": prohíbe servicios de pago del exterior y compra de Bitcoin</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria acaba de anunciar una nueva restricción con las tarjetas de crédito que afecta a los servicios de pago del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple y Disney buscan destronar a Netflix: cómo es su oferta de películas y series</title>
                <description>
                    La batalla por lograr la hegemonía en las pantallas de todo el mundo se da entre pesos pesados de la industria audiovisual. Los detalles
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega el Cyber Monday: ¿los consumidores prefieren descuentos o cuotas?</title>
                <description>
                    Antes de largar las promos, Mercado Libre realizó una encuesta a unos 6.000 usuarios para saber si prefieren descuentos, financiación o envíos gratis
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cómo la miopía empresaria afecta a las plataformas de datos?</title>
                <description>
                    El número 3 a nivel global de una multinacional informática india advierte sobre los riesgos de los cambios frecuentes en una organización
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"La analítica de datos hay que llevarla al sector industrial y de servicios"</title>
                <description>
                    "Si disponemos de evidencia digital de casi cualquier cosa, debemos aprender a usarla para tomar decisiones", afirmó el especialista Eduardo Poggi
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El cepo al dólar impulsa compras online al exterior y un CyberMonday récord</title>
                <description>
                    Desde el lunes, cuando se endureció el control cambiario, se incrementaron las ventas en páginas de comercio electrónico del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"El principal impacto del atraso tecnológico es la desvinculación con el consumidor"</title>
                <description>
                    El presupuesto de tecnología hace años que dejó de ser de "soporte" y pasó a ser estratégico, pero algunas compañías aun no lo han visto
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Paradojas de Facebook: gana menos pero crece en usuarios</title>
                <description>
                    Unos 2.450 millones de usuarios utilizan por lo menos una vez al mes la red social y sus aplicaciones WhatsApp, Instagram y Messenger
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple registró un beneficio neto de 55.256 millones de dólares al cierre de su año fiscal</title>
                <description>
                    Si en 2018 las ventas de iPhone supusieron el 62 % de todo el dinero ingresado, en el ejercicio que cerró en septiembre este porcentaje se redujo al 54,7 %
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Revelan qué le interesa a Google de cada usuario y cuánta información puede llegar a almacenar</title>
                <description>
                    En sólo un minuto se publican 500 mil tuits, 66 mil fotografías en Instagram y se realizan 3.5 millones de búsquedas en Google en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Por qué Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" a nivel global?</title>
                <description>
                    El CEO de la empresa, Jack Dorsey, reconoció que existen "riesgos significativos para la política, donde puede ser usada para influenciar en votos"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Golpe al bolsillo (virtual): cómo te va a afectar el nuevo cambio en Ganancias e IVA de AFIP en billeteras electrónicas</title>
                <description>
                    El organismo fiscal decidió aplicar retenciones de impuestos a las fintech de pagos digitales. Cuál será el impacto en comercios y usuarios
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para evitar los rechazos, nada mejor que el e-check: cómo se "deposita" un cheque electrónico y sus ventajas</title>
                <description>
                    Distintas bancos comenzaron a implementar el depósito de cheques a distancia, con la mejor amiga del hombre moderno: el celular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mastercard, cerca de las fintech: lanza un programa que facilita la colaboración con startups</title>
                <description>
                    La compañía lanzó un programa para facilitar la integración de su tarjeta en empresas emergentes y promover su expansión a nivel internacional
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Libre y otro golpe a los bancos: otorgará más de un millón de créditos blandos en su plataforma</title>
                <description>
                    El unicornio anunció la llegada de este producto a México, luego de ser probado con éxito en la Argentina y Brasil. Prometen la mejor tasa del mercado
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un escape al "súper cepo": esta plataforma te permite comprar acciones en EE.UU. y dolarizar ahorros</title>
                <description>
                    Quiena Inversiones permitirá utilizar la  tarjeta de crédito o débito como un instrumento de ahorro. Cómo funciona y cuáles son los requisitos
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nueva era, nuevas habilidades: conocé cómo Microsoft entrena a su personal para la economía digital</title>
                <description>
                    Diego Bekerman, gerente general de Microsoft Argentina, explica cómo acompañar a los trabajadores para que enfrentar los cambios de la economía digital
                </description>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más allá de la inflación, el Cybermonday se planta con financiación y descuentos para gambetearle a la recesión</title>
                <description>
                    Más de 500 empresas harán sus acciones promocionales durante tres días. ¿Qué se espera de viajes y electrónica, las categorías más demandadas? Expectativas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La devaluación relanza la exportación de servicios informáticos de Avaya desde Buenos Aires</title>
                <description>
                    En proporción la Argentina tiene más personas capacitadas en tecnologías de la información y la comunicación que el promedio de América latina
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alianza estratégica: Telefónica y Amazon se unen para brindar servicios cloud en Argentina</title>
                <description>
                    La telco tiene tiene previsto que a finales del año los clientes de Argentina, Brasil y Perú puedan disfrutar de todos estos beneficios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Qué resultados tuvo Microsoft al aplicar una semana laboral de 4 días?</title>
                <description>
                    La compañía llevó a cabo un experimento en Japón y la nueva modalidad de trabajo tuvo beneficios no solamente para los empleados
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuánto "valdrá" tu trabajo en el nuevo mercado laboral?: 6 puntos clave para entender el empleo que viene</title>
                <description>
                    En dos años la división del trabajo entre los humanos, máquinas y algoritmos desplazará a 75 millones de puestos actuales, aunque abrirá otras posiciones
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tierra del Fuego 2020: así es el plan de Alberto F. y Cristina para que en la isla se fabrique desde drones a software</title>
                <description>
                    Con la llegada de Alberto Fernández al poder se esperan cambios en el polo fueguino. Cómo es la iniciativa que cuenta con el aval del gobernador y gremios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Abre la billetera: Santander invierte más de u$s 450 millones en Ebury, una plataforma de pagos y divisas</title>
                <description>
                    Esta colaboración refuerza la posición de Santander como el banco de preferencia para las Pymes que operan internacionalmente
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Snowden en Web Summit: "El modelo de negocio de Google, Amazon y Facebook es el abuso"</title>
                <description>
                    El evento es uno de los máximos exponentes de la actualidad tecnológica y digital mundial y tuvo a Edward Snowden a través de videoconferencia.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cómo identificar si una página web es real o es un fraude en compras online</title>
                <description>
                    Saber si un sitio web es segura es posible con solo fijarse en una serie de elementos. Además, hay que analizar la 'url' y el contenido
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nueva función permite ver contenido de Netflix en WhatsApp</title>
                <description>
                    La aplicación de mensajería instantánea ya permitía hacer lo mismo con audiovisuales de YouTube y Facebook. En qué teléfonos está disponible
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Orgullo nacional: cómo la inteligencia artificial "Made in Argentina" crece en el país y se exporta al mundo</title>
                <description>
                    Cuáles son los retos para las firmas que lideran el desarrollo de IA. El perfil exportador de un sector que suma valor a la cadena productiva
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Pago, bancos digitales y las fintech van por vos: remuneran saldo en tu cuenta y suman fondos comunes</title>
                <description>
                    La firma acusó al unicornio de no permitir la interoperabilidad de transferencias por CVU. Mientras, otras fintech apuestan a FCI para remunerar cuentas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cybermonday, con seguro contra "avivadas": estos sitios te permiten ver si una oferta conviene o no</title>
                <description>
                    Estas web permiten conocer la evolución histórica de los precios para no caer en las "trampas" de algunos comercios que lanzan falsas ofertas
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google Maps, ahora con el esperado modo incógnito: cómo activarlo</title>
                <description>
                    No es desconocido para los usuarios el modo incógnito de Google, existente en Chrome y YouTube, pero ahora se ha agregado a Maps en Android
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F., Slim y el lobby telco: los gigantes de las comunicaciones reacomodan la agenda</title>
                <description>
                    El sector de las telecomunicaciones inaugurará nuevas relaciones a partir de la asunción de Alberto Fernández. Los encuentros formales y las expectativas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cuánto "valdrá" tu trabajo en el nuevo mercado laboral?: 6 puntos para entender el empleo que viene</title>
                <description>
                    En dos años la división del trabajo entre los humanos, máquinas y algoritmos desplazará a 75 millones de puestos actuales, aunque abrirá otras posiciones
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tierra del Fuego 2020: así es el plan de Alberto F. y Cristina para que se fabrique desde drones a software</title>
                <description>
                    Con la llegada de Alberto Fernández al poder se esperan cambios en el polo fueguino. Cómo es la iniciativa que cuenta con el aval del gobernador y gremios
                </description>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CyberMonday contra la inflación: las ventas de canasta básica, con un crecimiento exponencial</title>
                <description>
                    Las tiendas virtuales registran suba de 180% respecto de la edición de 2018. Además de productos de almacén, destacan los rubros de viajes y electrónica
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cybermonday, cuando lo barato puede salir caro: consejos para hacer una compra segura</title>
                <description>
                    Las compras en Internet son un fenómeno que cada vez se extiende más entre las personas a la par de las posibilidades de fraudes y estafas
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Te vas a sorprender: ¿cuántos miles de millones de dólares lleva perdidos Uber en lo que va del año?</title>
                <description>
                    La plataforma de transporte y movilidad sigue dilapidando dinero, lo que alertó a sus inversores. En especial, a Softbank que salió a salvarla
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega a la Argentina una plataforma que permite a las empresas estimular la actividad física entre sus empleados</title>
                <description>
                    Se trata de Gympass, una plataforma que integra a gimnasios de todo tipo a una propuesta que permite a las organizaciones mejorar el bienestar laboral
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Luego del cepo, crece la demanda para abrir cuentas en el exterior: el paso a paso para hacerlo</title>
                <description>
                    En algunos casos, con un monto mínimo muy bajo, son muchas las variantes para abrir una cuenta en países como Uruguay o Estados Unidos.
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El diagnóstico del JP Morgan: estas son las lecciones que dejó la fallida salida a la bolsa de WeWork</title>
                <description>
                    WeWork pasó de ser una de las OPI más esperadas del año a ser una empresa con problemas de liquidez obligada a aceptar un paquete de rescate
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Moyano arremete contra Mercado Libre y el ministro Dante Sica por un convenio laboral</title>
                <description>
                    Moyano advirtió que denunciará penalmente al ministro de Producción y Trabajo por el supuesto incumplimiento de deberes de funcionario público.
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Se unen dos gigantes: HP comprará a Xerox por 27.000 millones de dólares</title>
                <description>
                    Las dos empresas están en proceso de adaptación a un mundo donde la necesidad de documentos impresos es menor y buscan reinventarse
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La pregunta del millón: ¿cómo sobrevive Uber con pérdidas de u$s 1.200 y sin ganancias?</title>
                <description>
                    Las últimas cifras destacan que sus ingresos subieron casi 30% hasta u$s 3.810 millones pero sus pérdidas netas están en casi u$s 1. 200 millones
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Achica sucursales: banco Itaú recorta más 3.000 de empleos por su "estrategia digital"</title>
                <description>
                    El objetivo es reducir el crecimiento de los gastos sin intereses, que incluyen costes administrativos y de personal, de 12.800 millones de reales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pasión por River y "avivada criolla": disparada de precios de pasajes a Lima por la final de la Copa Libertadores</title>
                <description>
                    Noviembre es temporada baja en la capital de Perú, pero la demanda que produjo el cambio de sede del partido final de la Libertadores disparó los precios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>CyberWeek 2019: la gastronomía gana protagonismo</title>
                <description>
                    Hasta el domingo 10 de noviembre, de la mano de su propuesta "Delivery Hackers", Pedidos Ya ofrece descuentos reales en grandes cadenas
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tenés que saberlo: qué es la tecnología blockchain, su uso, y qué bancos de la Argentina piensan implementarla</title>
                <description>
                    El futuro de los bancos estará atado a la cadena de bloques, que es la base de Bitcoin. Cuáles son los usos que revolucionarán la industria financiera
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El "Lehman Brother" de la economía digital: invierte fortunas en comprar empresas e infla la nueva burbuja</title>
                <description>
                    El paradigma de invertir constantemente en "unicornios" que pierden plata está en jaque. La industria busca reconvertirse ante el nuevo panorama económico
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya nada es como antes: cuál es el nuevo "gran" negocio de los bancos y por qué se unen a empresas tecnológicas</title>
                <description>
                    Ante la avanzada de tecnológicas como Mercado Libre en el mundo bancario, las entidades contraatacan y buscan nuevos negocios basados en el canal digital
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Bancos digitales van por profesionales y monotributistas: dan cuentas gratis, tarjetas premium y rebajas del 30%</title>
                <description>
                    Ante la suba de las comisiones, los argentinos están apostando a estas entidades que brindan "costo cero" y una serie de beneficios
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto F. respaldó a la industria del software: "Voy a seguir apoyando a las empresas nacionales"</title>
                <description>
                    El presidente electo manifestó su "compromiso" de seguir apoyando a las empresas de software nacionales. Puso a Globant como un ejemplo positivo
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fuerte apuesta china en el negocio de Bitcoin: casa de cambio invertirá u$s100 millones en la Argentina</title>
                <description>
                    La firma Huobi anunció el miércoles que levantará en el país el centro más grande de la región dedicado a las monedas digitales
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Una fiscalía emitió un dictamen por violencia de género contra el vecino de una joven y busca sentar precedente</title>
                <description>
                    Una medida de un fiscal subrogante privilegia la vida cotidiana de la víctima. La tobillera electrónica que pose el denunciado dispara alarmas. No alcanza
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Pasión por River y "avivada criolla": disparada de precios de pasajes a Lima por la final de la Libertadores</title>
                <description>
                    Noviembre es temporada baja en la capital de Perú, pero la demanda que produjo el cambio de sede del partido final de la Libertadores disparó los precios
                </description>
                <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los desafíos de encontrar y cuidar al nuevo talento digital</title>
                <description>
                    Es importante tener en cuenta cuál es el perfil y habilidades de los líderes digitales, a fin de tenerlo en claro a la hora de iniciar una búsqueda
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cyber Monday récord: esta es la monumental cifra facturada durante la semana de ofertas</title>
                <description>
                    Se facturaron 164 millones de pesos por hora, hasta los 11.811 millones de pesos. Representa un incremento del 64% respecto de 2018
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Tu vecino grita los goles antes?: Cablevisión mejora Flow para reducir el delay en la imagen</title>
                <description>
                    Telecom lo anunció en su octava Jornada de Nuevas Tecnologías, evento para que sus empleados conozcan son los avances sobre los que trabaja la compañía
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google Chrome no permitirá la carga imágenes y videos que no tengan HTTPS</title>
                <description>
                    La empresa con sede en Mountain View estima que el protocolo HTTP amenaza la privacidad de los usuarios y la seguridad de sus datos
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>De vender electro a despachar paltas y pañales: así le va a Garbarino con su "look" de supermercado online</title>
                <description>
                    La crisis del modelo minorista obligó a las empresas de retail a reconvertirse. Cómo encaró Garbarino su nuevo marketplace y que resultados recogió
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>De portero del Hyatt a embolsar casi u$s600 millones al vender Patagon: la historia de Wenceslao Casares</title>
                <description>
                    Nació en Chubut, triunfó en Buenos Aires y hoy es una de las figuras argentinas en Silicon Valley. Pero, antes, pasó por todo: éxitos, fracasos y millones
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Facebook explica por qué el Bitcoin no genera la polémica que despierta su moneda Libra</title>
                <description>
                    David Marcus aseguró por qué los reguladores no tienen tanto miedo de la divisa digital más usada del mundo, pero sí de la que intenta crear la red social
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Facebook explica por qué el Bitcoin no genera la polémica que despierta su moneda Libra</title>
                <description>
                    David Marcus aseguró por qué los reguladores no tienen tanto miedo de la divisa digital más usada del mundo, pero sí de la que intenta crear la red social
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El presidente de Microsoft "tira la posta": qué es lo que transformará la inteligencia artificial</title>
                <description>
                    Brad Smith participó en la reciente  Web Summit de Lisboa, en donde abordó la relación que hay entre la tecnología y la sociedad
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mentes disruptivas, derroche de talento: estas 10 personas transforman la forma en la que se mueve el mundo</title>
                <description>
                    La lista incluye al CEO de una empresa de automóviles autónomos, un empresario de aerolíneas y el jefe de logística del minorista más grande del planeta
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un vehículo sin chofer de Uber se vio involucrado en un accidente fatal porque no pudo detectar a un peatón</title>
                <description>
                    Las autoridades de EE.UU. determinaron que el coche que atropelló a Elaine Herzberg, en marzo de 2018, no estaba programado para reconocer transeúntes
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcas premium con la misma oferta en todos los canales: las nuevas tendencias que se ven en el Cybermonday</title>
                <description>
                    En este Cybemonday quedó en evidencia el control que tomaron las marcas premium respecto de su presencia en las góndolas on line. Tendencias que suman
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp incorpora su función más esperada: cómo hacer para que no te sumen a grupos sin permiso</title>
                <description>
                    Una nueva función del servicio de mensajería impide que aquellos que te quieren incluir en un grupo puedan hacerlo sin una invitación previa. Cómo funciona
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fiscalía emitió dictamen por violencia de género contra el vecino de una joven y busca sentar precedente</title>
                <description>
                    Una medida de un fiscal subrogante privilegia la vida cotidiana de la víctima. La tobillera electrónica que pose el denunciado dispara alarmas. No alcanza
                </description>
                <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El Cybermonday volvió a cerrar con récord de facturación aunque ya no disimula la crisis argentina</title>
                <description>
                    La movida promocional volvió a dejar una buena impresión entre los participantes. La financiación fue clave. Los desafíos para las futuras ediciones
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En un sólo día, Alibaba facturó el equivalente al 70% de las reservas del Banco Central</title>
                <description>
                    Este evento anual comenzó en 2009 con la participación de 27 comerciantes, con el objetivo de servir de encuentro entre comerciantes y consumidores
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estos son los Smart TV en los que dejará de funcionar Netflix a partir del 1 de diciembre</title>
                <description>
                    Puede ser que ese televisor que compraste en 2012 aún te parezca fantástico y no planees cambiarlo, pero para la empresa de streaming ya es viejo
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>China prohibirá a los menores jugar a videojuegos por la noche</title>
                <description>
                    Para conseguir que estas nuevas medidas sean efectivas, el gobierno obligará a los jugadores a registrarse usando información real
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Facebook ahora pedirá foto y video para demostrar tu identidad de los usuarios</title>
                <description>
                    Ante la polémica surgida por el descubrimiento, la empresa californiana aclaró que se trata de un sistema que está en fase de pruebas
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Siri y Alexa hablarán en español con más corrección gracias a la RAE</title>
                <description>
                    Telefónica, Google, Microsoft, Twitter, Amazon y Facebook ejemplificaron aspectos de sus programas que ya trabajan con la lengua española
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp ya permite decidir quién puede agregarnos a grupos</title>
                <description>
                    Con esta opción no se bloqueará al contacto en cuestión, porque esa persona recibirá un aviso advirtiéndole que no está autorizado para agregar
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las ventas de teléfonos móviles Sony siguen en caída libre</title>
                <description>
                    En comparación, Huawei vendió, en promedio, tantos móviles en un mismo día como la marca japonesa durante los tres meses del trimestre pasado.
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Plan Alberto "4.0": en exclusiva, qué hará el nuevo gobierno para impulsar la economía digital y sumar empleo</title>
                <description>
                    Las Pymes que utilizan tecnología para construir soluciones para la industria mantienen contactos con el albertismo y revelan lo que requiere el sector
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Este sistema detecta si te aburrís o no entendés la clase: cómo funciona el "aula inteligente" en Argentina</title>
                <description>
                    Microsoft y Practia lanzaron un aula inteligente capaz de conocer el estado de ánimo y la atención de los alumnos para mejorar estrategias educativas
                </description>
                <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google Chrome no permitirá la carga de imágenes y videos que no tengan HTTPS</title>
                <description>
                    La empresa con sede en Mountain View estima que el protocolo HTTP amenaza la privacidad de los usuarios y la seguridad de sus datos
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Por qué Amazon no tiene un teléfono móvil propio?</title>
                <description>
                    ¿Por qué el gigante tecnológico no tiene un celular Echo basado en Android con una capa de interfaz similar a lo que Samsung hace con sus Galaxy?
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El 53% de las personas cree que la automatización cambiará o hará obsoletos sus empleos dentro de los próximos 10 años</title>
                <description>
                    Alrededor del 77% de las personas adquirirían nuevas habilidades ahora o volverían a capacitarse por completo para mejorar su empleabilidad futura
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Usuarios de Twitter podrán seguir temas, además de cuentas de su interés</title>
                <description>
                    La nueva función permitirá seguir hasta 300 temas distintos, entre las que están grupos de música, equipos deportivos o celebridades
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google Chrome te avisará si una página es lenta</title>
                <description>
                    El objetivo es que los desarrolladores de las páginas pongan manos a la obra en sus diseños y en la infraestructura y y logren sitios más rápidos
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Excel se actualiza y ahora recibe órdenes de voz</title>
                <description>
                    Los usuarios novatos no necesitarán saber cómo escribir una fórmula para obtener información útil de sus datos en la planilla de cálculos
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Instagram copia la aplicación de TikTok para crear videos con música</title>
                <description>
                    Acaba de lanzar en Brasil una funcionalidad llamada Reels que permite crear "videoclips de 15 segundos con música y compartirlos como Stories"
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:59:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple lanza por sorpresa la nueva MacBook Pro, su portátil más potente</title>
                <description>
                    Puede llegar a incorporar un procesador Intel Core i9 que puede alcanzar los 4,7 GHz, 64 GB de memoria RAM, un disco duro SSD de hasta 8 teras
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>IVA al 0%: la AFIP lanza un nuevo software para liquidar el impuesto</title>
                <description>
                    El Gobierno Nacional, a través del Decreto 567/2019, redujo la alícuota del IVA al 0% para la venta de determinados productos de la canasta alimentaria
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:24:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vence la primera presentación del Libro de IVA Digital: cuáles son los errores frecuentes</title>
                <description>
                    El próximo viernes 15 comienza a vencer la primera presentación mediante el portal IVA y hay numerosos errores en la carga del Libro de IVA Digital
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Industria del conocimiento y el dilema del dólar alto: así es la pauta salarial de un sector con escasez de profesionales</title>
                <description>
                    Los salarios se vieron muy afectado la suba del dólar y la inflación, perdiendo contra otros países de la región. E impacta en un sector de altos sueldos
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Boom de la factura electrónica: creció más de 3 veces el volumen negociado y ahora lanzarán la operatoria online</title>
                <description>
                    Los comprobantes electrónicos pueden ser usados en la Bolsa para financiar a empresas pequeñas y medianas y podrían opacar al cheque diferido
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La gran apuesta fintech de Google: se unió con bancos para lanzar sus propias cuentas corrientes</title>
                <description>
                    La empresa ya tiene acuerdos con Citigroup y una cooperativa de crédito de California para comenzar a ofrecer este servicio financiero básico en 2020
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La inteligencia artificial de Microsoft ya mapea la Argentina para prevenir el cambio climático y mejorar la producción</title>
                <description>
                    Las científicas utilizaron también la infraestructura de la computación en la nube de Azure para crear un mapa de usos del suelo
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google promete no usar con fines comerciales los datos médicos que recolectó</title>
                <description>
                    La polémica se desató cuando se publicó que la empresa tecnológica había recolectado sin permiso registros de decenas de millones de personas
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un virus aterroriza a Internet: graba porno que ve el usuario para extorsionarlo</title>
                <description>
                    Un nuevo módulo contiene un diccionario con palabras clave relacionadas con la pornografía que se utiliza para controlar los títulos de las ventanas
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Se agota la batería en tu celular con Android?: esta es la razón</title>
                <description>
                    Por el momento, se desconoce qué está causando los problemas pero parece que está relacionado con el bloqueo con huella digital
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Así comparten las webs médicas los datos de salud de sus usuarios con las empresas anunciantes</title>
                <description>
                    Financial Times analizó los tipos de datos que estaban compartiendo tras dar el consentimiento para cookies en todos los sitios web que lo solicitaron
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Dell explica por qué su compañía permite a los usuarios pagar en relación a la potencia de la PC</title>
                <description>
                    La oferta subraya la tendencia de la era de la nube de dar a las empresas más flexibilidad en la forma de configurar sus redes informáticas
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Facebook alerta de un "bug" que activa sin permiso la cámara del iPhone</title>
                <description>
                    La red social envió a la App Store de Apple una actualización que soluciona el fallo y está esperando a que esta sea aprobada por la empresa californiana
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Amazon alista los detalles para abrir sus propios supermercados</title>
                <description>
                    El gigante del ecommerce abrirá el año próximo su primer supermercado, el que no estará relacionado con Whole Foods ni será una de sus tiendas sin cajeros
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nuevo refugio de los argentinos: crece la compra de monedas digitales para esquivar el cepo cambiario</title>
                <description>
                    En este contexto de cambio de divisas extremadamente limitado, se repitió un movimiento ya probado: volcarse a la compra de monedas digitales
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega Facebook Pay: el sistema para pagar desde el celular en Facebook, Messenger, Instagram y WhatsApp</title>
                <description>
                    La red social anunció el lanzamiento de un sistema de pagos para comprar, realizar donaciones y transferencias entre usuarios. Qué pasará con Libra
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los nuevos líderes de la industria tecnológica: ¿cuáles son las startups más valiosas del mundo?</title>
                <description>
                    Son empresas jóvenes y prometen ser protagonistas de un mundo cada vez más conectado. Por sus capitalizaciones de mercado van hasta los u$s75.000 millones
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Diputados de la oposición piden al Gobierno que informe sobre un plan para subsidiar líneas de beneficiarios del Progresar</title>
                <description>
                    Se trata de un plan que involucra $600 millones.. Involucra a una de las medidas que el oficialismo tomó de cara a las elecciones de octubre. Los detalles
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El 40% de las empresas argentinas cuenta con proyectos de transformación digital</title>
                <description>
                    Desde Infor advierten que la mayoría sabe que necesita actualizarse, investiga y averigua la inversión necesaria, pero muchas veces demora en la decisión.
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alerta: tu asistente de voz puede ser "hackeado" con un láser si está cerca de una ventana</title>
                <description>
                    Para piratear hay que contar con cierto nivel de experiencia y un equipo especializado, así como una vista sin obstáculos del dispositivo objetivo
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:11:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las gafas de realidad aumentada de Apple no llegarán hasta el año 2023</title>
                <description>
                    Compañías como Microsoft, Google o Magic Leap tienen ya dispositivos similares en el mercado pero son por el momento demasiado voluminosos
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:51:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp: cómo cambiar de celular sin perder los mensajes</title>
                <description>
                    El proceso es más sencillo de lo que se cree. ¿Qué hay que hacer para que la migración de la aplicación sea satisfactoria y veloz?
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:41:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google recolectó sin permiso datos médicos de millones de personas</title>
                <description>
                    Otras empresas tecnológicas fueron objeto de duras críticas e investigaciones por parte de los reguladores por el gran volumen de registros de los usuarios
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Exclusivo: así debutará Supermercado Libre, la apuesta de Galperín que hace temblar a Coto, Walmart y Carrefour</title>
                <description>
                    EL unicornio ultima los detalles para ofrecer productos de consumo masivo en su plataforma y con entrega en el día. Las claves del plan
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Volkswagen se une a HP para avanzar en el desarrollo de autos impresos en 3D</title>
                <description>
                    Con la impresión 3D de metal, la tecnología puede responder a la demanda de producción de los fabricantes de gran volumen. Cuáles son los planes
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Otra vez sopa?: los tres factores que inflan la nueva burbuja y el gran temor que trae la economía 4.0</title>
                <description>
                    En un contexto que marca una tendencia dentro del mundo emprendedor, surgió una corriente que busca ponerle un freno a la "fiebre del oro startup"
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Problemas con las contraseñas: las claves guardadas en el iPhone podrían haber sido compartidas</title>
                <description>
                    Varios usuarios publicaron en las redes sociales que las contraseñas que habían almacenado en Keychain estaban disponibles en dispositivos de su familia
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El 18% de los hogares jóvenes conectados a Internet no consume TV tradicional</title>
                <description>
                    En estas viviendas el consumo de contenido audiovisual proviene exclusivamente de Internet, por YouTube, Netflix Flow o a través de descargas
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fitbit apura el paso tras la venta a Google y anuncia su nuevo software OS 4.1</title>
                <description>
                    Esta actualización incluirá un "Smart Wake", que usa procesos de aprendizaje automático para despertar en el momento ideal y no ser invasivo
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Telefónica achica su planta de empleados y prepara la salida de 500 ejecutivos en España</title>
                <description>
                    El plan afectará a las segundas y terceras líneas de la compañía, que se comprometería a reubicar a los afectados en Madrid y a ofrecer retiros voluntarios
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alibaba confirma su salida a Bolsa en Hong Kong para finales de noviembre</title>
                <description>
                    Se trata del líder del comercio minorista en Internet en China, la mayor compañía de Asia y la 7° del mundo, con un valor de mercado de u$s486.800 millones
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Instagram comienza a ocultar los "likes": estas son las razones</title>
                <description>
                    Admitió que las pruebas efectuadas en Australia, Brasil, Canadá, Irlanda, Italia, Japón y Nueva Zelanda, le garantizaron resultados positivos
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El nuevo plan de Apple: reemplazaría los teléfonos iPhone por gafas de realidad aumentada</title>
                <description>
                    Se trataría de un producto que intentaría recoger el testigo de Google Glass, pero logrando crear un dispositivo atractivo para ser usado en forma masiva
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:39:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Influencers: cuál es el tratamiento, legal, impositivo y laboral</title>
                <description>
                    El crecimiento de las plataformas digitales, trajo nuevos fenómenos en materia de Marketing que comienzan a desarrollarse y elevarse a un ritmo vertiginoso
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Si tiene que ser, va a ser: la historia de Airbnb, o la de tres jóvenes que se hicieron multimillonarios sin buscarlo</title>
                <description>
                    Con más de 10 años en el mercado, la plataforma fundada por dos outsiders del universo tecnológico, busca convertirse en una empresa de viajes integral
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para autos y motos, ya se viene el "08" digital: ¿cuántas cédulas verdes ya se tramitaron por Internet?</title>
                <description>
                    El Registro Nacional Automotor fue uno de los principales impulsores de la transformación digital del Estado. Cómo impactó en los ciudadanos
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Chile se conecta a Estados Unidos gracias a Google: el cable Curie ya está instalado y probado</title>
                <description>
                    La bigtech instaló una red de fibra "Curie" que une a Valparaíso con California. Proveerá una nube más rápida y segura para la región
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tesla, todo un adelantado: predijo el celular, el Wifi y los drones 100 años antes de que se inventen</title>
                <description>
                    El ingeniero croata es considerado una de las mentes más brillantes de la historia junto con Thomas Edison, quien además fue su jefe
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Adiós al papel: una Pyme emitió el primer pagaré digital avalado en el mercado de capitales</title>
                <description>
                    Parg SRL emitió el primer pagaré 100% digital en el mercado de capitales que contó con el aval de la sociedad de garantía recíproca Garantizar
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La tensión entre EE.UU. y China podría durar 20 años, según Jack Ma, de Alibaba</title>
                <description>
                    El empresario enfatizó en la importancia de que los dos países trabajen juntos y compartan tecnología y aseguró: "Tenemos que resolver problemas"
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Economía del conocimiento: afinan detalles y ajustan sistemas de AFIP para que el inicio del régimen sea sin complicaciones</title>
                <description>
                    El ministerio de producción trabaja con la AFIP para testear el sistema que soportará al nuevo régimen. Recomendaciones a para adherir sin problemas
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:18:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>OLX revoluciona el marketplace de autos: invierte u$s400 millones en la startup Frontier Car Group</title>
                <description>
                    La empresa de avisos clasificados se convertirá en la principal accionista de la plataforma online de autos usados Frontier Car Group
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La crisis de WeWork no encuentra fondo: ¿a cuánto ascendieron sus pérdidas trimestrales?</title>
                <description>
                    El pasivo de la compañía de oficinas compartidas volvió a opacar las ganancias, acentuado por los gastos adelantados para su fallida salida a la Bolsa
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>DNI Digital: todos los pasos para poder tramitarlo y tenerlo en el celular</title>
                <description>
                    En el primer día se realizaron más de 1000 trámites. Se debe tener la aplicación en el teléfono y hacer un trámite personal para obtener la versión digital
                </description>
                <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:34:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple apuesta a la salud: se podrán realizar estudios médicos a través del iPhone y su reloj inteligente</title>
                <description>
                    A través de una aplicación, se podrá recopilar datos a través de los dispositivos y así mejorar la calidad de vida de sus usuarios
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El entretenimiento del futuro: gracias al ultrasonido, este sistema permite ver, oír y sentir hologramas 3D</title>
                <description>
                    Un grupo de investigadores ha desarrollado un sistema que permite reproducir contenido 3D a nivel visual, auditivo y táctil a través del ultrasonido
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:37:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Grupo Newsan: "Estos 4 años no han sido buenos para nuestro sector"</title>
                <description>
                    Respecto a 2020, el CEO de la empresa, Luis Galli, dijo: "Siempre decimos que cualquier gobierno nuevo genera mucha expectativa, mucha confianza"
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>LG apunta a ser el número 1 en el mercado premium argentino en 2020</title>
                <description>
                    En diciembre se relanzará la fabricación de equipos de acondicionamiento de aire en la fábrica de Newsan en la capital fueguina de Ushuaia
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Despapelización en la Argentina: ¿cuáles son sus barreras?</title>
                <description>
                    Las personas están muy arraigadas a manejar documentación en papel, y realizar procesos manualmente teniendo los documentos en formato físico
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Epidata expande su presencia en el polo tecnológico de La Matanza</title>
                <description>
                    Su especialidad es brindar servicios de desarrollo y diseño de software, modernización de aplicaciones, Internet de las cosas y seguridad informática
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las líneas de telefonía fija cayeron 7,5% en el último año</title>
                <description>
                    El mayor crecimiento de líneas móviles prepagas fuer para Telecom, que lo hizo en un 7% frente a los más modestos 0,5% registrados por Movistar y Claro
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:42:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Si tiene que ser, va a ser: la historia de Airbnb, o la de tres jóvenes que se hicieron millonarios sin buscarlo</title>
                <description>
                    Con más de 10 años en el mercado, la plataforma fundada por dos outsiders del universo tecnológico, busca convertirse en una empresa de viajes integral
                </description>
                <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>California demanda a Juul, el mayor fabricante de cigarrillos electrónicos</title>
                <description>
                    La empresa no verificaba la edad de los consumidores de su producto y violaba las leyes de privacidad de los menores al conservar sus e-mails
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google conmemora los 200 años del Museo del Prado con un "doodle"</title>
                <description>
                    El edificio, situado en el madrileño Paseo del Prado, lo diseñó en 1785 el arquitecto Juan de Villanueva y fue reconvertido en galería pública en 1819
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>EE.UU. prorroga otros 90 días la moratoria a Huawei</title>
                <description>
                    La ampliación se produce en medio de discusiones entre Washington y Beijing destinadas a llegar a un acuerdo sobre una guerra comercial de más de un año
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Telefónica prepara su desembarco en el negocio de la reparación de dispositivos</title>
                <description>
                    Una filial captó grandes clientes de otros segmentos de negocio, especialmente del e-comercio y el retail, entre los que figuran Hawkers y Privalia
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Kylie Jenner vende participación mayoritaria de su empresa por u$s600 millones</title>
                <description>
                    Coty espera beneficiarse del "gran potencial" de la compañía, y además de maquillaje y productos de cuidado facial, se plantea entrar en las fragancias.
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado pinchado: por qué en la City creen que el dólar "bolsa" despertará y que la brecha ya tocó un piso</title>
                <description>
                    Si bien el mercado cambiario sigue planchado, desde las plataformas de inversiones 4.0 aseguran que podría salir de la "siesta" en los próximos días
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Rappi se sube a la bicicleta financiera: se convertirá en banco, dará créditos y ofrecerá seguros de autos</title>
                <description>
                    El unicornio colombiano no se conforma con el delivery y está delineando una plataforma para ofrecer todo tipo de servicios bancarios
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>HP rechazó una oferta de compra multimillonaria de Xerox: cuáles fueron los motivos</title>
                <description>
                    Hewlett Packard descartó la oferta que le realizó su principal competidor, pero dejó la puerta abierta para estudiar los beneficios de una potencial fusión
                </description>
                <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Si te cortan la luz, el auto le da energía a tu casa: conocé el sistema V2G que Nissan traerá a la Argentina</title>
                <description>
                    Cuando estos modelos sean más populares, será más difícil que la red eléctrica dé abasto. El Leaf ya muestra cómo se puede lograr
                </description>
                <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega el "Uber" del estacionamiento al país: alquilás cochera por celular y pagás sólo los minutos que la usás</title>
                <description>
                    Buscar dónde dejar el auto suele dar dolores de cabeza a los conductores porteños. WeSmartPark permite que particulares alquilen sus espacios a usuarios
                </description>
                <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:07:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El que apuesta al dólar viaja: los argentinos escapan del peso y pagan en cuotas el turismo 2020</title>
                <description>
                    La incertidumbre y la expectativa de que el dólar vuelva a aumentar impulsan la compra de viajes como forma de ahorro. El post Cybermonday y lo que vendrá
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:03:00 -0300</pubDate>
                </item></news>