<news><item><title>"El problema principal es la falta de recursos capacitados para servicios de software"</title>
                <description>
                    La consultora Sonia Agnese afirmó que "las políticas vinculadas a la promoción en los estudios e incentivos de estas nuevas habilidades son fundamentales"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:45:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>En tres días, más de 550 comercios participan del CyberMonday en la Argentina</title>
                <description>
                    Son 113 las empresas que se suman, por primera vez, al evento de ventas por Internet más importante. CACE comparte todas las marcas que formarán parte
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tiemba Netflix: Apple lanza su propio servicio de streaming en 100 países, incluida la Argentina</title>
                <description>
                    El nuevo servicio de la firma promete una oferta de series, películas y documentales originales además de un catálogo de títulos conocidos
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Libre: muestra números en rojo y tuvo una pérdida de casi u$s 150 millones en el tercer trimestre</title>
                <description>
                    El sitio de ecommerce comunicó sus resultados trimestrales en los que se evidencia un aumento interanual de 90.5% en moneda constante
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google golpea la mesa del negocio de los "vestibles": compra Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
                <description>
                    La marca estadounidense de relojes y pulseras inteligentes, entre otros dispositivos, tiene más de 28 millones de usuarios activos en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>La AFA se suma al "LinkedIn de los futbolistas"</title>
                <description>
                    Es una decisión orientada a lograr una mayor igualdad de oportunidades entre los futbolistas argentinos, al asegurarles un canal efectivo
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Marcelo Tarakdjian asume como CEO de Telefónica Movistar de Argentina</title>
                <description>
                    Tarakdjian llega en reemplazo de Federico Rava, quien continúa como Presidente del Directorio tras desarrollarse la compañía durante 30 años
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"En Argentina es posible desarrollar tecnología de calidad internacional"</title>
                <description>
                    Según el jefe de Ingeniería de Producto y Aplicaciones de Furukawa, la expectativa para los próximos años es que siga siendo un sector muy dinámico
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Las 5 claves para fortalecer la seguridad informática empresarial</title>
                <description>
                    Las empresas se enfocan en tratar de controlar los equipos corporativos. ¿Pero tienen en cuenta aquellos que los trabajadores traen a la organización?
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Google capacita a jóvenes en marketing digital y habilidades blandas</title>
                <description>
                    En el marco de la iniciativa "Crecé con Google Jóvenes", aquellos con menores oportunidades recibieron formación para contribuir a su inclusión laboral
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp: ¿cómo se protegen las conversaciones con la nueva función de huella dactilar?</title>
                <description>
                    Para activarla, se deberá acceder al menú de configuración de WhatsApp, y desde allí ir a "cuenta", "privacidad" y "Bloqueo mediante huella dactilar"
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya se puede descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles</title>
                <description>
                    Este videojuego permitirá a los usuarios adquirir jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones, gracias a las nuevas licencias
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>WhatsApp y transferencia bancaria: ¿cómo funciona el nuevo "cuento del tío" en el comercio electrónico?</title>
                <description>
                    La damnificada por esta nueva modalidad delictiva denunció el caso ante el Ministerio Público Fiscal de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Adiós Facebook?: Wikipedia crea su propia red social sin publicidad ni algoritmos</title>
                <description>
                    La plataforma se encuentra en la fase de inicio, con dos desarrolladores trabajando en ella, dijo el fundador de la enciclopedia, Jimmy Wales
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Kirchneristas difundieron una lista negra con trolls macristas: ¿qué nombres aparecen?</title>
                <description>
                    El Excel que se dio a conocer a través de las redes sociales está integrada por 720 usuarios a los que se acusa de trolls macristas. ¿Quiénes son?
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los celulares vuelven a subir en noviembre: qué pasará con el transporte, la luz y el gas</title>
                <description>
                    Todas las compañías comunicaron a sus clientes incrementos de entre el 7% y el 24% a partir del mes próximo, dependiendo de los planes
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Más difícil que dar vida a un unicornio es haber creado dos: con ustedes, el argentino fundador de OLX y LetsGo</title>
                <description>
                    Graduado en Harvard y pionero de la web 4.0 argentina, creó DeRemate, OLX y LetGo, tres de los grandes referentes del comercio online
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fortalecido por las elecciones, Palazzo se reúne con Galperín para avanzar en el encuadre de Mercado Pago y fintech</title>
                <description>
                    Con resultado "puesto" de las elecciones y tras varios cruces, el empresario y el gremialista se verán las caras. Los detalles de la cumbre
                </description>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ataque frontal del Banco Central al "dólar Paypal": prohíbe servicios de pago del exterior y compra de Bitcoin</title>
                <description>
                    La autoridad monetaria acaba de anunciar una nueva restricción con las tarjetas de crédito que afecta a los servicios de pago del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple y Disney buscan destronar a Netflix: cómo es su oferta de películas y series</title>
                <description>
                    La batalla por lograr la hegemonía en las pantallas de todo el mundo se da entre pesos pesados de la industria audiovisual. Los detalles
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Llega el Cyber Monday: ¿los consumidores prefieren descuentos o cuotas?</title>
                <description>
                    Antes de largar las promos, Mercado Libre realizó una encuesta a unos 6.000 usuarios para saber si prefieren descuentos, financiación o envíos gratis
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Cómo la miopía empresaria afecta a las plataformas de datos?</title>
                <description>
                    El número 3 a nivel global de una multinacional informática india advierte sobre los riesgos de los cambios frecuentes en una organización
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:22:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"La analítica de datos hay que llevarla al sector industrial y de servicios"</title>
                <description>
                    "Si disponemos de evidencia digital de casi cualquier cosa, debemos aprender a usarla para tomar decisiones", afirmó el especialista Eduardo Poggi
                </description>
                <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>El cepo al dólar impulsa compras online al exterior y un CyberMonday récord</title>
                <description>
                    Desde el lunes, cuando se endureció el control cambiario, se incrementaron las ventas en páginas de comercio electrónico del exterior
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"El principal impacto del atraso tecnológico es la desvinculación con el consumidor"</title>
                <description>
                    El presupuesto de tecnología hace años que dejó de ser de "soporte" y pasó a ser estratégico, pero algunas compañías aun no lo han visto
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Paradojas de Facebook: gana menos pero crece en usuarios</title>
                <description>
                    Unos 2.450 millones de usuarios utilizan por lo menos una vez al mes la red social y sus aplicaciones WhatsApp, Instagram y Messenger
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:32:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Apple registró un beneficio neto de 55.256 millones de dólares al cierre de su año fiscal</title>
                <description>
                    Si en 2018 las ventas de iPhone supusieron el 62 % de todo el dinero ingresado, en el ejercicio que cerró en septiembre este porcentaje se redujo al 54,7 %
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:17:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Revelan qué le interesa a Google de cada usuario y cuánta información puede llegar a almacenar</title>
                <description>
                    En sólo un minuto se publican 500 mil tuits, 66 mil fotografías en Instagram y se realizan 3.5 millones de búsquedas en Google en todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Por qué Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" a nivel global?</title>
                <description>
                    El CEO de la empresa, Jack Dorsey, reconoció que existen "riesgos significativos para la política, donde puede ser usada para influenciar en votos"
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Golpe al bolsillo (virtual): cómo te va a afectar el nuevo cambio en Ganancias e IVA de AFIP en billeteras electrónicas</title>
                <description>
                    El organismo fiscal decidió aplicar retenciones de impuestos a las fintech de pagos digitales. Cuál será el impacto en comercios y usuarios
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:25:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Para evitar los rechazos, nada mejor que el e-check: cómo se "deposita" un cheque electrónico y sus ventajas</title>
                <description>
                    Distintas bancos comenzaron a implementar el depósito de cheques a distancia, con la mejor amiga del hombre moderno: el celular
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:15:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mastercard, cerca de las fintech: lanza un programa que facilita la colaboración con startups</title>
                <description>
                    La compañía lanzó un programa para facilitar la integración de su tarjeta en empresas emergentes y promover su expansión a nivel internacional
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Mercado Libre y otro golpe a los bancos: otorgará más de un millón de créditos blandos en su plataforma</title>
                <description>
                    El unicornio anunció la llegada de este producto a México, luego de ser probado con éxito en la Argentina y Brasil. Prometen la mejor tasa del mercado
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:54:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Un escape al "súper cepo": esta plataforma te permite comprar acciones en EE.UU. y dolarizar ahorros</title>
                <description>
                    Quiena Inversiones permitirá utilizar la  tarjeta de crédito o débito como un instrumento de ahorro. Cómo funciona y cuáles son los requisitos
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:48:00 -0300</pubDate>
                </item></news>