<news><item><title>Estos son 10 de los mejores vinos argentinos, según el voto de enólogos</title>
                <description>
                    En el marco de la sexta edición de The Winemakers, los propios enólogos cataron y votaron más de 40 vinos. El ranking de los más elegidos
                </description>
                <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:31:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Yoga entre vinos y viñedos?: así es el original ciclo organizado en Mendoza</title>
                <description>
                    La emprendedora Alejandra Navarría dio inicio al circuito primavera, que se desarrollará en bodegas como Chandon, Andeluna y Alpasión
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: ¿cuál es la bodega más premiada y el Malbec número uno de Argentina?</title>
                <description>
                    El dato surge del Ranking Mundial de Vinos y Sociedades Vitivinícolas que participan en los concursos nacionales e internacionales
                </description>
                <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:09:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cada vez más bodegas argentinas utilizan tapones sustentables y de origen vegetal en vinos de alta gama</title>
                <description>
                    Andrés Belinsky, CEO de Vinventions Sudamérica aseguró que los tapones sustentables y amigables con el medioambiente vienen ganando terreno en la industria
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:28:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Cinco vinos que sólo se consiguen en bodegas y que vale la pena probar</title>
                <description>
                    iProfesional seleccionó cinco etiquetas de alta gama, de diversos estilos, y que no se venden en el chino, en el súper o en vinotecas
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:03:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos y alta gastronomía en Mendoza: así es la nueva carta de Abrasado</title>
                <description>
                    La carne madurada tiene un rol preponderante en este restaurante de Mendoza. La clave está en el ganado, criado en pasturas abiertas.
                </description>
                <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Quilmes planea entrar en el negocio de los vinos con dos lanzamientos</title>
                <description>
                    El gigante cervecero estaría por lanzar dos vinos en botellas de 375 ml y tapa a rosca. Se trataría de un blend tinto de Malbec-Syrah y un blanco
                </description>
                <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:10:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Es de Puerto Rico, vivió en China y acaba de lanzar un vino de Mendoza que sorprende</title>
                <description>
                    Gabriela García Lamadrid tiene una historia de vida que borra las fronteras. Y parte de su historia la resumió en esta nueva etiqueta
                </description>
                <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nuevos vinos para probar: llega la última añada de Casa Boher Gran Corte</title>
                <description>
                    El ícono de la bodega proviene de Valle de Uco y conjuga Malbec, Merlot, Cabernet Sauvignon y Cabernet Franc. Precio y características
                </description>
                <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:44:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Sabores del caribe colombiano: TEGUI recibió al chef Jaime Rodríguez en el marco del ciclo ICBC Exclusive Gourmet</title>
                <description>
                    El ascendente chef, que comanda el restaurante Celele en Cartagena, le dio vida a un menú cargado de texturas, colores y sabores exóticos
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Tendencia en vinos: la Bonarda vuelve a brillar en la Argentina</title>
                <description>
                    Hace más de una década resurgió y tuvo su momento de gloria. Y, cuando parecía volver a apagarse, más bodegas están pensando la variedad para la alta gama
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos en lata: Finca Las Moras presenta dos novedades</title>
                <description>
                    La bodega está presentando en el mercado DADÁ 7 en este formato innovador para la industria. Son dos propuestas pensadas para el verano
                </description>
                <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos de Río Negro: qué bodegas conocer y qué vinos probar</title>
                <description>
                    A lo largo de la Ruta del Vino de Río Negro, que se extiende por cerca de 100 kilómetros, hay nueve bodegas por descubrir. Te contamos qué vinos degustar
                </description>
                <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Día de la Madre: 20 ricos vinos de diferentes cepas para regalarle</title>
                <description>
                    Para esta fecha clave, te proponemos en esta guía varietales que se adaptarán a distintos paladares y, también, a diferentes presupuestos.
                </description>
                <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:14:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya están a la venta los nuevos vinos de Boca Juniors: ¿cuánto cuestan?</title>
                <description>
                    La Mitad +1, República de La Boca y 1905 son los nombres elegidos para las tres etiquetas de esta colección que presentó una bodega mendocina
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:12:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los 8 restaurantes argentinos más votados en el ranking de los 50 mejores de Latinoamérica</title>
                <description>
                    Perú y México encabezan la lista del 2019 con once participantes cada uno. Una parrilla, al tope entre los establecimientos nacionales
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 01:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: más de 80 etiquetas para degustar en Alta Gama Luxury Edition</title>
                <description>
                    El evento tendrá lugar el sábado 16 de noviembre en Sofitel Cardales. Habrá vinos argentinos, bebidas espirituosas y también alta gastronomía
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:21:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: quién es el nuevo CEO de Trivento, bodega que exporta a más de 100 mercados</title>
                <description>
                    Es uno de los establecimientos más importantes de la Argentina. Produce más de 35 millones de litros al año y cuenta con 1.600 hectáreas
                </description>
                <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Alberto Arizu: "Estamos en la era dorada de los vinos argentinos"</title>
                <description>
                    El presidente de Wines of Argentina dialogó con iProfesional, en el marco de la séptima edición del Latin America's 50 Best Restaurants
                </description>
                <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Nuevos vinos: 5 etiquetas de estreno que tenés que probar</title>
                <description>
                    En Vinos &amp; Bodegas te presentamos un top 5 de vinos novedosos y que se adaptan a un amplio espectro de presupuestos. ¡A tomar nota!
                </description>
                <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Ya hay vinos para veganos en Argentina: ¿qué los diferencia?</title>
                <description>
                    En la Argentina comenzaron a aparecer vinos con el sello que los identifica como aptos para consumidores veganos. En esta nota, los detalles
                </description>
                <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Por qué un vino hecho con Malbec y Chardonnay es una de las novedades del año</title>
                <description>
                    El enólogo Marcos Fernández, de Doña Paula, está presentando en sociedad Chamal, una cofermentación entre uvas tintas y blancas
                </description>
                <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:38:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: la impactante cantidad de botellas de Malbec vendidas al mundo cada hora</title>
                <description>
                    De la mano de una mejora del tipo de cambio, los envíos al exterior vuelven a crecer. ¿Cuánto representa la cepa estrella argentina?
                </description>
                <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:52:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos que hablan del lugar: así son las novedades de los hermanos Durigutti</title>
                <description>
                    Héctor y Pablo le siguen dando vida a su proyecto que busca afianzar a Las Compuertas como una zona de clase mundial. Una historia de vinos y de gente
                </description>
                <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 16:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>¿Te apasionan los vinos?: por qué esta feria en Buenos Aires es el mejor plan</title>
                <description>
                    El 10 de octubre se hará la feria de vinos del grupo "Productores Amigos", conformado por enólogos y pequeños bodegueros que alumbran partidas limitadas
                </description>
                <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:02:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estos son 6 de los mejores vinos blancos de Argentina, según el voto de enólogos</title>
                <description>
                    En paralelo al furor que existe por el Malbec, los vinos blancos cada vez ganan un lugar más importante en la vitivinicultura argentina
                </description>
                <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Los vinos de San Pablo, Valle de Uco, tendrán indicación geográfica: ¿qué significa?</title>
                <description>
                    Tras más de cuatro años de gestión, tres bodegas de Mendoza lograron que el INV reconociera a esta localidad productora de vinos como una IG
                </description>
                <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Así es el complejo arte de vender vinos en tiempos de Mercado Libre</title>
                <description>
                    En un mundo cada vez más dominado por el ecommerce, dos historias de emprendedores que muestran las claves para vender vinos de manera personalizada
                </description>
                <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:57:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Osaka presenta "Guest Chef 2019", un ciclo que reúne en Buenos Aires a renombrados cocineros internacionales</title>
                <description>
                    Para el primer encuentro, el 25 de septiembre, Osaka trajo al venezolano Carlos García, el "Mejor Chef de Latinoamérica", según el Latin América´s 50 Best
                </description>
                <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Fuerte interna en el negocio del vino: bodegas cuestionan a COVIAR por perder el rumbo y hacer mal uso de fondos</title>
                <description>
                    Desde diversas cámaras, incluyendo Bodegas de Argentina, cuestionaron con dureza el rumbo que tomó la COVIAR en el último tiempo
                </description>
                <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:01:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Estos fueron los 24 vinos más votados en el Cabernet Tasting 2019</title>
                <description>
                    La degustación, que se realizó en el Sheraton de Mar del Plata, convocó a más de 100 entusiastas del vino. ¿Cuáles fueron los vinos más premiados?
                </description>
                <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:29:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Doce vinos súper originales y frescos para dar inicio a la primavera</title>
                <description>
                    En esta producción de iProfesional te recomendamos vinos blancos, rosados, tintos y hasta naranjas que salen de lo común, perfectos para abrir la temporada
                </description>
                <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:36:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos y diseño: bodega Séptima renovó la imagen de su línea Séptima Obra</title>
                <description>
                    La bodega avanzó con un refresh en las etiquetas de esta familia de vinos, que ya llevan más de 10 años en el mercado. Mirá el antes y el después
                </description>
                <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:46:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vino versus cerveza: ¿quién gana la pulseada en los supermercados?</title>
                <description>
                    En medio de un consumo que, en general, sufre por la pérdida de poder adquisitivo, se reaviva la pulseada entre estas dos categorías
                </description>
                <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 19:48:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Valeria Mortara: "Cada vez se respeta más la figura del sommelier"</title>
                <description>
                    La vicepresidenta de la Asociación Argentina de Sommeliers habla del presente de la actividad y de los proyectos que tiene la entidad de cara a 2020
                </description>
                <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: por qué el nuevo Enzo Bianchi es un hito en la historia de la bodega</title>
                <description>
                    Bianchi acaba de presentar un 100% Malbec del Valle de Uco, que se suma al mítico blend Enzo, que mantiene el "ADN" de San Rafael
                </description>
                <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Boom rosé: cinco nuevos vinos rosados que hay que probar</title>
                <description>
                    Con el recambio de temporada, los rosados se convierten en vinos fundamentales. En esta producción, cinco etiquetas que vale la pena probar
                </description>
                <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Así es el vino espumante mendocino que demandó 13 años de trabajo</title>
                <description>
                    La bodega mendocina está presentando en sociedad su millésime elaborado con uvas cosechadas en 2006. Los detalles
                </description>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:16:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Chandon Cuvée Réserve Pinot Noir es el mejor espumante argentino</title>
                <description>
                    Chandon Argentina fue premiado una vez más en el Champagne &amp; Sparkling Wine World Championships, un evento que reúne a productores de todo el mundo
                </description>
                <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:27:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos: ya se lanzó la plataforma que busca reinventar el negocio en la región</title>
                <description>
                    BottleHub ya cuenta con 140 bodegas y marcas, que suman más de 1.000 etiquetas. En breve, estará disponible en Brasil. Cómo funciona
                </description>
                <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:30:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>"La crisis no afecta a los vinos espumantes de mayor precio"</title>
                <description>
                    Andrés Heiremans, gerente general de Bodega Cruzat, analizó el presente del negocio y el potencial de Argentina en los mercados internacionales
                </description>
                <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:26:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>iProfesional en la China profunda: así se hacen vinos del otro lado del mundo</title>
                <description>
                    Vinos &amp; Bodegas visitó la región de Ningxia, una de las más importantes del gigante asiático, donde se establecieron más de 80 bodegas
                </description>
                <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:05:00 -0300</pubDate>
                </item><item><title>Vinos argentinos en China: bodegas van a la conquista del mercado más codiciado</title>
                <description>
                    iProfesional estuvo en ProWine China, donde más de 25 productores buscaron cerrar negocios en el mercado que más crece a nivel mundial
                </description>
                <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:30:00 -0300</pubDate>
                </item></news>