<news><item><title>
            Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
        </title>
        <description>
            Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
        </title>
        <description>
            Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
        </title>
        <description>
            Realizarán a jornada de reflexión este jueves en el Museo de Antropología
            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el años pasado que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:33:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Miércoles lluvioso? El pronóstico del tiempo para el 30 de octubre
        </title>
        <description>
            Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 18:19:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Provincia transfirió el 30% de los fondos para que “Lauti” sea tratado en EE.UU.
    </title>
    <description>
        El pequeño de 2 años debe viajar a Estados Unidos por una cardiopatía congénita. El Gobierno provincial en un 30% y el nacional en un 70% deben cubrir el procedimiento. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 14:26:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acusan a autoridades de Salud por no depositar los fondos para “Lauti”
    </title>
    <description>
        Los responsables de la cartera provincial y nacional fueron imputados por el fiscal federal Enrique Senestrari. El niño de 2 años tiene una cardiopatía congénita y debe viajar el sábado hacia Estados Unidos. La Provincia asegura que tiene voluntad de pagar, pero que falta acreditar ciertos gastos. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 13:33:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ya están a la venta los pasajes en tren para los servicios veraniegos de larga distancia
    </title>
    <description>
        La empresa ferroviaria comunicó que los boletos pueden ser adquiridos en la página web para las fechas que van entre el 1° de diciembre de 2019 y el 31 de marzo de 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 13:26:05 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Después del funeral fueron a comer torta y, por error, les dieron pastel con droga
                                </title>
                                <description>
                                    Los asistentes al velatorio fueron a un restaurante por café y torta, como es costumbre en Alemania. Sin embargo, comenzaron a sentir náuseas y mareos y necesitaron atención médica.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 13:21:35 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Detectan un enorme tiburón blanco en el Golfo de México
                                </title>
                                <description>
                                    Es una hembra que mide 5 metros de largo y pesa unos 900 kilos. 
                                    Un tiburón blanco de 5 metros (15 pies) de largo y con peso de más de 900 kilos (2.000 libras) merodea por el Golfo de México tras migrar desde las costas canadienses, informaron científicos el martes.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 12:42:46 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El aeropuerto de El Palomar permanecerá cerrado por obras entre el 4 y el 7 de noviembre
                                </title>
                                <description>
                                    La intervención incluye la reparación de 115 losas, unos 500 m3 de hormigón, en diferentes sectores de la pista y en las salidas a rodaje, y la pintura de demarcación horizontal.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 11:09:23 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Condenan al conductor y a la concesionaria a indemnizar por la muerte del acompañante en un choque
                                </title>
                                <description>
                                    El siniestro ocurrió cuando un caballo apareció en la ruta. El conductor del vehículo perdió el control y chocó al animal. 
                                    El conductor de un vehículo y una concesionaria fueron condenados por la Cámara 5ª de Apelaciones en lo Civil y Comercial a indemnizar a la familia del acompañante fallecido en un choque ocurrido cuando un caballo se cruzó en la ruta. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                        Tue, 29 Oct 2019 11:01:54 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Las gaseosas son el vínculo crucial entre la obesidad y el desgaste dental
                                    </title>
                                    <description>
                                        Así lo indica un estudio publicado en la revista Clinical Oral Investigations elaborado por científicos del King's College de Londres.
                                        Las bebidas azucaradas como los refrescos constituyen el vínculo esencial entre obesidad y desgaste dental entre adultos, según un estudio publicado en la revista 'Clinical Oral Investigations' elaborado por científicos del King's College de Londres.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 09:47:14 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Récord: un nepalí subió las 14 cumbres más altas del mundo en 189 días
                            </title>
                            <description>
                                Nirmal Purja batió el récord de escalada. Ascendió los 8.027 metros del monte ShishaPangma, en China.
                                Un nepalí batió el martes el récord de escalada al subir las 14 cumbres más altas del mundo en 189 días. Nirmal Purja escaló los 8.027 metros (26.340 pies) del monte ShishaPangma, en China, que es el último de los 14 8.000 que le quedaba por coronar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 08:25:05 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Cómo seguirá el tiempo en Córdoba tras las lluvias en el interior
                            </title>
                            <description>
                                El Servicio Meteorológico Nacional prevé una máxima de 29° para este martes.
                                El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada de tiempo cálido, nubosidad variable, inestable en zonas serranas con probabilidad de chaparrones y tormentas aisladas, viento débil a moderado del sector sudeste rotando al este, ascenso de temperatura y máxima de 29°.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 07:39:12 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Presentaron una guía con los derechos de los pasajeros de vuelos aerocomerciales
                                            </title>
                                            <description>
                                                La Defensoría del Pueblo de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires realizó una Guía Básica de Derechos pensada para pasajeros de vuelos comerciales con el objetivo de “dotarlos de herramientas jurídicas para afrontar cualquier imprevisto que pueda suceder antes, durante o después de un vuelo”, informaron hoy.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 07:35:25 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Vecinos apelan a amparos colectivos para cuidar las identidades barriales
                                            </title>
                                            <description>
                                                Habitantes de cuatro áreas de la ciudad recurrieron a los tribunales para frenar cambios en su entorno. Para la Municipalidad, los reclamos son generales y no hubo violación de normativas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La Universidad de Villa María convierte su campus en sustentable
                                            </title>
                                            <description>
                                                Avanza en medidas para reducir consumos de energía, generar cero papel y reciclar desechos en sus predios. Varias acciones ya están en marcha. También se pretende el mayor uso del transporte público.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Cuota alimentaria: una excepción por la salud del excónyuge
                                            </title>
                                            <description>
                                                La Justicia eximió del pago a un hombre por el delicado estado en que se encuentra. Padece una patología mental, tuvo que ser internado y el costo le insume toda la jubilación.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                El túnel subfluvial quedó al descubierto
                                            </title>
                                            <description>
                                                Por la bajante extrema del río Paraná, la manta geotextil exterior de la estructura que protege el túnel subfluvial que une las provincias de Santa Fe y Entre Ríos quedó al ras de la superficie del agua en algunas zonas, según lo registrado en imágenes por el sitio Paraná Hacia el Mundo.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Hace 100 años: La Municipalidad de San Francisco
                                            </title>
                                            <description>
                                                29 de octubre de 1919.
                                                El Poder Ejecutivo la ha abandonado. Nos llega la noticia de que el Poder Ejecutivo, omitiendo prestar atención a la ley 2.646, la cual dispone la entrega del 10 por ciento por concepto de subsidio de la contribución directa, tiene completamente abandonada a la municipalidad de San Francisco en la provincia de Córdoba. No obstante, le adeuda la suma de 20 mil pesos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La Facultad de Comunicación aceptó el uso del “todes”
                                            </title>
                                            <description>
                                                En la Universidad Nacional de Córdoba (UNC), una de sus unidades académicas –la Facultad de Ciencias de la Comunicación (FCC)– aprobó ayer el uso del llamado lenguaje inclusivo.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Los Chinajas y su historia con la cumbia más inclusiva
                                            </title>
                                            <description>
                                                En Alta Gracia, una institución que trabaja con personas con discapacidades creó una banda que los integra. Están actuando en escenarios destacados y recibieron apoyo del Fondo Nacional de las Artes.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Epec realiza las jornadas de movilidad eléctrica y sustentable
                                            </title>
                                            <description>
                                                Con el apoyo de organismos internacionales de medioambiente.
                                                Habrá disertaciones, exhibición y pruebas de manejo de productos.Con el acompañamiento de la ONU Medioambiente y de la Federación Internacional del Automóvil (FIA), este miércoles y jueves, la Empresa Provincial de Energía de Córdoba (Epec) realizará las primeras Jornadas de Movilidad Eléctrica y Sustentable con el objetivo de reunir a los principales exponentes de la nueva tendencia mundial.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Mon, 28 Oct 2019 22:24:12 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Cómo estará el tiempo este martes: calor y chance de lluvia
                                        </title>
                                        <description>
                                            Mínima de 14° y la máxima sería de 27°.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                    Mon, 28 Oct 2019 20:35:09 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Una jueza tomó declaración por WhatsApp a una persona sorda en un juicio en Corrientes
                                </title>
                                <description>
                                    Una jueza civil de la ciudad de Corrientes tomó declaración a una persona sorda por WhatsApp durante una audiencia para tener una "mayor cercanía e inmediatez en las preguntas y respuestas" y prescindir del intérprete en lenguaje de señas, informó este lunes el Poder Judicial correntino.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Mon, 28 Oct 2019 20:26:06 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Ya se puede postular al Cordobés del Año 2019
                                </title>
                                <description>
                                    El proceso culminará el 8 de diciembre. Del total de nombres propuestos por los lectores y por los periodistas del diario, se seleccionará una lista que irá a votación del público.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                                                                                Mon, 28 Oct 2019 18:11:24 -0300
                                                                                            </pubDate>
                                                                                            </item><item><title>
                                                                                                La Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC ya permite el uso del lenguaje inclusivo
                                                                                            </title>
                                                                                            <description>
                                                                                                La Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC aprobó este lunes el uso del "todes" y de otras formulaciones del llamado "lenguaje inclusivo". Se puede utilizar en parciales, trabajos prácticos, exposiciones orales, producciones y tesis.
                                                                                                
                                                                                            </description>
                                                                                            <pubDate>
                                                                                        Mon, 28 Oct 2019 17:26:11 -0300
                                                                                    </pubDate>
                                                                                    </item><item><title>
                                                                                        Amazon lanzó una línea de belleza
                                                                                    </title>
                                                                                    <description>
                                                                                        Puso a la venta su propia marca de cremas de belleza, con la marca Belei.
                                                                                        La plataforma de comercio electrónico Amazon lanzó una nueva línea de negocio con la incorporación de una línea de cuidado de la piel Belei.
                                                                                        
                                                                                    </description>
                                                                                    <pubDate>
                                                                                    Mon, 28 Oct 2019 16:21:48 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item><item><title>
                                                                                    Semana de la Cultura Diversa: estas son las actividades 
                                                                                </title>
                                                                                <description>
                                                                                    Obras de teatro, muestras de fotografía y otras actividades culturales se realizarán en Córdoba entre este lunes 28 de octubre y el viernes 1 de noviembre 
                                                                                    
                                                                                </description>
                                                                                <pubDate>
                                                                                    Mon, 28 Oct 2019 15:19:04 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item><item><title>
                                                                                    Disponen un aumento para los auxiliares escolares
                                                                                </title>
                                                                                <description>
                                                                                    Lo resolvió la Provincia. Beneficia a todos aquellos que desempeñan tareas en los edificios educativos. Cuánto pasan a cobrar. 
                                                                                    A través de un decreto publicado este lunes en el Boletín Oficial, el Gobierno de la Provincia dispuso un incremento en el pago a los auxiliares escolares.
                                                                                    
                                                                                </description>
                                                                                <pubDate>
                                                                                    Mon, 28 Oct 2019 14:34:52 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item></news>