<news><item><title>
            TEDxCórdoba llega al Teatro San Martín con más ideas que impulsan y transforman
        </title>
        <description>
            La novena edición de TEDxCórdoba, el reconocido evento anual de charlas cortas y alto impacto, desembarca el jueves 26 de septiembre en el Teatro del Libertador San Martín de la ciudad de Córdoba con una grilla de destacados oradores. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 21:03:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Después de 24 horas sigue el incendio en Rodeo de los Caballos
        </title>
        <description>
            Bomberos lograron controlar el foco en Cosquín. Van a seguir trabajando en las Sierras del Sur. 
            Dos focos de incendios preocupaban este lunes en Córdoba. Ambos se iniciaron en zonas serranas.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 19:52:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pocos universitarios trabajan en algo relacionado con sus estudios
    </title>
    <description>
        Según un informe, la mitad de los alumnos tienen alguna ocupación mientras cursan su carrera. Pero apenas un tercio está empleado en un trabajo relacionado con su formación.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 19:15:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alumnos cordobeses de escuelas primarias serán evaluados por la Unesco
    </title>
    <description>
        La prueba se realizará en otros 18 países. En Argentina más de 230 escuelas participarán de la evaluación.
        Unos 11.000 estudiantes de tercer y sexto grado del nivel primario de 231 escuelas argentinas participarán mañana de las pruebas ERCE (Estudio Regional Comparartivo y Explicativo ) que se efectuarán además en otros 18 países de Latinoamérica y el Caribe organizado por la oficina regional de la Unesco, informó el Ministerio de Educación de la Nación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:53:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Preocupa el pago de boletas de Epec con tarjetas robadas
    </title>
    <description>
        Así lo denunció la propia empresa ante la Justicia. Se trata de plásticos sustraidos o clonados, cuyo uso luego es rechazado por sus legítimos titulares. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:00:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un colegio incluyó reinas Drag en un festejo estudiantil 
    </title>
    <description>
        Los chicos querían organizar un evento inclusivo y diverso. La institución es de Salta. Cómo llegaron a tomar esta decisión. 
        Cambio de reglas: estudiantes de un colegio secundario de salta decidieron organizar una elección de reinas y reyes estudiantiles en las que incluyeron Drag Queens. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 16:23:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Comenzó el Electro Fest: qué productos lideran las ventas 
    </title>
    <description>
        Según los organizadores se triplicaron las consultas. La promo durará hasta este miércoles. 
        Las consultas por los precios de los productos electrónicos se triplicaron en las primeras 12 horas del evento especial de descuentos organizado por las cadenas de electrónicos, que comenzó este lunes y se extenderá hasta el miércoles inclusive, informaron las firmas que participan de la iniciativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 16:01:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una mujer fue rociada con nafta y prendida fuego en Misiones
    </title>
    <description>
        Detuvieron a la expareja. Lo acusaron de “homicidio en grado de tentativa y desobediencia judicial”. La joven de 24 años permanecía internada. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 15:38:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción en Frontera por el femicidio de una chica de 17 años
    </title>
    <description>
        El presunto homicida, de 16 años, fue detenido. La localidad de Frontera está ubicada en Santa Fe, en el límite este de Córdoba. Víctima y victimario eran de San Francisco.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 13:53:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "Se nos acaba el tiempo": el mensaje apocalíptico del secretario de la ONU en la cumbre por el clima
    </title>
    <description>
        "Si no cambiamos urgentemente nuestras formas de vida, ponemos en peligro la vida misma", dijo António Guterres.
        El secretario general de la ONU advirtió sobre los impactos "apocalípticos" del cambio climático en la apertura de la cumbre climática de la ONU en Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 12:30:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Quitan al padre el cuidado de su hijo por privar a la madre de ver al niño
    </title>
    <description>
        Lo decidió una jueza de Río Tercero. Encuadró el dictamen como violencia contra la mujer. Instó a los padres a buscar una solución conciliatoria y a iniciar tratamiento psicológico para superar los conflictos individuales que puedan afectar al hijo de ambos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 11:24:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más casos de una rara enfermedad canina en Noruega: ya murieron 43 perros, de 173 afectados
    </title>
    <description>
        Hasta la fecha, 90 razas diferentes han mostrado síntomas similares.
        Seis nuevos casos de una misteriosa y potencialmente mortal enfermedad canina se registraron en Noruega, aumentando la cifra de perros afectados a 173 en todo el país, de los cuales 43 han muerto, informaron el lunes las autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 10:07:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Sufrís dolores de espalda? Esta semana podés hacer algo para aliviarlos
    </title>
    <description>
        La Escuela de Kinesiología de la UNC realizará actividades gratuitas para detectar las causas, prevenirlos y modificar hábitos de postura.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 09:51:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se viene una semana a puro sol y calor
    </title>
    <description>
        Se esperan altas temperaturas, cercanas a los 30°. Pronóstico extendido.
        La primavera le sigue regalando días a puro sol a los cordobeses. Durante la semana seguirá el buen clima, con altas temperaturas.
        
    </description>
    <pubDate>
                                Mon, 23 Sep 2019 07:24:34 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La cobertura de vacunación cae un 10% en mayores de un año
                            </title>
                            <description>
                                El grupo de niños de 15 meses es el más desprotegido. También es bajo el alcance en embarazadas. Advierten por el posible regreso de enfermedades que habían sido erradicadas. Los casos de sarampión detectados en Buenos Aires volvieron a encender la alerta sobre el efecto de mensajes falsos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 23 Sep 2019 00:13:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La Justicia resuelve casos por WhatsApp en los barrios
                            </title>
                            <description>
                                Utiliza unidades móviles que se trasladan a distintos puntos críticos de la ciudad. La premisa es “sacar del Palacio a la Justicia”, y la herramienta clave es el celular.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 23 Sep 2019 00:11:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Gabriel Brener: La autoridad es una relación que se construye
                            </title>
                            <description>
                                El experto afirma que la autoridad pedagógica no es una imposición, sino una construcción que se basa en la confianza. No es algo que se perdió, señala, sino algo que hay que buscar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 23 Sep 2019 00:11:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El pueblo que puede escuchar a grandes de la música todos los meses
                            </title>
                            <description>
                                En Villa General Belgrano se presentan figuras internacionales. Lo hacen en un salón parroquial y es una tradición desde la década de 1960.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:04:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            “Es tu casa”, un proyecto para incluir a las personas que llegan a Córdoba
                        </title>
                        <description>
                            Llega a la Provincia el proyecto "Es tu casa" y la meta principal es "tender puentes en lugar de levantar muros". 
                            La migración forzada no es un asunto nuevo. Pero desde hace años que el denominado “tercer sector” busca alternativas para aportar soluciones a las personas que se ven obligadas a migrar.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hace 100 años: El telégrafo
                        </title>
                        <description>
                            23 de septiembre de 1919. 
                            Noticias de todo el país nos hacen saber que recrudecen las protestas por los pésimos servicios que prestan oficinas de correos y telégrafos de la nación. Nosotros no podíamos estar exentos de estas irregularidades, que además de perjudicarnos, perjudican a nuestros lectores, pues noticias de interés general no pueden aparecer en nuestro diario por causa del telégrafo que nos demora hasta seis horas y más los despachos del corresponsal en la metrópoli. Anoche, sin que sepamos que la línea estuviera interrumpida, pues los despachos no traían el consabido “condicional” palabra encubridora de las demoras más prolongadas, la desatención del servicio llegó al colmo. Telegramas despachados en Buenos Aires a las 7 de la noche, fueron recibidos a la 1 de la madrugada y entregados a las 3.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La responsabilidad de honrar un hito sanitario
                        </title>
                        <description>
                            Es importante que los adultos también tengamos presente la parte del calendario de vacunación que nos involucra. 
                            En un contexto de posverdad, en el que surgen movimientos de personas que quitan a las vacunas su justo crédito, es fundamental insistir en la importancia que tienen. También es clave buscar datos sobre su uso y alertar sobre si hay una subutilización de este recurso que ha permitido elevar la calidad y la expectativa de vida de la población.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            “La Noche de las Vacunas”, una estrategia para replicar
                        </title>
                        <description>
                            La OPS destacó que, desde la primera edición, la cantidad de dosis aplicadas se han incrementado. 
                            Desde 2015, el hospital Pediátrico del Niño Jesús, emplazado en la frecuentada avenida Castro Barros, es escenario nocturno de una verdadera fiesta para grandes y chicos. La iniciativa se llama “la Noche de las Vacunas”, está inspirada en “la Noche de los Museos”, y fue destacada este año por la Organización Panamericana de la Salud/Organización Mundial de la Salud (OPS/OMS).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Alerta por el alto riesgo de sarampión 
                        </title>
                        <description>
                            Hasta el momento, no existen cambios en las indicaciones de vacunación para el ámbito de la provincia de Córdoba. 
                            Continúa vigente el alerta sanitario por sarampión en el país. La Secretaría de Gobierno de Salud de la Nación informó que los tres últimos casos registrados no tienen vínculo epidemiológico entre sí.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Expertos recomiendan actualizar el carné
                        </title>
                        <description>
                            Por el momento, nuestro carné nacional no ha sufrido modificaciones respecto de 2018. 
                            La Sociedad Argentina de Infectología (Sadi) sugirió actualizaciones en el carné nacional de vacunación.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La enfermedad poco frecuente que afecta a niños de 2 a 4 años
                        </title>
                        <description>
                            Se trata de la púrpura trombocitopénica inmune y puede ser mortal si no se la trata a tiempo. 
                            La púrpura trombocitopénica inmune (PTI), una enfermedad poco frecuente que produce trastornos en la coagulación de la sangre y puede ser mortal si no se trata a tiempo, afecta mayormente a niños de entre 2 y 4 años, informaron hoy especialistas con motivo de la semana mundial de esa patología, que se conmemora del 23 al 27 de septiembre.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Sun, 22 Sep 2019 22:53:47 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Medicamento de corto plazo para esclerosis múltiple
                </title>
                <description>
                    El fármaco está dando buenos resultados en el control de los brotes y en frenar la enfermedad. Actualmente, cien pacientes están en tratamiento en el país.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 22 Sep 2019 22:27:33 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    ¿Cómo estará el tiempo este lunes en Córdoba? Sigue el calorcito primaveral
                </title>
                <description>
                    Todo lo que tenés que saber, en este servicio de Infoclima.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 22 Sep 2019 19:06:49 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Rige una alerta por vientos fuertes para Córdoba
        </title>
        <description>
            Se espera que los vientos alcancen velocidades entre 40 y 60 kilómetros por hora. La intensidad tenderá a disminuir durante la mañana del lunes. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 18:59:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan que Córdoba "sea su casa" para las personas inmigrantes
    </title>
    <description>
        A través de un proyecto, proyectan una intervención modelo de tres meses para la inclusión integral de personas migrantes. Está dirigido a aquellos que lo hacen de manera forzada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 22 Sep 2019 18:19:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Qué significa luchar contra el cambio climático con perspectiva de género
    </title>
    <description>
        Según una ministra española la crisis ambiental afecta más a las mujeres y niñas. Cómo es la propuesta que presentó en la ONU. 
        Una coalición de 45 países liderada por España y Perú se comprometió este domingo a lograr la igualdad de género y el empoderamiento de mujeres y niñas como un componente esencial de las acciones de lucha contra el cambio climático a nivel global.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 17:39:26 -0300
    </pubDate>
    </item></news>