<news><item><title>
            Alerta por vientos intensos para el oeste, centro y sudeste de Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura máxima para la Capital sería de 29 grados.
            Una alerta por vientos intensos con ráfagas rige para el oeste, centro y sudeste de Córdoba y otras regiones del país, según informó el Servicio Meteorológico Nacional (SMN).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:24:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Uber aceptó la suspensión judicial y pidió abrir el diálogo
        </title>
        <description>
            Los representantes de la firma acudieron a la audiencia judicial y aceptaron la decisión de la Cámara de parar la aplicación. Taxistas y remiseros se mostraron conformes con el resultado. No obstante, se mantendrán en alerta. La empresa aseguró que su decisión es temporal.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:38:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fuego en Córdoba:  la peor semana del año 
    </title>
    <description>
        En pocos días, se sucedieron el incendio de mayor magnitud y el que más riesgo generó sobre áreas pobladas en la provincia. Ambos tenían aún puntos activos anoche. La “alerta extrema” sigue hasta el domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Modelo de negocios o precarización ?
    </title>
    <description>
        El conflicto entre Uber, ciertas municipalidades (como la de Córdoba) y los sindicatos de taxistas encierra un problema de fondo. La discusión es si Uber tiene o no que cumplir con las mismas condiciones que se les exigen a quienes brindan un servicio público.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Colonia Caroya: el municipio creó una aplicación para sus taxistas 
    </title>
    <description>
        Cuando en diciembre del año pasado el programador David Cortez presentó la aplicación para celulares Safe Easy Travel (SET) para taxis y remises en Colonia Caroya, el desembarco de Uber en la provincia de Córdoba parecía muy lejano.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La cultura en el medio de la regulación
    </title>
    <description>
        Argentina tiene reglas propias. Expresiones de la cultura que transforman, modifican y mutan modelos exitosos que una y mil veces pretendemos importar. Uber es uno de ellos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alto impacto de la decisión en el evento anual de la firma
    </title>
    <description>
        En San Francisco, Estados Unidos, están las oficinas centrales de Uber. La visita de La Voz, por invitación de la empresa, coincidió con el anuncio de suspender la actividad en Córdoba para negociar un regreso más prolijo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hace 100 años: Plaga de cuenteros
    </title>
    <description>
        27 de septiembre de 1919.
        El departamento San Justo, en la zona este de nuestra provincia, está asolado por una manga de cuenteros del tío que los trabajan por delegación de los “Sindicatos Agrícolas” capaces de hacer perder hasta el apellido a los pobres agricultores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Murió una niña de 4 años por meningitis
    </title>
    <description>
        La pequeña vivía en Villa Carlos Paz y falleció ayer. El deceso fue en el hospital de Niños.
        Una niña de 4 años falleció por causa de meningitis bacteriana. La pequeña era oriunda de Villa Carlos Paz y había sido derivada el miércoles al hospital de Niños, donde murió ayer por la mañana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aborto: los hospitales ahora buscan saber con qué profesionales cuentan
    </title>
    <description>
        Los hospitales pueden ser ejemplo de lo que no fue la justicia para garantizar un derecho. Ahora, cada día de demora cuenta.
        Los días que siguieron a la resolución del Tribunal Superior de Justicia, que denegó el recurso extraordinario federal de Portal de Belén y puso nuevamente en vigencia la guía de aborto no punible, fueron agitados para algunos responsables de hospitales públicos provinciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OPS reunirá a todos los ministros de salud de la región
    </title>
    <description>
        El encuentro anual comienza este lunes y concluye el viernes 4 de octubre. Cuáles son los desafíos y las metas que se plantearán. 
        Ministros de Salud y otras altas autoridades de los países y territorios del continente se darán cita este lunes y hasta el 4 de octubre para debatir metas y desafíos relacionados con la salud. Será en el  57º Consejo Directivo de la Organización Panamericana de la Salud (OPS), que se desarrollará en Washington.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 23:48:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para curar la lepra es muy importante un diagnóstico temprano
    </title>
    <description>
        Inician una campaña para promover la detección precoz, clave para el tratamiento oportuno. 
        Desde el lunes y hasta el viernes 4 de octubre se realizará la 20ª Campaña Nacional de Educación y Prevención de la Lepra, a cargo de la Sociedad Argentina de Dermatología (SAD).
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 23:26:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mujeres con discapacidad reclamarán por sus derechos sexuales y reproductivos
    </title>
    <description>
        Será en el encuentro que se realizará en la ciudad de Córdoba el viernes 4 y el sábado 5 de octubre. 
        El viernes 4 y el sábado 5 de octubre, mujeres con discapacidad de Córdoba, de San Juan, de San Luis, de Mendoza y de Chaco se reunirán en la ciudad mediterránea para reclamar el pleno ejercicio de sus derechos sexuales y reproductivos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 23:15:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La historia de Zozo: su dueño murió en 2014 y el sigue visitando su tumba
    </title>
    <description>
        El perro sigue siendo fiel a su amigo y lo visita todos los días. La historia surgió en Turquía y se viralizó rápidamente. 
        El amigo más fiel, ese es Zozo un perrito que visita todos los días la tumba de su dueño quien falleció en 2014. El vínculo especial entre mascotas y dueños no muere. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:14:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tabaco: piden profundizar el control
    </title>
    <description>
        Este jueves se analizar los nuevos desafíos sobre el tema en el país. La regulación del marketing de los productos de tabaco y la situación de los dispositivos electrónicos en Latinoamérica fueron dos de los temas centrales de la jornada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:49:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sumate a la transmisión en vivo de TEDx Córdoba desde el Teatro San Martín
    </title>
    <description>
        Desde las 13 y hasta las 19, podés ser parte del minuto a minuto del evento. El ciclo llega con gran interés en la comunidad. Más de 8.000 curiosos se inscribieron para participar. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:47:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rabia: hay buenas noticias en la región
    </title>
    <description>
        En América latina y el Caribe se está cerca de la eliminación. La gran herramienta es la vacunación de animales. 
        Los países de América latina y Caribe están más cerca que nunca de lograr la eliminación de muertes humanas causadas por rabia canina, según informó esta semana la Organización Panamericana de la Salud/Organización Mundial de la Salud (OPS/OMS)
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 18:45:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En el Buen Pastor, cierra la semana de Lucha contra la Trata 
        </title>
        <description>
            El próximo viernes habrá actividades desde el mediodía. Se exhibirán historias de vida de víctimas de trata de personas. 
            El próximo viernes 27 de septiembre cerrará en Córdoba la semana de Lucha contra la Trata de Personas. Las jornadas arrancarán al mediodía y se extenderán hasta las 19, en el paseo del Buen Pastor. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 17:33:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La suspensión en Córdoba, con alto impacto en el evento anual de Uber en Estados Unidos
    </title>
    <description>
        El director de comunicaciones para América Latina de Uber, Saulo Passos, lamentó que se afecte la demanda y a los socios conductores, pero se esperanzó en que ahora avance el diálogo con las autoridades. Desde San Francisco, Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 16:26:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Meningitis: tras la muerte de una niña, autoridades sanitarias llevan calma al jardín 
    </title>
    <description>
        Una pequeña de 4 años falleció este jueves. Fuentes del Ministerio de Salud aclaran que no se necesitan tomar medidas extraordinarias de profilaxis en la escuela. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 16:08:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: histórico aterrizaje de un helicóptero de dos motores en el Aconcagua 
    </title>
    <description>
        Ahora se abre la posibilidad de usar estos vehículos para rescates. El vuelo de prueba se realizó que el apoyo de la Fuerza Aérea Argentina. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 15:37:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Día del Empleado de Comercio: cómo trabajarán los negocios el lunes 30
    </title>
    <description>
        La mayoría de los locales del área centrica abrirán sus puertas de manera normal, aunque algunos trabajarán media jornada. 
        Este jueves es el Día del Empleado de Comercio, pero en Córdoba se celebrará el próximo lunes 30 de septiembre merced a un aucerdo firmado por las cámara smercantiles y el gremio del sector. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:56:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dentistas cordobeses atenderán gratis y sin turno durante una semana 
    </title>
    <description>
        Desde el 30 de septiembre al 4 de octubre, hospitales provinciales realizarán controles bucodentales gratuitos. La actividad es organizada por el Instituto Provincial de Odontología. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:48:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Cómo atienden en los dispensarios los pedidos de ILE?
    </title>
    <description>
        En la mayoría de los dispensarios de la ciudad de Córdoba hay que equipos que atienden y asisten a las personas que solicitan interrumpir un embarazo por causales. Desde mayo cuentan con el misoprostol.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:20:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La investigación de los que comen canasta básica del Indec, de interés legislativo
    </title>
    <description>
        Lo declaró la Legislatura de Córdoba, tras una propuesta de Daniel Passerini y Martín Fresneda. Durante seis meses, voluntarios probarán en su cuerpo los efectos de esta alimentación. Buscan cambiar esta herramienta como forma de medir la pobreza.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 14:15:48 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Bomberos: la Federación de Córdoba celebra sus 50 años
                </title>
                <description>
                    Este sábado 28, la entidad que nuclea a la gran mayoría de los cuarteles de Córdoba festeja sus Bodas de Oro. Habrá un evento abierto al público en la ciudad de Córdoba, con demostraciones y simulacros.  
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 13:40:39 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Taxistas celebran la suspensión de Uber en Córdoba
            </title>
            <description>
                Valoraron la decisión de la Justicia y cómo manejó la Municipalidad el tema.
                Taxistas y remiseros celebraron la decisión de la empresa Uber de suspender la aplicación.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 13:25:42 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Meningitis bacteriana: murió una nena de 4 años en Córdoba
            </title>
            <description>
                Desde el Ministerio de Salud confirmaron el deceso de la pequeña, oriunda de Villa Carlos Paz. En lo que va de 2019 se registraron seis casos en la provincia. Este es el primero con resultado fatal. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 12:43:07 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Así se ve el incendio de Carlos Paz desde el aire
            </title>
            <description>
                Carlos Paz Vivo publicó las fotos aéreas tomadas por la empresa GP Soluciones, que realizó un relevamiento de la zona afectada. En las imágenes puede verse la magnitud del voraz incendio que afectó Carlos Paz en la zona de Tierra Alta.
                Días de fuego en Córdoba: el mayor incendio y el más riesgoso, en una misma semana
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 12:32:26 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La situación de Bajo Grande llegó a la Comisión Interamericana de Derechos Humanos
        </title>
        <description>
            Fue en el marco de los debates sobre cambio climático que se llevan adelante en Estados Unidos.
            La contaminación que produce la Estación Depuradora de Aguas Residuales (Edar) Bajo Grande tomó relevancia internacional.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 12:25:35 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrió se definió como feminista y cuestionó el "tetazo” frente a la Catedral: “Es grotesco" 
        </title>
        <description>
            La diputada se refirió a lo ocurrido el domingo, en el marco del Encuentro Nacional de Mujeres. Repudió el "machismo cruel inverso vestido de mujer". 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:59:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En fotos: así avanza la nueva ruta que unirá Cabalango y Tanti
        </title>
        <description>
            “Son aproximadamente unos 2.500 metros de longitud que se han cubierto con cordón cuneta y con adoquines”, dijo el titular de Vialidad Provincial, Osvaldo Vottero. Estimó que podría habilitarse en diciembre.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 22:07:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El puente peatonal de Carlos Paz, en su etapa final
    </title>
    <description>
        Terminaron de armar la estructura y la obra se encuentra en un 90 por ciento. Su construcción contempla un vado de 73 metros de luz y mástiles (pilones) de 13 metros de altura. Conectará la zona central de la villa sobre la avenida Sabattini, con el paseo de avenida Bernardo D’Elía. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 22:01:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detuvieron a una vecina y a su pareja por la desaparición de Abril en Punta Indio
    </title>
    <description>
        La nena desapareció cuando fue a buscar una muñeca a la playa. 
        Una pareja fue detenida este viernes en medio de la investigación que se lleva a cabo por la desaparición de Abril Caballé, la nena de 10 años a la que buscan desde el miércoles pasado en Punta Indio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 21:21:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La carne vacuna subió menos que la del pollo: de cuánto fue el aumento 
    </title>
    <description>
        Las estadísticas las brindó el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        La carne vacuna subió 3,3% en septiembre, respecto de agosto, por debajo del 12,4% del pollo y el 10,4% del cerdo, y acumula una suba anual de 43,6%, inferior al 53,1% del pollo y 46,6% del cerdo, según el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:29:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con una calabaza de casi una tonelada, ganó un concurso: se llevó U$S 15 mil
    </title>
    <description>
        Un hombre del norte de California ganó el lunes el primer lugar del 46to concurso anual Safeway de la calabaza más pesada, e impuso una marca con la calabaza más grande del estado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:17:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nieve en plena primavera en el Champaquí
    </title>
    <description>
        En pleno octubre el Champaquí apareció nevado. El lunes por la tarde la temperatura era de un grado bajo cero. Cómo estará el tiempo este martes. Fotos: Gentileza Alto Rumbo
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:42:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El lavado de manos, clave para un entorno laboral saludable
    </title>
    <description>
        Un ámbito seguro es un derecho de los trabajadores, pero también hay acciones individuales que contribuyen a ese desafío.
        Un entorno laboral saludable es un derecho del trabajador que deben garantizar los empleadores, pero hay actos individuales que colaboran para que sea más fácil cumplir con ese desafío. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:31:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ataque a un móvil del canal TN en el Encuentro Nacional de Mujeres
    </title>
    <description>
        Pintaron el móvil con dos frases: "Mueran" y "Los medios mienten", y con un aerosol rosa taparon el lente de una cámara.
        El 34° Encuentro Nacional de Mujeres tuvo el domingo una marcha multitudinaria. Pero antes de empezar, hubo una agresión contra periodistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:18:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¡Ganá las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo!
    </title>
    <description>
        La Voz sortea las 2 primeras entregas de la Colección “Taxis del mundo”. Mirá cómo participar.
        ¡Un premio increíble para los fanáticos de los autos y las grandes ciudades del mundo! La Voz sortea las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo: 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:29:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo fiscal en el Vaticano: renunció el jefe de guardespaldas del Papa
    </title>
    <description>
        Se trata de Domenico Giani de 57 años de edad, quién oficiaba como Comandante del Cuerpo de Gendarmería del Vaticano. Lo hizo para “salvaguardar la serenidad de las investigaciones en curso”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El fin de semana largo movilizó $ 4.392 millones, según Came 
    </title>
    <description>
        Se trasladaron 1.050.000 turistas y 1,9 millones de excursionistas por el país.
        Unos 2,9 millones de turistas se movilizaron por la Argentina el fin de semana largo por el 12 de octubre y desembolsaron en forma directa $4.392 millones, estimó la Confederación Argentina de la Mediana Empresa (CAME).
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 15:47:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crónica del desamparo
    </title>
    <description>
        Un episodio devela la potencial vulnerabilidad de los usuarios de redes. El relato muestra la inquietud que genera en una familia. 
        Son las 11.30 de la mañana de un domingo. Amanezco temprano y me dispongo a trabajar en la compu, organizar la semana, hacer las tareas de la casa. Alrededor de las 10 se levanta mi hijo, que como todos los días pregunta por los planes y paseos que haremos. Hacemos un breve relevamiento de los amigos suyos que están por el barrio e iniciamos una exploración enviando mensajes, para saber si alguno de ellos puede venir a almorzar o si mi hijo puede ir a alguna de las casas. Hasta aquí todo normal, esto suele suceder en las casas de chicos que, deben concertar citas para jugar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 15:18:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El próximo Encuentro de Mujeres se realizará en San Luis y aún no hay consenso sobre el cambio de nombre
    </title>
    <description>
        El masivo evento que reúne a mujeres de todo el país culminó este lunes a la mañana en el Estadio Único de La Plata. Allí se decidió que el encuentro númeor 35 se hará en San Luis.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 12:15:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En fallo inédito, la Justicia validó el título de una chica "superdotada" de 15 años que no cursó el secundario
    </title>
    <description>
        Los letrados dieron validez al título que obtuvo a distancia la joven en West River Academy, una escuela privada internacional.
        Un tribunal de Paraná resolvió que una joven adolescente de 15 años "no deberá cursar ni rendir libre" el secundario en Argentina al haber finalizado el ciclo escolar en una institución de Estados Unidos en la modalidad a distancia, informaron desde la Justicia entrerriana.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 09:25:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Lunes pasado por agua en Córdoba: cómo seguirá el tiempo
        </title>
        <description>
            Las lluvias comenzaron el domingo por la tarde noche en varios puntos de la provincia.
            La lluvia llegó durante el domingo y promete quedarse durante gran parte del lunes.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Mon, 14 Oct 2019 07:44:24 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Alumnos “viralizan” la seguridad informática en las escuelas
                    </title>
                    <description>
                        Famaf capacita a estudiantes secundarios como promotores de ciberseguridad para que dicten talleres a otros adolescentes. Los docentes están preocupados por el uso indebido de redes sociales y por los ciberdelitos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Piden remover una represa que afecta a peces del Ctalamochita
                </title>
                <description>
                    El Gobierno de Santa Fe intimó a la empresa que opera el embalse sobre el río Carcarañá. Funciona desde hace más de un siglo. Estudios ambientales en el río Tercero plantean que el dique funciona como una barrera que reduce la fauna ictícola a lo largo de su cauce.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El Encuentro de Mujeres culmina con foco en la diversidad
                </title>
                <description>
                    En los talleres hubo mayor visibilidad de las diversidades sexuales y culturales. Anoche, tras la segunda jornada, hubo una masiva marcha por el centro de La Plata.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Hace 100 años: Los ejercicios de tiro y los estudiantes
                </title>
                <description>
                    14 de octubre de 1919. 
                    Ha sido elevada al Ministerio de la Guerra una nota firmada por estudiantes secundarios del Nacional y Escuela de Comercio en la que piden una prórroga para la presentación de las libretas de tiro.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Marcha del Encuentro Nacional de Mujeres: pañuelos verdes, violetas, glitter y cánticos en cada rincón de la capital bonaerense
                </title>
                <description>
                    Con una multitudinaria movilización culminó el 34° encuentro. Talleres, protestas y actividades culturales convocaron a unas 200 mil mujeres y diversidades sexuales. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 13 Oct 2019 21:44:33 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    En fotos, la multitudinaria 56ª Oktoberfest en Villa General Belgrano
                </title>
                <description>
                    Miles de turistas visitaron Calamuchita y se acercaron al predio de la Oktoberfest. Durante el sábado se vendieron 14.100 tickets en ventanilla. En el predio ubicado en Villa General Belgrano estimaron un total de 23.000 concurrentes. Durante el sábado cerró Guasones y este domingo lo hace Caligaris. Este lunes culmina el evento.  Más detalles de la Fiesta de la Cerveza. (Fotos y texto: Corresponsalía La Voz).
                     
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 13 Oct 2019 18:14:56 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Demoraron a 8 chicos que usurparon una casa para meterse en la pileta
            </title>
            <description>
                Ocurrió en Rosario. Una vecina los grabó y los denunció ante la policía.
                Una vecina de Rosario llamó a la Policía para denunciar que jóvenes habían usurpado la pileta de un edificio.
                
            </description>
            <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 17:48:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cesó alerta por tormentas para Córdoba
        </title>
        <description>
            Cómo estará el tiempo esta semana. 
            Después de la tormenta que comenzó el domingo por la madrugada, el Servicio Meteorológico Nacional  (SMN) anunció una alerta para el centro y norte de la provincia de Córdoba. Pero pasadas las 16, dio por terminado ese aviso.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Sun, 13 Oct 2019 16:54:29 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Encuentro de Mujeres: proponen un cupo femenino en los poderes Ejecutivo y Judicial
                            </title>
                            <description>
                                Fue uno de los ejes centrales de la segunda jornada del encuentro. Piden la paridad en los tres poderes.
                                El rol de la mujer en el mundo de la política y la necesidad de que el cupo femenino se respete no solo en las listas legislativas sino en los poderes Ejecutivo y Judicial fueron los ejes centrales de uno de los talleres que se realizó durante la segunda jornada del 34 Encuentro Nacional de Mujeres que se lleva adelante en la capital bonaerense.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Sun, 13 Oct 2019 13:28:15 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Infancias trans: Lautaro, varón trans; Noah, no binario
                            </title>
                            <description>
                                Lautaro y Noah cuentan su tránsito por las infancias trans en Córdoba. Jóvenes y sus familias se reúnen en un área del Gobierno provincial para compartir sus experiencias en el cambio más importante de sus vidas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Sun, 13 Oct 2019 08:36:30 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La mitad de los convenios deben las obras
                    </title>
                    <description>
                        Sólo 14 convenios urbanísticos cumplieron con las compensaciones a la ciudad. Nuestra Córdoba dice que se benefició más a los desarrollistas que a la población.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sun, 13 Oct 2019 00:13:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Una segunda familia para las “niñeces” trans
                    </title>
                    <description>
                        Niños y niñas que están cambiando su identidad de género van con sus padres a un lugar de encuentro generado por la Provincia. Se acompañan, comparten sus experiencias y analizan las dificultades que aún subsisten en las escuelas, los centros de salud y otras instituciones.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Sun, 13 Oct 2019 00:12:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Ya son 35 los casos de sarampión en el país
            </title>
            <description>
                La cifra representa un aumento del 150 por ciento en relación con todo 2018. Los niños menores de 1 año fueron los más afectados. El brote en Brasil alcanzó a 19 estados.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sun, 13 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                “O te salteás una comida diaria, o se te termina el 22”: los riesgos de comer la canasta básica del Indec
            </title>
            <description>
                Los tres voluntarios que participan de la investigación bajaron más de dos kilos. Buscan relevar los efectos de seguir esa alimentación. Intentan cambiar la medición de pobreza que hace el Indec.
                
            </description>
            <pubDate>
                            Sun, 13 Oct 2019 00:04:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
            Aclaran que el simulacro militar en La Playosa había sido anunciado
        </title>
        <description>
            El Ejército y el municipio de La Playosa aseguraron que el despliegue de fuerzas en esa localidad, tras un desfile el martes pasado, fue planificado y parte del festejo por el aniversario del pueblo. Negaron que hubiera vecinos sorprendidos por el movimiento militar. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 17:37:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Confirmaron que Juan Darthés viajará a Nicaragua 
        </title>
        <description>
            Fernando Burlando explicó cuáles serán los pasos a seguir de su defendido. Thelma Fardin lo había denunciado el año pasado por “violación agravada”. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:26:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 18 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este viernes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:44:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acreditan a 11 primarias como entornos educativos saludables
    </title>
    <description>
        Las escuelas se comprometen a promover actividad física. También a incorporar cantinas saludables. La entrega de certificados se realizó en el Día Mundial de la Alimentación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:53:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Inundaciones en La Matanza: quedan 3.300 evacuados y sigue el mal tiempo 
    </title>
    <description>
        Se mantienen las tormentas aisladas y siguen las complicaciones en la zona. 
        Los partidos bonaerenses de La Matanza y Esteban Echeverría continúan siendo los más afectados por las fuertes tormentas que desde el fin de semana afectan a la provincia de Buenos Aires, donde este jueves continuaba lloviendo, a la vez que se prevén tormentas aisladas durante la jornada, según fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:25:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mono aullador rojo que habita en Argentina, entre los 25 primates más amenazados del mundo
    </title>
    <description>
        Habita al este de Misiones. 
        El carayá rojo o mono aullador rojo (Alouatta guariba), una especie que habita en bosques de Argentina y Brasil, fue incluido entre los 25 primates más amenazados del mundo, informó hoy el Conicet, que señaló que se estima que en el país solo quedan 50 ejemplares de esta especie.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 14:17:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Egipto: descubrieron un escondite en una necrópolis de la era faraónica con al menos 20 sarcófagos
    </title>
    <description>
        El Ministerio de Antigüedades definió el hallazgo como “uno de los descubrimientos arqueológicos más grandes e importantes de los últimos años”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:35:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se cayó a la grieta de un glaciar en Neuquén y pudo pedir ayuda por teléfono
    </title>
    <description>
        La mujer, de 36 años, había salido a caminar por la base del Centro Invernal de la Villa en la localidad de Caviahue.
        Una mujer fue rescatada por la policía tras caer en la grieta de un glaciar cuando realizaba una caminata por sectores nevados de la localidad neuquina de Caviahue, informó hoy la Policía de Neuquén.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:28:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aprobaron el aumento del estacionamiento: 25 pesos la hora
    </title>
    <description>
        Es un incremento del 25% en las zonas concesionadas a Movypark. Este precio sirve también de referencia para los sectores a cargo de naranjitas.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 12:31:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Profesor universitario permite hacer trampas en exámenes y acumuló 1.000 "machetes": "Para mí, eso es arte" 
        </title>
        <description>
            Da clases en la Universidad Técnica, en Alemania. Atesora en su despacho de la universidad una gran cantidad de papeles escritos con letra diminuta, garabatos y dibujos confusos de sus estudiantes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 12:04:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Femicidio en Cruz del Eje: la víctima tenía 16 años
        </title>
        <description>
            Ocurrió en el paraje El Tropiezo. La adolescente, cuya identidad no fue informada, era mamá de un bebé de tres meses. Está detenido su novio de 23 años. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 11:50:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La cerveza y el vino ayudan a mantener una vida saludable
        </title>
        <description>
            Especialistas de endocrinología presentaron durante un congreso evidencia sobre cómo un estilo de vida saludable incluye la ingesta de antioxidantes presentes en la fruta, el té y las bebidas fermentadas. También es indispensable realizar al menos 30 minutos de ejercicio diario para reducir los factores de riesgo. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 11:28:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una falla eléctrica generó demoras en el aeropuerto de Ezeiza
        </title>
        <description>
            El inconveniente afectó el sistema de migraciones.
            Una falla eléctrica que se extendió durante media hora generó demoras en el aeropuerto de Ezieza.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 10:21:57 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Increíbles: la foto ganadora y las destacadas del concurso Fotógrafo de Vida Silvestre 2019
        </title>
        <description>
            Como cada año, el Museo de Historia Natural de Londres premió a las mejores fotos con del concurso Vida Silvestre, en varias categorías. De todos los ganadores y destacados (que pueden verse acá), elegimos esta veintena de imperdibles.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 10:19:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Esta es la mejor vista del módulo espacial InSight de la Nasa en Marte
    </title>
    <description>
        Una cámara de alta resolución estuvo monitoreando el sitio de aterrizaje en la región Elysium Planitia para detectar cambios en la superficie, como huellas de torbellinos conocidos como "diablos del polvo".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 09:58:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Thelma Fardin tras la imputación a Darthés: Hay que trabajar para que el sistema no sea revictimizante
    </title>
    <description>
        Acompañada por su abogada, Sabrina Cartabia, y por el colectivo de Actrices, la actriz que denunció abuso sexual por parte de Darthés brindó detalles de la causa que se tramita en Nicaragua. Ayer fue imputado por violación agravada. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 09:55:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Vuelve a salir el sol en Córdoba: se espera una máxima de 25° para este jueves
    </title>
    <description>
        Sin embargo, no se descartan nuevos chaparrones. Cómo seguirá el tiempo.
        Luego de una seguidilla de días con cielo nublado e intenso frío, el sol volvió a filtrarse entre las nubes del cielo cordobés.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 07:53:20 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un iceberg de 35 kilómetros se desprendió en la Antártida 
                </title>
                <description>
                    Tiene 10 kilómetros de ancho. Se llama B47.
                    Un gran iceberg, de aproximadamente 260 kilómetros cuadrados, recientemente parido de la plataforma de hielo Getz en la Antártida Occidental.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 07:21:35 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Obesidad infantil: el 90% de los chicos pasa más de 5 horas conectado a la pantalla
                </title>
                <description>
                    Las encuestas alimentarias del hospital Pediátrico indagan sobre los aspectos del ambiente que predisponen al aumento de peso. Según la muestra de pacientes bajo seguimiento, la mayoría de los chicos comen siempre solos y mirando el celular, excepto durante la cena.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Thu, 17 Oct 2019 00:12:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Piden la captura de Juan Darthés por violación
                            </title>
                            <description>
                                La Fiscalía de Género de Nicaragua analizó las pruebas de la denuncia de Thelma Fardin. Las consideró “contundentes”. La actriz lo denunció por haberla violado en 2009 en el marco de una gira de “Patito Feo”.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Hace 100 años: Un interesante libro
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        17 de octubre de 1919.
                                                        La empresa editorial Atlántida, ya conocida por dos libros de Leopoldo Lugones, publicará “El cantar de los cantares”, obra de gran valor de nuestro escritor y poeta doctor Arturo Capdevila.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        En Caroya, con las podas de los viñedos ahora hacen gírgolas
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Un caroyense, un belga y un francés producen esos hongos comestibles. Una historia de economía circular, para el uso sustentable de desechos que son aprovechables.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Desvalijaron a Ottaa Project
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        El fin de semana, delincuentes ingresaron a la oficina que los hermanos Carlos y Héctor Costa tienen en el noveno piso de un edificio ubicado en la calle Simón Bolívar 348. Y se llevaron todo. Apenas un cable les quedó a los hermanos que llevan adelante Ottaa Project, una aplicación orientada a la inclusión que se descarga en tablets y que, a través de pictogramas, les permite a los usuarios con problemas comunicarse y armar frases.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        La pobreza no es una enfermedad y la "pobreza cero" es una utopía
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Esther Duflo, premio Nobel de Economía 2019, tiene recetas científicas para resolver el problema. Pero sus métodos no son aplicables en Argentina.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                                Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Detectan "superbacterias" en el Suquía y en la ciudad de Córdoba
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Son patógenos resistentes a varios antibióticos de uso clínico. Fueron encontrados en derrames cloacales de la Capital. Los investigadores de la UNC advierten que podrían causar problemas de salud pública porque son difíciles de tratar con los medicamentos habituales.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                    Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Tal Cual, por Chumbi
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Del lunes 14 al domingo 20 de octubre. 
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Meningitis: hay vacunas para 400 mil niños de 11 años, pero no llegan a destino 
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                La aplicación a ese grupo está suspendida por problemas de provisión de la Menveo. El gobierno nacional cerró un acuerdo con otro laboratorio y consiguió una partida. Estarían demoradas en Aduana. 
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Wed, 16 Oct 2019 21:51:13 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Villa Dolores: un cordobés ganó 44 millones en el Quini 6
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Un hombre que jugó al Quini 6 en una agencia de la localidad de Villa Dolores ganó 44 millones de pesos.
                                                            Se trataría de la agencia 260081/00 de Avenida España esquina Canal Sur, de esa ciudad cordobesa. 
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 16 Oct 2019 21:41:42 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Se creía extinto desde hace 80 años pero fue visto ocho veces en los últimos tres años
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El Gobierno de un estado australiano divulgó documentos que revelan varios avistamientos del carnívoro que supuestamente se extinguió en 1936.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 16 Oct 2019 20:24:26 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            El 60% de las trans y travestis detenidas en Buenos Aires no tiene condena 
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El 73 por ciento está enferma y no recibe la atención que corresponde. Sólo el 3 por ciento accede a educarse. La información fue publicada por la Asociación Otrans Argentina. 
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                Wed, 16 Oct 2019 20:15:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item></news>