<news><item><title>
            Alerta por vientos intensos para el oeste, centro y sudeste de Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura máxima para la Capital sería de 29 grados.
            Una alerta por vientos intensos con ráfagas rige para el oeste, centro y sudeste de Córdoba y otras regiones del país, según informó el Servicio Meteorológico Nacional (SMN).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:24:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Uber aceptó la suspensión judicial y pidió abrir el diálogo
        </title>
        <description>
            Los representantes de la firma acudieron a la audiencia judicial y aceptaron la decisión de la Cámara de parar la aplicación. Taxistas y remiseros se mostraron conformes con el resultado. No obstante, se mantendrán en alerta. La empresa aseguró que su decisión es temporal.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:38:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fuego en Córdoba:  la peor semana del año 
    </title>
    <description>
        En pocos días, se sucedieron el incendio de mayor magnitud y el que más riesgo generó sobre áreas pobladas en la provincia. Ambos tenían aún puntos activos anoche. La “alerta extrema” sigue hasta el domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Modelo de negocios o precarización ?
    </title>
    <description>
        El conflicto entre Uber, ciertas municipalidades (como la de Córdoba) y los sindicatos de taxistas encierra un problema de fondo. La discusión es si Uber tiene o no que cumplir con las mismas condiciones que se les exigen a quienes brindan un servicio público.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Colonia Caroya: el municipio creó una aplicación para sus taxistas 
    </title>
    <description>
        Cuando en diciembre del año pasado el programador David Cortez presentó la aplicación para celulares Safe Easy Travel (SET) para taxis y remises en Colonia Caroya, el desembarco de Uber en la provincia de Córdoba parecía muy lejano.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La cultura en el medio de la regulación
    </title>
    <description>
        Argentina tiene reglas propias. Expresiones de la cultura que transforman, modifican y mutan modelos exitosos que una y mil veces pretendemos importar. Uber es uno de ellos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alto impacto de la decisión en el evento anual de la firma
    </title>
    <description>
        En San Francisco, Estados Unidos, están las oficinas centrales de Uber. La visita de La Voz, por invitación de la empresa, coincidió con el anuncio de suspender la actividad en Córdoba para negociar un regreso más prolijo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hace 100 años: Plaga de cuenteros
    </title>
    <description>
        27 de septiembre de 1919.
        El departamento San Justo, en la zona este de nuestra provincia, está asolado por una manga de cuenteros del tío que los trabajan por delegación de los “Sindicatos Agrícolas” capaces de hacer perder hasta el apellido a los pobres agricultores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Murió una niña de 4 años por meningitis
    </title>
    <description>
        La pequeña vivía en Villa Carlos Paz y falleció ayer. El deceso fue en el hospital de Niños.
        Una niña de 4 años falleció por causa de meningitis bacteriana. La pequeña era oriunda de Villa Carlos Paz y había sido derivada el miércoles al hospital de Niños, donde murió ayer por la mañana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aborto: los hospitales ahora buscan saber con qué profesionales cuentan
    </title>
    <description>
        Los hospitales pueden ser ejemplo de lo que no fue la justicia para garantizar un derecho. Ahora, cada día de demora cuenta.
        Los días que siguieron a la resolución del Tribunal Superior de Justicia, que denegó el recurso extraordinario federal de Portal de Belén y puso nuevamente en vigencia la guía de aborto no punible, fueron agitados para algunos responsables de hospitales públicos provinciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OPS reunirá a todos los ministros de salud de la región
    </title>
    <description>
        El encuentro anual comienza este lunes y concluye el viernes 4 de octubre. Cuáles son los desafíos y las metas que se plantearán. 
        Ministros de Salud y otras altas autoridades de los países y territorios del continente se darán cita este lunes y hasta el 4 de octubre para debatir metas y desafíos relacionados con la salud. Será en el  57º Consejo Directivo de la Organización Panamericana de la Salud (OPS), que se desarrollará en Washington.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 23:48:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para curar la lepra es muy importante un diagnóstico temprano
    </title>
    <description>
        Inician una campaña para promover la detección precoz, clave para el tratamiento oportuno. 
        Desde el lunes y hasta el viernes 4 de octubre se realizará la 20ª Campaña Nacional de Educación y Prevención de la Lepra, a cargo de la Sociedad Argentina de Dermatología (SAD).
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 23:26:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mujeres con discapacidad reclamarán por sus derechos sexuales y reproductivos
    </title>
    <description>
        Será en el encuentro que se realizará en la ciudad de Córdoba el viernes 4 y el sábado 5 de octubre. 
        El viernes 4 y el sábado 5 de octubre, mujeres con discapacidad de Córdoba, de San Juan, de San Luis, de Mendoza y de Chaco se reunirán en la ciudad mediterránea para reclamar el pleno ejercicio de sus derechos sexuales y reproductivos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 23:15:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La historia de Zozo: su dueño murió en 2014 y el sigue visitando su tumba
    </title>
    <description>
        El perro sigue siendo fiel a su amigo y lo visita todos los días. La historia surgió en Turquía y se viralizó rápidamente. 
        El amigo más fiel, ese es Zozo un perrito que visita todos los días la tumba de su dueño quien falleció en 2014. El vínculo especial entre mascotas y dueños no muere. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:14:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tabaco: piden profundizar el control
    </title>
    <description>
        Este jueves se analizar los nuevos desafíos sobre el tema en el país. La regulación del marketing de los productos de tabaco y la situación de los dispositivos electrónicos en Latinoamérica fueron dos de los temas centrales de la jornada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:49:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sumate a la transmisión en vivo de TEDx Córdoba desde el Teatro San Martín
    </title>
    <description>
        Desde las 13 y hasta las 19, podés ser parte del minuto a minuto del evento. El ciclo llega con gran interés en la comunidad. Más de 8.000 curiosos se inscribieron para participar. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:47:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rabia: hay buenas noticias en la región
    </title>
    <description>
        En América latina y el Caribe se está cerca de la eliminación. La gran herramienta es la vacunación de animales. 
        Los países de América latina y Caribe están más cerca que nunca de lograr la eliminación de muertes humanas causadas por rabia canina, según informó esta semana la Organización Panamericana de la Salud/Organización Mundial de la Salud (OPS/OMS)
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 18:45:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En el Buen Pastor, cierra la semana de Lucha contra la Trata 
        </title>
        <description>
            El próximo viernes habrá actividades desde el mediodía. Se exhibirán historias de vida de víctimas de trata de personas. 
            El próximo viernes 27 de septiembre cerrará en Córdoba la semana de Lucha contra la Trata de Personas. Las jornadas arrancarán al mediodía y se extenderán hasta las 19, en el paseo del Buen Pastor. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 17:33:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La suspensión en Córdoba, con alto impacto en el evento anual de Uber en Estados Unidos
    </title>
    <description>
        El director de comunicaciones para América Latina de Uber, Saulo Passos, lamentó que se afecte la demanda y a los socios conductores, pero se esperanzó en que ahora avance el diálogo con las autoridades. Desde San Francisco, Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 16:26:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Meningitis: tras la muerte de una niña, autoridades sanitarias llevan calma al jardín 
    </title>
    <description>
        Una pequeña de 4 años falleció este jueves. Fuentes del Ministerio de Salud aclaran que no se necesitan tomar medidas extraordinarias de profilaxis en la escuela. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 16:08:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: histórico aterrizaje de un helicóptero de dos motores en el Aconcagua 
    </title>
    <description>
        Ahora se abre la posibilidad de usar estos vehículos para rescates. El vuelo de prueba se realizó que el apoyo de la Fuerza Aérea Argentina. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 15:37:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Día del Empleado de Comercio: cómo trabajarán los negocios el lunes 30
    </title>
    <description>
        La mayoría de los locales del área centrica abrirán sus puertas de manera normal, aunque algunos trabajarán media jornada. 
        Este jueves es el Día del Empleado de Comercio, pero en Córdoba se celebrará el próximo lunes 30 de septiembre merced a un aucerdo firmado por las cámara smercantiles y el gremio del sector. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:56:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dentistas cordobeses atenderán gratis y sin turno durante una semana 
    </title>
    <description>
        Desde el 30 de septiembre al 4 de octubre, hospitales provinciales realizarán controles bucodentales gratuitos. La actividad es organizada por el Instituto Provincial de Odontología. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:48:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Cómo atienden en los dispensarios los pedidos de ILE?
    </title>
    <description>
        En la mayoría de los dispensarios de la ciudad de Córdoba hay que equipos que atienden y asisten a las personas que solicitan interrumpir un embarazo por causales. Desde mayo cuentan con el misoprostol.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:20:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La investigación de los que comen canasta básica del Indec, de interés legislativo
    </title>
    <description>
        Lo declaró la Legislatura de Córdoba, tras una propuesta de Daniel Passerini y Martín Fresneda. Durante seis meses, voluntarios probarán en su cuerpo los efectos de esta alimentación. Buscan cambiar esta herramienta como forma de medir la pobreza.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 14:15:48 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Bomberos: la Federación de Córdoba celebra sus 50 años
                </title>
                <description>
                    Este sábado 28, la entidad que nuclea a la gran mayoría de los cuarteles de Córdoba festeja sus Bodas de Oro. Habrá un evento abierto al público en la ciudad de Córdoba, con demostraciones y simulacros.  
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 13:40:39 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Taxistas celebran la suspensión de Uber en Córdoba
            </title>
            <description>
                Valoraron la decisión de la Justicia y cómo manejó la Municipalidad el tema.
                Taxistas y remiseros celebraron la decisión de la empresa Uber de suspender la aplicación.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 13:25:42 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Meningitis bacteriana: murió una nena de 4 años en Córdoba
            </title>
            <description>
                Desde el Ministerio de Salud confirmaron el deceso de la pequeña, oriunda de Villa Carlos Paz. En lo que va de 2019 se registraron seis casos en la provincia. Este es el primero con resultado fatal. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 12:43:07 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Así se ve el incendio de Carlos Paz desde el aire
            </title>
            <description>
                Carlos Paz Vivo publicó las fotos aéreas tomadas por la empresa GP Soluciones, que realizó un relevamiento de la zona afectada. En las imágenes puede verse la magnitud del voraz incendio que afectó Carlos Paz en la zona de Tierra Alta.
                Días de fuego en Córdoba: el mayor incendio y el más riesgoso, en una misma semana
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 12:32:26 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La situación de Bajo Grande llegó a la Comisión Interamericana de Derechos Humanos
        </title>
        <description>
            Fue en el marco de los debates sobre cambio climático que se llevan adelante en Estados Unidos.
            La contaminación que produce la Estación Depuradora de Aguas Residuales (Edar) Bajo Grande tomó relevancia internacional.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 12:25:35 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrió se definió como feminista y cuestionó el "tetazo” frente a la Catedral: “Es grotesco" 
        </title>
        <description>
            La diputada se refirió a lo ocurrido el domingo, en el marco del Encuentro Nacional de Mujeres. Repudió el "machismo cruel inverso vestido de mujer". 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:59:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En fotos: así avanza la nueva ruta que unirá Cabalango y Tanti
        </title>
        <description>
            “Son aproximadamente unos 2.500 metros de longitud que se han cubierto con cordón cuneta y con adoquines”, dijo el titular de Vialidad Provincial, Osvaldo Vottero. Estimó que podría habilitarse en diciembre.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 22:07:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El puente peatonal de Carlos Paz, en su etapa final
    </title>
    <description>
        Terminaron de armar la estructura y la obra se encuentra en un 90 por ciento. Su construcción contempla un vado de 73 metros de luz y mástiles (pilones) de 13 metros de altura. Conectará la zona central de la villa sobre la avenida Sabattini, con el paseo de avenida Bernardo D’Elía. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 22:01:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detuvieron a una vecina y a su pareja por la desaparición de Abril en Punta Indio
    </title>
    <description>
        La nena desapareció cuando fue a buscar una muñeca a la playa. 
        Una pareja fue detenida este viernes en medio de la investigación que se lleva a cabo por la desaparición de Abril Caballé, la nena de 10 años a la que buscan desde el miércoles pasado en Punta Indio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 21:21:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La carne vacuna subió menos que la del pollo: de cuánto fue el aumento 
    </title>
    <description>
        Las estadísticas las brindó el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        La carne vacuna subió 3,3% en septiembre, respecto de agosto, por debajo del 12,4% del pollo y el 10,4% del cerdo, y acumula una suba anual de 43,6%, inferior al 53,1% del pollo y 46,6% del cerdo, según el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:29:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con una calabaza de casi una tonelada, ganó un concurso: se llevó U$S 15 mil
    </title>
    <description>
        Un hombre del norte de California ganó el lunes el primer lugar del 46to concurso anual Safeway de la calabaza más pesada, e impuso una marca con la calabaza más grande del estado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:17:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nieve en plena primavera en el Champaquí
    </title>
    <description>
        En pleno octubre el Champaquí apareció nevado. El lunes por la tarde la temperatura era de un grado bajo cero. Cómo estará el tiempo este martes. Fotos: Gentileza Alto Rumbo
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:42:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El lavado de manos, clave para un entorno laboral saludable
    </title>
    <description>
        Un ámbito seguro es un derecho de los trabajadores, pero también hay acciones individuales que contribuyen a ese desafío.
        Un entorno laboral saludable es un derecho del trabajador que deben garantizar los empleadores, pero hay actos individuales que colaboran para que sea más fácil cumplir con ese desafío. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:31:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ataque a un móvil del canal TN en el Encuentro Nacional de Mujeres
    </title>
    <description>
        Pintaron el móvil con dos frases: "Mueran" y "Los medios mienten", y con un aerosol rosa taparon el lente de una cámara.
        El 34° Encuentro Nacional de Mujeres tuvo el domingo una marcha multitudinaria. Pero antes de empezar, hubo una agresión contra periodistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:18:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¡Ganá las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo!
    </title>
    <description>
        La Voz sortea las 2 primeras entregas de la Colección “Taxis del mundo”. Mirá cómo participar.
        ¡Un premio increíble para los fanáticos de los autos y las grandes ciudades del mundo! La Voz sortea las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo: 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:29:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo fiscal en el Vaticano: renunció el jefe de guardespaldas del Papa
    </title>
    <description>
        Se trata de Domenico Giani de 57 años de edad, quién oficiaba como Comandante del Cuerpo de Gendarmería del Vaticano. Lo hizo para “salvaguardar la serenidad de las investigaciones en curso”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El fin de semana largo movilizó $ 4.392 millones, según Came 
    </title>
    <description>
        Se trasladaron 1.050.000 turistas y 1,9 millones de excursionistas por el país.
        Unos 2,9 millones de turistas se movilizaron por la Argentina el fin de semana largo por el 12 de octubre y desembolsaron en forma directa $4.392 millones, estimó la Confederación Argentina de la Mediana Empresa (CAME).
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 15:47:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crónica del desamparo
    </title>
    <description>
        Un episodio devela la potencial vulnerabilidad de los usuarios de redes. El relato muestra la inquietud que genera en una familia. 
        Son las 11.30 de la mañana de un domingo. Amanezco temprano y me dispongo a trabajar en la compu, organizar la semana, hacer las tareas de la casa. Alrededor de las 10 se levanta mi hijo, que como todos los días pregunta por los planes y paseos que haremos. Hacemos un breve relevamiento de los amigos suyos que están por el barrio e iniciamos una exploración enviando mensajes, para saber si alguno de ellos puede venir a almorzar o si mi hijo puede ir a alguna de las casas. Hasta aquí todo normal, esto suele suceder en las casas de chicos que, deben concertar citas para jugar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 15:18:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El próximo Encuentro de Mujeres se realizará en San Luis y aún no hay consenso sobre el cambio de nombre
    </title>
    <description>
        El masivo evento que reúne a mujeres de todo el país culminó este lunes a la mañana en el Estadio Único de La Plata. Allí se decidió que el encuentro númeor 35 se hará en San Luis.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 12:15:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En fallo inédito, la Justicia validó el título de una chica "superdotada" de 15 años que no cursó el secundario
    </title>
    <description>
        Los letrados dieron validez al título que obtuvo a distancia la joven en West River Academy, una escuela privada internacional.
        Un tribunal de Paraná resolvió que una joven adolescente de 15 años "no deberá cursar ni rendir libre" el secundario en Argentina al haber finalizado el ciclo escolar en una institución de Estados Unidos en la modalidad a distancia, informaron desde la Justicia entrerriana.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 09:25:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Lunes pasado por agua en Córdoba: cómo seguirá el tiempo
        </title>
        <description>
            Las lluvias comenzaron el domingo por la tarde noche en varios puntos de la provincia.
            La lluvia llegó durante el domingo y promete quedarse durante gran parte del lunes.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Mon, 14 Oct 2019 07:44:24 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Alumnos “viralizan” la seguridad informática en las escuelas
                    </title>
                    <description>
                        Famaf capacita a estudiantes secundarios como promotores de ciberseguridad para que dicten talleres a otros adolescentes. Los docentes están preocupados por el uso indebido de redes sociales y por los ciberdelitos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Piden remover una represa que afecta a peces del Ctalamochita
                </title>
                <description>
                    El Gobierno de Santa Fe intimó a la empresa que opera el embalse sobre el río Carcarañá. Funciona desde hace más de un siglo. Estudios ambientales en el río Tercero plantean que el dique funciona como una barrera que reduce la fauna ictícola a lo largo de su cauce.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El Encuentro de Mujeres culmina con foco en la diversidad
                </title>
                <description>
                    En los talleres hubo mayor visibilidad de las diversidades sexuales y culturales. Anoche, tras la segunda jornada, hubo una masiva marcha por el centro de La Plata.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Hace 100 años: Los ejercicios de tiro y los estudiantes
                </title>
                <description>
                    14 de octubre de 1919. 
                    Ha sido elevada al Ministerio de la Guerra una nota firmada por estudiantes secundarios del Nacional y Escuela de Comercio en la que piden una prórroga para la presentación de las libretas de tiro.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Marcha del Encuentro Nacional de Mujeres: pañuelos verdes, violetas, glitter y cánticos en cada rincón de la capital bonaerense
                </title>
                <description>
                    Con una multitudinaria movilización culminó el 34° encuentro. Talleres, protestas y actividades culturales convocaron a unas 200 mil mujeres y diversidades sexuales. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 13 Oct 2019 21:44:33 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    En fotos, la multitudinaria 56ª Oktoberfest en Villa General Belgrano
                </title>
                <description>
                    Miles de turistas visitaron Calamuchita y se acercaron al predio de la Oktoberfest. Durante el sábado se vendieron 14.100 tickets en ventanilla. En el predio ubicado en Villa General Belgrano estimaron un total de 23.000 concurrentes. Durante el sábado cerró Guasones y este domingo lo hace Caligaris. Este lunes culmina el evento.  Más detalles de la Fiesta de la Cerveza. (Fotos y texto: Corresponsalía La Voz).
                     
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 13 Oct 2019 18:14:56 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Demoraron a 8 chicos que usurparon una casa para meterse en la pileta
            </title>
            <description>
                Ocurrió en Rosario. Una vecina los grabó y los denunció ante la policía.
                Una vecina de Rosario llamó a la Policía para denunciar que jóvenes habían usurpado la pileta de un edificio.
                
            </description>
            <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 17:48:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cesó alerta por tormentas para Córdoba
        </title>
        <description>
            Cómo estará el tiempo esta semana. 
            Después de la tormenta que comenzó el domingo por la madrugada, el Servicio Meteorológico Nacional  (SMN) anunció una alerta para el centro y norte de la provincia de Córdoba. Pero pasadas las 16, dio por terminado ese aviso.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Sun, 13 Oct 2019 16:54:29 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Encuentro de Mujeres: proponen un cupo femenino en los poderes Ejecutivo y Judicial
                            </title>
                            <description>
                                Fue uno de los ejes centrales de la segunda jornada del encuentro. Piden la paridad en los tres poderes.
                                El rol de la mujer en el mundo de la política y la necesidad de que el cupo femenino se respete no solo en las listas legislativas sino en los poderes Ejecutivo y Judicial fueron los ejes centrales de uno de los talleres que se realizó durante la segunda jornada del 34 Encuentro Nacional de Mujeres que se lleva adelante en la capital bonaerense.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Sun, 13 Oct 2019 13:28:15 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Infancias trans: Lautaro, varón trans; Noah, no binario
                            </title>
                            <description>
                                Lautaro y Noah cuentan su tránsito por las infancias trans en Córdoba. Jóvenes y sus familias se reúnen en un área del Gobierno provincial para compartir sus experiencias en el cambio más importante de sus vidas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Sun, 13 Oct 2019 08:36:30 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La mitad de los convenios deben las obras
                    </title>
                    <description>
                        Sólo 14 convenios urbanísticos cumplieron con las compensaciones a la ciudad. Nuestra Córdoba dice que se benefició más a los desarrollistas que a la población.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sun, 13 Oct 2019 00:13:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Una segunda familia para las “niñeces” trans
                    </title>
                    <description>
                        Niños y niñas que están cambiando su identidad de género van con sus padres a un lugar de encuentro generado por la Provincia. Se acompañan, comparten sus experiencias y analizan las dificultades que aún subsisten en las escuelas, los centros de salud y otras instituciones.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Sun, 13 Oct 2019 00:12:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Ya son 35 los casos de sarampión en el país
            </title>
            <description>
                La cifra representa un aumento del 150 por ciento en relación con todo 2018. Los niños menores de 1 año fueron los más afectados. El brote en Brasil alcanzó a 19 estados.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sun, 13 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                “O te salteás una comida diaria, o se te termina el 22”: los riesgos de comer la canasta básica del Indec
            </title>
            <description>
                Los tres voluntarios que participan de la investigación bajaron más de dos kilos. Buscan relevar los efectos de seguir esa alimentación. Intentan cambiar la medición de pobreza que hace el Indec.
                
            </description>
            <pubDate>
                            Sun, 13 Oct 2019 00:04:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
            Aclaran que el simulacro militar en La Playosa había sido anunciado
        </title>
        <description>
            El Ejército y el municipio de La Playosa aseguraron que el despliegue de fuerzas en esa localidad, tras un desfile el martes pasado, fue planificado y parte del festejo por el aniversario del pueblo. Negaron que hubiera vecinos sorprendidos por el movimiento militar. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 17:37:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Confirmaron que Juan Darthés viajará a Nicaragua 
        </title>
        <description>
            Fernando Burlando explicó cuáles serán los pasos a seguir de su defendido. Thelma Fardin lo había denunciado el año pasado por “violación agravada”. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:26:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 18 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este viernes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:44:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acreditan a 11 primarias como entornos educativos saludables
    </title>
    <description>
        Las escuelas se comprometen a promover actividad física. También a incorporar cantinas saludables. La entrega de certificados se realizó en el Día Mundial de la Alimentación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:53:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Inundaciones en La Matanza: quedan 3.300 evacuados y sigue el mal tiempo 
    </title>
    <description>
        Se mantienen las tormentas aisladas y siguen las complicaciones en la zona. 
        Los partidos bonaerenses de La Matanza y Esteban Echeverría continúan siendo los más afectados por las fuertes tormentas que desde el fin de semana afectan a la provincia de Buenos Aires, donde este jueves continuaba lloviendo, a la vez que se prevén tormentas aisladas durante la jornada, según fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:25:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mono aullador rojo que habita en Argentina, entre los 25 primates más amenazados del mundo
    </title>
    <description>
        Habita al este de Misiones. 
        El carayá rojo o mono aullador rojo (Alouatta guariba), una especie que habita en bosques de Argentina y Brasil, fue incluido entre los 25 primates más amenazados del mundo, informó hoy el Conicet, que señaló que se estima que en el país solo quedan 50 ejemplares de esta especie.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 14:17:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Egipto: descubrieron un escondite en una necrópolis de la era faraónica con al menos 20 sarcófagos
    </title>
    <description>
        El Ministerio de Antigüedades definió el hallazgo como “uno de los descubrimientos arqueológicos más grandes e importantes de los últimos años”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:35:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se cayó a la grieta de un glaciar en Neuquén y pudo pedir ayuda por teléfono
    </title>
    <description>
        La mujer, de 36 años, había salido a caminar por la base del Centro Invernal de la Villa en la localidad de Caviahue.
        Una mujer fue rescatada por la policía tras caer en la grieta de un glaciar cuando realizaba una caminata por sectores nevados de la localidad neuquina de Caviahue, informó hoy la Policía de Neuquén.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:28:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aprobaron el aumento del estacionamiento: 25 pesos la hora
    </title>
    <description>
        Es un incremento del 25% en las zonas concesionadas a Movypark. Este precio sirve también de referencia para los sectores a cargo de naranjitas.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 12:31:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Profesor universitario permite hacer trampas en exámenes y acumuló 1.000 "machetes": "Para mí, eso es arte" 
        </title>
        <description>
            Da clases en la Universidad Técnica, en Alemania. Atesora en su despacho de la universidad una gran cantidad de papeles escritos con letra diminuta, garabatos y dibujos confusos de sus estudiantes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 12:04:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Femicidio en Cruz del Eje: la víctima tenía 16 años
        </title>
        <description>
            Ocurrió en el paraje El Tropiezo. La adolescente, cuya identidad no fue informada, era mamá de un bebé de tres meses. Está detenido su novio de 23 años. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 11:50:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La cerveza y el vino ayudan a mantener una vida saludable
        </title>
        <description>
            Especialistas de endocrinología presentaron durante un congreso evidencia sobre cómo un estilo de vida saludable incluye la ingesta de antioxidantes presentes en la fruta, el té y las bebidas fermentadas. También es indispensable realizar al menos 30 minutos de ejercicio diario para reducir los factores de riesgo. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 11:28:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una falla eléctrica generó demoras en el aeropuerto de Ezeiza
        </title>
        <description>
            El inconveniente afectó el sistema de migraciones.
            Una falla eléctrica que se extendió durante media hora generó demoras en el aeropuerto de Ezieza.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 10:21:57 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Increíbles: la foto ganadora y las destacadas del concurso Fotógrafo de Vida Silvestre 2019
        </title>
        <description>
            Como cada año, el Museo de Historia Natural de Londres premió a las mejores fotos con del concurso Vida Silvestre, en varias categorías. De todos los ganadores y destacados (que pueden verse acá), elegimos esta veintena de imperdibles.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 10:19:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Esta es la mejor vista del módulo espacial InSight de la Nasa en Marte
    </title>
    <description>
        Una cámara de alta resolución estuvo monitoreando el sitio de aterrizaje en la región Elysium Planitia para detectar cambios en la superficie, como huellas de torbellinos conocidos como "diablos del polvo".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 09:58:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Thelma Fardin tras la imputación a Darthés: Hay que trabajar para que el sistema no sea revictimizante
    </title>
    <description>
        Acompañada por su abogada, Sabrina Cartabia, y por el colectivo de Actrices, la actriz que denunció abuso sexual por parte de Darthés brindó detalles de la causa que se tramita en Nicaragua. Ayer fue imputado por violación agravada. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 09:55:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Vuelve a salir el sol en Córdoba: se espera una máxima de 25° para este jueves
    </title>
    <description>
        Sin embargo, no se descartan nuevos chaparrones. Cómo seguirá el tiempo.
        Luego de una seguidilla de días con cielo nublado e intenso frío, el sol volvió a filtrarse entre las nubes del cielo cordobés.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 07:53:20 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un iceberg de 35 kilómetros se desprendió en la Antártida 
                </title>
                <description>
                    Tiene 10 kilómetros de ancho. Se llama B47.
                    Un gran iceberg, de aproximadamente 260 kilómetros cuadrados, recientemente parido de la plataforma de hielo Getz en la Antártida Occidental.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 07:21:35 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Obesidad infantil: el 90% de los chicos pasa más de 5 horas conectado a la pantalla
                </title>
                <description>
                    Las encuestas alimentarias del hospital Pediátrico indagan sobre los aspectos del ambiente que predisponen al aumento de peso. Según la muestra de pacientes bajo seguimiento, la mayoría de los chicos comen siempre solos y mirando el celular, excepto durante la cena.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Thu, 17 Oct 2019 00:12:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Piden la captura de Juan Darthés por violación
                            </title>
                            <description>
                                La Fiscalía de Género de Nicaragua analizó las pruebas de la denuncia de Thelma Fardin. Las consideró “contundentes”. La actriz lo denunció por haberla violado en 2009 en el marco de una gira de “Patito Feo”.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Hace 100 años: Un interesante libro
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        17 de octubre de 1919.
                                                        La empresa editorial Atlántida, ya conocida por dos libros de Leopoldo Lugones, publicará “El cantar de los cantares”, obra de gran valor de nuestro escritor y poeta doctor Arturo Capdevila.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        En Caroya, con las podas de los viñedos ahora hacen gírgolas
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Un caroyense, un belga y un francés producen esos hongos comestibles. Una historia de economía circular, para el uso sustentable de desechos que son aprovechables.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Desvalijaron a Ottaa Project
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        El fin de semana, delincuentes ingresaron a la oficina que los hermanos Carlos y Héctor Costa tienen en el noveno piso de un edificio ubicado en la calle Simón Bolívar 348. Y se llevaron todo. Apenas un cable les quedó a los hermanos que llevan adelante Ottaa Project, una aplicación orientada a la inclusión que se descarga en tablets y que, a través de pictogramas, les permite a los usuarios con problemas comunicarse y armar frases.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        La pobreza no es una enfermedad y la "pobreza cero" es una utopía
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Esther Duflo, premio Nobel de Economía 2019, tiene recetas científicas para resolver el problema. Pero sus métodos no son aplicables en Argentina.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                                Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Detectan "superbacterias" en el Suquía y en la ciudad de Córdoba
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Son patógenos resistentes a varios antibióticos de uso clínico. Fueron encontrados en derrames cloacales de la Capital. Los investigadores de la UNC advierten que podrían causar problemas de salud pública porque son difíciles de tratar con los medicamentos habituales.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                    Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Tal Cual, por Chumbi
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Del lunes 14 al domingo 20 de octubre. 
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 17 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Meningitis: hay vacunas para 400 mil niños de 11 años, pero no llegan a destino 
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                La aplicación a ese grupo está suspendida por problemas de provisión de la Menveo. El gobierno nacional cerró un acuerdo con otro laboratorio y consiguió una partida. Estarían demoradas en Aduana. 
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Wed, 16 Oct 2019 21:51:13 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Villa Dolores: un cordobés ganó 44 millones en el Quini 6
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Un hombre que jugó al Quini 6 en una agencia de la localidad de Villa Dolores ganó 44 millones de pesos.
                                                            Se trataría de la agencia 260081/00 de Avenida España esquina Canal Sur, de esa ciudad cordobesa. 
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 16 Oct 2019 21:41:42 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Se creía extinto desde hace 80 años pero fue visto ocho veces en los últimos tres años
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El Gobierno de un estado australiano divulgó documentos que revelan varios avistamientos del carnívoro que supuestamente se extinguió en 1936.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 16 Oct 2019 20:24:26 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            El 60% de las trans y travestis detenidas en Buenos Aires no tiene condena 
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El 73 por ciento está enferma y no recibe la atención que corresponde. Sólo el 3 por ciento accede a educarse. La información fue publicada por la Asociación Otrans Argentina. 
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                Wed, 16 Oct 2019 20:15:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
            El Parque Educativo de Marqués Anexo se llama Rubén Martí
        </title>
        <description>
            Es el último inaugurado y el primero en tener nombre: el del exintendente de la ciudad que creó los CPC.
            El Parque Educativo Norte de barrio Marqués Anexo se llama Rubén Américo Martí, el exintendente de la ciudad de Córdoba entre 1991 y 1999.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 17:57:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
             UNRC: Diseñan robot para enseñar programación en escuelas   ´
        </title>
        <description>
            El proyecto, de software libre, es desarrollado por docentes y estudiantes de Computación en Río Cuarto. 
            Se llamará “Amulen”, que en mapuche significa “caminar” o “progresar”. Será un robot diseñado en la Universidad Nacional de Río Cuarto para promover el aprendizaje de robótica, programación y nuevas tecnologías en escuelas de Río Cuarto y el sur provincial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 17:56:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crearon en Misiones "el mural más grande del mundo"
        </title>
        <description>
            Cuenta de cuatro kilómetros lineales de extensión y es considerado como la primera intervención colectiva que se está haciendo en un muro tan largo y con muchos artistas. Busca plasmar la identidad de esta tierra de frontera y la fraternidad entre países. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 17:55:51 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sexta marcha en Córdoba por el derecho a la salud mental 
        </title>
        <description>
            “Frente a los Muros y el Abandono, puentes hacia la Comunidad”, es el lema de este año. 
            Con el lema, “Frente a los Muros y el Abandono, puentes hacia la Comunidad” se lleva a cabo este viernes en Córdoba la sexta marcha por el derecho a la salud mental.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:31:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 19 de octubre
    </title>
    <description>
        Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este sábado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:04:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Conocé cuáles serán los feriados y feriados puente de 2020
    </title>
    <description>
        Este viernes se publicó en el Boletín Oficial el calendario de feriados para el año próximo. Habrá 11 feriados inamovibles, tres "feriados puente", tres días no laborables y los feriados de Carnaval el 2 y 3 de marzo. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 16:56:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Explosión en la pizzería y el riesgo de los que acuden al gas envasado por la crisis económica
    </title>
    <description>
        Por la suba de las tarifas, cada vez son más las familias que se pasan del gas natural al envasado. 
        La explosión la semana pasada de un tubo de gas envasado que destruyó por completo una pizzería en barrio Parque Capital de la ciudad de Córdoba (por fortuna, sin víctimas fatales) reveló la existencia de un latente y silencioso riesgo que esconden desde hace ya meses miles de viviendas y comercios en la capital provincial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 16:12:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El nuevo desastre ecológico que enfrenta Brasil en sus playas en diez claves
    </title>
    <description>
        Con los devastadores incendios en la Amazonía aún en la memoria, Brasil enfrenta desde hace casi dos meses otro desastre medioambiental, tras la llegada de enormes manchas de petróleo a las playas de la región nordeste del país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 16:12:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Protestas contra Uber: confirman multas desde $ 32.000 a taxistas y remiseros
    </title>
    <description>
        Es por haber obstruido el tránsito durante las protestas del 9 de septiembre, indicó la Municipalidad.
        La Municipalidad de Córdoba confirmó este viernes que aplicará multas desde los 38 mil pesos a taxistas y remiseros que realizaron protestas contra la llegada de Uber a Córdoba el pasado 9 de septiembre, días antes de que la aplicación suspendiera su funcionamiento en la Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 14:54:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: una mujer vivía en una camioneta con 320 ratas que tenía como mascotas
    </title>
    <description>
        Los animales habían arañado la ropa, se habían metido en los asientos y habían roído el cableado del motor.
        Una mujer que vivía en una camioneta en San Diego con sus mascotas aceptó deshacerse de ellas, de las 300 ratas en su totalidad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 14:07:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        David Piccotto: No todo el mundo puede ser payaso
    </title>
    <description>
        El director de teatro reivindica el arte del clown y las artes consideradas 'menores' en Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 14:02:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cuándo cobran los beneficiarios de los programas de empleo
    </title>
    <description>
        El Gobierno provincial informó la fecha de pago para los becarios de los planes PPP, PPP Aprendiz, Pila y Por Mí. Se podrá acceder al depósito a través de cajeros automáticos del Banco de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 11:59:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cordobeses, finalistas en congreso mundial de innovación por sus semáforos con inteligencia artificial
    </title>
    <description>
        La riotercerense ITC quedó en la terna de un evento que se realiza en España. Participan los desarrollos más avanzados en "internet de las cosas" en el mundo. El proyecto tiene un socio de Brasil.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 11:41:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Villa María: la Justicia autoriza que hijos de un femicida no lleven más su apellido
    </title>
    <description>
        El crimen ocurrió en 2011. Por el hecho, Cristian Moschitari fue condenado a perpetua en 2013.
        Un juez de la ciudad de Villa María autorizó a dos adolescentes a cambiar el apellido de su padre y llevar sólo el de su madre, quien murió víctima de femicidio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 11:11:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Nasa transmitió el primer paseo espacial sólo de mujeres
    </title>
    <description>
        Las astronautas Jessica Meir y Christina Koch debieron reparar un control de las baterías de la Estación Espacial Internacional (EEI). 
        El primer equipo de astronautas integrado exclusivamente por mujeres salió de la Estación Espacial Internacional el viernes para reparar una parte de la red de electricidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 10:21:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Efeméride curiosa: un día como hoy, Francia lanzaba una gata al espacio
    </title>
    <description>
        Se cumplen 56 años del único animal de su especie que viajó en una nave espacial. Se llamaba Félicette.
        El primer felino espacial que ayudó a allanar el camino para que los humanos viajasen al espacio -como la perra Laika- fue lanzado por Francia hace 56 años.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 09:40:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cuánto costó construir una casa en Córdoba en septiembre: fue 44% más caro que hace un año
    </title>
    <description>
        Aumentó 4,53% con respecto a agosto.
        Una casa de 50,25 metros cuadrados en Córdoba en septiembre tuvo un costo de construcción de más de 1.310.836,57 pesos, es decir, 44,56 por ciento más que hace un año, según informó el Gobierno provincial. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 09:28:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Desde el lunes, estacionar el auto costará $ 25 la hora
    </title>
    <description>
        El Concejo Deliberante aprobó el aumento para la empresa Movypark Córdoba. Esta tarifa también será aplicable para el cobro de los cuidacoches habilitados por el municipio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:11:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cormecor: la distancia del predio, el punto sobre el que debe resolver la Justicia
    </title>
    <description>
        La causa por la instalación del complejo ambiental en Villa Parque Santa Ana entra en su recta final. 
        La distancia entre el predio de enterramiento y el borde urbano es uno de los dos nudos por resolver sobre el futuro complejo ambiental que pretende instalar la Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) en Villa Parque Santa Ana. El otro, la factibilidad. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:04:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Thelma Fardin: Necesitamos que el juez tome una decisión
    </title>
    <description>
        La actriz se refirió a la imputación de Darthés por violación agravada que investiga la Justicia de Nicaragua. Se espera que el juez ratifique el pedido de captura del actor, que se encuentra en Brasil.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:04:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Avances en terapias con perros para niños con parálisis cerebral
    </title>
    <description>
        Una investigadora de la Universidad Nacional de Río Cuarto estudió casos aplicados a la neurorrehabilitación infantil. El objetivo fue demostrar qué aportaban esas técnicas en casos concretos. La experiencia y sus conclusiones se transformaron también en un libro.
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 00:02:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Día de la Madre: el comercio aspira a igualar el nivel de ventas de 2018
        </title>
        <description>
            Para viernes y sábado se espera la mayor demanda. Los negocios esperan poder compensar varios meses de ventas en baja. Se compran regalos pequeños, y la mayoría con tarjeta de crédito. Hay muchas promociones.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 00:01:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Hace 100 años: Vigilantes que votan
    </title>
    <description>
        18 de octubre de 1919. 
        Durante años la policía de Buenos Aires permaneció completamente alejada de los campos de la política. Esa institución porteña jamás fue regenerada hasta que llegó Elpidio González, pero en cambio fue reorganizada por el coronel Falcón, cuya obra fue seguida por el general Delleplane. Nunca mereció aquella policía, como no la mereció policía alguna, las simpatías del pueblo: pero, en honor a la verdad, durante las dos jefaturas enunciadas, los empleados de la repartición empezaron a ser considerados por las gentes y hasta el más modesto vigilante era respetado en Buenos Aires. Con poco esfuerzo se hubiera logrado, no solo mantener en tan buena posición, sino hasta elevarla más aún. Hoy, esa repartición pública ha llegado a ser, lamentablemente, pervertida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian a Axel por abuso sexual
    </title>
    <description>
        El cantante y compositor Axel fue denunciado por “abuso sexual simple” por una joven de la ciudad rionegrina de Cipolletti, debido a un hecho que “habría ocurrido” en la localidad de Colonia Catriel en marzo de 2017, cuando el artista se presentó en la Fiesta Provincial del Petróleo, informó ayer en un comunicado el Ministerio Público Fiscal de la provincia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cruz del Eje: detienen a joven por femicidio
    </title>
    <description>
        Una joven de 16 años fue asesinada en un patio contiguo a su casa del paraje El Tropiezo, ubicado a 14 kilómetros al noroeste de Cruz del Eje, y por el femicidio detuvieron a su novio de 23 años, con quien tenía un hijo de 3 meses.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dosis de tiempo valioso
    </title>
    <description>
        Unas 400 mil vacunas contra la meningitis para niños de 11 años están retenidas desde hace 30 días por problemas burocráticos.
        En 2018, padres, madres y cuidadores comenzaron a reclamar por la falta de la vacuna contra la meningitis para niños y niñas de 11 años, cuya incorporación en el calendario oficial, que garantiza el acceso gratuito, databa de 2017. Como estrategia, los adultos que podían la compraban en la farmacia, a un precio que no puede decirse que es elevado (la calificación de “caro” o “barato” siempre es relativa a su valor de utilidad), pero sí difícil de afrontar, sobre todo en un contexto crítico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tal Cual, por Chumbi
    </title>
    <description>
        Del lunes 14 al domingo 20 de octubre. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un video expuso el terrible maltrato animal en un laboratorio alemán
    </title>
    <description>
        Dos organizaciones mostraron un video que demuestra cómo experimentan con animales para fabricar medicamentos. Imágenes sensibles.
        Las organizaciones protectoras de animales Soko Tierschutz y Cruelty Free International denunciaron al laboratorio de Farmacología y Toxicología (LPT) en Hamburgo, Alemania, tras grabar un video que expuso situaciones de maltrato, sometimiento y violencia a distintos animales, entre ellos, monos, perros y gatos, para fabricar medicamentos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 22:09:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "La vergüenza tenía que cambiar de vereda", dijo Thelma Fardín en su Instagram
    </title>
    <description>
        La actriz posteó una foto de hace 11 meses cuando viajaba a Nicaragüa junto a una amiga para hacer la denuncia por violación contra el actor Juan Darthés. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 19:33:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pagarán un bono de $ 3 mil a las policías que participaron del operativo por el encuentro de mujeres
    </title>
    <description>
        Así lo dispuso la gobernadora bonaerense, María Eugenia Vidal y el ministro de Seguridad de la provincia de Buenos Aires, Cristian Ritondo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 19:18:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            La Nasa refuta el "descubrimiento de vida" en Marte en 1976
        </title>
        <description>
            La agencia espacial estadounidense responde a las declaraciones de un exempleado que asegura que la Misión Viking encontró vida en la década de 1970 en el Planeta Rojo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 10:17:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la niebla, reabren el aeropuerto de Córdoba
        </title>
        <description>
            Las operaciones estuvieron inactivas desde las 3 de la mañana. El banco de niebla se concentraba sobre la zona norte de la Capital.
            Luego de la niebla, el Aeropuerto Internacional de Córdoba Ambrosio Taravella comenzó a operar normalmente pasadas las 9.40 de este lunes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:42:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ante posible "congelamiento de precios", llegan listas "recargadas" a los súper
        </title>
        <description>
            Admiten que los proveedores están haciendo un "colchón" ante la posibilidad de que se congelen los precios en diciembre.
            Listas de precios con subas, en algunos casos de hasta 10% en alimentos y bebidas, comenzaron a llegar a los supermercados.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:39:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Movypark: tras la exposición masiva de datos, hoy no habrá multas por fallas en la app
        </title>
        <description>
            Luego de que La Voz revelara la situación, la empresa implementó medidas de seguridad.
            "Error. Autenticación incorrecta a los servicios". "Sin internet. Valide que tenga conectividad e intente nuevamente". Los usuarios de la aplicación de estacionamiento medido Movypark Córdoba encuentran esos mensajes al tratar de usar el sistema luego de las medidas de seguridad prometidas por la empresa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:26:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Movypark suma medidas de seguridad a su “app”
        </title>
        <description>
            Desde hoy, los usuarios deberán ingresar un nombre de usuario y una contraseña para utilizar la aplicación de estacionamiento. Es para remediar la vulnerabilidad que dejó expuestos datos de quienes la utilizan, según reveló una investigación de este medio el domingo.
            
        </description>
        <pubDate>
                Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Rebeca Anijovich: El cambio en educación debe ser cultural, no de metodologías
            </title>
            <description>
                Asegura que sólo las aulas “flexibles” incluyen a todos los estudiantes.
                “A mayor flexibilidad, mayor capacidad tienen un aula y una escuela de contribuir a los propósitos de una educación que aloje a todos los estudiantes”.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 21 Oct 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La escuela que creó un club para tener más tiempo a sus alumnos
            </title>
            <description>
                Un colegio de Santa Rosa de Calamuchita sumó actividades y áreas deportivas. Hoy se practican 11 disciplinas y los chicos van hasta los sábados.
                
            </description>
            <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:04:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hace 100 años: Joaquín V. González
    </title>
    <description>
        21 de octubre de 1919.
        Se encuentra en esta ciudad el distinguido y celebrado escritor, poeta y jurisconsulto argentino, doctor Joaquín V. González. A quien nuestra Universidad ha encargado la publicación de las obras completas de Vélez Sársfield. Joaquín V. González es una personalidad que hoy por hoy, en el mundo intelectual del país, se destaca con la meridiana claridad de los consagrados, desparramando en todas direcciones la luz prodigiosa de su talento.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un tratamiento combinado de drogas demuestra efectividad en cáncer de riñón
    </title>
    <description>
         
        Es un tratamiento para el carcinoma avanzado de células renales, que afecta a cerca de dos mil argentinos cada año. Consiste en la combinación de dos drogas: una inmunoterapia, avelumab, y una terapia dirigida, axitinib. Argentina fue el segundo en el mundo y el primero de Latinoamérica en disponer de esta alternativa terapéutica
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 22:34:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Día de la Madre: las ventas cayeron 17% respecto a 2018
    </title>
    <description>
        El ticket promedio de compra fue de $1366. El sector más afectado fue el de joyería. 
        La Cámara de Comercio de Córdoba informó este domingo los datos de ventas relevados en la Ciudad, relacionados con el festejo del Día de la Madre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 21:36:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Granizo en Potrero de Garay, en imágenes
    </title>
    <description>
        Ocurrió este domingo por la tarde.
        Comienza la época de tormentas en Córdoba y el granizo es uno de los efectos que mayores secuelas suele generar. Este domingo, la piedra se hizo presente con una importante caída en la zona de Potrero de Garay.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 19:27:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Humedad y temperatura en aumento para este lunes 21
    </title>
    <description>
        Así estará el tiempo en la Docta. Te lo cuenta Cecilia Acevedo, de InfoClima.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 17:19:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Descubren que la grasa se acumula en los pulmones de las personas con sobrepeso u obesidad
    </title>
    <description>
        Buscan ahora nuevas formas de estudiar y medir el tejido graso en los pulmones, para averiguar si el efecto puede revertirse con la terapia de pérdida de peso.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 14:30:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En el Día de la Madre, realizarán un show musical para concientizar sobre el cáncer de mama
    </title>
    <description>
        La entrada es libre y gratuita. Es en el marco del programa Córdoba Rosa.
        En el Día de la Madre, el Gobierno de la Provincia de Córdoba realizará este domingo un show musical por el mes de concientización sobre el cáncer de mama.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 13:22:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Masiva exposición de datos personales a través de Movypark
    </title>
    <description>
        Los números de tarjetas de crédito y de débito que guarda la aplicación pudieron ser accedidos públicamente. La empresa admitió el error y dice que ya lo solucionó. Paso a paso, cómo se develó.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exploran las construcciones sustentables en Sierras Chicas
    </title>
    <description>
        Son iniciativas de los municipios de Salsipuedes, de Unquillo y de Agua de Oro que buscan disminuir los plásticos en su basura. Empezarán por oficinas y dependencias públicas. Luego, si el proceso es exitoso, intentarán probar con viviendas económicas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En busca del Cordobés del Año 2019
    </title>
    <description>
        Desde hoy, los lectores podrán proponer candidatos a la distinción que realiza La Voz. El proceso culminará el 8 de diciembre, cuando se conozca al elegido.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:05:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Hace 100 años: Protección al obrero, a las mujeres y a los niños
    </title>
    <description>
        20 de octubre de 1919.
        El gobierno actual ha prestado atención a la legislación social. Córdoba permanecía en este carácter en un estado de inferioridad tal que avergonzaba, comparándola con el resto de las provincias argentinas. Este anquilosamiento era debido en gran parte al espíritu retrógrado que imperaba en sus instituciones, las que de golpe han sentido un aura vivificante. Y es precisamente, el Poder Ejecutivo de la Provincia el que adelantándose a cualquier iniciativa aislada, remite a la legislatura provincial un bien meditado proyecto sobre legislación social. Casi todos los males que sufre el país, empezando por las huelgas cuyas únicas causas son el hambre del pueblo trabajador y que se origina en el mismo reparto de las ganancias obtenidas por el patrón, merced al trabajo del operario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Epec: se podrá pedir la luz por internet
    </title>
    <description>
        Epec renovó su sitio web y habilitó la posibilidad de realizar el alta de la conexión de luz de manera on line. Los usuarios podrán comenzar y terminar este trámite y otros trámites más desde la web sin la necesidad de tener que acercarse a un centro de atención comercial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para prevenir el cáncer 
    </title>
    <description>
        Se realizaron controles gratuitos en el Kempes. El 17% de los casos son de cáncer de mama.
        En el Día de Internacional de la Lucha contra el Cáncer de Mama, el Parque del Kempes se vistió de rosa. Cientos de mujeres participaron de asesorías, chequeos y otras actividades recreativas como parte de la campaña para la detección precoz de esta enfermedad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detienen a los padres por una beba fracturada
    </title>
    <description>
        La Fiscalía de Instrucción de la ciudad de Cosquín, a cargo de Paula Kelm, ordenó la detención de los padres –de 20 y 26 años– de una beba de tres meses por lesiones graves calificadas en contra de la pequeña. El hecho fue denunciado por el Comité de maltrato infantil del Hospital de Niños Nuestra Santísima Trinidad de la ciudad de Córdoba. El episodio se habría cometido en la localidad de Valle Hermoso. Luego de ordenar medidas probatorias urgentes, la fiscal determinó que la lesión que presentaba la beba –fractura de fémur– no era producto de un accidente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El primer festejo como mamá, con una visita especial desde Venezuela
    </title>
    <description>
        Carlis, una migrante venezolana, fue mamá en Argentina hace siete meses. En estos días recibió a su mamá, Liskey, que llegó desde Venezuela para conocer al pequeño Ángel.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Economía del bien común: impulsan las primeras experiencias en Córdoba
    </title>
    <description>
        Es un concepto que busca certificar a empresas con alto respeto por el proceso social y ambiental. En Traslasierra aparecen los primeros intentos concretos. En otros países ya tienen desarrollo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Una falla en un contrato de $ 50 millones anuales
    </title>
    <description>
        Hasta el 15 de septiembre de este año, hubo 246.190 estacionamientos pagos a Movypark, en las zonas concesionadas a esta empresa en el Centro, en Alberdi y en Nueva Córdoba, de la capital provincial. En cada una de esas operaciones, pagadas con débito por la misma aplicación o mediante compra de créditos en quioscos, el sistema de la app dejó visibles datos sensibles de los usuarios, según probaron expertos informáticos y finalmente admitieron desde la empresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Día de la Madre: las ventas aún no colman las expectativas
    </title>
    <description>
        Los primeros informes de las instituciones hablan de una caída en las ventas del 10 por ciento con respecto al año pasado.
        Las expectativas de los comerciantes por alcanzar el nivel de ventas del año pasado para el Día de la Madre aún no se cumplieron.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 20:00:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sin filas: ahora podés pedir la luz por Internet
    </title>
    <description>
        Epec renovó su sitio web, donde se podrán realizar trámites on line.
        Basta de largas filas y tiempo perdido en un trámite. Epec renovó su sitio web con la posibilidad de realizar el alta de la conexión de luz de manera on line (ir al sitio).
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 15:35:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El viejo tiempo cordobés, también desvelado en La Noche de los Museos
    </title>
    <description>
        Hasta la madrugada de este sábado, el Museo de Arte Religioso y la Casa del Virrey Sobremonte recibieron numerosos visitantes atraídos por el arte y el rastro de otros siglos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 15:27:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cáncer de mama: lleva más de mil areolas tatuadas a mujeres que tuvieron cáncer
    </title>
    <description>
        Desde hace tres años, Diego Staropoli ayudó con sus tatuajes a reconstruir el autoestima de mujeres que sufrieron la enfermedad. “Es algo estético que ayuda en lo emocional”, asegura. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 15:05:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detienen al esposo de Ana María Alurralde, la mujer desaparecida en Santa Fe
    </title>
    <description>
        La fiscalía de Homicidios investiga el caso. Una prueba de luminol y otras contradicciones fueron clave para la detención del marido. Es hermana de un juez federal de Reconquista. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 14:22:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Martes cálido y parcialmente nublado en Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura irá en ascenso hasta llegar a 33° el sábado.
            El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada templada y húmeda, algo inestable en zonas serranas, cielo parcialmente nublado, vientos moderados a leves del sector sur, rotando al noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 26°.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Tue, 22 Oct 2019 07:35:19 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Descubrieron en Jerusalén una calle que ordenó construir Poncio Pilatos hace dos mil años
                    </title>
                    <description>
                        Durante las excavaciones, los arqueólogos hallaron más de 100 monedas enterradas bajo los adoquines y las ubicaron temporalmente en las primeras décadas del siglo I.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 22 Oct 2019 07:28:58 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La Municipalidad analiza multar a Movypark por la exposición de datos 
                    </title>
                    <description>
                        La sanción económica para la concesionaria iría desde los $ 100 mil a los $ 200 mil. La aplicación pide ahora a los usuarios que generen una nueva contraseña para el servicio.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El 24,5% de los adultos cordobeses son obesos
                </title>
                <description>
                    Surge de los datos desagregados de la última Encuesta Nacional de Factores de Riesgo. En 2013, cuando se hizo el anterior relevamiento, este indicador era del 21,4%, y en 2005, del 14,3%.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Hace 100 años: Monumento a Arenales en Salta
                </title>
                <description>
                    21 de octubre de 1919.
                    El merecido homenaje con que el pueblo salteño rendirá honores el domingo al ilustre general don Juan Antonio Álvarez de Arenales significa la más justa glorificación del valiente y abnegado capitán cuyas honras se cuentan a montones.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Todo lo que devela el caso Movypark
                </title>
                <description>
                    Escándalos mundiales sobre el mal uso de información privada contribuyeron a generar cambios.  La Municipalidad analiza multar a Movypark por la exposición de datos
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    De qué sufren los niños hoy
                </title>
                <description>
                    Hay niños que sufren hiperactividad sin poder aquietar el cuerpo, que, en su movimiento desenfrenado, algo busca decir.
                    El hoy da cuenta de un reconocimiento de que no hay modo de transitar la niñez sin una dosis de sufrimiento.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Los radioaficionados: una especie que no se extingue
                </title>
                <description>
                    La expansión de internet hacía presumir que ya no tenían futuro. Pero al menos 700 cordobeses siguen hoy con esa actividad. Hay 13 radioclubes en la provincia, con gente que persiste entre el servicio y el “hobby”.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    ESI: el Manuel Belgrano inaugura una muestra de fotos
                </title>
                <description>
                    La Escuela Superior de Comercio Manuel Belgrano inaugura el martes la muestra fotográfica que destaca el derecho a la educación sexual integral.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 19:56:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La región cumple 25 años sin polio
        </title>
        <description>
            En 1975, antes de la vacunación masiva, casi seis mil niños quedaron paralizados como consecuencia de la enfermedad en la región. En 1991, se registraron los últimos seis casos y en 1994, la región fue la primera en el mundo en ser certificada libre de polio.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 19:53:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denunciaron a Movypark ante la Justicia
    </title>
    <description>
        El abogado Emilio Bovo presentó una denuncia penal contra Movypark. Investiga la Fiscalía del Fuero de Cibercrimen
        "La brecha de inseguridad es una cosa. El robo de datos es otra. Se trata de todas las posibles estafas específicas que puedan haber ocurrido. Yo no estoy tranquilo como ciudadano".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 18:44:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Manifestación frente Patio Olmos por los conflictos en Chile
    </title>
    <description>
        Fue convocada por partidos de izquierda. Más temprano hubo protestas frente al consulado chileno en Córdoba.
        Decenas de manifestantes realizaron protestas frente al Patio Olmos, en la ciudad de Córdoba, en solidaridad por los conflictos en Chile desatados tras la suba del transporte público.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 18:36:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Una charla a beneficio sobre cómo superar las grietas sociales
    </title>
    <description>
        La Universidad Católica de Córdoba organiza este miércoles una conferencia con la coach internacional Clara Naum, que se referirá a las grietas sociales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 18:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Encontraron a un perro muerto en un refugio de Río Primero, piden ayuda 
    </title>
    <description>
        Los voluntarios encontraron a Peludito “desmembrado”. Según relataron le sacaron una de sus patas y parte de sus órganos. Piden ayuda para dar con el responsable. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 18:16:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Enterate si estás preparado para el próximo Cyber Monday
    </title>
    <description>
        Llega una nueva edición del Cyber Monday y la Cámara Argentina de Comercio Electrónico difundió algunas recomendaciones para una experiencia óptima.
        
    </description>
    <pubDate>
                                            Mon, 21 Oct 2019 17:56:14 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Reclaman por demoras en las reparaciones económicas a huérfanos de femicidios 
                                        </title>
                                        <description>
                                            La Defensoría del Pueblo hizo su reclamo ante Anses. El pedido se enmarca en el incumplimiento de la Ley Brias. 
                                            La Defensoría del Pueblo de la provincia de Buenos Aires reclamó a la Administración Nacional de la Seguridad Social (Anses) por la demora en la aplicación de la Ley Brisa, la reparación económica prevista para las niñas y niños huérfanos a causa del femicidio de sus madres, informó el organismo provincial.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Mon, 21 Oct 2019 17:43:37 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Detuvieron a un hombre acusado de abusar de su sobrina con discapacidad 
                                        </title>
                                        <description>
                                            La joven quedó embarazada. El hecho ocurrió en la localidad chaqueña de Lapachito, confirmaron este lunes fuentes policiales.
                                            Un hombre fue detenido tras ser acusado de abusar y embarazar a una sobrina con retraso madurativo en la localidad chaqueña de Lapachito, confirmaron este lunes fuentes policiales.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Mon, 21 Oct 2019 17:31:19 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Qué hacer con nuestras mascotas cuando llega un bebé a casa
                                        </title>
                                        <description>
                                            La integración de los perros con el nuevo integrante de la familia es fundamental. Qué recaudos tomar y como favorecer el vínculo.
                                            La llegada de un bebé a la casa es siempre motivo de falicidad. Todo los integrantes de la familia lo reciben con amor y cariño, y la casa se prepara de manera especial para recibirlo. 
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Mon, 21 Oct 2019 16:28:42 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Las ventas por el Día de la Madre bajaron 11,3% en toda la provincia
                                    </title>
                                    <description>
                                        Así lo reveló la Federación Comercial de Córdoba. Todos los rubros tuvieron signo negativo. En Córdoba Capital, la baja fue aún mayor: 17%.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Mon, 21 Oct 2019 16:02:26 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Qué pasó con las cuatro rutas turísticas que la Provincia quería terminar en 2019
                                </title>
                                <description>
                                    En 2017, se anunciaban cuatro obras viales en las Sierras como prioritarias por su aporte a una mejor conectividad. De ellas, una ya fue terminada, otra está en marcha, pero con los plazos estirados hasta 2021, y las dos restantes siguen en etapa de proyecto. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Mon, 21 Oct 2019 16:01:27 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Una mañana de desconcierto para los usuarios de Movypark
                        </title>
                        <description>
                            Un recorrido por Nueva Córdoba permitió confirmar que usar la aplicación no fue fácil para quienes estacionaron. En los quioscos también se manifestaron problemas. 
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 15:43:08 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Un "fuerte abrazo" y el intento de besar a una subordinada puede ser abuso sexual, según un fallo
                    </title>
                    <description>
                        Es en un caso en el que se había dictado sobreseimiento en primera y segunda instancia.
                        La Cámara Nacional de Casación en lo Criminal y Correccional (CNCCC) admitió que un "fuerte abrazo" y el intento de besar a una subordinada puede configurar el delito de abuso sexual.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 13:58:14 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La Nasa refuta el "descubrimiento de vida" en Marte en 1976
                    </title>
                    <description>
                        La agencia espacial estadounidense responde a las declaraciones de un exempleado que asegura que la Misión Viking encontró vida en la década de 1970 en el Planeta Rojo.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 10:17:56 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Tras la niebla, reabren el aeropuerto de Córdoba
                    </title>
                    <description>
                        Las operaciones estuvieron inactivas desde las 3 de la mañana. El banco de niebla se concentraba sobre la zona norte de la Capital.
                        Luego de la niebla, el Aeropuerto Internacional de Córdoba Ambrosio Taravella comenzó a operar normalmente pasadas las 9.40 de este lunes.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 09:42:44 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Movypark: tras la exposición masiva de datos, hoy no habrá multas por fallas en la app
                    </title>
                    <description>
                        Luego de que La Voz revelara la situación, la empresa implementó medidas de seguridad.
                        "Error. Autenticación incorrecta a los servicios". "Sin internet. Valide que tenga conectividad e intente nuevamente". Los usuarios de la aplicación de estacionamiento medido Movypark Córdoba encuentran esos mensajes al tratar de usar el sistema luego de las medidas de seguridad prometidas por la empresa.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 09:26:29 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Movypark suma medidas de seguridad a su “app”
                    </title>
                    <description>
                        Desde hoy, los usuarios deberán ingresar un nombre de usuario y una contraseña para utilizar la aplicación de estacionamiento. Es para remediar la vulnerabilidad que dejó expuestos datos de quienes la utilizan, según reveló una investigación de este medio el domingo.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Rebeca Anijovich: El cambio en educación debe ser cultural, no de metodologías
                        </title>
                        <description>
                            Asegura que sólo las aulas “flexibles” incluyen a todos los estudiantes.
                            “A mayor flexibilidad, mayor capacidad tienen un aula y una escuela de contribuir a los propósitos de una educación que aloje a todos los estudiantes”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 21 Oct 2019 00:06:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La escuela que creó un club para tener más tiempo a sus alumnos
                        </title>
                        <description>
                            Un colegio de Santa Rosa de Calamuchita sumó actividades y áreas deportivas. Hoy se practican 11 disciplinas y los chicos van hasta los sábados.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Mon, 21 Oct 2019 00:04:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Hace 100 años: Joaquín V. González
                </title>
                <description>
                    21 de octubre de 1919.
                    Se encuentra en esta ciudad el distinguido y celebrado escritor, poeta y jurisconsulto argentino, doctor Joaquín V. González. A quien nuestra Universidad ha encargado la publicación de las obras completas de Vélez Sársfield. Joaquín V. González es una personalidad que hoy por hoy, en el mundo intelectual del país, se destaca con la meridiana claridad de los consagrados, desparramando en todas direcciones la luz prodigiosa de su talento.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 21 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un tratamiento combinado de drogas demuestra efectividad en cáncer de riñón
                </title>
                <description>
                     
                    Es un tratamiento para el carcinoma avanzado de células renales, que afecta a cerca de dos mil argentinos cada año. Consiste en la combinación de dos drogas: una inmunoterapia, avelumab, y una terapia dirigida, axitinib. Argentina fue el segundo en el mundo y el primero de Latinoamérica en disponer de esta alternativa terapéutica
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 20 Oct 2019 22:34:16 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Cigarrillo electrónico: primer caso en el país de un paciente internado por vapear
        </title>
        <description>
            Tiene 30 años y permanece internado en una clínica privada de Avellaneda. Tiene una lesión pulmonar asociada al uso del producto.
            Un hombre de 30 años permanece internado por una lesión pulmonar asociada con el uso del cigarrillo electrónico. La víctima permanece estable y fuera de peligro, internada en una clínica privada de Avellaneda.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:26:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Movypark: no habrá controles este martes
    </title>
    <description>
        Lo confirmó la Municipalidad, en medio del escándalo en torno a la aplicación por la privacidad. Sí habrá control de estacionamiento en lugares prohibidos.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 08:11:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Descubrieron el origen de las 122 cepas de levadura que se usan en la industria cervecera
        </title>
        <description>
            El nuevo hallazgo favorecerá a los productores de bebidas alcohólicas.
            Un equipo internacional de investigadores, entre ellos un científico del Conicet, descubrió el origen de las 122 cepas de levadura que se usan en la industria cervecera a partir de la tecnología de la secuenciación genómica, lo que servirá para elegir mejor la cepa adecuada para cada bebida que se quiera desarrollar, informó hoy el Conicet.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:04:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Martes cálido y parcialmente nublado en Córdoba
    </title>
    <description>
        La temperatura irá en ascenso hasta llegar a 33° el sábado.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada templada y húmeda, algo inestable en zonas serranas, cielo parcialmente nublado, vientos moderados a leves del sector sur, rotando al noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 26°.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 07:35:19 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Descubrieron en Jerusalén una calle que ordenó construir Poncio Pilatos hace dos mil años
                </title>
                <description>
                    Durante las excavaciones, los arqueólogos hallaron más de 100 monedas enterradas bajo los adoquines y las ubicaron temporalmente en las primeras décadas del siglo I.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 07:28:58 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La Municipalidad analiza multar a Movypark por la exposición de datos 
                </title>
                <description>
                    La sanción económica para la concesionaria iría desde los $ 100 mil a los $ 200 mil. La aplicación pide ahora a los usuarios que generen una nueva contraseña para el servicio.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:13:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El 24,5% de los adultos cordobeses son obesos
            </title>
            <description>
                Surge de los datos desagregados de la última Encuesta Nacional de Factores de Riesgo. En 2013, cuando se hizo el anterior relevamiento, este indicador era del 21,4%, y en 2005, del 14,3%.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Hace 100 años: Monumento a Arenales en Salta
            </title>
            <description>
                21 de octubre de 1919.
                El merecido homenaje con que el pueblo salteño rendirá honores el domingo al ilustre general don Juan Antonio Álvarez de Arenales significa la más justa glorificación del valiente y abnegado capitán cuyas honras se cuentan a montones.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Todo lo que devela el caso Movypark
            </title>
            <description>
                Escándalos mundiales sobre el mal uso de información privada contribuyeron a generar cambios.  La Municipalidad analiza multar a Movypark por la exposición de datos
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                De qué sufren los niños hoy
            </title>
            <description>
                Hay niños que sufren hiperactividad sin poder aquietar el cuerpo, que, en su movimiento desenfrenado, algo busca decir.
                El hoy da cuenta de un reconocimiento de que no hay modo de transitar la niñez sin una dosis de sufrimiento.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Los radioaficionados: una especie que no se extingue
            </title>
            <description>
                La expansión de internet hacía presumir que ya no tenían futuro. Pero al menos 700 cordobeses siguen hoy con esa actividad. Hay 13 radioclubes en la provincia, con gente que persiste entre el servicio y el “hobby”.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                ESI: el Manuel Belgrano inaugura una muestra de fotos
            </title>
            <description>
                La Escuela Superior de Comercio Manuel Belgrano inaugura el martes la muestra fotográfica que destaca el derecho a la educación sexual integral.
                
            </description>
            <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 19:56:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La región cumple 25 años sin polio
    </title>
    <description>
        En 1975, antes de la vacunación masiva, casi seis mil niños quedaron paralizados como consecuencia de la enfermedad en la región. En 1991, se registraron los últimos seis casos y en 1994, la región fue la primera en el mundo en ser certificada libre de polio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 19:53:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Anmat prohibió la venta de una cerveza europea, de un aceite de oliva y de unas galletitas
        </title>
        <description>
            Lo dispuso a través de una serie de resoluciones.
            La Administración Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnología Médica (Anmat) prohibió la venta de una cerveza, de otros productos alimenticios, de un aceite y de unas galletitas, según se publicó este martes en el Boletín Oficial.  
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 08:33:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cigarrillo electrónico: primer caso en el país de un paciente internado por vapear
    </title>
    <description>
        Tiene 30 años y permanece internado en una clínica privada de Avellaneda. Tiene una lesión pulmonar asociada al uso del producto.
        Un hombre de 30 años permanece internado por una lesión pulmonar asociada con el uso del cigarrillo electrónico. La víctima permanece estable y fuera de peligro, internada en una clínica privada de Avellaneda.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:26:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Movypark: ¿quién audita el manejo de los datos sensibles?
        </title>
        <description>
            El municipio es propietario de una gigantesca playa de estacionamiento, y en sociedad con Movypark obtiene dinero sin hacer casi nada a cambio.
            
        </description>
        <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 19:05:16 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Recuperando Ando: premian a la escuela que más Pet recuperó en Córdoba
            </title>
            <description>
                La iniciativa es parte de los programas de concientización de reciclado y ha sido organizada conjuntamente por la Municipalidad de Córdoba, la Universidad Siglo 21 y Coca Cola.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 18:28:41 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                En Escobar hace dos días que Movypark no presta el servicio
            </title>
            <description>
                Lo confirmó la Municipalidad de Escobar. La empresa está realizando un informe pormenorizado a pedido del Gobierno de esa ciudad que implica una serie de chequeos.
                
            </description>
            <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:19:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Miércoles primaveral: el pronóstico del tiempo para el 23 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:18:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        De estar en la camiseta de Los Pumas a estar en peligro de extinción: qué hacen Argentina y Brasil para salvar al Yaguareté
    </title>
    <description>
        El yaguareté, ese felino que habita en la parte norte de Argentina, es el símbolo de Los Pumas, la selección argentina de rugby. La leyenda cuenta que, durante una gira en 1965 del representativo nacional por Sudáfrica, la dificultosa pronunciación de "yaguareté" para un periodista local hizo que este mencionara a nuestros rugbiers como "pumas". Y de ahí quedó el mote.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:55:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de la mitad de los boliches tiene habilitación temporaria en Córdoba
    </title>
    <description>
        En la ciudad, a 65 locales se les vence el permiso antes del cambio de gestión. 
        A más de la mitad de los boliches y locales nocturnos de la ciudad se les vencerá el permiso municipal antes de que Ramón Mestre entregue el mandato a su sucesor, Martín Llaryora.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 17:35:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cordobeses más chicos que Greta Thunberg ya alzaron sus voces
    </title>
    <description>
        Son niños que presentaron propuestas para mejorar espacios públicos frente a autoridades provinciales y municipales. Lo hicieron en el foro realizado en el marco del proyecto “Somos Parte: la construcción de los Espacios Público y la Ciudad desde la perspectiva de la niñez”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:16:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nuevo Encuentro Nacional de Mujeres en Aviación en Villa María: todo lo que tenés que saber
    </title>
    <description>
        Tendrá lugar los días 9 y 10 de noviembre. 250 pilotas participarán del evento. Los detalles.
        El Aeropuerto de Villa María experimentará una revolución el segundo fin de semana de noviembre cuando esta terminal cordobesa se cierre para albergar el II Encuentro Nacional de Mujeres en Aviación, un evento abierto a todo público al que asistirán 250 pilotas y "miles" de aficionados, familiares e interesados en la actividad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 15:10:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nació una perra con pelaje verde y le pusieron "Mojito"
    </title>
    <description>
        Es un golden retriever.
        En una camada de cachorros de golden retriever blancos nació una hembra de color verde menta, que recibió el nombre de "Mojito", en una localidad del oeste alemán.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 14:03:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Abuso Sexual Infantil: prioridad en Cámara Gesell cuando el denunciado es progenitor
    </title>
    <description>
        El Tribunal Superior de Justicia estableció esa prioridad para procurar el rápido dictado de medidas como la restricción. 
        El Tribunal Superior de Justicia de Córdoba estableció que las causas por delitos sexuales en los que esté señalados el progenitor serán prioritarios para las entrevistas en Cámara Gesell para procurar mayor celeridad en el dictado de medidas como una restricción. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 13:00:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Movypark: desde el PJ exigen la nulidad y caducidad del contrato
    </title>
    <description>
        El concejal actual Santiago Gómez y su par electo Diego Casado, ambos del bloque Hacemos por Córdoba, pidieron la caducidad del contrato con Movypark. Gómez dice que hay causales suficientes y Casado presentó en la Municipalidad de Córdoba un pedido de nulidad administrativa del contrato.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 12:41:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Día Nacional del Derecho a la Identidad: por qué se conmemora hoy
    </title>
    <description>
        Fue instituido en 2004 por el Congreso de la Nación a través de la Ley N° 26.001. Se recuerda cada 22 de octubre. La historia.
        Desde hace 15 años, todos los 22 de octubre se recuerda el Día Nacional del Derecho a la Identidad. La ley N° 26.001 fue instituida en 2004 por el Congreso de la Nación y tiene como objetivo conmemorar la lucha de las Abuelas de Plaza de Mayo en su tarea por la recuperación de los chicos y chicas secuestradas en la última dictadura militar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 12:29:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El cinturón de seguridad será obligatorio en los colectivos de larga distancia
    </title>
    <description>
        Así lo dispuso una resolución del Ministerio de Transporte de la Nación. Enb un plazo de seis meses, todos los asientos deberán tener cinturones de tres puntos. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 12:24:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Murió Chris, la oveja más lanuda que llegó a ser record Guinness
    </title>
    <description>
        En 2015, le quitaron más de 41 kilos de lana.
        "Tenemos una noticia desgarradora: Chris, la oveja, ha fallecido". Así comunicó el santuario Little Oak Sanctuary el fallecimiento del lanudo animal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 12:23:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los Bomberos Voluntarios de Oncativo celebraron sus “bodas de oro”
    </title>
    <description>
        Realizaron un acto protocolar, con desfile, y una cena de camaradería. 
        Bomberos Voluntarios de Oncativo llevaron a cabo este fin de semana el festejo por los 50 años de la institución, que incluyó un acto protocolar, con desfile, y una cena de camaradería. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 12:18:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso Cadamuro: "Yo no maté a mi madre", dijo Jeremías, el único imputado
    </title>
    <description>
        Jeremías Sanz, hijo de María Eugenia, llega al proceso imputado por homicidio calificado por el vínculo y por violencia de género. La mujer fue asesinada en marzo de 2017 en Jesús María. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 11:54:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por empleo y accesibilidad: personas con discapacidad marcharán en Córdoba
    </title>
    <description>
        Será el próximo 19 de noviembre y se replicará en otras ciudades del mundo.
        Autoconvocados que luchan por los derechos de las personas con discapacidad marcharán el próximo 19 de noviembre en el marco de una protesta mundial por empleo y accesibilidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 11:33:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Auditarán a Movypark: Mestre no descarta suspender el servicio
    </title>
    <description>
        El intendente sostuvo que realizarán una auditoría para constatar las fallas y verificar si hubo afectados. Habló de multas y de la posibilidad de revocar la concesión de la firma que controla el estacionamiento medido.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 11:11:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Portugal: nació un bebé sin rostro y denunciaron al médico por negligencia
    </title>
    <description>
        El pequeño nació el 7 de octubre pasado. No tiene ojos ni nariz, y le falta una parte de su cráneo.
        El 7 de octubre nació en Portugal un bebé sin ojos, sin nariz y sin una parte de su cráneo. El caso del pequeño llamado Rodrigo ha generado un escáldalo por negligencia, al trascender que el obstetra que siguió el embarazo -y que no detectó las malformaciones- ejercía pese a tener cuatro procesos disciplinarios abiertos, indicó la agencia de noticias Efe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 10:32:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En el mes de lucha contra el cáncer de mama, los mamógrafos móviles recorren el interior de Córdoba 
    </title>
    <description>
        Esta semana estarán en Totoral, Malagueño, Chancaní y La Calera. 
        Se realizan a mujeres de entre 40 y 70 años que no se hayan realizado el estudio en el último año.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 10:31:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Justicia de Córdoba ordena recalcular cuotas de autoplanes de VW
    </title>
    <description>
        La resolución alcanza a la empresa Volkswagen S.A. tras una demanda colectiva de ahorristas. En cambio, no hicieron lugar al pedido de suspender las ejecuciones prendarias. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 10:24:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anmat prohibió la venta de una cerveza europea, de un aceite de oliva y de unas galletitas
    </title>
    <description>
        Lo dispuso a través de una serie de resoluciones.
        La Administración Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnología Médica (Anmat) prohibió la venta de una cerveza, de otros productos, de un aceite y de unas galletitas, según se publicó este martes en el Boletín Oficial.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:33:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Se negó a mantener relaciones sexuales con él y la mató de 18 puñaladas: ahora, lo juzgan 
        </title>
        <description>
            Esa es la acusación en contra del colombiano Jefferson Parra. La víctima, Teresa Lobato, tenía 20 años. El hecho sucedió en Santiago del Estero.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:53:36 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Marcado ascenso de temperatura para este jueves: se esperan 32°
        </title>
        <description>
            La temperatura seguirá subiendo, con probabilidad de lluvias durante el fin de semana.
            El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada de tiempo cálido, húmedo, algo inestable por la tarde, cielo ligeramente nublado, vientos suaves del sector noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 32°.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 07:38:45 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Una famosa empresa de alfajores producirá 1 millón por día y tomará a 100 empleados
                </title>
                <description>
                    Lo anunció el creador de Guaymallén, Hugo Basilotta. 
                    La empresa Guaymallén, dedicaba a la fabricación de alfajores, decidió expandirse apostando todo a una nueva planta de producción en Carlos Spegazzini, partido de Ezeiza, con el objetivo de producir un millón de alfajores por día y emplear a 100 trabajadores, publicó el diario Clarín.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:36:30 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
            </title>
            <description>
                Según las agencias de viaje, la incertidumbre electoral condiciona la contratación de paquetes turísticos para la próxima temporada. Los sectores medios, que suelen elegir las playas brasileñas o uruguayas, esperan conocer la evolución del dólar para tomar una decisión.
                
            </description>
            <pubDate>
                                Thu, 24 Oct 2019 00:11:30 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Extienden por seis meses la suspensión de grabados
                            </title>
                            <description>
                                La Provincia resolvió volver a prorrogar la interrupción del servicio por 180 días. Aseguran que están trabajando en un nuevo sistema que estará a cargo de la Policía.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Sin consenso, el Concejo trata otra vez el cupo laboral trans
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se modificaron los proyectos que dividían aguas entre oficialistas y opositores y hubo despacho de la Comisión de Género. Sin embargo, es incierta la aprobación porque subsisten disidencias en todas las bancadas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Alta presencia de caries y de sobrepeso en estudiantes
                                            </title>
                                            <description>
                                                Una investigación en escuelas de Jesús María aporta inquietantes datos. Alertan sobre posibles complicaciones a futuro.
                                                Dentro de su programa de salud escolar, el municipio de Jesús María encaró una evaluación inédita para la ciudad al censar de manera interdisciplinaria a los alumnos de primer grado (6 y 7 años). Los datos dejaron inquietantes estadísticas: siete de cada 10 niños tienen caries y cuatro de cada diez, sobrepeso u obesidad.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Hace 100 años: Nuestra encuesta
                                        </title>
                                        <description>
                                            24 de octubre de 1919. 
                                            Con el más lamentable de los motivos que pudieron darnos los jueces superiores (jerárquicamente) de la provincia, los mismos encargados de hacer la obra de justicia que tiene el deber de realizar el poder que representan, hemos fundamentado nuestra encuesta por la majestad de la Justicia, por el derecho y la ley.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            El verano turístico que viene, lleno de preguntas
                                        </title>
                                        <description>
                                            Por ahora, son bajas las compras de viajes al exterior y las reservas en las sierras: domina la incertidumbre. Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Los niños de antes no eran mejores
                                        </title>
                                        <description>
                                            Como todo lo que procesa nuestra mente, la idea de que "todo tiempo pasado fue mejor" está plagada de sesgos.
                                            Añoramos el pasado como un tiempo mejor. Recordamos a los niños de aquel entonces como más inteligentes y respetuosos que los actuales. Nunca un prejuicio más egoísta, porque esos niños del pasado somos los adultos de hoy. ¿Realmente lo hicimos tan bien?
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Algunos precios de alojamiento en Córdoba, como referencia 
                                        </title>
                                        <description>
                                            Algunas tarifas de alojamiento en hoteles y en cabañas de las Sierras, para fines de octubre y para enero, surgen de las publicaciones en las más conocidas plataformas de turismo en internet.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                En las Sierras, recalculan tarifas y expectativas para el próximo verano
                                            </title>
                                            <description>
                                                La devaluación provoca que menos argentinos salgan afuera, pero la recesión complica a las clases medias. 
                                                Para Córdoba, el turismo representa una de las cuatro patas clave de su estructura económica y laboral. Y el verano es la época que define si un año es bueno, regular o malo para la actividad.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Movypark Córdoba: usuarios con iPhone se quejaron por no poder estacionar
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Desde la empresa insistieron en que aumentaron los inicios para aparcar y que disminuyeron los llamados por consultas sobre la app. Municipalidad de Córdoba volvió al cobro de multas por no abonar el estacionamiento.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Tiene 44 años y espera a su hijo número 22
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Se trata de la familia más numerosa del Reino Unido.
                                                            Una mujer británica de 44 años anunció a través de un video en Youtube, junto a su esposo Noel, que espera a su hijo número 22.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 22:51:34 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Ahora informáticos investigan a Movypark por ejercicio ilegal de la profesión
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        El Consejo profesional del sector quiere determinar responsabilidades.
                                                        A la empresa se le filtraron masivamente datos de sus clientes.Movipark suma un conflicto más. El Consejo Profesional de Ciencias Informáticas de la Provincia de Córdoba dispuso iniciar una investigación de oficio para determinar si la empresa contratada por la Municipalidad de Córdoba incurrió en presunto “ejercicio ilegal de la profesión”.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 21:54:19 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        La Municipalidad anunció desvíos de tránsito y transporte para este jueves
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Informaron que desde las 22 del miércoles aplican diferentes modificaciones al tránsito vehicular.
                                                        A raíz de la marcha "Sí se Puede", la Municipalidad de Córdoba informó este miércoles que que este jueves se llevarán a cabo cambios de recorrido de transporte particular y del transporte urbano de pasajeros.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                                    Wed, 23 Oct 2019 19:55:58 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Juventud jodida, desempleo e incertidumbre: los condimentos de la crisis de los 25
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Con el diploma en mano y sin un mango. Así están muchos jóvenes hoy en Argentina. La incertidumbre los lleva a situaciones ansiosas y a frustraciones. Cómo es la crisis de los 25. 
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 18:12:57 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            El pronóstico del tiempo para el 24 de octubre
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 18:12:42 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Tips para atravesar la crisis del cuarto de vida 
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Cómo seguimos después de que descubrimos que estamos ante una crisis. 
                                                    Trabajando con muchos jóvenes que están en este punto vital, he descubierto algunos puntos destacables si queremos hacer de este momento un trampolín en nuestro crecimiento identitario.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 18:01:22 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    En primera persona: mi crisis de los 25
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Dos jóvenes cuentan cómo vivieron sus momentos de incertidumbre. Qué sintieron y cómo lo atravesaron. 
                                                    Álvaro y Ana no se conocen, viven en dos ciudades distintas y quizás nunca lleguen a tener algo en común más que esta nota y la experiencia de haber vivido una "crisis a los 20 y pico". ¿Cómo la superaron? ¿Qué sintieron? Lo cuentan en primera persona para que no queden dudas. 
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 18:00:32 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Paz y Bustos, de combatir juntos al enfrentamiento por Córdoba
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Este martes se cumplió un nuevo aniversario de la muerte del militar cordobés. La historia de su relación con el otro general, Juan Bautista Bustos. Y el rol de Córdoba en la pelea.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Wed, 23 Oct 2019 16:10:23 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                A los 114 años falleció el hombre “más viejo del mundo”
                                            </title>
                                            <description>
                                                Gustav Gerneth nació en octubre de 1905 en la actual ciudad polaca de Szczecin.
                                                Este miércoles 23 de octubre falleció a los 114 años, Gustav Gerneth, considerado el hombre más viejo del mundo. El deceso se produjo en la pequeña localidad alemana de Havelberg.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Wed, 23 Oct 2019 16:05:19 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Parques Educativos: clases de apoyo escolar gratis
                                        </title>
                                        <description>
                                            La Municipalidad de Córdoba abrió las inscripciones para aquellos estudiantes que requieran asistencia para la última etapa del ciclo lectivo. Hay cuatro puntos de atención, con diferentes horarios.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Wed, 23 Oct 2019 15:56:41 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Diseñan en Córdoba un casco con código QR y GPS para mejorar la seguridad de los bomberos
                                        </title>
                                        <description>
                                            Dos egresados de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) diseñaron un caso para bomberos que incorpora una serie de innovaciones tecnológicas para mejorar las medidas de seguridad y el rendimiento frente a los incendios, como un código QR con la historia clínica y los datos personales para agilizar la atención en situaciones de emergencia y un GPS asociado a un sistema de auxilio.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Wed, 23 Oct 2019 15:16:26 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Confirmaron la condena a un pastor evangélico por abusar sexualmente de una niña en Corrientes
                                    </title>
                                    <description>
                                        Lo resolvió el Superior Tribunal de Justicia.
                                        Ratificaron la condena de 15 años.
                                        El hombre abusó en tres oportunidades de una niña de 11 años.
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Wed, 23 Oct 2019 14:33:16 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Reclaman incumplimiento del pago al tratamiento de "Lauti"
                                </title>
                                <description>
                                    La Justicia federal había determinado que el Gobierno provincial y nacional se hagan cargo del tratamiento que requiere el pequeño Lautaro, en Estados Unidos, por una cardiopatía congénita. Fuentes judiciales apuntan que los demandantes no abrieron la cuenta bancaria requerida para el pago. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Wed, 23 Oct 2019 13:23:06 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Una nueva variedad de manzana debuta en diciembre y promete conquistar EE.UU. y el mundo
                        </title>
                        <description>
                            La nueva variedad se conserva por largo tiempo en almacenamiento y en la heladera.
                            La llaman Cosmic Crisp (Crujiente Cósmica), pero no es un videojuego, ni una superheroína o una canción de Grateful Dead: es una nueva variedad de manzana que estará en los estantes en Estados Unidos a partir del 1 de diciembre.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Wed, 23 Oct 2019 12:09:05 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Exclusivo para suscriptores digitales: Ganá entradas para ver a Eliades Ochoa
                </title>
                <description>
                    ¿Tenés ganas de disfrutar del show del guitarrista cubano Eliades Ochoa? Sorteamos 6 pares de entradas. Mirá cómo participar.
                    El 31 de octubre llega Eliades Ochoa, estrella del Buena Vista Social Club, al Cine Teatro Monumental Sierras de Alta Gracia y vos podés ir a disfrutar del concierto. Sorteamos 6 pares de entradas en platea baja PREMIUM (sector azul) para que disfrutes del show del músico cubano en exclusiva. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 23 Oct 2019 11:32:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Quiso recuperar la casa donde viven sus hijas y la Justicia se lo rechazó
                </title>
                <description>
                    Un hombre quiso que su expareja le devuelva la casa donde ella vive con sus hijas. La Justicia se lo rechazó, al menos hasta que la menor de ellas cumpla 18 años.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 23 Oct 2019 11:03:21 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Altos de la Estanzuela: por la masiva convocatoria se suspendió la audiencia pública
                </title>
                <description>
                    La audiencia iba a desarrollarse el jueves 24 de octubre en un salón del Centro Vecinal Barrio Stoecklin, cuya capacidad se vio sobrepasada por los interesados, según argumentaron desde Ambiente. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 10:36:04 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Alerta por tormentas fuertes con caída de granizo para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:15:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Fardin: Darthés no se presentará ante la Justicia de Nicaragua
    </title>
    <description>
        Su abogado informó que no dejará Brasil. Está acusado de “violación agravada”.
        El actor Juan Darthés, acusado de “violación agravada” contra la actriz Thelma Fardin cuando ella era menor de edad, no se presentará ante la Justicia de Nicaragua, que investiga el caso.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 11:30:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fracasó el cupo laboral trans: el Concejo votó el regreso a comisión
        </title>
        <description>
            La iniciativa había llegado con cambios y despacho de la comisión de género, pero no consiguió los votos para ser ordenanza. Miriam Acosta, autora del proyecto que llegó al recinto, denunció presiones del llaryorismo. Frustración en las organizaciones trans.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 10:36:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OMS confirma la erradicación de la polio 3
    </title>
    <description>
        De las tres causantes de la poliomielitis, sólo queda por erradicar la tipo 1, informaron desde la Organización Mundial de la Salud. En 2015 se había logrado erradicar la tipo 2.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudio: estas ratas aprendieron a manejar autos en miniatura a cambio de comida
    </title>
    <description>
        La investigación de la universidad de Richmond prueba que los cerebros de estos animales son más flexibles de lo que se creía.
        Ratas han sido adiestradas para conducir automóviles de su talla en un nuevo estudio sobre las condiciones neuropsiquiátricas de estos animales liderado por la Universidad de Richmond.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:42:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones Presidenciales: ¿cómo es el trámite para viajar gratis a votar?
    </title>
    <description>
        El domingo 27 de octubre, las empresas de transporte interurbano trasladarán gratuitamente a quienes vayan a votar y a quienes hayan sido designados autoridades de mesa. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:38:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se negó a mantener relaciones sexuales con él y la mató de 18 puñaladas: ahora, lo juzgan 
    </title>
    <description>
        Esa es la acusación en contra del colombiano Jefferson Parra. La víctima, Teresa Lobato, tenía 20 años. El hecho sucedió en Santiago del Estero.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:53:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marcado ascenso de temperatura para este jueves: se esperan 32°
    </title>
    <description>
        La temperatura seguirá subiendo, con probabilidad de lluvias durante el fin de semana.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada de tiempo cálido, húmedo, algo inestable por la tarde, cielo ligeramente nublado, vientos suaves del sector noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 32°.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:38:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una famosa empresa producirá 1 millón de alfajores por día y tomará a 100 empleados
            </title>
            <description>
                Lo anunció el creador de Guaymallén, Hugo Basilotta. 
                La empresa Guaymallén, dedicaba a la fabricación de alfajores, decidió expandirse apostando todo a una nueva planta de producción en Carlos Spegazzini, partido de Ezeiza, con el objetivo de producir un millón de alfajores por día y emplear a 100 trabajadores, publicó el diario Clarín.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:36:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
        </title>
        <description>
            Según las agencias de viaje, la incertidumbre electoral condiciona la contratación de paquetes turísticos para la próxima temporada. Los sectores medios, que suelen elegir las playas brasileñas o uruguayas, esperan conocer la evolución del dólar para tomar una decisión.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Thu, 24 Oct 2019 00:11:30 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                                Algunos precios de alojamiento en Córdoba, como referencia 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Algunas tarifas de alojamiento en hoteles y en cabañas de las Sierras, para fines de octubre y para enero, surgen de las publicaciones en las más conocidas plataformas de turismo en internet.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    En las Sierras, recalculan tarifas y expectativas para el próximo verano
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La devaluación provoca que menos argentinos salgan afuera, pero la recesión complica a las clases medias. 
                                                    Para Córdoba, el turismo representa una de las cuatro patas clave de su estructura económica y laboral. Y el verano es la época que define si un año es bueno, regular o malo para la actividad.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Movypark Córdoba: usuarios con iPhone se quejaron por no poder estacionar
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Desde la empresa insistieron en que aumentaron los inicios para aparcar y que disminuyeron los llamados por consultas sobre la app. Municipalidad de Córdoba volvió al cobro de multas por no abonar el estacionamiento.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Tiene 44 años y espera a su hijo número 22
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Se trata de la familia más numerosa del Reino Unido.
                                                                Una mujer británica de 44 años anunció a través de un video en Youtube, junto a su esposo Noel, que espera a su hijo número 22.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 22:51:34 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Ahora informáticos investigan a Movypark por ejercicio ilegal de la profesión
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El Consejo profesional del sector quiere determinar responsabilidades.
                                                            A la empresa se le filtraron masivamente datos de sus clientes.Movipark suma un conflicto más. El Consejo Profesional de Ciencias Informáticas de la Provincia de Córdoba dispuso iniciar una investigación de oficio para determinar si la empresa contratada por la Municipalidad de Córdoba incurrió en presunto “ejercicio ilegal de la profesión”.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 21:54:19 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            La Municipalidad anunció desvíos de tránsito y transporte para este jueves
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Informaron que desde las 22 del miércoles aplican diferentes modificaciones al tránsito vehicular.
                                                            A raíz de la marcha "Sí se Puede", la Municipalidad de Córdoba informó este miércoles que que este jueves se llevarán a cabo cambios de recorrido de transporte particular y del transporte urbano de pasajeros.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                        Wed, 23 Oct 2019 19:55:58 -0300
                                                                    </pubDate>
                                                                    </item><item><title>
                                                                        Juventud jodida, desempleo e incertidumbre: los condimentos de la crisis de los 25
                                                                    </title>
                                                                    <description>
                                                                        Con el diploma en mano y sin un mango. Así están muchos jóvenes hoy en Argentina. La incertidumbre los lleva a situaciones ansiosas y a frustraciones. Cómo es la crisis de los 25. 
                                                                        
                                                                    </description>
                                                                    <pubDate>
                                                                Wed, 23 Oct 2019 18:12:57 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                El pronóstico del tiempo para el 24 de octubre
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:12:42 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Tips para atravesar la crisis del cuarto de vida 
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Cómo seguimos después de que descubrimos que estamos ante una crisis. 
                                                        Trabajando con muchos jóvenes que están en este punto vital, he descubierto algunos puntos destacables si queremos hacer de este momento un trampolín en nuestro crecimiento identitario.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:01:22 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        En primera persona: mi crisis de los 25
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Dos jóvenes cuentan cómo vivieron sus momentos de incertidumbre. Qué sintieron y cómo lo atravesaron. 
                                                        Álvaro y Ana no se conocen, viven en dos ciudades distintas y quizás nunca lleguen a tener algo en común más que esta nota y la experiencia de haber vivido una "crisis a los 20 y pico". ¿Cómo la superaron? ¿Qué sintieron? Lo cuentan en primera persona para que no queden dudas. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:00:32 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Paz y Bustos, de combatir juntos al enfrentamiento por Córdoba
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Este martes se cumplió un nuevo aniversario de la muerte del militar cordobés. La historia de su relación con el otro general, Juan Bautista Bustos. Y el rol de Córdoba en la pelea.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 16:10:23 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    A los 114 años falleció el hombre “más viejo del mundo”
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Gustav Gerneth nació en octubre de 1905 en la actual ciudad polaca de Szczecin.
                                                    Este miércoles 23 de octubre falleció a los 114 años, Gustav Gerneth, considerado el hombre más viejo del mundo. El deceso se produjo en la pequeña localidad alemana de Havelberg.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Wed, 23 Oct 2019 16:05:19 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
            Somos lo que comemos, los datos lo demuestran
        </title>
        <description>
            ¿Qué quiere decir que el 24,5 por ciento de los adultos cordobeses son obesos? ¿Cómo se llega a esa situación?
            ¿Cómo llegamos al 24,5 por ciento de obesidad en adultos?
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:17:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cayó granizo en Río Cuarto y rige una alerta por tormentas fuertes para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 18:11:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Fardin: Darthés no se presentará ante la Justicia de Nicaragua
    </title>
    <description>
        Su abogado informó que no dejará Brasil. Está acusado de “violación agravada”.
        El actor Juan Darthés, acusado de “violación agravada” contra la actriz Thelma Fardin cuando ella era menor de edad, no se presentará ante la Justicia de Nicaragua, que investiga el caso.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 11:30:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fracasó el cupo laboral trans: el Concejo votó el regreso a comisión
        </title>
        <description>
            La iniciativa había llegado con cambios y despacho de la comisión de género, pero no consiguió los votos para ser ordenanza. Miriam Acosta, autora del proyecto que llegó al recinto, denunció presiones del llaryorismo. Frustración en las organizaciones trans.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 10:36:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OMS confirma la erradicación de la polio 3
    </title>
    <description>
        De las tres causantes de la poliomielitis, sólo queda por erradicar la tipo 1, informaron desde la Organización Mundial de la Salud. En 2015 se había logrado erradicar la tipo 2.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudio: estas ratas aprendieron a manejar autos en miniatura a cambio de comida
    </title>
    <description>
        La investigación de la universidad de Richmond prueba que los cerebros de estos animales son más flexibles de lo que se creía.
        Ratas han sido adiestradas para conducir automóviles de su talla en un nuevo estudio sobre las condiciones neuropsiquiátricas de estos animales liderado por la Universidad de Richmond.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:42:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones Presidenciales: ¿cómo es el trámite para viajar gratis a votar?
    </title>
    <description>
        El domingo 27 de octubre, las empresas de transporte interurbano trasladarán gratuitamente a quienes vayan a votar y a quienes hayan sido designados autoridades de mesa. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:38:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se negó a mantener relaciones sexuales con él y la mató de 18 puñaladas: ahora, lo juzgan 
    </title>
    <description>
        Esa es la acusación en contra del colombiano Jefferson Parra. La víctima, Teresa Lobato, tenía 20 años. El hecho sucedió en Santiago del Estero.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:53:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marcado ascenso de temperatura para este jueves: se esperan 32°
    </title>
    <description>
        La temperatura seguirá subiendo, con probabilidad de lluvias durante el fin de semana.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada de tiempo cálido, húmedo, algo inestable por la tarde, cielo ligeramente nublado, vientos suaves del sector noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 32°.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:38:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una famosa empresa producirá 1 millón de alfajores por día y tomará a 100 empleados
            </title>
            <description>
                Lo anunció el creador de Guaymallén, Hugo Basilotta. 
                La empresa Guaymallén, dedicaba a la fabricación de alfajores, decidió expandirse apostando todo a una nueva planta de producción en Carlos Spegazzini, partido de Ezeiza, con el objetivo de producir un millón de alfajores por día y emplear a 100 trabajadores, publicó el diario Clarín.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:36:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
        </title>
        <description>
            Según las agencias de viaje, la incertidumbre electoral condiciona la contratación de paquetes turísticos para la próxima temporada. Los sectores medios, que suelen elegir las playas brasileñas o uruguayas, esperan conocer la evolución del dólar para tomar una decisión.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Thu, 24 Oct 2019 00:11:30 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Extienden por seis meses la suspensión de grabados
                            </title>
                            <description>
                                La Provincia resolvió volver a prorrogar la interrupción del servicio por 180 días. Aseguran que están trabajando en un nuevo sistema que estará a cargo de la Policía.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Sin consenso, el Concejo trata otra vez el cupo laboral trans
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se modificaron los proyectos que dividían aguas entre oficialistas y opositores y hubo despacho de la Comisión de Género. Sin embargo, es incierta la aprobación porque subsisten disidencias en todas las bancadas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Alta presencia de caries y de sobrepeso en estudiantes
                                            </title>
                                            <description>
                                                Una investigación en escuelas de Jesús María aporta inquietantes datos. Alertan sobre posibles complicaciones a futuro.
                                                Dentro de su programa de salud escolar, el municipio de Jesús María encaró una evaluación inédita para la ciudad al censar de manera interdisciplinaria a los alumnos de primer grado (6 y 7 años). Los datos dejaron inquietantes estadísticas: siete de cada 10 niños tienen caries y cuatro de cada diez, sobrepeso u obesidad.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Hace 100 años: Nuestra encuesta
                                        </title>
                                        <description>
                                            24 de octubre de 1919. 
                                            Con el más lamentable de los motivos que pudieron darnos los jueces superiores (jerárquicamente) de la provincia, los mismos encargados de hacer la obra de justicia que tiene el deber de realizar el poder que representan, hemos fundamentado nuestra encuesta por la majestad de la Justicia, por el derecho y la ley.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            El verano turístico que viene, lleno de preguntas
                                        </title>
                                        <description>
                                            Por ahora, son bajas las compras de viajes al exterior y las reservas en las sierras: domina la incertidumbre. Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Los niños de antes no eran mejores
                                        </title>
                                        <description>
                                            Como todo lo que procesa nuestra mente, la idea de que "todo tiempo pasado fue mejor" está plagada de sesgos.
                                            Añoramos el pasado como un tiempo mejor. Recordamos a los niños de aquel entonces como más inteligentes y respetuosos que los actuales. Nunca un prejuicio más egoísta, porque esos niños del pasado somos los adultos de hoy. ¿Realmente lo hicimos tan bien?
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Algunos precios de alojamiento en Córdoba, como referencia 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Algunas tarifas de alojamiento en hoteles y en cabañas de las Sierras, para fines de octubre y para enero, surgen de las publicaciones en las más conocidas plataformas de turismo en internet.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    En las Sierras, recalculan tarifas y expectativas para el próximo verano
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La devaluación provoca que menos argentinos salgan afuera, pero la recesión complica a las clases medias. 
                                                    Para Córdoba, el turismo representa una de las cuatro patas clave de su estructura económica y laboral. Y el verano es la época que define si un año es bueno, regular o malo para la actividad.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Movypark Córdoba: usuarios con iPhone se quejaron por no poder estacionar
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Desde la empresa insistieron en que aumentaron los inicios para aparcar y que disminuyeron los llamados por consultas sobre la app. Municipalidad de Córdoba volvió al cobro de multas por no abonar el estacionamiento.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Tiene 44 años y espera a su hijo número 22
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Se trata de la familia más numerosa del Reino Unido.
                                                                Una mujer británica de 44 años anunció a través de un video en Youtube, junto a su esposo Noel, que espera a su hijo número 22.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 22:51:34 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Ahora informáticos investigan a Movypark por ejercicio ilegal de la profesión
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El Consejo profesional del sector quiere determinar responsabilidades.
                                                            A la empresa se le filtraron masivamente datos de sus clientes.Movipark suma un conflicto más. El Consejo Profesional de Ciencias Informáticas de la Provincia de Córdoba dispuso iniciar una investigación de oficio para determinar si la empresa contratada por la Municipalidad de Córdoba incurrió en presunto “ejercicio ilegal de la profesión”.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 21:54:19 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            La Municipalidad anunció desvíos de tránsito y transporte para este jueves
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Informaron que desde las 22 del miércoles aplican diferentes modificaciones al tránsito vehicular.
                                                            A raíz de la marcha "Sí se Puede", la Municipalidad de Córdoba informó este miércoles que que este jueves se llevarán a cabo cambios de recorrido de transporte particular y del transporte urbano de pasajeros.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                        Wed, 23 Oct 2019 19:55:58 -0300
                                                                    </pubDate>
                                                                    </item><item><title>
                                                                        Juventud jodida, desempleo e incertidumbre: los condimentos de la crisis de los 25
                                                                    </title>
                                                                    <description>
                                                                        Con el diploma en mano y sin un mango. Así están muchos jóvenes hoy en Argentina. La incertidumbre los lleva a situaciones ansiosas y a frustraciones. Cómo es la crisis de los 25. 
                                                                        
                                                                    </description>
                                                                    <pubDate>
                                                                Wed, 23 Oct 2019 18:12:57 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                El pronóstico del tiempo para el 24 de octubre
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:12:42 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Tips para atravesar la crisis del cuarto de vida 
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Cómo seguimos después de que descubrimos que estamos ante una crisis. 
                                                        Trabajando con muchos jóvenes que están en este punto vital, he descubierto algunos puntos destacables si queremos hacer de este momento un trampolín en nuestro crecimiento identitario.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:01:22 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        En primera persona: mi crisis de los 25
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Dos jóvenes cuentan cómo vivieron sus momentos de incertidumbre. Qué sintieron y cómo lo atravesaron. 
                                                        Álvaro y Ana no se conocen, viven en dos ciudades distintas y quizás nunca lleguen a tener algo en común más que esta nota y la experiencia de haber vivido una "crisis a los 20 y pico". ¿Cómo la superaron? ¿Qué sintieron? Lo cuentan en primera persona para que no queden dudas. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:00:32 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Paz y Bustos, de combatir juntos al enfrentamiento por Córdoba
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Este martes se cumplió un nuevo aniversario de la muerte del militar cordobés. La historia de su relación con el otro general, Juan Bautista Bustos. Y el rol de Córdoba en la pelea.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 16:10:23 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
            Somos lo que comemos, los datos lo demuestran
        </title>
        <description>
            ¿Qué quiere decir que el 24,5 por ciento de los adultos cordobeses son obesos? ¿Cómo se llega a esa situación?
            ¿Cómo llegamos al 24,5 por ciento de obesidad en adultos?
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:17:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cayó granizo en Río Cuarto y rige una alerta por tormentas fuertes para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 18:11:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Fardin: Darthés no se presentará ante la Justicia de Nicaragua
    </title>
    <description>
        Su abogado informó que no dejará Brasil. Está acusado de “violación agravada”.
        El actor Juan Darthés, acusado de “violación agravada” contra la actriz Thelma Fardin cuando ella era menor de edad, no se presentará ante la Justicia de Nicaragua, que investiga el caso.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 11:30:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fracasó el cupo laboral trans: el Concejo votó el regreso a comisión
        </title>
        <description>
            La iniciativa había llegado con cambios y despacho de la comisión de género, pero no consiguió los votos para ser ordenanza. Miriam Acosta, autora del proyecto que llegó al recinto, denunció presiones del llaryorismo. Frustración en las organizaciones trans.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 10:36:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OMS confirma la erradicación de la polio 3
    </title>
    <description>
        De las tres causantes de la poliomielitis, sólo queda por erradicar la tipo 1, informaron desde la Organización Mundial de la Salud. En 2015 se había logrado erradicar la tipo 2.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudio: estas ratas aprendieron a manejar autos en miniatura a cambio de comida
    </title>
    <description>
        La investigación de la universidad de Richmond prueba que los cerebros de estos animales son más flexibles de lo que se creía.
        Ratas han sido adiestradas para conducir automóviles de su talla en un nuevo estudio sobre las condiciones neuropsiquiátricas de estos animales liderado por la Universidad de Richmond.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:42:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones Presidenciales: ¿cómo es el trámite para viajar gratis a votar?
    </title>
    <description>
        El domingo 27 de octubre, las empresas de transporte interurbano trasladarán gratuitamente a quienes vayan a votar y a quienes hayan sido designados autoridades de mesa. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:38:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se negó a mantener relaciones sexuales con él y la mató de 18 puñaladas: ahora, lo juzgan 
    </title>
    <description>
        Esa es la acusación en contra del colombiano Jefferson Parra. La víctima, Teresa Lobato, tenía 20 años. El hecho sucedió en Santiago del Estero.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:53:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marcado ascenso de temperatura para este jueves: se esperan 32°
    </title>
    <description>
        La temperatura seguirá subiendo, con probabilidad de lluvias durante el fin de semana.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada de tiempo cálido, húmedo, algo inestable por la tarde, cielo ligeramente nublado, vientos suaves del sector noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 32°.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:38:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una famosa empresa producirá 1 millón de alfajores por día y tomará a 100 empleados
            </title>
            <description>
                Lo anunció el creador de Guaymallén, Hugo Basilotta. 
                La empresa Guaymallén, dedicaba a la fabricación de alfajores, decidió expandirse apostando todo a una nueva planta de producción en Carlos Spegazzini, partido de Ezeiza, con el objetivo de producir un millón de alfajores por día y emplear a 100 trabajadores, publicó el diario Clarín.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:36:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
        </title>
        <description>
            Según las agencias de viaje, la incertidumbre electoral condiciona la contratación de paquetes turísticos para la próxima temporada. Los sectores medios, que suelen elegir las playas brasileñas o uruguayas, esperan conocer la evolución del dólar para tomar una decisión.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Thu, 24 Oct 2019 00:11:30 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Extienden por seis meses la suspensión de grabados
                            </title>
                            <description>
                                La Provincia resolvió volver a prorrogar la interrupción del servicio por 180 días. Aseguran que están trabajando en un nuevo sistema que estará a cargo de la Policía.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Sin consenso, el Concejo trata otra vez el cupo laboral trans
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se modificaron los proyectos que dividían aguas entre oficialistas y opositores y hubo despacho de la Comisión de Género. Sin embargo, es incierta la aprobación porque subsisten disidencias en todas las bancadas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Alta presencia de caries y de sobrepeso en estudiantes
                                            </title>
                                            <description>
                                                Una investigación en escuelas de Jesús María aporta inquietantes datos. Alertan sobre posibles complicaciones a futuro.
                                                Dentro de su programa de salud escolar, el municipio de Jesús María encaró una evaluación inédita para la ciudad al censar de manera interdisciplinaria a los alumnos de primer grado (6 y 7 años). Los datos dejaron inquietantes estadísticas: siete de cada 10 niños tienen caries y cuatro de cada diez, sobrepeso u obesidad.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Hace 100 años: Nuestra encuesta
                                        </title>
                                        <description>
                                            24 de octubre de 1919. 
                                            Con el más lamentable de los motivos que pudieron darnos los jueces superiores (jerárquicamente) de la provincia, los mismos encargados de hacer la obra de justicia que tiene el deber de realizar el poder que representan, hemos fundamentado nuestra encuesta por la majestad de la Justicia, por el derecho y la ley.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            El verano turístico que viene, lleno de preguntas
                                        </title>
                                        <description>
                                            Por ahora, son bajas las compras de viajes al exterior y las reservas en las sierras: domina la incertidumbre. Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Los niños de antes no eran mejores
                                        </title>
                                        <description>
                                            Como todo lo que procesa nuestra mente, la idea de que "todo tiempo pasado fue mejor" está plagada de sesgos.
                                            Añoramos el pasado como un tiempo mejor. Recordamos a los niños de aquel entonces como más inteligentes y respetuosos que los actuales. Nunca un prejuicio más egoísta, porque esos niños del pasado somos los adultos de hoy. ¿Realmente lo hicimos tan bien?
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Algunos precios de alojamiento en Córdoba, como referencia 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Algunas tarifas de alojamiento en hoteles y en cabañas de las Sierras, para fines de octubre y para enero, surgen de las publicaciones en las más conocidas plataformas de turismo en internet.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    En las Sierras, recalculan tarifas y expectativas para el próximo verano
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La devaluación provoca que menos argentinos salgan afuera, pero la recesión complica a las clases medias. 
                                                    Para Córdoba, el turismo representa una de las cuatro patas clave de su estructura económica y laboral. Y el verano es la época que define si un año es bueno, regular o malo para la actividad.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Movypark Córdoba: usuarios con iPhone se quejaron por no poder estacionar
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Desde la empresa insistieron en que aumentaron los inicios para aparcar y que disminuyeron los llamados por consultas sobre la app. Municipalidad de Córdoba volvió al cobro de multas por no abonar el estacionamiento.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Tiene 44 años y espera a su hijo número 22
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Se trata de la familia más numerosa del Reino Unido.
                                                                Una mujer británica de 44 años anunció a través de un video en Youtube, junto a su esposo Noel, que espera a su hijo número 22.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 22:51:34 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Ahora informáticos investigan a Movypark por ejercicio ilegal de la profesión
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El Consejo profesional del sector quiere determinar responsabilidades.
                                                            A la empresa se le filtraron masivamente datos de sus clientes.Movipark suma un conflicto más. El Consejo Profesional de Ciencias Informáticas de la Provincia de Córdoba dispuso iniciar una investigación de oficio para determinar si la empresa contratada por la Municipalidad de Córdoba incurrió en presunto “ejercicio ilegal de la profesión”.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 21:54:19 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            La Municipalidad anunció desvíos de tránsito y transporte para este jueves
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Informaron que desde las 22 del miércoles aplican diferentes modificaciones al tránsito vehicular.
                                                            A raíz de la marcha "Sí se Puede", la Municipalidad de Córdoba informó este miércoles que que este jueves se llevarán a cabo cambios de recorrido de transporte particular y del transporte urbano de pasajeros.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                        Wed, 23 Oct 2019 19:55:58 -0300
                                                                    </pubDate>
                                                                    </item><item><title>
                                                                        Juventud jodida, desempleo e incertidumbre: los condimentos de la crisis de los 25
                                                                    </title>
                                                                    <description>
                                                                        Con el diploma en mano y sin un mango. Así están muchos jóvenes hoy en Argentina. La incertidumbre los lleva a situaciones ansiosas y a frustraciones. Cómo es la crisis de los 25. 
                                                                        
                                                                    </description>
                                                                    <pubDate>
                                                                Wed, 23 Oct 2019 18:12:57 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                El pronóstico del tiempo para el 24 de octubre
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:12:42 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Tips para atravesar la crisis del cuarto de vida 
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Cómo seguimos después de que descubrimos que estamos ante una crisis. 
                                                        Trabajando con muchos jóvenes que están en este punto vital, he descubierto algunos puntos destacables si queremos hacer de este momento un trampolín en nuestro crecimiento identitario.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:01:22 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        En primera persona: mi crisis de los 25
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Dos jóvenes cuentan cómo vivieron sus momentos de incertidumbre. Qué sintieron y cómo lo atravesaron. 
                                                        Álvaro y Ana no se conocen, viven en dos ciudades distintas y quizás nunca lleguen a tener algo en común más que esta nota y la experiencia de haber vivido una "crisis a los 20 y pico". ¿Cómo la superaron? ¿Qué sintieron? Lo cuentan en primera persona para que no queden dudas. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:00:32 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Paz y Bustos, de combatir juntos al enfrentamiento por Córdoba
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Este martes se cumplió un nuevo aniversario de la muerte del militar cordobés. La historia de su relación con el otro general, Juan Bautista Bustos. Y el rol de Córdoba en la pelea.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 16:10:23 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
            Somos lo que comemos, los datos lo demuestran
        </title>
        <description>
            ¿Qué quiere decir que el 24,5 por ciento de los adultos cordobeses son obesos? ¿Cómo se llega a esa situación?
            ¿Cómo llegamos al 24,5 por ciento de obesidad en adultos?
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:17:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cayó granizo en Río Cuarto y rige una alerta por tormentas fuertes para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 18:11:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Fardin: Darthés no se presentará ante la Justicia de Nicaragua
    </title>
    <description>
        Su abogado informó que no dejará Brasil. Está acusado de “violación agravada”.
        El actor Juan Darthés, acusado de “violación agravada” contra la actriz Thelma Fardin cuando ella era menor de edad, no se presentará ante la Justicia de Nicaragua, que investiga el caso.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 11:30:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fracasó el cupo laboral trans: el Concejo votó el regreso a comisión
        </title>
        <description>
            La iniciativa había llegado con cambios y despacho de la comisión de género, pero no consiguió los votos para ser ordenanza. Miriam Acosta, autora del proyecto que llegó al recinto, denunció presiones del llaryorismo. Frustración en las organizaciones trans.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 10:36:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OMS confirma la erradicación de la polio 3
    </title>
    <description>
        De las tres causantes de la poliomielitis, sólo queda por erradicar la tipo 1, informaron desde la Organización Mundial de la Salud. En 2015 se había logrado erradicar la tipo 2.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudio: estas ratas aprendieron a manejar autos en miniatura a cambio de comida
    </title>
    <description>
        La investigación de la universidad de Richmond prueba que los cerebros de estos animales son más flexibles de lo que se creía.
        Ratas han sido adiestradas para conducir automóviles de su talla en un nuevo estudio sobre las condiciones neuropsiquiátricas de estos animales liderado por la Universidad de Richmond.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:42:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones Presidenciales: ¿cómo es el trámite para viajar gratis a votar?
    </title>
    <description>
        El domingo 27 de octubre, las empresas de transporte interurbano trasladarán gratuitamente a quienes vayan a votar y a quienes hayan sido designados autoridades de mesa. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:38:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se negó a mantener relaciones sexuales con él y la mató de 18 puñaladas: ahora, lo juzgan 
    </title>
    <description>
        Esa es la acusación en contra del colombiano Jefferson Parra. La víctima, Teresa Lobato, tenía 20 años. El hecho sucedió en Santiago del Estero.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:53:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marcado ascenso de temperatura para este jueves: se esperan 32°
    </title>
    <description>
        La temperatura seguirá subiendo, con probabilidad de lluvias durante el fin de semana.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada de tiempo cálido, húmedo, algo inestable por la tarde, cielo ligeramente nublado, vientos suaves del sector noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 32°.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:38:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una famosa empresa producirá 1 millón de alfajores por día y tomará a 100 empleados
            </title>
            <description>
                Lo anunció el creador de Guaymallén, Hugo Basilotta. 
                La empresa Guaymallén, dedicaba a la fabricación de alfajores, decidió expandirse apostando todo a una nueva planta de producción en Carlos Spegazzini, partido de Ezeiza, con el objetivo de producir un millón de alfajores por día y emplear a 100 trabajadores, publicó el diario Clarín.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:36:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
        </title>
        <description>
            Según las agencias de viaje, la incertidumbre electoral condiciona la contratación de paquetes turísticos para la próxima temporada. Los sectores medios, que suelen elegir las playas brasileñas o uruguayas, esperan conocer la evolución del dólar para tomar una decisión.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Thu, 24 Oct 2019 00:11:30 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Extienden por seis meses la suspensión de grabados
                            </title>
                            <description>
                                La Provincia resolvió volver a prorrogar la interrupción del servicio por 180 días. Aseguran que están trabajando en un nuevo sistema que estará a cargo de la Policía.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Sin consenso, el Concejo trata otra vez el cupo laboral trans
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se modificaron los proyectos que dividían aguas entre oficialistas y opositores y hubo despacho de la Comisión de Género. Sin embargo, es incierta la aprobación porque subsisten disidencias en todas las bancadas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Alta presencia de caries y de sobrepeso en estudiantes
                                            </title>
                                            <description>
                                                Una investigación en escuelas de Jesús María aporta inquietantes datos. Alertan sobre posibles complicaciones a futuro.
                                                Dentro de su programa de salud escolar, el municipio de Jesús María encaró una evaluación inédita para la ciudad al censar de manera interdisciplinaria a los alumnos de primer grado (6 y 7 años). Los datos dejaron inquietantes estadísticas: siete de cada 10 niños tienen caries y cuatro de cada diez, sobrepeso u obesidad.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Hace 100 años: Nuestra encuesta
                                        </title>
                                        <description>
                                            24 de octubre de 1919. 
                                            Con el más lamentable de los motivos que pudieron darnos los jueces superiores (jerárquicamente) de la provincia, los mismos encargados de hacer la obra de justicia que tiene el deber de realizar el poder que representan, hemos fundamentado nuestra encuesta por la majestad de la Justicia, por el derecho y la ley.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            El verano turístico que viene, lleno de preguntas
                                        </title>
                                        <description>
                                            Por ahora, son bajas las compras de viajes al exterior y las reservas en las sierras: domina la incertidumbre. Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Los niños de antes no eran mejores
                                        </title>
                                        <description>
                                            Como todo lo que procesa nuestra mente, la idea de que "todo tiempo pasado fue mejor" está plagada de sesgos.
                                            Añoramos el pasado como un tiempo mejor. Recordamos a los niños de aquel entonces como más inteligentes y respetuosos que los actuales. Nunca un prejuicio más egoísta, porque esos niños del pasado somos los adultos de hoy. ¿Realmente lo hicimos tan bien?
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Algunos precios de alojamiento en Córdoba, como referencia 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Algunas tarifas de alojamiento en hoteles y en cabañas de las Sierras, para fines de octubre y para enero, surgen de las publicaciones en las más conocidas plataformas de turismo en internet.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    En las Sierras, recalculan tarifas y expectativas para el próximo verano
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La devaluación provoca que menos argentinos salgan afuera, pero la recesión complica a las clases medias. 
                                                    Para Córdoba, el turismo representa una de las cuatro patas clave de su estructura económica y laboral. Y el verano es la época que define si un año es bueno, regular o malo para la actividad.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Movypark Córdoba: usuarios con iPhone se quejaron por no poder estacionar
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Desde la empresa insistieron en que aumentaron los inicios para aparcar y que disminuyeron los llamados por consultas sobre la app. Municipalidad de Córdoba volvió al cobro de multas por no abonar el estacionamiento.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Tiene 44 años y espera a su hijo número 22
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Se trata de la familia más numerosa del Reino Unido.
                                                                Una mujer británica de 44 años anunció a través de un video en Youtube, junto a su esposo Noel, que espera a su hijo número 22.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 22:51:34 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Ahora informáticos investigan a Movypark por ejercicio ilegal de la profesión
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            El Consejo profesional del sector quiere determinar responsabilidades.
                                                            A la empresa se le filtraron masivamente datos de sus clientes.Movipark suma un conflicto más. El Consejo Profesional de Ciencias Informáticas de la Provincia de Córdoba dispuso iniciar una investigación de oficio para determinar si la empresa contratada por la Municipalidad de Córdoba incurrió en presunto “ejercicio ilegal de la profesión”.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                            Wed, 23 Oct 2019 21:54:19 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            La Municipalidad anunció desvíos de tránsito y transporte para este jueves
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Informaron que desde las 22 del miércoles aplican diferentes modificaciones al tránsito vehicular.
                                                            A raíz de la marcha "Sí se Puede", la Municipalidad de Córdoba informó este miércoles que que este jueves se llevarán a cabo cambios de recorrido de transporte particular y del transporte urbano de pasajeros.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                        Wed, 23 Oct 2019 19:55:58 -0300
                                                                    </pubDate>
                                                                    </item><item><title>
                                                                        Juventud jodida, desempleo e incertidumbre: los condimentos de la crisis de los 25
                                                                    </title>
                                                                    <description>
                                                                        Con el diploma en mano y sin un mango. Así están muchos jóvenes hoy en Argentina. La incertidumbre los lleva a situaciones ansiosas y a frustraciones. Cómo es la crisis de los 25. 
                                                                        
                                                                    </description>
                                                                    <pubDate>
                                                                Wed, 23 Oct 2019 18:12:57 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                El pronóstico del tiempo para el 24 de octubre
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:12:42 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Tips para atravesar la crisis del cuarto de vida 
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Cómo seguimos después de que descubrimos que estamos ante una crisis. 
                                                        Trabajando con muchos jóvenes que están en este punto vital, he descubierto algunos puntos destacables si queremos hacer de este momento un trampolín en nuestro crecimiento identitario.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:01:22 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        En primera persona: mi crisis de los 25
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Dos jóvenes cuentan cómo vivieron sus momentos de incertidumbre. Qué sintieron y cómo lo atravesaron. 
                                                        Álvaro y Ana no se conocen, viven en dos ciudades distintas y quizás nunca lleguen a tener algo en común más que esta nota y la experiencia de haber vivido una "crisis a los 20 y pico". ¿Cómo la superaron? ¿Qué sintieron? Lo cuentan en primera persona para que no queden dudas. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Wed, 23 Oct 2019 18:00:32 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Paz y Bustos, de combatir juntos al enfrentamiento por Córdoba
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Este martes se cumplió un nuevo aniversario de la muerte del militar cordobés. La historia de su relación con el otro general, Juan Bautista Bustos. Y el rol de Córdoba en la pelea.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                    Wed, 23 Oct 2019 16:10:23 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item></news>