<news><item><title>
            Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
        </title>
        <description>
            Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
        </title>
        <description>
            Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
        </title>
        <description>
            Realizarán a jornada de reflexión este jueves en el Museo de Antropología
            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el años pasado que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:33:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Miércoles lluvioso? El pronóstico del tiempo para el 30 de octubre
        </title>
        <description>
            Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 18:19:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Provincia transfirió el 30% de los fondos para que “Lauti” sea tratado en EE.UU.
    </title>
    <description>
        El pequeño de 2 años debe viajar a Estados Unidos por una cardiopatía congénita. El Gobierno provincial en un 30% y el nacional en un 70% deben cubrir el procedimiento. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 14:26:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acusan a autoridades de Salud por no depositar los fondos para “Lauti”
    </title>
    <description>
        Los responsables de la cartera provincial y nacional fueron imputados por el fiscal federal Enrique Senestrari. El niño de 2 años tiene una cardiopatía congénita y debe viajar el sábado hacia Estados Unidos. La Provincia asegura que tiene voluntad de pagar, pero que falta acreditar ciertos gastos. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 13:33:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ya están a la venta los pasajes en tren para los servicios veraniegos de larga distancia
    </title>
    <description>
        La empresa ferroviaria comunicó que los boletos pueden ser adquiridos en la página web para las fechas que van entre el 1° de diciembre de 2019 y el 31 de marzo de 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 13:26:05 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Después del funeral fueron a comer torta y, por error, les dieron pastel con droga
                                </title>
                                <description>
                                    Los asistentes al velatorio fueron a un restaurante por café y torta, como es costumbre en Alemania. Sin embargo, comenzaron a sentir náuseas y mareos y necesitaron atención médica.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 13:21:35 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Detectan un enorme tiburón blanco en el Golfo de México
                                </title>
                                <description>
                                    Es una hembra que mide 5 metros de largo y pesa unos 900 kilos. 
                                    Un tiburón blanco de 5 metros (15 pies) de largo y con peso de más de 900 kilos (2.000 libras) merodea por el Golfo de México tras migrar desde las costas canadienses, informaron científicos el martes.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 12:42:46 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El aeropuerto de El Palomar permanecerá cerrado por obras entre el 4 y el 7 de noviembre
                                </title>
                                <description>
                                    La intervención incluye la reparación de 115 losas, unos 500 m3 de hormigón, en diferentes sectores de la pista y en las salidas a rodaje, y la pintura de demarcación horizontal.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 11:09:23 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Condenan al conductor y a la concesionaria a indemnizar por la muerte del acompañante en un choque
                                </title>
                                <description>
                                    El siniestro ocurrió cuando un caballo apareció en la ruta. El conductor del vehículo perdió el control y chocó al animal. 
                                    El conductor de un vehículo y una concesionaria fueron condenados por la Cámara 5ª de Apelaciones en lo Civil y Comercial a indemnizar a la familia del acompañante fallecido en un choque ocurrido cuando un caballo se cruzó en la ruta. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                        Tue, 29 Oct 2019 11:01:54 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Las gaseosas son el vínculo crucial entre la obesidad y el desgaste dental
                                    </title>
                                    <description>
                                        Así lo indica un estudio publicado en la revista Clinical Oral Investigations elaborado por científicos del King's College de Londres.
                                        Las bebidas azucaradas como los refrescos constituyen el vínculo esencial entre obesidad y desgaste dental entre adultos, según un estudio publicado en la revista 'Clinical Oral Investigations' elaborado por científicos del King's College de Londres.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 09:47:14 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Récord: un nepalí subió las 14 cumbres más altas del mundo en 189 días
                            </title>
                            <description>
                                Nirmal Purja batió el récord de escalada. Ascendió los 8.027 metros del monte ShishaPangma, en China.
                                Un nepalí batió el martes el récord de escalada al subir las 14 cumbres más altas del mundo en 189 días. Nirmal Purja escaló los 8.027 metros (26.340 pies) del monte ShishaPangma, en China, que es el último de los 14 8.000 que le quedaba por coronar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 08:25:05 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Cómo seguirá el tiempo en Córdoba tras las lluvias en el interior
                            </title>
                            <description>
                                El Servicio Meteorológico Nacional prevé una máxima de 29° para este martes.
                                El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada de tiempo cálido, nubosidad variable, inestable en zonas serranas con probabilidad de chaparrones y tormentas aisladas, viento débil a moderado del sector sudeste rotando al este, ascenso de temperatura y máxima de 29°.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 07:39:12 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Presentaron una guía con los derechos de los pasajeros de vuelos aerocomerciales
                                            </title>
                                            <description>
                                                La Defensoría del Pueblo de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires realizó una Guía Básica de Derechos pensada para pasajeros de vuelos comerciales con el objetivo de “dotarlos de herramientas jurídicas para afrontar cualquier imprevisto que pueda suceder antes, durante o después de un vuelo”, informaron hoy.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 07:35:25 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Vecinos apelan a amparos colectivos para cuidar las identidades barriales
                                            </title>
                                            <description>
                                                Habitantes de cuatro áreas de la ciudad recurrieron a los tribunales para frenar cambios en su entorno. Para la Municipalidad, los reclamos son generales y no hubo violación de normativas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La Universidad de Villa María convierte su campus en sustentable
                                            </title>
                                            <description>
                                                Avanza en medidas para reducir consumos de energía, generar cero papel y reciclar desechos en sus predios. Varias acciones ya están en marcha. También se pretende el mayor uso del transporte público.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Cuota alimentaria: una excepción por la salud del excónyuge
                                            </title>
                                            <description>
                                                La Justicia eximió del pago a un hombre por el delicado estado en que se encuentra. Padece una patología mental, tuvo que ser internado y el costo le insume toda la jubilación.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                El túnel subfluvial quedó al descubierto
                                            </title>
                                            <description>
                                                Por la bajante extrema del río Paraná, la manta geotextil exterior de la estructura que protege el túnel subfluvial que une las provincias de Santa Fe y Entre Ríos quedó al ras de la superficie del agua en algunas zonas, según lo registrado en imágenes por el sitio Paraná Hacia el Mundo.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Hace 100 años: La Municipalidad de San Francisco
                                            </title>
                                            <description>
                                                29 de octubre de 1919.
                                                El Poder Ejecutivo la ha abandonado. Nos llega la noticia de que el Poder Ejecutivo, omitiendo prestar atención a la ley 2.646, la cual dispone la entrega del 10 por ciento por concepto de subsidio de la contribución directa, tiene completamente abandonada a la municipalidad de San Francisco en la provincia de Córdoba. No obstante, le adeuda la suma de 20 mil pesos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La Facultad de Comunicación aceptó el uso del “todes”
                                            </title>
                                            <description>
                                                En la Universidad Nacional de Córdoba (UNC), una de sus unidades académicas –la Facultad de Ciencias de la Comunicación (FCC)– aprobó ayer el uso del llamado lenguaje inclusivo.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Los Chinajas y su historia con la cumbia más inclusiva
                                            </title>
                                            <description>
                                                En Alta Gracia, una institución que trabaja con personas con discapacidades creó una banda que los integra. Están actuando en escenarios destacados y recibieron apoyo del Fondo Nacional de las Artes.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Epec realiza las jornadas de movilidad eléctrica y sustentable
                                            </title>
                                            <description>
                                                Con el apoyo de organismos internacionales de medioambiente.
                                                Habrá disertaciones, exhibición y pruebas de manejo de productos.Con el acompañamiento de la ONU Medioambiente y de la Federación Internacional del Automóvil (FIA), este miércoles y jueves, la Empresa Provincial de Energía de Córdoba (Epec) realizará las primeras Jornadas de Movilidad Eléctrica y Sustentable con el objetivo de reunir a los principales exponentes de la nueva tendencia mundial.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Mon, 28 Oct 2019 22:24:12 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Cómo estará el tiempo este martes: calor y chance de lluvia
                                        </title>
                                        <description>
                                            Mínima de 14° y la máxima sería de 27°.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                    Mon, 28 Oct 2019 20:35:09 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Una jueza tomó declaración por WhatsApp a una persona sorda en un juicio en Corrientes
                                </title>
                                <description>
                                    Una jueza civil de la ciudad de Corrientes tomó declaración a una persona sorda por WhatsApp durante una audiencia para tener una "mayor cercanía e inmediatez en las preguntas y respuestas" y prescindir del intérprete en lenguaje de señas, informó este lunes el Poder Judicial correntino.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Mon, 28 Oct 2019 20:26:06 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Ya se puede postular al Cordobés del Año 2019
                                </title>
                                <description>
                                    El proceso culminará el 8 de diciembre. Del total de nombres propuestos por los lectores y por los periodistas del diario, se seleccionará una lista que irá a votación del público.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                                                                                Mon, 28 Oct 2019 18:11:24 -0300
                                                                                            </pubDate>
                                                                                            </item><item><title>
                                                                                                La Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC ya permite el uso del lenguaje inclusivo
                                                                                            </title>
                                                                                            <description>
                                                                                                La Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC aprobó este lunes el uso del "todes" y de otras formulaciones del llamado "lenguaje inclusivo". Se puede utilizar en parciales, trabajos prácticos, exposiciones orales, producciones y tesis.
                                                                                                
                                                                                            </description>
                                                                                            <pubDate>
                                                                                        Mon, 28 Oct 2019 17:26:11 -0300
                                                                                    </pubDate>
                                                                                    </item><item><title>
                                                                                        Amazon lanzó una línea de belleza
                                                                                    </title>
                                                                                    <description>
                                                                                        Puso a la venta su propia marca de cremas de belleza, con la marca Belei.
                                                                                        La plataforma de comercio electrónico Amazon lanzó una nueva línea de negocio con la incorporación de una línea de cuidado de la piel Belei.
                                                                                        
                                                                                    </description>
                                                                                    <pubDate>
                                                                                    Mon, 28 Oct 2019 16:21:48 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item><item><title>
                                                                                    Semana de la Cultura Diversa: estas son las actividades 
                                                                                </title>
                                                                                <description>
                                                                                    Obras de teatro, muestras de fotografía y otras actividades culturales se realizarán en Córdoba entre este lunes 28 de octubre y el viernes 1 de noviembre 
                                                                                    
                                                                                </description>
                                                                                <pubDate>
                                                                                    Mon, 28 Oct 2019 15:19:04 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item><item><title>
                                                                                    Disponen un aumento para los auxiliares escolares
                                                                                </title>
                                                                                <description>
                                                                                    Lo resolvió la Provincia. Beneficia a todos aquellos que desempeñan tareas en los edificios educativos. Cuánto pasan a cobrar. 
                                                                                    A través de un decreto publicado este lunes en el Boletín Oficial, el Gobierno de la Provincia dispuso un incremento en el pago a los auxiliares escolares.
                                                                                    
                                                                                </description>
                                                                                <pubDate>
                                                                                    Mon, 28 Oct 2019 14:34:52 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item><item><title>
            300 millones de personas, amenazadas por el aumento del nivel del mar en 2050
        </title>
        <description>
            Un informe triplica el número de afectados por el riesgo de inundación a causa del cambio climático. Navegá por el mapa interactivo con las zonas en riesgo. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 21:10:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un alumno apuntó con un arma a su profesor mientras daba clase
    </title>
    <description>
        Cuatro estudiantes de quinto año fueron sancionados y no serán matriculados en el 2020. 
        Un estudiante de quinto año apuntó con un arma de fuego a su profesor mientras escribía en el pizarrón, en el Colegio Privado Emaus, El Palomar, Buenos Aires. Por el hecho, cuarto alumnos fueron sancionados y desde la institución advirtieron que no serán matriculados en 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 20:16:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
    </title>
    <description>
        Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
    </title>
    <description>
        Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
        “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
    </title>
    <description>
        Realizarán a jornada de reflexión este jueves en el Museo de Antropología
        “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el años pasado que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:33:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Miércoles lluvioso? El pronóstico del tiempo para el 30 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 18:19:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ya es oficial la versión para smartphones del DNI: ¿tiene la misma validez que en papel?, ¿hay que tramitar los dos?
        </title>
        <description>
            El Gobierno publicó la medida en el Boletín Oficial. 
            El Gobierno oficializó este miércoles el lanzamiento de la versión para smartphones del Documento Nacional de Identidad (DNI), que cuenta con la misma validez legal que su equivalente físico y cuya tramitación tendrá carácter opcional.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:41:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Se esperan lluvias aisladas en Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura máxima alcanzaría los 26 grados este miércoles. Cómo seguirá el tiempo.
            Lluvias aisladas se esperan para este miércoles en Córdoba, donde la temperatura máxima podría alcanzar los 26 grados.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 07:38:35 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Estiman que cientos de koalas podrían haber muerto por los incendios en Australia
                    </title>
                    <description>
                        Los ambientalistas temen que cientos de koalas puedan haber muerto en incendios forestales que arrasaron su hábitat principal en la costa este de Australia.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 07:03:13 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El año en que el lenguaje inclusivo sumó adhesiones 
                    </title>
                    <description>
                        Se aprobó su uso en la Facultad de Ciencias de la Comunicación y se discute su aplicación en Filosofía y Humanidades. La Católica analiza otras variantes. Para expertos, lo importante es facilitar la comprensión.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:14:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Perpetua por asesinar a su novia embarazada
                    </title>
                    <description>
                        Nahuel Rojas fue condenado por femicidio. Talí Alexis Moyano tenía 21 años.
                        La Cámara en lo Criminal y Correccional de Cruz del Eje condenó el lunes a Nahuel Gastón Rojas (21) a prisión perpetua por asesinar en junio de 2018 a su novia embarazada de ocho meses, Talí Alexis Moyano.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Nación y Provincia libraron fondos para la operación de “Lauti”
                    </title>
                    <description>
                        La Secretaría de Salud de la Nación y el Ministerio de Salud de la Provincia de Córdoba depositarán el dinero requerido para financiar la operación en el Boston Children’s Hospital, de Estados Unidos, del niño de 1 año y 11 meses Lautaro Molina, quien tiene una cardiopatía congénita.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Hace 100 años: Le ley de las ocho horas
                    </title>
                    <description>
                        30 de octubre de 1919.
                        Desde el nuevo advenimiento al poder del partido demócrata, se viene hablando con bastante insistencia de las grandes reformas sociales que implantarán en la provincia a fin de conjurar los conflictos entre el capital y el trabajo, conflictos que a veces llegan a situaciones extremas y violentas.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Pactar precios y salarios, necesario pero insuficiente
                    </title>
                    <description>
                        Un apcto que sólo se reduzca a contener precios y salarios va camino al fracaso si no incluye reformas de fondo. Acuerdos de precios y salarios: intentos de riesgo
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Piden prohibir publicidad de Damián Córdoba
                    </title>
                    <description>
                        El concejal Abelardo Losano presentó una nota al intendente para que se bajara la cartelería que anuncia el show del cantante. Asegura que con el uso de la palabra “tóxica” existe una apología del consumo de drogas.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        No olvide encender el detector de sarcasmo
                    </title>
                    <description>
                        La ironía es el uso intencional de significados opuestos a los que son naturalmente propios de la lengua.
                        Quienes trabajamos en los medios tradicionales aprendimos hace rato –y si no, ya es hora de que lo entendamos– que escribir algo del estilo de “así se vivieron los comicios en las redes” es una gran redundancia sin sentido. En primer lugar, porque los únicos a quienes podría importarles son justamente aquellos que ya lo “vivieron” en las redes.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El Cyber Monday busca presentarse como una oportunidad en la crisis
                    </title>
                    <description>
                        La octava edición del evento de comercio electrónico se desarrollará entre el 4 y el 6 de noviembre en todo el país. Participarán 560 empresas de 10 rubros, con descuentos que irán entre el 25% y el 35%.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                                            Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Estudiantes en acción para promover hábitos saludables
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Desde hace cuatro años, un grupo de futuros licenciados en Nutrición difunde opciones de comidas para evitar alimentos ultraprocesados.
                                                            Carina García*
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                        Tue, 29 Oct 2019 22:36:30 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        300 millones de personas, amenazadas por el aumento del nivel del mar en 2050
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Un informe triplica el número de afectados por el riesgo de inundación a causa del cambio climático. Navegá por el mapa interactivo con las zonas en riesgo. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                Tue, 29 Oct 2019 21:10:22 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Un alumno apuntó con un arma a su profesor mientras daba clase
                                            </title>
                                            <description>
                                                Cuatro estudiantes de quinto año fueron sancionados y no serán matriculados en el 2020. 
                                                Un estudiante de quinto año apuntó con un arma de fuego a su profesor mientras escribía en el pizarrón, en el Colegio Privado Emaus, El Palomar, Buenos Aires. Por el hecho, cuarto alumnos fueron sancionados y desde la institución advirtieron que no serán matriculados en 2020.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Tue, 29 Oct 2019 20:16:03 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
                                        </title>
                                        <description>
                                            Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
                                        </title>
                                        <description>
                                            Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
                                            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
                                        </title>
                                        <description>
                                            Realizarán a jornada de reflexión este jueves en el Museo de Antropología
                                            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el años pasado que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 29 Oct 2019 18:33:29 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            ¿Miércoles lluvioso? El pronóstico del tiempo para el 30 de octubre
                                        </title>
                                        <description>
                                            Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 18:19:03 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La Provincia transfirió el 30% de los fondos para que “Lauti” sea tratado en EE.UU.
                                </title>
                                <description>
                                    El pequeño de 2 años debe viajar a Estados Unidos por una cardiopatía congénita. El Gobierno provincial en un 30% y el nacional en un 70% deben cubrir el procedimiento. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 14:26:22 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Acusan a autoridades de Salud por no depositar los fondos para “Lauti”
                            </title>
                            <description>
                                Los responsables de la cartera provincial y nacional fueron imputados por el fiscal federal Enrique Senestrari. El niño de 2 años tiene una cardiopatía congénita y debe viajar el sábado hacia Estados Unidos. La Provincia asegura que tiene voluntad de pagar, pero que falta acreditar ciertos gastos. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 13:33:34 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Ya están a la venta los pasajes en tren para los servicios veraniegos de larga distancia
                        </title>
                        <description>
                            La empresa ferroviaria comunicó que los boletos pueden ser adquiridos en la página web para las fechas que van entre el 1° de diciembre de 2019 y el 31 de marzo de 2020.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                                        Tue, 29 Oct 2019 13:26:05 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Después del funeral fueron a comer torta y, por error, les dieron pastel con droga
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Los asistentes al velatorio fueron a un restaurante por café y torta, como es costumbre en Alemania. Sin embargo, comenzaron a sentir náuseas y mareos y necesitaron atención médica.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Tue, 29 Oct 2019 13:21:35 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Detectan un enorme tiburón blanco en el Golfo de México
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Es una hembra que mide 5 metros de largo y pesa unos 900 kilos. 
                                                        Un tiburón blanco de 5 metros (15 pies) de largo y con peso de más de 900 kilos (2.000 libras) merodea por el Golfo de México tras migrar desde las costas canadienses, informaron científicos el martes.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Tue, 29 Oct 2019 12:42:46 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        El aeropuerto de El Palomar permanecerá cerrado por obras entre el 4 y el 7 de noviembre
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        La intervención incluye la reparación de 115 losas, unos 500 m3 de hormigón, en diferentes sectores de la pista y en las salidas a rodaje, y la pintura de demarcación horizontal.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Tue, 29 Oct 2019 11:09:23 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Condenan al conductor y a la concesionaria a indemnizar por la muerte del acompañante en un choque
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        El siniestro ocurrió cuando un caballo apareció en la ruta. El conductor del vehículo perdió el control y chocó al animal. 
                                                        El conductor de un vehículo y una concesionaria fueron condenados por la Cámara 5ª de Apelaciones en lo Civil y Comercial a indemnizar a la familia del acompañante fallecido en un choque ocurrido cuando un caballo se cruzó en la ruta. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                            Tue, 29 Oct 2019 11:01:54 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Las gaseosas son el vínculo crucial entre la obesidad y el desgaste dental
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Así lo indica un estudio publicado en la revista Clinical Oral Investigations elaborado por científicos del King's College de Londres.
                                                            Las bebidas azucaradas como los refrescos constituyen el vínculo esencial entre obesidad y desgaste dental entre adultos, según un estudio publicado en la revista 'Clinical Oral Investigations' elaborado por científicos del King's College de Londres.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                    Tue, 29 Oct 2019 09:47:14 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Récord: un nepalí subió las 14 cumbres más altas del mundo en 189 días
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Nirmal Purja batió el récord de escalada. Ascendió los 8.027 metros del monte ShishaPangma, en China.
                                                    Un nepalí batió el martes el récord de escalada al subir las 14 cumbres más altas del mundo en 189 días. Nirmal Purja escaló los 8.027 metros (26.340 pies) del monte ShishaPangma, en China, que es el último de los 14 8.000 que le quedaba por coronar.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Tue, 29 Oct 2019 08:25:05 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Cómo seguirá el tiempo en Córdoba tras las lluvias en el interior
                                                </title>
                                                <description>
                                                    El Servicio Meteorológico Nacional prevé una máxima de 29° para este martes.
                                                    El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada de tiempo cálido, nubosidad variable, inestable en zonas serranas con probabilidad de chaparrones y tormentas aisladas, viento débil a moderado del sector sudeste rotando al este, ascenso de temperatura y máxima de 29°.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                                    Tue, 29 Oct 2019 07:39:12 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Presentaron una guía con los derechos de los pasajeros de vuelos aerocomerciales
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    La Defensoría del Pueblo de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires realizó una Guía Básica de Derechos pensada para pasajeros de vuelos comerciales con el objetivo de “dotarlos de herramientas jurídicas para afrontar cualquier imprevisto que pueda suceder antes, durante o después de un vuelo”, informaron hoy.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Tue, 29 Oct 2019 07:35:25 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Vecinos apelan a amparos colectivos para cuidar las identidades barriales
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Habitantes de cuatro áreas de la ciudad recurrieron a los tribunales para frenar cambios en su entorno. Para la Municipalidad, los reclamos son generales y no hubo violación de normativas.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
            Todavía no está el dinero de Nación para el viaje de Lautaro
        </title>
        <description>
            El abogado de la familia dijo que aún no recibieron la transferencia de la Secretaría de Salud de la Nación. Desde esa cartera dijeron que entre miércoles y jueves harán efectiva la transferencia. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 14:28:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Chile cancela la cumbre sobre cambio climático por las protestas
        </title>
        <description>
            Se trata de la COP25 que organiza las Naciones Unidas. Bolsonaro ya había renunciado a organizarla en Brasil. Incertidumbre por dónde se podría llevar a cabo en encuentro clave en plena crisis climática.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:04:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pediatra alemán advierte: "¡No den un celular a los niños hasta los 11 años!"
    </title>
    <description>
        El profesional indicó que observa con gran preocupación que los niños que usan teléfonos celulares y tableta son cada vez más pequeños.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:11:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pami con demoras en la atención y la oficina del centro de Anses cerrada
    </title>
    <description>
        Fuentes del organismo indicaron que "se encuentran trabajando" y que estiman que estará solucionado en 48 horas.
        El Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados (Pami) informó este miércoles que "por problemas técnicos" se encuentra con demoras en todo el país la atención, por lo que pidió a los afiliados que se acerquen sólo por "trámites urgentes", mientras que Anses comunicó que la oficina del centro porteño permanecerá cerrada hasta el lunes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:02:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Infancia trans: con 6 años, Nino consiguió el cambio de DNI
    </title>
    <description>
        Es de General Roca. Es el cuarto menor de edad que alcanza ese derecho en Río Negro. Su mamá contó que Nino manifestó lo que sentía a los 4 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:32:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean una mesa intersectorial para reducir la obesidad y el sobrepeso en Córdoba
    </title>
    <description>
        Afecta al 30% de los niños y al 60% de los adultos en Córdoba. La meta es elaborar un plan para evitar que siga creciendo la epidemia hacia 2025.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:28:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Japón: transmitió en vivo su caída desde el Monte Fuji y desapareció
    </title>
    <description>
        Prefectura de Shizuoka buscan al montañista. Su caída quedó grabada ya que el alpinista retransmitía en directo su ascenso a través de la plataforma de video "Nico Nico Live Broadcasting".
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:44:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: se oficializó la prohibición de venta de cigarrillos electrónicos a menores de 18 años 
    </title>
    <description>
        La normativa fue publicada en el Boletín Oficial. Abarca “dispositivos electrónicos con tabaco o cualquier otra sustancia que expida humo, gases o vapores”. También prohíbe su exhibición en quioscos y locales comerciales.  
         
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 11:26:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por obra de desagües pluviales, hay cortes de tránsito en barrio Jardín
    </title>
    <description>
        Las tareas avanzan sobre la calle Javier Díaz entre Salvador Maldonado y avenida Valparaíso. La obra infraestructura de saneamiento en la Capital beneficiará a más de 22 mil vecinos de la zona sur.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:08:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Epec inauguró el primer punto de carga para autos eléctricos en Córdoba
    </title>
    <description>
        La carga será gratuita en los puntos públicos y se anunció una tarifa diferenciada para quienes energicen sus vehículos en sus domicilios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:58:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva caravana solidaria al norte cordobés: cómo colaborar
    </title>
    <description>
        Es organizada por la organización Una Gota de Salud.
        El viaje está programado para el sábado 9 de noviembre.
        Reciben donaciones el sábado 2 de noviembre de 15 a 18 en su sede de barrio Alberdi.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:55:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pruebas Aprender: la Justicia ordenó entregar los resultados de Salta
    </title>
    <description>
        La Cámara Federal hizo lugar a un pedido particular para que el Ministerio de Educación de la Nación entregue los resultados de todas las escuelas de esa provincia. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:15:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Zárate: un niño murió luego de recibir una patada en el pecho en el colegio
    </title>
    <description>
        La mamá de Lautaro contó que lo llevó el viernes a una guardia con un fuerte dolor en el pecho. Dijo que no había sido informada de la pelea dentro de la escuela. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 09:38:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ya es oficial la versión para smartphones del DNI: ¿tiene la misma validez que en papel?, ¿hay que tramitar los dos?
    </title>
    <description>
        El Gobierno publicó la medida en el Boletín Oficial. 
        El Gobierno oficializó este miércoles el lanzamiento de la versión para smartphones del Documento Nacional de Identidad (DNI), que cuenta con la misma validez legal que su equivalente físico y cuya tramitación tendrá carácter opcional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 07:41:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se esperan lluvias aisladas en Córdoba
    </title>
    <description>
        La temperatura máxima alcanzaría los 26 grados este miércoles. Cómo seguirá el tiempo.
        Lluvias aisladas se esperan para este miércoles en Córdoba, donde la temperatura máxima podría alcanzar los 26 grados.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 07:38:35 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Estiman que cientos de koalas podrían haber muerto por los incendios en Australia
                </title>
                <description>
                    Los ambientalistas temen que cientos de koalas puedan haber muerto en incendios forestales que arrasaron su hábitat principal en la costa este de Australia.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 07:03:13 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El año en que el lenguaje inclusivo sumó adhesiones 
                </title>
                <description>
                    Se aprobó su uso en la Facultad de Ciencias de la Comunicación y se discute su aplicación en Filosofía y Humanidades. La Católica analiza otras variantes. Para expertos, lo importante es facilitar la comprensión.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:14:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Perpetua por asesinar a su novia embarazada
                </title>
                <description>
                    Nahuel Rojas fue condenado por femicidio. Talí Alexis Moyano tenía 21 años.
                    La Cámara en lo Criminal y Correccional de Cruz del Eje condenó el lunes a Nahuel Gastón Rojas (21) a prisión perpetua por asesinar en junio de 2018 a su novia embarazada de ocho meses, Talí Alexis Moyano.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Nación y Provincia libraron fondos para la operación de “Lauti”
                </title>
                <description>
                    La Secretaría de Salud de la Nación y el Ministerio de Salud de la Provincia de Córdoba depositarán el dinero requerido para financiar la operación en el Boston Children’s Hospital, de Estados Unidos, del niño de 1 año y 11 meses Lautaro Molina, quien tiene una cardiopatía congénita.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Hace 100 años: Le ley de las ocho horas
                </title>
                <description>
                    30 de octubre de 1919.
                    Desde el nuevo advenimiento al poder del partido demócrata, se viene hablando con bastante insistencia de las grandes reformas sociales que implantarán en la provincia a fin de conjurar los conflictos entre el capital y el trabajo, conflictos que a veces llegan a situaciones extremas y violentas.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pactar precios y salarios, necesario pero insuficiente
                </title>
                <description>
                    Un apcto que sólo se reduzca a contener precios y salarios va camino al fracaso si no incluye reformas de fondo. Acuerdos de precios y salarios: intentos de riesgo
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Piden prohibir publicidad de Damián Córdoba
                </title>
                <description>
                    El concejal Abelardo Losano presentó una nota al intendente para que se bajara la cartelería que anuncia el show del cantante. Asegura que con el uso de la palabra “tóxica” existe una apología del consumo de drogas.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    No olvide encender el detector de sarcasmo
                </title>
                <description>
                    La ironía es el uso intencional de significados opuestos a los que son naturalmente propios de la lengua.
                    Quienes trabajamos en los medios tradicionales aprendimos hace rato –y si no, ya es hora de que lo entendamos– que escribir algo del estilo de “así se vivieron los comicios en las redes” es una gran redundancia sin sentido. En primer lugar, porque los únicos a quienes podría importarles son justamente aquellos que ya lo “vivieron” en las redes.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El Cyber Monday busca presentarse como una oportunidad en la crisis
                </title>
                <description>
                    La octava edición del evento de comercio electrónico se desarrollará entre el 4 y el 6 de noviembre en todo el país. Participarán 560 empresas de 10 rubros, con descuentos que irán entre el 25% y el 35%.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Estudiantes en acción para promover hábitos saludables
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Desde hace cuatro años, un grupo de futuros licenciados en Nutrición difunde opciones de comidas para evitar alimentos ultraprocesados.
                                                        Carina García*
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                    Tue, 29 Oct 2019 22:36:30 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    300 millones de personas, amenazadas por el aumento del nivel del mar en 2050
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Un informe triplica el número de afectados por el riesgo de inundación a causa del cambio climático. Navegá por el mapa interactivo con las zonas en riesgo. 
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                            Tue, 29 Oct 2019 21:10:22 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Un alumno apuntó con un arma a su profesor mientras daba clase
                                        </title>
                                        <description>
                                            Cuatro estudiantes de quinto año fueron sancionados y no serán matriculados en el 2020. 
                                            Un estudiante de quinto año apuntó con un arma de fuego a su profesor mientras escribía en el pizarrón, en el Colegio Privado Emaus, El Palomar, Buenos Aires. Por el hecho, cuarto alumnos fueron sancionados y desde la institución advirtieron que no serán matriculados en 2020.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Tue, 29 Oct 2019 20:16:03 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
                                    </title>
                                    <description>
                                        Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
                                        “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
            Movimientos sociales y políticos protestarán este jueves en el centro de Córdoba
        </title>
        <description>
            Se trata de Barrios de Pie y el Polo Obrero. Los piquetes serán a media mañana.
            Los movimientos sociales Barrios de Pie y Polo Obrero protestarán este jueves en horas de la mañana en el Centro de la ciudad en reclamo de la implementación de la Ley de Emergencia Alimentaria y por el aumento de los programas de empleo provinciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 21:42:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La Daia se solidarizó con Braian, el presidente de mesa discriminado en Moreno
        </title>
        <description>
            Repudió las expresiones que circularon por las redes sociales y se comprometió a contactarse con el joven. 
            La Delegación de Asociaciones Israelitas Argentinas (Daia) expresó su apoyo a Braian Gallo, el joven de la localidad boanerense de Moreno que fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta al ejercer como presidente de mesa. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 19:59:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La Legislatura aprobó un proyecto para reivindicar la vida y obra de Bialet Massé y Casaffousth
        </title>
        <description>
            Fue aprobado por unanimidad en la Unicameral. 
            La Legislatura de Córdoba aprobó este miércoles por unanimidad el Proyecto de Ley que dispone un conjunto de acciones reivindicatorias de la vida y la obra del doctor Juan Bialet Massé y del ingeniero Carlos Adolfo Casaffousth.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 19:34:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Buscan crear un registro de funcionarios acusados de abuso
        </title>
        <description>
            La idea fue lanzada el miércoles. Ya cuenta con más de 20 denuncias. La convocatoria fue creada por la “Red de Contención”. 
            La "Red de Contención", un espacio de asistencia a las víctimas de violencia de género, lanzó una convocatoria abierta a construir un registro de funcionarios públicos denunciados por acoso, abuso o violencia de género que será presentado ante las autoridades electas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 19:20:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Oficializan que Productos Esenciales se incorpora a Precios Cuidados
    </title>
    <description>
        Las categorías que se incluyen en el nuevo listado acordado por el Gobierno nacional con empresas productoras, mayoristas y supermercados son yerba, leche, harina de trigo y subproductos, aceite, puré de tomate, arroz, fideos, polenta, galletitas, mermeladas, y bebidas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:54:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 31 de octubre
    </title>
    <description>
        Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:11:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ayuno intermitente: de qué se trata y por qué divide la opinión de los nutricionistas
    </title>
    <description>
        Esta práctica depurativa exige la abstinencia de alimentos sólidos durante un determinado período de tiempo. Mientras algunos especialistas lo promueven, otros se muestran como sus explícitos detractores. 
        
    </description>
    <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 18:00:43 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Qué tiene a favor y qué tiene en contra el ayuno intermitente
                </title>
                <description>
                    Daniela tiene 30 años, se desempeña como social media manager y vivió su experiencia con el ayuno intermitente. “Yo lo abandoné”. Pero repasó esa vivencia. Cuenta que inició con los ayunos intermitentes porque leyó sobre sus beneficios.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 18:00:33 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Crecieron un 100% interanual las compras de los argentinos en el exterior 
            </title>
            <description>
                Los datos son en comparación a la segunda quincena de octubre del 2018. 
                Las compras de argentinos en las plataformas de comercio electrónico que tienen habilitado el "puerta a puerta" se duplicaron en la segunda quincena de octubre de este año respecto de las del mismo período del año pasado.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 17:23:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                3° Expo Voluntariado: construyendo una mejor sociedad
            </title>
            <description>
                Mediante la participación de organizaciones solidarias se dan a conocer diferentes necesidades urgentes de intervención social.
                La organización Nueva Acrópolis llevó a cabo este sábado 26 de octubre la 3° Expo Voluntariado en la Pradera de la Leona, Parque Sarmiento. Se realizó con el objetivo de dar a conocer a la sociedad diversas formas en las cuales se puede intervenir y ayudar a construir un mundo mejor.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 17:22:48 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La Defensoría del Pueblo alertó sobre faltante de vacunas para la fiebre hemorrágica argentina
            </title>
            <description>
                Laura Riera, jefa de control y aseguramiento de calidad del Instituto Maiztegui, que produce la vacuna Candid #1, hasta octubre se entregaron 231.000 dosis y quedan 140.000 en stock para entregar a las provincias.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 17:17:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Advierten que el sobrepeso puede considerarse como un factor en la formación de tumores
        </title>
        <description>
            Un médico alemán afirmó que muchos especialistas en medicina no le “prestan la atención suficiente” a la relación entre el soprepeso y el cáncer, y fundamenta que la hormona leptina, que se forma en el tejido adiposo e interviene enprocesos metabólicos, es considerada uno de los factores que más favorecen la formación de tumores.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 16:49:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Comenzó el juicio por el femicidio de María Soledad Ríos
    </title>
    <description>
        La mujer de 38 años denunció que su pareja de 26 la golpeó y fue internada. Tres días después falleció en el Hospital de Urgencias. El acusado, Leandro Brizuela puede ser condenado a prisión perpetua.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 16:15:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Todavía no está el dinero de Nación para el viaje de Lautaro
    </title>
    <description>
        El abogado de la familia dijo que aún no recibieron la transferencia de la Secretaría de Salud de la Nación. Desde esa cartera dijeron que entre miércoles y jueves harán efectiva la transferencia. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 14:28:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile cancela la cumbre sobre cambio climático por las protestas
    </title>
    <description>
        Se trata de la COP25 que organiza las Naciones Unidas. Bolsonaro ya había renunciado a organizarla en Brasil. Incertidumbre por dónde se podría llevar a cabo en encuentro clave en plena crisis climática.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:04:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ascenso de temperatura en Córdoba: se espera un máxima de 27°
        </title>
        <description>
            El SMN anticipa una jornada calurosa. Para mañana la máxima prevista es de 31°.
            El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada con tiempo bueno, cielo despejado a ligeramente nublado, vientos leves a moderados del sector noreste, temperatura en ascenso y máxima de 27°.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 07:27:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pami con demoras en la atención y la oficina del centro de Anses cerrada
                </title>
                <description>
                    Fuentes del organismo indicaron que "se encuentran trabajando" y que estiman que estará solucionado en 48 horas.
                    El Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados (Pami) informó en las últimas horas que "por problemas técnicos" se encuentra con demoras en todo el país la atención, por lo que pidió a los afiliados que se acerquen sólo por "trámites urgentes", mientras que Anses comunicó que la oficina del centro porteño permanecerá cerrada hasta el lunes.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 07:02:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba puso en marcha sus primeros surtidores para vehículos eléctricos
            </title>
            <description>
                Epec inauguró dos puestos públicos en su sede para abastecer de energía a autos que no utilizan combustibles fósiles. La carga será gratuita y la empresa promociona convenios con privados para reducir la tarifa.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:12:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle 
            </title>
            <description>
                Niños cordobeses develaron que perciben como peligroso su propio barrio. El estudio de la UCA destaca que también sufren hacinamiento, lo que complica su socialización.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Licencias laborales: todos quieren ampliarlas, pero no lo debaten
        </title>
        <description>
            Las actuales rigen desde hace 45 años. Todos los partidos presentaron proyectos para modificarlas, pero no fueron tratados. Entre otros casos, se propusieron nuevos plazos para maternidad, paternidad e hijos prematuros.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En noviembre se podrá tramitar el DNI digital
        </title>
        <description>
            Ayer se oficializó la medida anunciada en septiembre. Tendrá la misma validez que la tarjeta.
            El Gobierno nacional publicó ayer en el Boletín Oficial el decreto 744/2019 que autoriza a la Dirección Nacional del Registro Nacional de las Personas (Renaper) a emitir una credencial virtual para teléfonos celulares. Será una réplica exacta de los datos identificatorios del DNI de formato tarjeta física vigente.
            
        </description>
        <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Hace 100 años: Olegario V. Andrade
                                    </title>
                                    <description>
                                        31 de octubre de 1919.
                                        El aniversario de la muerte del gran lírico argentino ha pasado, puede decirse desaparecido. Ayer, cumplieron 27 años desde que el inmortal cantor de “Atlántida” en la plenitud de la posesión de su resto poético nos abandonara.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Niños que no pueden salir a jugar a la vereda
                                    </title>
                                    <description>
                                        Un niño que tiene miedo de salir a la calle no socializa. Está solo, no hace amigos y tiene cada vez más temor. El 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Recuperar la ciencia, una carrera con dos postas
                                    </title>
                                    <description>
                                        ¿Qué esperan los científicos? Que Ciencia vuelva a ser ministerio, actualizar subsidios y salarios. Pero, más, un rumbo. 
                                        Desde la comunidad científica, kirchneristas y antikirchneristas (que son la minoría) aseguran que, tras el paso de Mauricio Macri como presidente, el sistema científico nacional es tierra arrasada.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                            Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Doctorado “honoris causa” para Diana Maffía
                                        </title>
                                        <description>
                                            La Universidad Nacional de Córdoba (UNC) entregará esta tarde el doctorado honoris causa a Diana Maffía por su extensa y reconocida trayectoria en la gestión pública y académica.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            La crisis afecta a la biblioteca Bella Vista
                                        </title>
                                        <description>
                                            La suba de los costos y el contexto general de crisis económica que atraviesa el país llevaron a la Fundación Pedro Milesi y biblioteca popular de Bella Vista a recortar sus actividades de cara a 2020.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Movimientos sociales y políticos protestarán este jueves en el centro de Córdoba
                                    </title>
                                    <description>
                                        Se trata de Barrios de Pie y el Polo Obrero. Los piquetes serán a media mañana.
                                        Los movimientos sociales Barrios de Pie y Polo Obrero protestarán este jueves en horas de la mañana en el Centro de la ciudad en reclamo de la implementación de la Ley de Emergencia Alimentaria y por el aumento de los programas de empleo provinciales.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Wed, 30 Oct 2019 21:42:13 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La Daia se solidarizó con Braian, el presidente de mesa discriminado en Moreno
                                    </title>
                                    <description>
                                        Repudió las expresiones que circularon por las redes sociales y se comprometió a contactarse con el joven. 
                                        La Delegación de Asociaciones Israelitas Argentinas (Daia) expresó su apoyo a Braian Gallo, el joven de la localidad boanerense de Moreno que fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta al ejercer como presidente de mesa. 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Wed, 30 Oct 2019 19:59:22 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La Legislatura aprobó un proyecto para reivindicar la vida y obra de Bialet Massé y Casaffousth
                                    </title>
                                    <description>
                                        Fue aprobado por unanimidad en la Unicameral. 
                                        La Legislatura de Córdoba aprobó este miércoles por unanimidad el Proyecto de Ley que dispone un conjunto de acciones reivindicatorias de la vida y la obra del doctor Juan Bialet Massé y del ingeniero Carlos Adolfo Casaffousth.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Wed, 30 Oct 2019 19:34:13 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Buscan crear un registro de funcionarios acusados de abuso
                                    </title>
                                    <description>
                                        La idea fue lanzada el miércoles. Ya cuenta con más de 20 denuncias. La convocatoria fue creada por la “Red de Contención”. 
                                        La "Red de Contención", un espacio de asistencia a las víctimas de violencia de género, lanzó una convocatoria abierta a construir un registro de funcionarios públicos denunciados por acoso, abuso o violencia de género que será presentado ante las autoridades electas.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Wed, 30 Oct 2019 19:20:01 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Oficializan que Productos Esenciales se incorpora a Precios Cuidados
                                </title>
                                <description>
                                    Las categorías que se incluyen en el nuevo listado acordado por el Gobierno nacional con empresas productoras, mayoristas y supermercados son yerba, leche, harina de trigo y subproductos, aceite, puré de tomate, arroz, fideos, polenta, galletitas, mermeladas, y bebidas.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 18:54:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El pronóstico del tiempo para el 31 de octubre
                        </title>
                        <description>
                            Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 18:11:37 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Ayuno intermitente: de qué se trata y por qué divide la opinión de los nutricionistas
                </title>
                <description>
                    Esta práctica depurativa exige la abstinencia de alimentos sólidos durante un determinado período de tiempo. Mientras algunos especialistas lo promueven, otros se muestran como sus explícitos detractores. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 18:00:43 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Qué tiene a favor y qué tiene en contra el ayuno intermitente
                            </title>
                            <description>
                                Daniela tiene 30 años, se desempeña como social media manager y vivió su experiencia con el ayuno intermitente. “Yo lo abandoné”. Pero repasó esa vivencia. Cuenta que inició con los ayunos intermitentes porque leyó sobre sus beneficios.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 18:00:33 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Crecieron un 100% interanual las compras de los argentinos en el exterior 
                        </title>
                        <description>
                            Los datos son en comparación a la segunda quincena de octubre del 2018. 
                            Las compras de argentinos en las plataformas de comercio electrónico que tienen habilitado el "puerta a puerta" se duplicaron en la segunda quincena de octubre de este año respecto de las del mismo período del año pasado.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 17:23:17 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            3° Expo Voluntariado: construyendo una mejor sociedad
                        </title>
                        <description>
                            Mediante la participación de organizaciones solidarias se dan a conocer diferentes necesidades urgentes de intervención social.
                            La organización Nueva Acrópolis llevó a cabo este sábado 26 de octubre la 3° Expo Voluntariado en la Pradera de la Leona, Parque Sarmiento. Se realizó con el objetivo de dar a conocer a la sociedad diversas formas en las cuales se puede intervenir y ayudar a construir un mundo mejor.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 17:22:48 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La Defensoría del Pueblo alertó sobre faltante de vacunas para la fiebre hemorrágica argentina
                        </title>
                        <description>
                            Laura Riera, jefa de control y aseguramiento de calidad del Instituto Maiztegui, que produce la vacuna Candid #1, hasta octubre se entregaron 231.000 dosis y quedan 140.000 en stock para entregar a las provincias.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 17:17:24 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Advierten que el sobrepeso puede considerarse como un factor en la formación de tumores
                    </title>
                    <description>
                        Un médico alemán afirmó que muchos especialistas en medicina no le “prestan la atención suficiente” a la relación entre el soprepeso y el cáncer, y fundamenta que la hormona leptina, que se forma en el tejido adiposo e interviene enprocesos metabólicos, es considerada uno de los factores que más favorecen la formación de tumores.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 16:49:53 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Comenzó el juicio por el femicidio de María Soledad Ríos
            </title>
            <description>
                La mujer de 38 años denunció que su pareja de 26 la golpeó y fue internada. Tres días después falleció en el Hospital de Urgencias. El acusado, Leandro Brizuela puede ser condenado a prisión perpetua.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 16:15:04 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Todavía no está el dinero de Nación para el viaje de Lautaro
            </title>
            <description>
                El abogado de la familia dijo que aún no recibieron la transferencia de la Secretaría de Salud de la Nación. Desde esa cartera dijeron que entre miércoles y jueves harán efectiva la transferencia. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 14:28:38 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Chile cancela la cumbre sobre cambio climático por las protestas
            </title>
            <description>
                Se trata de la COP25 que organiza las Naciones Unidas. Bolsonaro ya había renunciado a organizarla en Brasil. Incertidumbre por dónde se podría llevar a cabo en encuentro clave en plena crisis climática.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 14:04:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Tituló una nota ofendiendo a mujeres, y lo imputó la Justicia
        </title>
        <description>
            El titular del portal Nova descalificó a mujeres que hicieron un “tetazo” en el Encuentro Nacional de Mujeres. Para la Justicia, hubo discriminación y violencia de género. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 09:39:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sube 10% el salario del personal doméstico: cómo quedan los sueldos
        </title>
        <description>
            En noviembre, se completa el tercer tramo del 30 por ciento acordado meses atrás.
            Desde este viernes 1 de noviembre rige el 10 por ciento de aumento salarial para el personal del servicio doméstico.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 09:26:26 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Detuvieron a un “naranjita” que agredió a una mujer en Nueva Córdoba
                    </title>
                    <description>
                        Fue luego de que la mujer se negara a abonar un dinero por el cuidado del auto.
                        Un “naranjita” de 23 años fue detenido este jueves por la noche en barrio Nueva Córdoba acusado de haber agredido a una mujer de 24 años que se habría negado a abonarle un dinero por el cuidado de su auto.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 08:11:32 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Greta Thunberg encabeza una protesta ambientalista en Los Ángeles
                    </title>
                    <description>
                        La protesta es parte de un esfuerzo por presionar al estado canadiense para que cierre la extracción de petróleo, especialmente en vecindarios urbanos densamente poblados como los que salpican Los Ángeles y las ciudades circundantes.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 08:04:41 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Se esperan lloviznas y la máxima llegaría a 32° este viernes en Córdoba
                    </title>
                    <description>
                        Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
                        Lloviznas y una jornada calurosa, con una máxima que treparía hasta los 32 grados, anuncia para este viernes en Córdoba el Servicio Meteorológico Nacional.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 07:01:22 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La carne aumentó hasta un 15%, pero esperan que baje
                                </title>
                                <description>
                                    La hacienda en pie y los frigoríficos incrementaron sus precios entre 10% y 15% esta semana. El alza ya se ve en las carnicerías. Referentes del sector estiman que la oferta se recompondrá en algunos días, lo que haría bajar los valores. El pollo y los huevos también subieron.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 00:13:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Un programa de TV para mostrar qué pasa cuando se come bajo la línea de pobreza
                                </title>
                                <description>
                                    El lunes 11 de noviembre arranca una coproducción de La Voz, Canal U y los SRT. Reflejará qué les pasa a los voluntarios del proyecto Czekalinski. Son los cordobeses que, durante 6 meses, comen la canasta básica del Indec. Es la herramienta con la que se mide la pobreza en el país. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:10:09 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Diana Maffía: Me dan un doctorado por lo mismo que me castigaban
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Previo a ser reconocida con el título de doctora honoris causa de la UNC, habló con La Voz sobre camino que ha transitado el feminismo en 30 años y sobre los debates actuales. 
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:06:51 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Halloween, una estrategia comercial instalada 
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Locales nocturnos y casas de disfraces se preparan para la celebración. Las golosinas, lo que más se vende para los niños.
                                                                Halloween. Noche de Brujas. ¿Dulce o trato? Dos décadas atrás, estas expresiones hubieran sonado extrañas en estas latitudes o sólo nos habrían resultado familiares por las películas que llegan del Hemisferio Norte. Pero desde hace ya varios años la fecha, con sus típicos disfraces y calabazas de sonrisas grotescas, se ha convertido en una costumbre alentada por el marketing que puede traer una pizca de oxígeno a los comercios.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:06:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Habilitan a inspectores a trabajar como “encubiertos”
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Un instructivo de la Municipalidad de Córdoba les permite concertar viajes e ir como pasajeros en transportes no habilitados. La medida surgió en pleno conflicto contra Uber, pero se usa también para los remises truchos. Aseguran que no hay vicios legales.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:05:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Toma del Pabellón: estudiantes pidieron el desprocesamiento 
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                A más de un año de la finalización de la toma del Pabellón Argentina, los 27 estudiantes universitarios procesados por la Justicia federal por la ocupación del principal edificio de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) pidieron su desprocesamiento.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:02:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Hace 100 años: Puente en malas condiciones
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                La intendencia municipal ha enviado al Ministerio de Obras Públicas de la provincia la siguiente nota:
                                                                Tengo el agrado de dirigirme a S.S. comunicándole que según informes del departamento municipal de Obras Públicas el puente existente entre el Canal XII bis del camino a La Carbonada se halla en malas condiciones de seguridad, lo que unido a su estructura constituye un serio peligro para los que transitan por el mismo.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Las pérdidas invisibles de las políticas del fracaso
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Cualquier medida que baje el precio del alcohol va en contra del objetivo de disminuir gastos sanitarios. 
                                                                “Son productos de consumo masivo y popular, por eso entran dentro del grupo cuyo precio quieren negociar. No creo que los acuerdos sirvan para algo, pero si de casualidad sirven, ojalá que sea en estos dos productos”.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Panaderos en alerta por un alza del 10% en el precio de la harina
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Las panaderías de Córdoba comenzaron a recibir esta semana la bolsa de harina con un aumento del 10 por ciento, lo que puso en alerta al sector.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Asambleas discuten el nuevo trazado
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Mientras el Gobierno de la Provincia intenta reflotar el proyecto para trazar una nueva autovía que atraviese el Valle de Punilla, desde las asambleas ambientales que plantearon la principal resistencia a la iniciativa presentada el año pasado se pronunciaron ahora respecto a la mesa de diálogo a la que fueron invitadas hace un mes.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Por un trabajo de reparación, reducen la calzada en una parte de la Circunvalación
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                La Policía Caminera de la Provincia de Córdoba informó este jueves que se realiza una reducción de calzada del anillo interno de Av. Circunvalación por un trabajo de reparación de calzada.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Thu, 31 Oct 2019 23:33:59 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Se exhibieron producciones del Centro de Día Don Orione
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Producciones de talleres y fotografías de las actividades que allí se realizan emocionaron a la comunidad.
                                                                El viernes 25, el Centro de Día Don Orione, la institución que se dedica a promover el desarrollo integral de personas con discapacidad, realizó una muestra y exposición en el Paseo del Buen Pastor, en Nueva Córdoba.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                            Thu, 31 Oct 2019 23:21:56 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Santa Fe: la Legislatura aprobó el cupo laboral trans
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            La norma establece un piso mínimo de inclusión laboral de personas del colectivo LGBT en el empleo público dentro del Estado provincial.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 21:24:35 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Emprendedores construyen "invernadero inteligente" en Río Cuarto 
                                            </title>
                                            <description>
                                                 Dos hermanos prevén unir la agricultura hidropónica y la domótica para producir verdura de manera sustentable. Accedieron a 200 mil pesos del programa Emprendium. 
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 18:51:43 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Cybermonday: cuándo arranca y qué se espera de este día de descuentos 
                                            </title>
                                            <description>
                                                En los tres días del evento 2018 se transaccionaron $ 7.213 millones. 
                                                El próximo lunes comienza el evento de descuentos especiales para ventas por internet en el mercado argentino, CyberMonday 2019, que en esta oportunidad apuesta a la "demanda contenida", según el titular de la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (CACE), Alberto Calvo.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Thu, 31 Oct 2019 18:50:26 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Nueva caravana solidaria al norte cordobés: cómo colaborar
                                        </title>
                                        <description>
                                            Es organizada por la organización Una Gota de Salud.
                                            El viaje está programado para el sábado 9 de noviembre.
                                            Reciben donaciones el sábado 2 de noviembre de 15 a 18 en su sede de barrio Alberdi.
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 31 Oct 2019 17:16:55 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Bajó medio punto la mortalidad infantil en Argentina
                                        </title>
                                        <description>
                                            Se redujo a 2,8 por mil nacidos vivos en 2018 en comparación con la de 2017 de 2,9. 
                                            La tasa de mortalidad infantil disminuyó en el país a 8,8 por mil nacidos vivos en 2018, en comparación con la de 2017 de 9,3 por mil, lo que representa una reducción de 531 defunciones de niños menores de un año, un descenso de medio punto, informó hoy la Secretaría de Salud sobre los últimos datos oficiales recabados.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 16:13:47 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Antártida, Astronomía y diluvios, los nuevos cursos virtuales de la UNC
                                    </title>
                                    <description>
                                        El nuevo material se suma a la variada oferta académica del Campus Virtual de la Casa de Trejo. Son cursos grauitos y para todo público.
                                        El Campus Virtual de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) presenta dos nuevos cursos en noviembre: "El Antártico, un continente asombroso", "Astronomía Virtual" y "Antes de Noé: el diluvio en la Antigua Babilonia".
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 15:07:06 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Un exalcalde mexicano se casó con la viuda de su hijo
                                    </title>
                                    <description>
                                        El político contrajo matrimonio con su nuera y viuda de su hijo, quien falleció hace tres años en un accidente de tránsito.
                                        Raúl Orihuela González fue alcalde del municipio de Tequisquiapan, en México, durante dos períodos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 13:17:58 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La Agencia Córdoba Joven le dio 20 tablets a Ottaa Project
                                </title>
                                <description>
                                    Es para que continúen sus trabajos luego de un robo en el que perdieron varias máquinas listas para ser entregadas a sus beneficiarios.
                                    La Agencia Córdoba Joven entregó a los hermanos Carlos y Héctor Costa, creadores de Ottaa Project, 20 tablets con los requerimientos técnicos necesarios para correr la aplicación que con un panel con pictogramas que les permite a sus usuarios con parálisis cerebral, autismo, afasia o síndrome de down armar frases completas.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 12:28:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    “Típico de machirulo”: la frase que usó una jueza en una sentencia por abuso
                                </title>
                                <description>
                                    La jueza de Garantías de la localidad neuquina de Zapala, Leticia Lorenzo, introdujo el término en una sentencia. El acusado fue condenado a siete años de prisión.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 12:15:42 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Conductas de búsqueda de placer y la presdisposición al consumo de drogas pueden ser "hereditarias"
                                </title>
                                <description>
                                    De todas maneras, los especialistas aclaran que el genético es solamente uno de muchos factores y que no es el principal.
                                    Los hijos pueden heredar de los padres la conducta de búsqueda de placer, las alteraciones metabólicas y la predisposición al consumo de drogas, si bien hay múltiples factores más que harán que esa adicción se desarrolle o no, como, por ejemplo, los factores socioambientales y los individuales, según ha comentado el presidente de la ONG Socidrogalcohol y asesor técnico de CAARFE, Francisco Pascual, en la quinta Convención de la Confederación de Alcohólicos, Adictos en Rehabilitación y Familiares de España (CAARFE).
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 11:08:30 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Expertos advierten sobre los riesgos para la salud del consumo excesivo de golosinas en Halloween
                                </title>
                                <description>
                                    Expertos advierten que el consumo en exceso de dulces durante la celebración de Halloween puede tener riesgos en la salud de los niños, y aconsejan ofrecer alternativas saludables y controlar las alergias alimentarias.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 10:37:09 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Córdoba: atropelló a su pareja con el auto y está acusado de intento de femicidio
                                </title>
                                <description>
                                    El hombre está detenido e imputado de tentativa de femicidio. Ocurrió el 20 de octubre en barrio Autódromo. La mujer está fuera de peligro. En Granja de Funes, un hombre tiró a su pareja del auto. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 09:44:19 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Chubut: mientras sigue el paro docente, disponen que ningún alumno repita de año por no tener clases
                                </title>
                                <description>
                                    La resolución distingue por separado al nivel inicial, primario y secundario, atendiendo a sus particularidades.
                                    El Ministerio de Educación de Chubut dispuso que ningún alumno repetirá de año por no haber tenido clases como consecuencia del paro que realiza el gremio docente, que transcurre en su decimoquinta semana consecutiva.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Thu, 31 Oct 2019 08:40:24 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
            La Nación depositó el dinero y “Lauti” viaja a Boston
        </title>
        <description>
            Ingresó el monto que correspondía al Gobierno nacional, correspondiente al 70 por ciento del total. Días atrás, la Provincia había depositado el otro 30 por ciento. El pequeño de dos años sufre una cardiopatía congénita.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 13:29:53 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba
        </title>
        <description>
            Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
            Lloviznas y una jornada calurosa, con una máxima que treparía hasta los 32 grados, anuncia para este viernes en Córdoba el Servicio Meteorológico Nacional.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 12:58:57 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Femicidio en Santiago del Estero: la mató de una puñalada y luego se suicidó
                    </title>
                    <description>
                        Ocurrió en la localidad de Tintina, a 220 kilómetros de la capital. La víctima tenía 33 años. 
                        Un peón rural mató este viernes de una puñalada a su ex pareja y luego se ahorcó de un árbol de una casa de campo de la localidad de Tintina, a 220 kilómetros al norte de la capital santiagueña, informaron fuentes policiales y judiciales.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 12:05:16 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        "La manada": los absuelven del cargo de violación porque la víctima estaba inconsciente
                    </title>
                    <description>
                        El tribunal de Barcelona los consideró autores de un delito menor “porque no hicieron uso de la violencia o intimidación”, con penas de entre 10 y 12 años. La víctima tiene 14 años. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 11:04:14 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La Senaf busca familias para acoger a 26 niños judicializados
                    </title>
                    <description>
                        Tienen entre 0 y 5 años. Buscan insertarlos en una familia temporalmente para evitar la institucionalización. 
                        La Secretaría de Niñez, Adolescencia y Familia (Senaf) informó que está buscando hogares familiares para acoger a 26 niños de entre 0 y 5 años, y evitar así que sean alojados en institutos. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Fri, 01 Nov 2019 10:30:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Tituló una nota ofendiendo a mujeres, y lo imputó la Justicia
                        </title>
                        <description>
                            El titular del portal Nova descalificó a mujeres que hicieron un “tetazo” en el Encuentro Nacional de Mujeres. Para la Justicia, hubo discriminación y violencia de género. 
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 01 Nov 2019 09:39:42 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Sube 10% el salario del personal doméstico: cómo quedan los sueldos
                        </title>
                        <description>
                            En noviembre, se completa el tercer tramo del 30 por ciento acordado meses atrás.
                            Desde este viernes 1 de noviembre rige el 10 por ciento de aumento salarial para el personal del servicio doméstico.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                        Fri, 01 Nov 2019 09:26:26 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Detuvieron a un “naranjita” que agredió a una mujer en Nueva Córdoba
                                    </title>
                                    <description>
                                        Fue luego de que la mujer se negara a abonar un dinero por el cuidado del auto.
                                        Un “naranjita” de 23 años fue detenido este jueves por la noche en barrio Nueva Córdoba acusado de haber agredido a una mujer de 24 años que se habría negado a abonarle un dinero por el cuidado de su auto.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 01 Nov 2019 08:11:32 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Greta Thunberg encabeza una protesta ambientalista en Los Ángeles
                                    </title>
                                    <description>
                                        La protesta es parte de un esfuerzo por presionar al estado canadiense para que cierre la extracción de petróleo, especialmente en vecindarios urbanos densamente poblados como los que salpican Los Ángeles y las ciudades circundantes.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 01 Nov 2019 08:04:41 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La carne aumentó hasta un 15%, pero esperan que baje
                                    </title>
                                    <description>
                                        La hacienda en pie y los frigoríficos incrementaron sus precios entre 10% y 15% esta semana. El alza ya se ve en las carnicerías. Referentes del sector estiman que la oferta se recompondrá en algunos días, lo que haría bajar los valores. El pollo y los huevos también subieron.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 01 Nov 2019 00:13:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Un programa de TV para mostrar qué pasa cuando se come bajo la línea de pobreza
                                    </title>
                                    <description>
                                        El lunes 11 de noviembre arranca una coproducción de La Voz, Canal U y los SRT. Reflejará qué les pasa a los voluntarios del proyecto Czekalinski. Son los cordobeses que, durante 6 meses, comen la canasta básica del Indec. Es la herramienta con la que se mide la pobreza en el país. 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                                        Fri, 01 Nov 2019 00:10:09 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Diana Maffía: Me dan un doctorado por lo mismo que me castigaban
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Previo a ser reconocida con el título de doctora honoris causa de la UNC, habló con La Voz sobre camino que ha transitado el feminismo en 30 años y sobre los debates actuales. 
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:06:51 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Halloween, una estrategia comercial instalada 
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Locales nocturnos y casas de disfraces se preparan para la celebración. Las golosinas, lo que más se vende para los niños.
                                                                    Halloween. Noche de Brujas. ¿Dulce o trato? Dos décadas atrás, estas expresiones hubieran sonado extrañas en estas latitudes o sólo nos habrían resultado familiares por las películas que llegan del Hemisferio Norte. Pero desde hace ya varios años la fecha, con sus típicos disfraces y calabazas de sonrisas grotescas, se ha convertido en una costumbre alentada por el marketing que puede traer una pizca de oxígeno a los comercios.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:06:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Habilitan a inspectores a trabajar como “encubiertos”
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Un instructivo de la Municipalidad de Córdoba les permite concertar viajes e ir como pasajeros en transportes no habilitados. La medida surgió en pleno conflicto contra Uber, pero se usa también para los remises truchos. Aseguran que no hay vicios legales.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:05:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Toma del Pabellón: estudiantes pidieron el desprocesamiento 
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    A más de un año de la finalización de la toma del Pabellón Argentina, los 27 estudiantes universitarios procesados por la Justicia federal por la ocupación del principal edificio de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) pidieron su desprocesamiento.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:02:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Hace 100 años: Puente en malas condiciones
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    La intendencia municipal ha enviado al Ministerio de Obras Públicas de la provincia la siguiente nota:
                                                                    Tengo el agrado de dirigirme a S.S. comunicándole que según informes del departamento municipal de Obras Públicas el puente existente entre el Canal XII bis del camino a La Carbonada se halla en malas condiciones de seguridad, lo que unido a su estructura constituye un serio peligro para los que transitan por el mismo.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Las pérdidas invisibles de las políticas del fracaso
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Cualquier medida que baje el precio del alcohol va en contra del objetivo de disminuir gastos sanitarios. 
                                                                    “Son productos de consumo masivo y popular, por eso entran dentro del grupo cuyo precio quieren negociar. No creo que los acuerdos sirvan para algo, pero si de casualidad sirven, ojalá que sea en estos dos productos”.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Panaderos en alerta por un alza del 10% en el precio de la harina
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Las panaderías de Córdoba comenzaron a recibir esta semana la bolsa de harina con un aumento del 10 por ciento, lo que puso en alerta al sector.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Asambleas discuten el nuevo trazado
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Mientras el Gobierno de la Provincia intenta reflotar el proyecto para trazar una nueva autovía que atraviese el Valle de Punilla, desde las asambleas ambientales que plantearon la principal resistencia a la iniciativa presentada el año pasado se pronunciaron ahora respecto a la mesa de diálogo a la que fueron invitadas hace un mes.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Por un trabajo de reparación, reducen la calzada en una parte de la Circunvalación
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    La Policía Caminera de la Provincia de Córdoba informó este jueves que se realiza una reducción de calzada del anillo interno de Av. Circunvalación por un trabajo de reparación de calzada.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                    Thu, 31 Oct 2019 23:33:59 -0300
                                                                </pubDate>
                                                                </item><item><title>
                                                                    Se exhibieron producciones del Centro de Día Don Orione
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    Producciones de talleres y fotografías de las actividades que allí se realizan emocionaron a la comunidad.
                                                                    El viernes 25, el Centro de Día Don Orione, la institución que se dedica a promover el desarrollo integral de personas con discapacidad, realizó una muestra y exposición en el Paseo del Buen Pastor, en Nueva Córdoba.
                                                                    
                                                                </description>
                                                                <pubDate>
                                                                Thu, 31 Oct 2019 23:21:56 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Santa Fe: la Legislatura aprobó el cupo laboral trans
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                La norma establece un piso mínimo de inclusión laboral de personas del colectivo LGBT en el empleo público dentro del Estado provincial.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                    Thu, 31 Oct 2019 21:24:35 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Emprendedores construyen "invernadero inteligente" en Río Cuarto 
                                                </title>
                                                <description>
                                                     Dos hermanos prevén unir la agricultura hidropónica y la domótica para producir verdura de manera sustentable. Accedieron a 200 mil pesos del programa Emprendium. 
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Thu, 31 Oct 2019 18:51:43 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Cybermonday: cuándo arranca y qué se espera de este día de descuentos 
                                                </title>
                                                <description>
                                                    En los tres días del evento 2018 se transaccionaron $ 7.213 millones. 
                                                    El próximo lunes comienza el evento de descuentos especiales para ventas por internet en el mercado argentino, CyberMonday 2019, que en esta oportunidad apuesta a la "demanda contenida", según el titular de la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (CACE), Alberto Calvo.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 18:50:26 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Nueva caravana solidaria al norte cordobés: cómo colaborar
                                            </title>
                                            <description>
                                                Es organizada por la organización Una Gota de Salud.
                                                El viaje está programado para el sábado 9 de noviembre.
                                                Reciben donaciones el sábado 2 de noviembre de 15 a 18 en su sede de barrio Alberdi.
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 17:16:55 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Bajó medio punto la mortalidad infantil en Argentina
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se redujo a 2,8 por mil nacidos vivos en 2018 en comparación con la de 2017 de 2,9. 
                                                La tasa de mortalidad infantil disminuyó en el país a 8,8 por mil nacidos vivos en 2018, en comparación con la de 2017 de 9,3 por mil, lo que representa una reducción de 531 defunciones de niños menores de un año, un descenso de medio punto, informó hoy la Secretaría de Salud sobre los últimos datos oficiales recabados.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Thu, 31 Oct 2019 16:13:47 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Antártida, Astronomía y diluvios, los nuevos cursos virtuales de la UNC
                                        </title>
                                        <description>
                                            El nuevo material se suma a la variada oferta académica del Campus Virtual de la Casa de Trejo. Son cursos grauitos y para todo público.
                                            El Campus Virtual de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) presenta dos nuevos cursos en noviembre: "El Antártico, un continente asombroso", "Astronomía Virtual" y "Antes de Noé: el diluvio en la Antigua Babilonia".
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Thu, 31 Oct 2019 15:07:06 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Un exalcalde mexicano se casó con la viuda de su hijo
                                        </title>
                                        <description>
                                            El político contrajo matrimonio con su nuera y viuda de su hijo, quien falleció hace tres años en un accidente de tránsito.
                                            Raúl Orihuela González fue alcalde del municipio de Tequisquiapan, en México, durante dos períodos.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 13:17:58 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La Agencia Córdoba Joven le dio 20 tablets a Ottaa Project
                                    </title>
                                    <description>
                                        Es para que continúen sus trabajos luego de un robo en el que perdieron varias máquinas listas para ser entregadas a sus beneficiarios.
                                        La Agencia Córdoba Joven entregó a los hermanos Carlos y Héctor Costa, creadores de Ottaa Project, 20 tablets con los requerimientos técnicos necesarios para correr la aplicación que con un panel con pictogramas que les permite a sus usuarios con parálisis cerebral, autismo, afasia o síndrome de down armar frases completas.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 12:28:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        “Típico de machirulo”: la frase que usó una jueza en una sentencia por abuso
                                    </title>
                                    <description>
                                        La jueza de Garantías de la localidad neuquina de Zapala, Leticia Lorenzo, introdujo el término en una sentencia. El acusado fue condenado a siete años de prisión.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 31 Oct 2019 12:15:42 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
            Casi el 60% de los argentinos realizarán turismo local durante el verano
        </title>
        <description>
            El dato se desprende de una encuesta realizada por el portal Zonaprop.
            Una encuesta sobre las preferencias de destinos turísticos durante el período de verano 2019/20 indica que un 84% de los argentinos se siente "afectado por el contexto inflacionario al planear sus vacaciones", y que más del 58% ya decidió que su lugar de veraneo estará en la Argentina.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 14:59:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Nación depositó el dinero y “Lauti” viaja a Boston
    </title>
    <description>
        Ingresó el monto que correspondía al Gobierno nacional, correspondiente al 70 por ciento del total. Días atrás, la Provincia había depositado el otro 30 por ciento. El pequeño de dos años sufre una cardiopatía congénita.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:29:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba
    </title>
    <description>
        Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
        Lloviznas y una jornada calurosa, con una máxima que treparía hasta los 32 grados, anuncia para este viernes en Córdoba el Servicio Meteorológico Nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 12:58:57 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Femicidio en Santiago del Estero: la mató de una puñalada y luego se suicidó
                </title>
                <description>
                    Ocurrió en la localidad de Tintina, a 220 kilómetros de la capital. La víctima tenía 33 años. 
                    Un peón rural mató este viernes de una puñalada a su ex pareja y luego se ahorcó de un árbol de una casa de campo de la localidad de Tintina, a 220 kilómetros al norte de la capital santiagueña, informaron fuentes policiales y judiciales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 12:05:16 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    "La manada": los absuelven del cargo de violación porque la víctima estaba inconsciente
                </title>
                <description>
                    El tribunal de Barcelona los consideró autores de un delito menor “porque no hicieron uso de la violencia o intimidación”, con penas de entre 10 y 12 años. La víctima tiene 14 años. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 11:04:14 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La Senaf busca familias para acoger a 26 niños judicializados
                </title>
                <description>
                    Tienen entre 0 y 5 años. Buscan insertarlos en una familia temporalmente para evitar la institucionalización. 
                    La Secretaría de Niñez, Adolescencia y Familia (Senaf) informó que está buscando hogares familiares para acoger a 26 niños de entre 0 y 5 años, y evitar así que sean alojados en institutos. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 10:30:19 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Tituló una nota ofendiendo a mujeres, y lo imputó la Justicia
                    </title>
                    <description>
                        El titular del portal Nova descalificó a mujeres que hicieron un “tetazo” en el Encuentro Nacional de Mujeres. Para la Justicia, hubo discriminación y violencia de género. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 09:39:42 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Sube 10% el salario del personal doméstico: cómo quedan los sueldos
                    </title>
                    <description>
                        En noviembre, se completa el tercer tramo del 30 por ciento acordado meses atrás.
                        Desde este viernes 1 de noviembre rige el 10 por ciento de aumento salarial para el personal del servicio doméstico.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 09:26:26 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Detuvieron a un “naranjita” que agredió a una mujer en Nueva Córdoba
                                </title>
                                <description>
                                    Fue luego de que la mujer se negara a abonar un dinero por el cuidado del auto.
                                    Un “naranjita” de 23 años fue detenido este jueves por la noche en barrio Nueva Córdoba acusado de haber agredido a una mujer de 24 años que se habría negado a abonarle un dinero por el cuidado de su auto.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 08:11:32 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Greta Thunberg encabeza una protesta ambientalista en Los Ángeles
                                </title>
                                <description>
                                    La protesta es parte de un esfuerzo por presionar al estado canadiense para que cierre la extracción de petróleo, especialmente en vecindarios urbanos densamente poblados como los que salpican Los Ángeles y las ciudades circundantes.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 08:04:41 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
            Murió Hugo, el anciano que fue abandonado por su hijo en un bar de Rosario
        </title>
        <description>
            El hombre tenía 93 años y vivía junto a Hilda, su esposa, en un hogar para ancianos. Su historia conmovió al país.
            En junio de este año la historia de Hilda y Hugo se hizo viral y conmovió al país: uno de sus hijos los había abandonado en un bar de Rosario porque no tenía un lugar donde llevarlos.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 15:23:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Casi el 60% de los argentinos realizarán turismo local durante el verano
    </title>
    <description>
        El dato se desprende de una encuesta realizada por el portal Zonaprop.
        Una encuesta sobre las preferencias de destinos turísticos durante el período de verano 2019/20 indica que un 84% de los argentinos se siente "afectado por el contexto inflacionario al planear sus vacaciones", y que más del 58% ya decidió que su lugar de veraneo estará en la Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 14:59:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Por los fuertes vientos, se registran cortes de luz en Córdoba
        </title>
        <description>
            Epec confirmó que en las últimas horas, al menos 30 distribuidores salieron de funcionamiento. Trabajan para solucionar los inconvenientes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 10:27:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Suben a 44 las personas con sarampión en Argentina
        </title>
        <description>
            De los 42 casos detectados en Argentina, 7 son importados y 35 no cuentan con antecedentes de viaje. Otros dos fueron detectados en España.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 10:18:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Villa Dolores: ganó el Quini 6, se volvió millonario y brindó una fiesta para todos sus amigos
        </title>
        <description>
            Hubo catering, una banda de cuarteto en vivo, y mucho fernet. “Siempre jugaba y le decía a mis amigos que iba a hacer esto si ganaba”, señaló Eduardo Martí.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 09:57:09 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El gobierno chileno ofrece ayuda a Greta Thunberg para cruzar el Atlántico y llegar a la Cumbre del Clima en Madrid
        </title>
        <description>
            El Gobierno ha ofrecido ayuda a la activista sueca Greta Thunberg para que pueda cruzar el océano Atlántico de nuevo y acudir a la Conferencia sobre Cambio Climático de Naciones Unidas (COP25) que se celebrará en Madrid tras la renuncia del Gobierno chileno.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 08:49:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Rigen alertas y avisos por vientos fríos, lluvias y granizo para Córdoba
        </title>
        <description>
            El Servicio Meteorológico Nacional mantiene vigente este sábado alertas por vientos fríos, lluvias y granizo para Córdoba.
            La alerta por vientos rige también para el centro y sur de Corrientes, Entre Ríos y centro y noreste de Santa Fe.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Sat, 02 Nov 2019 08:17:10 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El tatuador que se recuperó de las drogas y ahora sueña con terminar con el hambre
                    </title>
                    <description>
                        Creador de Un tatuaje por una sonrisa, es un reconocido personaje solidario en Córdoba. Los últimos años, los dedicó a crear una importante cantidad de acciones sociales.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 02 Nov 2019 00:12:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Baja nota en salud en una medición internacional
                    </title>
                    <description>
                        Un informe de la Ocde señala que Córdoba está “rezagada” en aspectos de bienestar respecto a otras regiones. Además de salud, también se marca un déficit en vivienda. Mejor, en el resto de los indicadores.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El vuelo directo Córdoba-Malvinas costará U$S 800: cómo será
                    </title>
                    <description>
                        Ese es el costo final promedio del pasaje, ida y vuelta a las islas. El servicio comenzará a operar el próximo 20 de noviembre.
                        El vuelo directo entre Córdoba y Malvinas Argentinas que comenzará a operar Latam Brasil el 20 de noviembre tendrá un costo de 800 dólares, entre ida y regreso. Al cambio de ayer en el Banco Nación (63,50 pesos), la tarifa queda en 50.800 pesos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 02 Nov 2019 00:01:28 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Hace 100 años: El conflicto platense
                    </title>
                    <description>
                        2 de noviembre de 1919. 
                        Las tomas de la Universidad. Un pequeño incidente en la escuela de Agronomía y Veterinaria ha llevado a que la huelga general en la Universidad de La Plata se decretara. El espíritu de solidaridad primó sobre la proximidad de las pruebas finales y la estudiantina abandonó bulliciosamente la casa.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Bettina Croppi: Que la violencia de género deje de ser una pandemia
                    </title>
                    <description>
                        La fiscal valora los cambios de la Justicia, pero cree que aún falta para el cambio cultural.
                        Bettina Croppi es una de los tres fiscales de Violencia Familiar de la Primera Circunscripción Judicial de la Provincia. Su tarea a diario es creciente y la labor de este fuero es intensa para afrontar una ola de violencia que hoy parece imparable.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Educación interviene en un caso de autolesiones
                </title>
                <description>
                    Ocurrió en una escuela de Dumesnil. Son cuatro estudiantes de sexto grado.
                    Una docente de sexto grado de una escuela de Dumesnil detectó cuatro alumnos que se habrían autolesionado producto de lo que sería un pacto de amistad. “El jueves, la maestra observó que cuatro estudiantes tenían marcas en sus muñecas. Inmediatamente, se tomó la decisión directiva de convocar a los padres para conocer sobre la situación”, dijo Sara Moyano, subinspectora general de la quinta región escolar.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Que el Cyber Monday no te amargue el lunes digital
                </title>
                <description>
                    El comercio electrónico es una de las modalidades de venta que más creció en los últimos años. Los vertiginosos adelantos de la tecnología y de los medios de pago digitales han convertido a este canal en uno de los más dinámicos en todo el mundo. Incluso en Argentina, y a pesar de la crisis.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    ¿Otro nombre para el dique San Roque?
                </title>
                <description>
                    A casi 130 años de construido, el dique San Roque podría cambiar de nombre. Al menos, eso promueve una ley que esta semana aprobó la Legislatura de Córdoba.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Bettina Croppi: Hay que revisar desde qué lugar emitimos conceptos sobre una mujer
                </title>
                <description>
                    La fiscal del 2° Turno de Violencia Familiar se mostró confiada respecto de que en 10 años la violencia de género no sea una prioridad. “Que no sea una prioridad y que no sea la pandemia que es hoy”, completó. 
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Se mantiene la alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba
        </title>
        <description>
            Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) mantiene una alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba (ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
                Fri, 01 Nov 2019 22:18:22 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El obispo de San Luis prohibió la presencia de mujeres en los altares
            </title>
            <description>
                Por decreto del Obispado dispuso mantener la costumbre litúrgica de aceptar sólo monaguillos varones para el servicio del altar.
                El obispo de San Luis, monseñor Pedro Daniel Martínez, prohibió la promoción y formación de “monaguillas” en todas las parroquias e iglesias de la diócesis y dispuso por decreto del Obispado mantener la costumbre litúrgica de aceptar solo monaguillos varones para el servicio del altar.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 01 Nov 2019 19:24:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                A lo "Coco", México celebra el Día de los Muertos con ofrendas y desfiles
            </title>
            <description>
                El Día de los Muertos, pese a que se celebra también en varios países de América Latina, es una de las tradiciones más importantes para los mexicanos, reconocida como patrimonio cultural de la humanidad ya que la celebración cobre una magnitud tal que no tiene comparación. Consiste en honrar a quienes ya partieron con una gran festividad, ese es el espíritu. Esta festividad no tiene nada que ver con Halloween, pese a la cercanía de las fechas. 
                
            </description>
            <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 19:14:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En 10 meses se cometieron 226 femicidios en Argentina y reclaman la emergencia nacional
        </title>
        <description>
            Además, hay 38 muertes en proceso de investigación, esperando autopsia y peritajes que confirmen si se trató de femicidios.
            En los primeros 10 meses de este año se cometieron 226 femicidios, y otros 38 asesinatos se investigan como posibles femicidios, cifras que determinan que cada 32 horas una mujer es asesinada en Argentina como consecuencia de la violencia machista y que unos 195 niños y niñas se han quedado sin madre, según un relevamiento realizado por la organización Mujeres de la Matria Latinoamericana (MuMalá) que insistió en su reclamo para que se declare la Emergencia Nacional en Violencia de Género.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 18:38:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Municipalidad de Córdoba dice que no usará más inspectores "encubiertos"
    </title>
    <description>
        Es porque "el mecanismo se ha develado y pierde eficacia", dice el secretario de Servicios Públicos, Pablo Farías. Hubo críticas de especialistas y de la oposición.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 16:22:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Aconcagua tendrá el consultorio médico más alto del mundo desde esta temporada
    </title>
    <description>
        Este viernes comenzó la temporada y se extenderá hasta abril.
        El Parque Provincial Aconcagua tendrá el consultorio médico más alto del mundo, entre otros servicios para quienes asciendan al "Techo de América" desde esta temporada de andinismo, que comenzó este viernes y se extenderá hasta fines de abril, informaron autoridades de Ambiente de Mendoza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 15:43:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Murió Hugo, el anciano que fue abandonado por su hijo en un bar de Rosario
    </title>
    <description>
        El hombre tenía 93 años y vivía junto a Hilda, su esposa, en un hogar para ancianos. Su historia conmovió al país.
        En junio de este año la historia de Hilda y Hugo se hizo viral y conmovió al país: uno de sus hijos los había abandonado en un bar de Rosario porque no tenía un lugar donde llevarlos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 15:23:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Femicidio en Santiago del Estero: la mató de una puñalada y luego se suicidó
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la localidad de Tintina, a 220 kilómetros de la capital. La víctima tenía 33 años. 
        Un peón rural mató este viernes de una puñalada a su ex pareja y luego se ahorcó de un árbol de una casa de campo de la localidad de Tintina, a 220 kilómetros al norte de la capital santiagueña, informaron fuentes policiales y judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 12:05:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "La manada": los absuelven del cargo de violación porque la víctima estaba inconsciente
    </title>
    <description>
        El tribunal de Barcelona los consideró autores de un delito menor “porque no hicieron uso de la violencia o intimidación”, con penas de entre 10 y 12 años. La víctima tiene 14 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:04:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Senaf busca familias para acoger a 26 niños judicializados
    </title>
    <description>
        Tienen entre 0 y 5 años. Buscan insertarlos en una familia temporalmente para evitar la institucionalización. 
        La Secretaría de Niñez, Adolescencia y Familia (Senaf) informó que está buscando hogares familiares para acoger a 26 niños de entre 0 y 5 años, y evitar así que sean alojados en institutos. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:30:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            “Orgullo”: la publicidad que invita a reflexionar sobre la diversidad 
        </title>
        <description>
            Fue realizada por la agencia Santo Buenos Aires, para la firma Sprite. Muestra el apoyo familiar detrás de un grupo de jóvenes que se preparan para asistir a una marcha por el orgullo gay.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 10:59:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por los fuertes vientos, se registran cortes de luz en Córdoba
    </title>
    <description>
        Epec confirmó que en las últimas horas, al menos 30 distribuidores salieron de funcionamiento. Trabajan para solucionar los inconvenientes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 10:27:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Suben a 44 las personas con sarampión en Argentina
    </title>
    <description>
        De los 42 casos detectados en Argentina, 7 son importados y 35 no cuentan con antecedentes de viaje. Otros dos fueron detectados en España.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 10:18:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Villa Dolores: ganó el Quini 6, se volvió millonario y brindó una fiesta para todos sus amigos
    </title>
    <description>
        Hubo catering, una banda de cuarteto en vivo, y mucho fernet. “Siempre jugaba y le decía a mis amigos que iba a hacer esto si ganaba”, señaló Eduardo Martí.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 09:57:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El gobierno chileno ofrece ayuda a Greta Thunberg para cruzar el Atlántico y llegar a la Cumbre del Clima en Madrid
    </title>
    <description>
        El Gobierno ha ofrecido ayuda a la activista sueca Greta Thunberg para que pueda cruzar el océano Atlántico de nuevo y acudir a la Conferencia sobre Cambio Climático de Naciones Unidas (COP25) que se celebrará en Madrid tras la renuncia del Gobierno chileno.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:49:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rigen alertas y avisos por vientos fríos, lluvias y granizo para Córdoba
    </title>
    <description>
        El Servicio Meteorológico Nacional mantiene vigente este sábado alertas por vientos fríos, lluvias y granizo para Córdoba.
        La alerta por vientos rige también para el centro y sur de Corrientes, Entre Ríos y centro y noreste de Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 08:17:10 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El tatuador que se recuperó de las drogas y ahora sueña con terminar con el hambre
                </title>
                <description>
                    Creador de Un tatuaje por una sonrisa, es un reconocido personaje solidario en Córdoba. Los últimos años, los dedicó a crear una importante cantidad de acciones sociales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:12:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Baja nota en salud en una medición internacional
                </title>
                <description>
                    Un informe de la Ocde señala que Córdoba está “rezagada” en aspectos de bienestar respecto a otras regiones. Además de salud, también se marca un déficit en vivienda. Mejor, en el resto de los indicadores.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El vuelo directo Córdoba-Malvinas costará U$S 800: cómo será
                </title>
                <description>
                    Ese es el costo final promedio del pasaje, ida y vuelta a las islas. El servicio comenzará a operar el próximo 20 de noviembre.
                    El vuelo directo entre Córdoba y Malvinas Argentinas que comenzará a operar Latam Brasil el 20 de noviembre tendrá un costo de 800 dólares, entre ida y regreso. Al cambio de ayer en el Banco Nación (63,50 pesos), la tarifa queda en 50.800 pesos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:01:28 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Hace 100 años: El conflicto platense
                </title>
                <description>
                    2 de noviembre de 1919. 
                    Las tomas de la Universidad. Un pequeño incidente en la escuela de Agronomía y Veterinaria ha llevado a que la huelga general en la Universidad de La Plata se decretara. El espíritu de solidaridad primó sobre la proximidad de las pruebas finales y la estudiantina abandonó bulliciosamente la casa.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Bettina Croppi: Que la violencia de género deje de ser una pandemia
                </title>
                <description>
                    La fiscal valora los cambios de la Justicia, pero cree que aún falta para el cambio cultural.
                    Bettina Croppi es una de los tres fiscales de Violencia Familiar de la Primera Circunscripción Judicial de la Provincia. Su tarea a diario es creciente y la labor de este fuero es intensa para afrontar una ola de violencia que hoy parece imparable.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Educación interviene en un caso de autolesiones
            </title>
            <description>
                Ocurrió en una escuela de Dumesnil. Son cuatro estudiantes de sexto grado.
                Una docente de sexto grado de una escuela de Dumesnil detectó cuatro alumnos que se habrían autolesionado producto de lo que sería un pacto de amistad. “El jueves, la maestra observó que cuatro estudiantes tenían marcas en sus muñecas. Inmediatamente, se tomó la decisión directiva de convocar a los padres para conocer sobre la situación”, dijo Sara Moyano, subinspectora general de la quinta región escolar.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Que el Cyber Monday no te amargue el lunes digital
            </title>
            <description>
                El comercio electrónico es una de las modalidades de venta que más creció en los últimos años. Los vertiginosos adelantos de la tecnología y de los medios de pago digitales han convertido a este canal en uno de los más dinámicos en todo el mundo. Incluso en Argentina, y a pesar de la crisis.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                ¿Otro nombre para el dique San Roque?
            </title>
            <description>
                A casi 130 años de construido, el dique San Roque podría cambiar de nombre. Al menos, eso promueve una ley que esta semana aprobó la Legislatura de Córdoba.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Bettina Croppi: Hay que revisar desde qué lugar emitimos conceptos sobre una mujer
            </title>
            <description>
                La fiscal del 2° Turno de Violencia Familiar se mostró confiada respecto de que en 10 años la violencia de género no sea una prioridad. “Que no sea una prioridad y que no sea la pandemia que es hoy”, completó. 
                
            </description>
            <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se mantiene la alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba
    </title>
    <description>
        Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
        El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) mantiene una alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba (ver Clima).
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 22:18:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El obispo de San Luis prohibió la presencia de mujeres en los altares
        </title>
        <description>
            Por decreto del Obispado dispuso mantener la costumbre litúrgica de aceptar sólo monaguillos varones para el servicio del altar.
            El obispo de San Luis, monseñor Pedro Daniel Martínez, prohibió la promoción y formación de “monaguillas” en todas las parroquias e iglesias de la diócesis y dispuso por decreto del Obispado mantener la costumbre litúrgica de aceptar solo monaguillos varones para el servicio del altar.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 19:24:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            A lo "Coco", México celebra el Día de los Muertos con ofrendas y desfiles
        </title>
        <description>
            El Día de los Muertos, pese a que se celebra también en varios países de América Latina, es una de las tradiciones más importantes para los mexicanos, reconocida como patrimonio cultural de la humanidad ya que la celebración cobre una magnitud tal que no tiene comparación. Consiste en honrar a quienes ya partieron con una gran festividad, ese es el espíritu. Esta festividad no tiene nada que ver con Halloween, pese a la cercanía de las fechas. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 19:14:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En 10 meses se cometieron 226 femicidios en Argentina y reclaman la emergencia nacional
    </title>
    <description>
        Además, hay 38 muertes en proceso de investigación, esperando autopsia y peritajes que confirmen si se trató de femicidios.
        En los primeros 10 meses de este año se cometieron 226 femicidios, y otros 38 asesinatos se investigan como posibles femicidios, cifras que determinan que cada 32 horas una mujer es asesinada en Argentina como consecuencia de la violencia machista y que unos 195 niños y niñas se han quedado sin madre, según un relevamiento realizado por la organización Mujeres de la Matria Latinoamericana (MuMalá) que insistió en su reclamo para que se declare la Emergencia Nacional en Violencia de Género.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 18:38:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Vandalizaron un mural de Manuel Belgrano que hicieron alumnos de una escuela porteña
        </title>
        <description>
            Con el mural habían querdio homenajear al prócer argentino. Pero al otro día, la obra apareció grafiteada.
            Los alumnos y docentes de la escuela de bellas artes Manuel Belgrano, en Barracas, Buenos Aires, hicieron un mural del prócer argentino que tiene por nombre la institución, pero duró poco y a las horas la pintura fue víctima del vandalismo.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 20:47:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En fotos, así se vive la Marcha del Orgullo en Buenos Aires
    </title>
    <description>
        Una multitud partió desde la Plaza de Mayo hacia el Congreso, en Capital Federal, por la 28° Marcha del Orgullo en Buenos Aires. Piden el fin de la violencia institucional contra la diversidad. Este año la consigna fue: "¡El futuro en marcha con orgullo y lucha!". 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 19:25:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Su novio falleció y ella le dedicó una carta que se volvió viral
    </title>
    <description>
        Pese a la triste noticia, lejos de transmitir desazón, Sofía Bedi logró contagiar amor y esperanza: “Nos vamos a volver a encontrar”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 19:03:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Huinca Renancó: plantan un árbol por cada nuevo nacimiento
    </title>
    <description>
        Se trata de un proyecto forestal que lanzado este viernes y fueron plantados 23 ejemplares. El objetivo es crear un nuevo pulmón verde para la ciudad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 17:43:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Murió una adolescente víctima de una brutal violación grupal en Bolivia
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió en Oruro.
        La víctima tenía 17 años.
        Por el caso hay detenidos cuatro adolescentes.Una adolescente de 17 años que fue víctima de una brutal violación grupal en la región boliviana de Oruro, en el oeste del país, murió tras agonizar durante poco más de dos semanas en un hospital, informó una fuente judicial, según consigna la agencia EFE.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 16:55:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los números de Córdoba en materia de género 
    </title>
    <description>
        Un estudio internacional señala que las mujeres en la provincia están más formadas que los hombres, pero que eso no se refleja en sus ingresos ni en los índices de empleo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 16:48:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cesaron las alertas por tormentas fuertes para Córdoba 
    </title>
    <description>
        El Servicio Meteorológico Nacional levantó las alertas meteorológicas que regían para Córdoba por tormentas fuertes.
        En el parte de las 15.30 el organismo detalló que "si bien sobre el noreste de Córdoba y centro de Santa Fe siguen registrandose lluvias y tormentas, las mismas no revisten características de alerta, por lo que se determina el cese".
        
    </description>
    <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 16:21:03 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Una multitud participa de la 28° Marcha del Orgullo en Buenos Aires
                </title>
                <description>
                    Los organizadores estiman que la concurrencia alcanzará las 350 mil personas.
                    La movilización llagó al Congreso de la Nación.
                    Cuáles son los reclamos.
                </description>
                <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 15:21:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Aparecen manchas de petróleo en un parque marino brasileño
        </title>
        <description>
            Los vestigios del hidrocarburo fueron hallados en la isla Santa Bárbara, en la región de Abrolhos, confirmó este sábado la Marina. El nuevo desastre ecológico que enfrenta Brasil en sus playas en diez claves.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 14:55:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El "Botellazo a los mugrientos" fue un éxito en Gigena 
    </title>
    <description>
        En un mes, los chicos del pueblo juntaron casi 30 mil envases para producir ladrillos en la planta de reciclaje municipal. Hay premios de cinco mil pesos por mes para el curso que más botellas recolecta. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 14:33:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se encontró con dos pumas, se desmayó del susto y fue rescatado
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la Puna jujeña. El joven de 25 años pasó varias horas inconsciente hasta que fue rescatado. 
        Un joven de 25 años fue rescatado en el cerro de Tuzgle, al sur de del departamento puneño de Susques, en Jujuy, luego de que perdiera el conocimiento al toparse con una cría de puma y su madre, y pasara varias horas inconsciente hasta ser encontrado esta madrugada, informó la Policía de Jujuy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 14:19:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El obispo de San Luis prohibió la presencia de mujeres en los altares
    </title>
    <description>
        Por decreto del Obispado dispuso mantener la costumbre litúrgica de aceptar sólo monaguillos varones para el servicio del altar.
        El obispo de San Luis, monseñor Pedro Daniel Martínez, prohibió la promoción y formación de “monaguillas” en todas las parroquias e iglesias de la diócesis y dispuso por decreto del Obispado mantener la costumbre litúrgica de aceptar solo monaguillos varones para el servicio del altar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 12:43:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Orgullo”: la publicidad que invita a reflexionar sobre la diversidad 
    </title>
    <description>
        Fue realizada por la agencia Santo Buenos Aires, para la firma Sprite. Muestra el apoyo familiar detrás de un grupo de jóvenes que se preparan para asistir a una marcha por el orgullo gay.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 10:59:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El tatuador que se recuperó de las drogas y ahora sueña con terminar con el hambre
    </title>
    <description>
        Creador de Un tatuaje por una sonrisa, es un reconocido personaje solidario en Córdoba. Los últimos años, los dedicó a crear una importante cantidad de acciones sociales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:12:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Baja nota en salud en una medición internacional
    </title>
    <description>
        Un informe de la Ocde señala que Córdoba está “rezagada” en aspectos de bienestar respecto a otras regiones. Además de salud, también se marca un déficit en vivienda. Mejor, en el resto de los indicadores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El vuelo directo Córdoba-Malvinas costará U$S 800: cómo será
    </title>
    <description>
        Ese es el costo final promedio del pasaje, ida y vuelta a las islas. El servicio comenzará a operar el próximo 20 de noviembre.
        El vuelo directo entre Córdoba y Malvinas Argentinas que comenzará a operar Latam Brasil el 20 de noviembre tendrá un costo de 800 dólares, entre ida y regreso. Al cambio de ayer en el Banco Nación (63,50 pesos), la tarifa queda en 50.800 pesos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hace 100 años: El conflicto platense
    </title>
    <description>
        2 de noviembre de 1919. 
        Las tomas de la Universidad. Un pequeño incidente en la escuela de Agronomía y Veterinaria ha llevado a que la huelga general en la Universidad de La Plata se decretara. El espíritu de solidaridad primó sobre la proximidad de las pruebas finales y la estudiantina abandonó bulliciosamente la casa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bettina Croppi: Que la violencia de género deje de ser una pandemia
    </title>
    <description>
        La fiscal valora los cambios de la Justicia, pero cree que aún falta para el cambio cultural.
        Bettina Croppi es una de los tres fiscales de Violencia Familiar de la Primera Circunscripción Judicial de la Provincia. Su tarea a diario es creciente y la labor de este fuero es intensa para afrontar una ola de violencia que hoy parece imparable.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Educación interviene en un caso de autolesiones
    </title>
    <description>
        Ocurrió en una escuela de Dumesnil. Son cuatro estudiantes de sexto grado.
        Una docente de sexto grado de una escuela de Dumesnil detectó cuatro alumnos que se habrían autolesionado producto de lo que sería un pacto de amistad. “El jueves, la maestra observó que cuatro estudiantes tenían marcas en sus muñecas. Inmediatamente, se tomó la decisión directiva de convocar a los padres para conocer sobre la situación”, dijo Sara Moyano, subinspectora general de la quinta región escolar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Que el Cyber Monday no te amargue el lunes digital
    </title>
    <description>
        El comercio electrónico es una de las modalidades de venta que más creció en los últimos años. Los vertiginosos adelantos de la tecnología y de los medios de pago digitales han convertido a este canal en uno de los más dinámicos en todo el mundo. Incluso en Argentina, y a pesar de la crisis.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Otro nombre para el dique San Roque?
    </title>
    <description>
        A casi 130 años de construido, el dique San Roque podría cambiar de nombre. Al menos, eso promueve una ley que esta semana aprobó la Legislatura de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bettina Croppi: Hay que revisar desde qué lugar emitimos conceptos sobre una mujer
    </title>
    <description>
        La fiscal del 2° Turno de Violencia Familiar se mostró confiada respecto de que en 10 años la violencia de género no sea una prioridad. “Que no sea una prioridad y que no sea la pandemia que es hoy”, completó. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item></news>