<news><item><title>
            Por una transición ordenada y madura
        </title>
        <description>
            La ciudadanía expresó masivamente su derecho de elegir en las urnas. Un gesto de civilidad y de defensa de los valores de la democracia recuperada del abismo dictatorial hace ya 36 años. Con un desayuno, Mauricio Macri y Alberto Fernández iniciaron la transición del poder
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un camino hacia la sustentabilidad 
        </title>
        <description>
            Debiéramos prestar atención al nivel de emisión de gases de efecto invernadero por persona. Es fundamental que el desarrollo sea no contaminante. Tiempo de actuar ante el cambio climático
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Celebrar la democracia
        </title>
        <description>
            Gane quien gane, hay que respetar la voluntad que la ciudadanía exprese en las urnas y alegrarnos de que votar se haya vuelto una sana costumbre. La gesta democrática de Raúl Alfonsín
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 27 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Selva nocturna
        </title>
        <description>
            Las familias cordobesas no deberían a estas horas llegar a cada fin de semana rogando que este concluya con el regreso a casa, sanos y salvos, de los jóvenes. Más de la mitad de los boliches tiene habilitación temporaria en Córdoba
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Problemas graves que deben investigarse 
        </title>
        <description>
            El tema del estacionamiento arrastra años de frustraciones y, en esta etapa de transición municipal, deben ser analizadas. Vuelve a funcionar Movypark: habrá multas para quienes no paguen el estacionamiento
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una especulación negativa 
        </title>
        <description>
            Son necesarios diagnósticos certeros y promesas creíbles para evitar especulaciones que tiendan a agravar el delicado cuadro social que atraviesa la Argentina. Por inflación e incertidumbre electoral, hay ajustes de precios y límites de stocks
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La fórmula es crecimiento con inclusión
        </title>
        <description>
            Chile necesita un nuevo acuerdo político y social que resguarde a su democracia y no ponga en riesgo todo lo que hasta aquí ha conseguido. La quinta jornada de caos en Chile forzó a Piñera a proponer una agenda de "cambio social"
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Mala señal a la ética pública
        </title>
        <description>
            Todo parece girar en la rueda de los intereses políticos, aun en flagrante contradicción con la Ley de Ética Pública, cuando señala que las personas que se desempeñan en la función estatal tienen deberes irrenunciables; entre ellos, transparentar su patrimonio. Candidatos, con reticencia a informar datos patrimoniales
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Señales que deben ser atendidas 
        </title>
        <description>
            A nivel mundial, el sedentarismo causa al menos cinco millones de muertos por año, además de discapacidad, todo lo cual implica una presión extra sobre los sistemas sanitarios. Obesidad infantil: el 90% de los chicos pasa más de 5 horas conectado a la pantalla
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un derecho básico en riesgo 
        </title>
        <description>
            Es tiempo de serenar los discursos y de moldear propuestas en bien de mejorar la calidad de vida de la gente. La inflación saltó 5,9% en septiembre y fue la mayor del año
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A costa de los contribuyentes
    </title>
    <description>
        Deberíamos debatir qué Estado queremos y plantearles a los contribuyentes cómo serán utilizados sus impuestos. Polémica por una convocatoria del Gobierno para cubrir 313 cargos públicos
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La insondable caída de la economía
    </title>
    <description>
        Es necesario que los postulantes a la presidencia y los principales actores económicos y sociales sinceren su discurso. Malos presagios del FMI para la economía del país en el mediano plazo
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Realidades inmanejables 
    </title>
    <description>
        Se supone que el Estado no sólo debe comprender las situaciones, sino también evitar que se vuelvan inmanejables. La feria del parque Las Heras llegó a los 5 mil puestos, y ya no quedan lugares
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La sustentabilidad ambiental no se negocia  
    </title>
    <description>
        La mitad de la población mundial podría enfrentar serios problemas para acceder al agua y a los alimentos. Debate presidencial: una discusión pobre sobre salud y pocas referencias al medioambiente
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La responsabilidad es de todos
    </title>
    <description>
        La batalla contra el dengue y contra otras enfermedades no será completa ni exitosa mientras no haya un decidido compromiso de los vecinos y, por cierto, de las autoridades provinciales y de la Municipalidad de Córdoba. Comienza una nueva campaña contra el dengue
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Discusiones sin sentido
    </title>
    <description>
        Las personas trans son fuertemente discriminadas en el mercado laboral. Cupo trans: escándalo en el Concejo y el proyecto vuelve a comisión
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Peligro de injusticia 
    </title>
    <description>
        A la vista de lo que nos está pasando y de lo que sospechamos habrá de sucedernos, sólo restaría formular votos para que esta vez no tengamos razón. Corrupción: el oficialismo va por cambios en procesos judiciales
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Entre la ilegalidad y la tragedia
    </title>
    <description>
        La noche ha escrito capítulos trágicos como para que el Estado y la sociedad miren para otro lado. Una mirada al interior de la noche electrónica
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Límites necesarios
    </title>
    <description>
        El primer paso para alcanzar ese objetivo es lograr que los adultos entiendan que los menores no deben beber alcohol. Tres de cada 10 jóvenes tomaron alucinógenos alguna vez
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 11 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El desafío de las provincias
    </title>
    <description>
        El complejo escenario macroeconómico obliga a la prudencia de los gobernantes y a moderar los reclamos del personal. Inflexibles, salarios y jubilaciones se llevan el 78% del gasto provincial
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 10 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Propuestas vergonzosas
    </title>
    <description>
        No importa la ideología del candidato ni la valoración de la situación presente. Comprar o condicionar votos es infligir una herida de muerte al resultado electoral. ¿Inducir el voto a Macri?, un debate caliente
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 09 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Efectos de una crisis sin tregua
    </title>
    <description>
        La crisis económica es el resultado de políticas erráticas de viejo arrastre y que no se solucionarán pronto. Gas: las conexiones en casas avanzan a paso lento
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 08 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El valor de comprender
    </title>
    <description>
        Un aspecto en el que coinciden los expertos es que hoy los adolescentes no llegan tan armados a la universidad y que esa falta de madurez debe ser tenida en cuenta por los docentes. Preocupa la deserción de universitarios en primer año
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 07 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fragilidades expuestas
    </title>
    <description>
        Es probable que nuestra incredulidad democrática sea la consecuencia directa de nuestra falta de fe en que tan luego nosotros podamos realizarla en plenitud. Crisis institucional en Perú: renunció la presidenta interina nombrada por el Congreso
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 06 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por un cambio de hábitos
    </title>
    <description>
        Si queremos otro resultado, sabemos lo que debemos cambiar. Con sus cinco muertos, el desastre de la ruta 158 marcó septiembre
        Los siniestros viales en Córdoba arrojaron 26 víctimas fatales en septiembre. Es el septiembre con menos fallecidos desde que abrimos nuestro monitor vial, en 2007, para analizar cada choque en el que alguien pierde la vida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 05 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La cultura de la discriminación
    </title>
    <description>
        Las crónicas sobre estos comportamientos deleznables que se materializan en los vastos ámbitos de la sociedad no dejan de abrumarnos. Se duplican los casos de discriminación antijudía
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 04 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Momento de decisiones
    </title>
    <description>
        Si Argentina quiere reperfilar su deuda como lo hicieron Uruguay o Portugal, la sociedad debe saber que esos países lo lograron con un gran ajuste de sus cuentas y con la reducción de salarios, aun en medio de procesos recesivos. Deuda, dólar, inflación y FMI, según el posible ministro de Economía de Alberto Fernández
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 03 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La pobreza no es sólo un dato político
    </title>
    <description>
        Es imprescindible que quienes están sumergidos en la pobreza cuenten con las herramientas de salud y de educación para intentar escapar de un destino de miseria y de marginalidad. Ya hay más de 14 millones de pobres en el país
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 02 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La prevención y el rol del Estado
    </title>
    <description>
         Lo que no se debe hacer es evaluar los riesgos únicamente cuando las llamas incontenibles consumieron el poco paisaje que queda. El fuego no da tregua en la provincia
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 01 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        No tenemos opción
    </title>
    <description>
        La base de la actividad humana debe ser la sustentabilidad ambiental. Cada país debe entenderlo así y obrar en consecuencia lo antes que pueda. Greta Thunberg: Nos hemos convertido en una voz demasiado fuerte
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 30 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Una salvaguarda con riesgos
        </title>
        <description>
            Desarmar el cepo requiere recuperar la confianza en la moneda local, el desarrollo de sectores exportadores y el aliento a mayores inversiones. El nuevo cepo paralizó al mercado y bajó el dólar
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una nueva oportunidad
        </title>
        <description>
            Ningún país ha forjado su bienestar cuando un sector político ha buscado imponer, aprovechándose de una mayoría circunstancial, sus ideas por sobre las de otras corrientes. Diputados coinciden que habría una fuerte polarización en el Congreso
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Más allá de los modales
        </title>
        <description>
            Para Argentina, la supervivencia del Mercosur es asunto de primera necesidad. Bolsonaro volvió a criticar al presidente electo: No tendrá éxito
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Justicia donde es más difícil
        </title>
        <description>
            La iniciativa es un paso adelante en el concepto de que incluso en la guerra debe haber justicia, sobre todo para los más vulnerables.
            El miércoles 30 de este mes fue una jornada histórica en la Organización de las Naciones Unidas (ONU). Víctimas de violencia sexual de diversas zonas de conflicto en el mundo se reunieron para exigir justicia y reclamar por el fin de la impunidad.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Entre la crisis y la especulación
        </title>
        <description>
            Una etapa de transición debe llamar a serenar los ánimos y las conductas lucrativas que intentan sacar tajada de la crisis. El Frente de Todos presiona por una ley de góndolas
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Justicia donde es más difícil
    </title>
    <description>
        La iniciativa es un paso adelante en el concepto de que incluso en la guerra debe haber justicia, sobre todo para los más vulnerables.
        El miércoles 30 de este mes fue una jornada histórica en la Organización de las Naciones Unidas (ONU). Víctimas de violencia sexual de diversas zonas de conflicto en el mundo se reunieron para exigir justicia y reclamar por el fin de la impunidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más allá de los modales
    </title>
    <description>
        Para Argentina, la supervivencia del Mercosur es asunto de primera necesidad. Bolsonaro volvió a criticar al presidente electo: No tendrá éxito
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una nueva oportunidad
    </title>
    <description>
        Ningún país ha forjado su bienestar cuando un sector político ha buscado imponer, aprovechándose de una mayoría circunstancial, sus ideas por sobre las de otras corrientes. Diputados coinciden que habría una fuerte polarización en el Congreso
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una salvaguarda con riesgos
    </title>
    <description>
        Desarmar el cepo requiere recuperar la confianza en la moneda local, el desarrollo de sectores exportadores y el aliento a mayores inversiones. El nuevo cepo paralizó al mercado y bajó el dólar
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por una transición ordenada y madura
    </title>
    <description>
        La ciudadanía expresó masivamente su derecho de elegir en las urnas. Un gesto de civilidad y de defensa de los valores de la democracia recuperada del abismo dictatorial hace ya 36 años. Con un desayuno, Mauricio Macri y Alberto Fernández iniciaron la transición del poder
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un camino hacia la sustentabilidad 
    </title>
    <description>
        Debiéramos prestar atención al nivel de emisión de gases de efecto invernadero por persona. Es fundamental que el desarrollo sea no contaminante. Tiempo de actuar ante el cambio climático
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Celebrar la democracia
    </title>
    <description>
        Gane quien gane, hay que respetar la voluntad que la ciudadanía exprese en las urnas y alegrarnos de que votar se haya vuelto una sana costumbre. La gesta democrática de Raúl Alfonsín
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Selva nocturna
    </title>
    <description>
        Las familias cordobesas no deberían a estas horas llegar a cada fin de semana rogando que este concluya con el regreso a casa, sanos y salvos, de los jóvenes. Más de la mitad de los boliches tiene habilitación temporaria en Córdoba
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Problemas graves que deben investigarse 
    </title>
    <description>
        El tema del estacionamiento arrastra años de frustraciones y, en esta etapa de transición municipal, deben ser analizadas. Vuelve a funcionar Movypark: habrá multas para quienes no paguen el estacionamiento
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una especulación negativa 
    </title>
    <description>
        Son necesarios diagnósticos certeros y promesas creíbles para evitar especulaciones que tiendan a agravar el delicado cuadro social que atraviesa la Argentina. Por inflación e incertidumbre electoral, hay ajustes de precios y límites de stocks
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La fórmula es crecimiento con inclusión
    </title>
    <description>
        Chile necesita un nuevo acuerdo político y social que resguarde a su democracia y no ponga en riesgo todo lo que hasta aquí ha conseguido. La quinta jornada de caos en Chile forzó a Piñera a proponer una agenda de "cambio social"
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mala señal a la ética pública
    </title>
    <description>
        Todo parece girar en la rueda de los intereses políticos, aun en flagrante contradicción con la Ley de Ética Pública, cuando señala que las personas que se desempeñan en la función estatal tienen deberes irrenunciables; entre ellos, transparentar su patrimonio. Candidatos, con reticencia a informar datos patrimoniales
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Señales que deben ser atendidas 
    </title>
    <description>
        A nivel mundial, el sedentarismo causa al menos cinco millones de muertos por año, además de discapacidad, todo lo cual implica una presión extra sobre los sistemas sanitarios. Obesidad infantil: el 90% de los chicos pasa más de 5 horas conectado a la pantalla
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un derecho básico en riesgo 
    </title>
    <description>
        Es tiempo de serenar los discursos y de moldear propuestas en bien de mejorar la calidad de vida de la gente. La inflación saltó 5,9% en septiembre y fue la mayor del año
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            La seguridad de nuestros niños 
        </title>
        <description>
            Si no vemos el espacio público con ojos de niño, no dimensionamos los peligros que allí acechan. Córdoba: el 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Entre la crisis y la especulación
    </title>
    <description>
        Una etapa de transición debe llamar a serenar los ánimos y las conductas lucrativas que intentan sacar tajada de la crisis. El Frente de Todos presiona por una ley de góndolas
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Depredación y descontrol 
        </title>
        <description>
            Hay formas de expandir conciencia en bien de que hacia 2030 gran parte de los océanos del mundo sean aguas marinas protegidas. Greenpeace busca concientizar sobre la falta de regulación de la pesca que afecta al mar Argentino
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La brecha que hay que revertir 
        </title>
        <description>
            Si la mayoría de los pobres son mujeres, es porque, más allá de sus estudios, comparativamente ellas tienen empleos más precarios y salarios más deficientes. La brecha de género en Córdoba, según la Ocde
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Aún se puede mejorar
        </title>
        <description>
            Una vez más se confirma cuán necesaria resulta una educación sexual integral. La falta de conocimiento no se traduce en castidad, sino en embarazos no deseados. Embarazo adolescente: en tres años, se redujo un 20% en el país
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Recaudación y deuda provincial
        </title>
        <description>
            La caída en la recaudación y el incremento de la deuda por la desvalorización del peso en todos los niveles del Estado obligan a sincerar los discursos y a una austeridad en el gasto del sector público.  La deuda de corto plazo de Córdoba trepó a $ 53 mil millones
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La brecha que hay que revertir 
    </title>
    <description>
        Si la mayoría de los pobres son mujeres, es porque, más allá de sus estudios, comparativamente ellas tienen empleos más precarios y salarios más deficientes. La brecha de género en Córdoba, según la Ocde
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Depredación y descontrol 
    </title>
    <description>
        Hay formas de expandir conciencia en bien de que hacia 2030 gran parte de los océanos del mundo sean aguas marinas protegidas. Greenpeace busca concientizar sobre la falta de regulación de la pesca que afecta al mar Argentino
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La seguridad de nuestros niños 
    </title>
    <description>
        Si no vemos el espacio público con ojos de niño, no dimensionamos los peligros que allí acechan. Córdoba: el 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Afinidades electivas 
        </title>
        <description>
            DeberÃ­amos aprender de las frustraciones a que nos ha conducido nuestro sempiterno voluntarismo. El pacto social, eje del encuentro entre la CGT y Alberto FernÃ¡ndez
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La industria en tiempos de crisis
        </title>
        <description>
            Es auspicioso apuntar que en lo que va de 2019 crecieron las exportaciones de productos primarios, pero que fue en los de menor valor agregado. Crecen las exportaciones de productos primarios y caen las industriales
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        AÃºn se puede mejorar
    </title>
    <description>
        Una vez mÃ¡s se confirma cuÃ¡n necesaria resulta una educaciÃ³n sexual integral. La falta de conocimiento no se traduce en castidad, sino en embarazos no deseados.Â Embarazo adolescente: en tres aÃ±os, se redujo un 20% en el paÃ­s
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        RecaudaciÃ³n y deuda provincial
    </title>
    <description>
        La caÃ­da en la recaudaciÃ³n y el incremento de la deuda por la desvalorizaciÃ³n del peso en todos los niveles del Estado obligan a sincerar los discursos y a una austeridad en el gasto del sector pÃºblico.Â  La deuda de corto plazo de CÃ³rdoba trepÃ³ a $ 53 mil millones
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        DepredaciÃ³n y descontrol 
    </title>
    <description>
        Hay formas de expandir conciencia en bien de que hacia 2030 gran parte de los ocÃ©anos del mundo sean aguas marinas protegidas.Â Greenpeace busca concientizar sobre la falta de regulaciÃ³n de la pesca que afecta al mar Argentino
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La seguridad de nuestros niÃ±os 
    </title>
    <description>
        Si no vemos el espacio pÃºblico con ojos de niÃ±o, no dimensionamos los peligros que allÃ­ acechan.Â CÃ³rdoba: el 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Entre la crisis y la especulaciÃ³n
    </title>
    <description>
        Una etapa de transiciÃ³n debe llamar a serenar los Ã¡nimos y las conductas lucrativas que intentan sacar tajada de la crisis.Â El Frente de Todos presiona por una ley de gÃ³ndolas
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Justicia donde es mÃ¡s difÃ­cil
    </title>
    <description>
        La iniciativa es un paso adelante en el concepto de que incluso en la guerra debe haber justicia, sobre todo para los mÃ¡s vulnerables.
        El miÃ©rcoles 30 de este mes fue una jornada histÃ³rica en la OrganizaciÃ³n de las Naciones Unidas (ONU). VÃ­ctimas de violencia sexual de diversas zonas de conflicto en el mundo se reunieron para exigir justicia y reclamar por el fin de la impunidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        MÃ¡s allÃ¡ de los modales
    </title>
    <description>
        Para Argentina, la supervivencia del Mercosur es asunto de primera necesidad. Bolsonaro volviÃ³ a criticar al presidente electo: No tendrÃ¡ Ã©xito
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por una transiciÃ³n ordenada y madura
    </title>
    <description>
        La ciudadanÃ­a expresÃ³ masivamente su derecho de elegir en las urnas. Un gesto de civilidad y de defensa de los valores de la democracia recuperada del abismo dictatorial hace ya 36 aÃ±os.Â Con un desayuno, Mauricio Macri y Alberto FernÃ¡ndez iniciaron la transiciÃ³n del poder
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una especulaciÃ³n negativa 
    </title>
    <description>
        Son necesarios diagnÃ³sticos certeros y promesas creÃ­bles para evitar especulaciones que tiendan a agravar el delicado cuadro social que atraviesa la Argentina. Por inflaciÃ³n e incertidumbre electoral, hay ajustes de precios y lÃ­mites de stocks
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La fÃ³rmula es crecimiento con inclusiÃ³n
    </title>
    <description>
        Chile necesita un nuevo acuerdo polÃ­tico y social que resguarde a su democracia y no ponga en riesgo todo lo que hasta aquÃ­ ha conseguido.Â La quinta jornada de caos en Chile forzÃ³ a PiÃ±era a proponer una agenda de "cambio social"
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mala seÃ±al a la Ã©tica pÃºblica
    </title>
    <description>
        Todo parece girar en la rueda de los intereses polÃ­ticos, aun en flagrante contradicciÃ³n con la Ley de Ãtica PÃºblica, cuando seÃ±ala que las personas que se desempeÃ±an en la funciÃ³n estatal tienen deberes irrenunciables; entre ellos, transparentar su patrimonio.Â Candidatos, con reticencia a informar datos patrimoniales
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        SeÃ±ales que deben ser atendidas 
    </title>
    <description>
        A nivel mundial, el sedentarismo causa al menos cinco millones de muertos por aÃ±o, ademÃ¡s de discapacidad, todo lo cual implica una presiÃ³n extra sobre los sistemas sanitarios.Â Obesidad infantil: el 90% de los chicos pasa mÃ¡s de 5 horas conectado a la pantalla
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un derecho bÃ¡sico en riesgo 
    </title>
    <description>
        Es tiempo de serenar los discursos y de moldear propuestas en bien de mejorar la calidad de vida de la gente.Â La inflaciÃ³n saltÃ³ 5,9% en septiembre y fue la mayor del aÃ±o
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La insondable caÃ­da de la economÃ­a
    </title>
    <description>
        Es necesario que los postulantes a la presidencia y los principales actores econÃ³micos y sociales sinceren su discurso. Malos presagios del FMI para la economÃ­a del paÃ­s en el mediano plazo
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Incidentes inexplicables
        </title>
        <description>
            SerÃ­a lamentable que hechos como los que involucraron al operador ausente se conviertan en obstÃ¡culos en ese camino. FaltÃ³ un operador aÃ©reo y hubo 15 mil pasajeros afectados
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Realidades de alto riesgo sanitario
        </title>
        <description>
            SerÃ­a beneficioso encauzar un diÃ¡logo maduro y priorizar el anÃ¡lisis de las necesidades insatisfechas de millones de argentinos. Entre otras, el derecho a la atenciÃ³n de la salud.Â Â Por la suba de los remedios, muchos pacientes cortan el tratamiento
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 13 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un paÃ­s en peligro
        </title>
        <description>
            Morales no quiso aceptar los lÃ­mites temporales que la democracia impone a los mandatos y es en buena medida responsable de la actual crisis de su paÃ­s. Incertidumbre tras la renuncia de Evo Morales
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 12 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Proteger la fauna es cuidarnos
        </title>
        <description>
            Nuestra vida sÃ³lo es posible si la preservamos de su degradaciÃ³n. Su protecciÃ³n, entonces, nos incumbe a todos. Si nuestra fauna estÃ¡ en peligro, nosotros no estamos a salvo.Â CÃ³rdoba es la primera provincia en proteger a sus mamÃ­feros
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sobrecarga impositiva
        </title>
        <description>
            Una excesiva carga impositiva desalienta la producciÃ³n, al tiempo que provoca la tentaciÃ³n a la evasiÃ³n.Â Inmobiliario Urbano: subas del 41% para 7 de cada 10 contribuyentes
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Declaraciones poco democrÃ¡ticas
        </title>
        <description>
            Juntos por el Cambio representa un modelo alternativo de paÃ­s al que pretende cierto peronismo. Uno es tan legÃ­timo como el otro. Moyano sobre el 41 por ciento de los votos que logrÃ³ Macri: "El 'gorilismo' siempre existiÃ³"
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 19 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En el camino correcto
        </title>
        <description>
            No hay lugar para dilaciones, y es de esperar que los compromisos refrendados no queden en letra muerta. El TSJ y el Ministerio de Justicia provincial firmaron un convenio para cumplir con la Ley Micaela
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Democracias en peligro
        </title>
        <description>
            Nuestras democracias vienen fallando en la creaciÃ³n de las herramientas destinadas a mejorarlas y hacerlas mÃ¡s eficientes en tÃ©rminos sociales y econÃ³micos. El Congreso Nacional condenÃ³ el âgolpe de Estadoâ en Bolivia
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 17 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sobrecarga impositiva
    </title>
    <description>
        Una excesiva carga impositiva desalienta la producciÃ³n, al tiempo que provoca la tentaciÃ³n a la evasiÃ³n.Â Inmobiliario Urbano: subas del 41% para 7 de cada 10 contribuyentes
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Proteger la fauna es cuidarnos
    </title>
    <description>
        Nuestra vida sÃ³lo es posible si la preservamos de su degradaciÃ³n. Su protecciÃ³n, entonces, nos incumbe a todos. Si nuestra fauna estÃ¡ en peligro, nosotros no estamos a salvo.Â CÃ³rdoba es la primera provincia en proteger a sus mamÃ­feros
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes inexplicables
    </title>
    <description>
        SerÃ­a lamentable que hechos como los que involucraron al operador ausente se conviertan en obstÃ¡culos en ese camino. FaltÃ³ un operador aÃ©reo y hubo 15 mil pasajeros afectados
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Realidades de alto riesgo sanitario
    </title>
    <description>
        SerÃ­a beneficioso encauzar un diÃ¡logo maduro y priorizar el anÃ¡lisis de las necesidades insatisfechas de millones de argentinos. Entre otras, el derecho a la atenciÃ³n de la salud.Â Â Por la suba de los remedios, muchos pacientes cortan el tratamiento
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un paÃ­s en peligro
    </title>
    <description>
        Morales no quiso aceptar los lÃ­mites temporales que la democracia impone a los mandatos y es en buena medida responsable de la actual crisis de su paÃ­s. Incertidumbre tras la renuncia de Evo Morales
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Afinidades electivas 
    </title>
    <description>
        DeberÃ­amos aprender de las frustraciones a que nos ha conducido nuestro sempiterno voluntarismo. El pacto social, eje del encuentro entre la CGT y Alberto FernÃ¡ndez
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La industria en tiempos de crisis
    </title>
    <description>
        Es auspicioso apuntar que en lo que va de 2019 crecieron las exportaciones de productos primarios, pero que fue en los de menor valor agregado. Crecen las exportaciones de productos primarios y caen las industriales
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item></news>