<news><item><title>
            Por una transición ordenada y madura
        </title>
        <description>
            La ciudadanía expresó masivamente su derecho de elegir en las urnas. Un gesto de civilidad y de defensa de los valores de la democracia recuperada del abismo dictatorial hace ya 36 años. Con un desayuno, Mauricio Macri y Alberto Fernández iniciaron la transición del poder
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un camino hacia la sustentabilidad 
        </title>
        <description>
            Debiéramos prestar atención al nivel de emisión de gases de efecto invernadero por persona. Es fundamental que el desarrollo sea no contaminante. Tiempo de actuar ante el cambio climático
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Celebrar la democracia
        </title>
        <description>
            Gane quien gane, hay que respetar la voluntad que la ciudadanía exprese en las urnas y alegrarnos de que votar se haya vuelto una sana costumbre. La gesta democrática de Raúl Alfonsín
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 27 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Selva nocturna
        </title>
        <description>
            Las familias cordobesas no deberían a estas horas llegar a cada fin de semana rogando que este concluya con el regreso a casa, sanos y salvos, de los jóvenes. Más de la mitad de los boliches tiene habilitación temporaria en Córdoba
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Problemas graves que deben investigarse 
        </title>
        <description>
            El tema del estacionamiento arrastra años de frustraciones y, en esta etapa de transición municipal, deben ser analizadas. Vuelve a funcionar Movypark: habrá multas para quienes no paguen el estacionamiento
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una especulación negativa 
        </title>
        <description>
            Son necesarios diagnósticos certeros y promesas creíbles para evitar especulaciones que tiendan a agravar el delicado cuadro social que atraviesa la Argentina. Por inflación e incertidumbre electoral, hay ajustes de precios y límites de stocks
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La fórmula es crecimiento con inclusión
        </title>
        <description>
            Chile necesita un nuevo acuerdo político y social que resguarde a su democracia y no ponga en riesgo todo lo que hasta aquí ha conseguido. La quinta jornada de caos en Chile forzó a Piñera a proponer una agenda de "cambio social"
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Mala señal a la ética pública
        </title>
        <description>
            Todo parece girar en la rueda de los intereses políticos, aun en flagrante contradicción con la Ley de Ética Pública, cuando señala que las personas que se desempeñan en la función estatal tienen deberes irrenunciables; entre ellos, transparentar su patrimonio. Candidatos, con reticencia a informar datos patrimoniales
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Señales que deben ser atendidas 
        </title>
        <description>
            A nivel mundial, el sedentarismo causa al menos cinco millones de muertos por año, además de discapacidad, todo lo cual implica una presión extra sobre los sistemas sanitarios. Obesidad infantil: el 90% de los chicos pasa más de 5 horas conectado a la pantalla
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un derecho básico en riesgo 
        </title>
        <description>
            Es tiempo de serenar los discursos y de moldear propuestas en bien de mejorar la calidad de vida de la gente. La inflación saltó 5,9% en septiembre y fue la mayor del año
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A costa de los contribuyentes
    </title>
    <description>
        Deberíamos debatir qué Estado queremos y plantearles a los contribuyentes cómo serán utilizados sus impuestos. Polémica por una convocatoria del Gobierno para cubrir 313 cargos públicos
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La insondable caída de la economía
    </title>
    <description>
        Es necesario que los postulantes a la presidencia y los principales actores económicos y sociales sinceren su discurso. Malos presagios del FMI para la economía del país en el mediano plazo
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Realidades inmanejables 
    </title>
    <description>
        Se supone que el Estado no sólo debe comprender las situaciones, sino también evitar que se vuelvan inmanejables. La feria del parque Las Heras llegó a los 5 mil puestos, y ya no quedan lugares
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La sustentabilidad ambiental no se negocia  
    </title>
    <description>
        La mitad de la población mundial podría enfrentar serios problemas para acceder al agua y a los alimentos. Debate presidencial: una discusión pobre sobre salud y pocas referencias al medioambiente
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La responsabilidad es de todos
    </title>
    <description>
        La batalla contra el dengue y contra otras enfermedades no será completa ni exitosa mientras no haya un decidido compromiso de los vecinos y, por cierto, de las autoridades provinciales y de la Municipalidad de Córdoba. Comienza una nueva campaña contra el dengue
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Discusiones sin sentido
    </title>
    <description>
        Las personas trans son fuertemente discriminadas en el mercado laboral. Cupo trans: escándalo en el Concejo y el proyecto vuelve a comisión
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Peligro de injusticia 
    </title>
    <description>
        A la vista de lo que nos está pasando y de lo que sospechamos habrá de sucedernos, sólo restaría formular votos para que esta vez no tengamos razón. Corrupción: el oficialismo va por cambios en procesos judiciales
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Entre la ilegalidad y la tragedia
    </title>
    <description>
        La noche ha escrito capítulos trágicos como para que el Estado y la sociedad miren para otro lado. Una mirada al interior de la noche electrónica
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Límites necesarios
    </title>
    <description>
        El primer paso para alcanzar ese objetivo es lograr que los adultos entiendan que los menores no deben beber alcohol. Tres de cada 10 jóvenes tomaron alucinógenos alguna vez
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 11 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El desafío de las provincias
    </title>
    <description>
        El complejo escenario macroeconómico obliga a la prudencia de los gobernantes y a moderar los reclamos del personal. Inflexibles, salarios y jubilaciones se llevan el 78% del gasto provincial
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 10 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Propuestas vergonzosas
    </title>
    <description>
        No importa la ideología del candidato ni la valoración de la situación presente. Comprar o condicionar votos es infligir una herida de muerte al resultado electoral. ¿Inducir el voto a Macri?, un debate caliente
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 09 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Efectos de una crisis sin tregua
    </title>
    <description>
        La crisis económica es el resultado de políticas erráticas de viejo arrastre y que no se solucionarán pronto. Gas: las conexiones en casas avanzan a paso lento
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 08 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El valor de comprender
    </title>
    <description>
        Un aspecto en el que coinciden los expertos es que hoy los adolescentes no llegan tan armados a la universidad y que esa falta de madurez debe ser tenida en cuenta por los docentes. Preocupa la deserción de universitarios en primer año
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 07 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fragilidades expuestas
    </title>
    <description>
        Es probable que nuestra incredulidad democrática sea la consecuencia directa de nuestra falta de fe en que tan luego nosotros podamos realizarla en plenitud. Crisis institucional en Perú: renunció la presidenta interina nombrada por el Congreso
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 06 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por un cambio de hábitos
    </title>
    <description>
        Si queremos otro resultado, sabemos lo que debemos cambiar. Con sus cinco muertos, el desastre de la ruta 158 marcó septiembre
        Los siniestros viales en Córdoba arrojaron 26 víctimas fatales en septiembre. Es el septiembre con menos fallecidos desde que abrimos nuestro monitor vial, en 2007, para analizar cada choque en el que alguien pierde la vida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 05 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La cultura de la discriminación
    </title>
    <description>
        Las crónicas sobre estos comportamientos deleznables que se materializan en los vastos ámbitos de la sociedad no dejan de abrumarnos. Se duplican los casos de discriminación antijudía
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 04 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Momento de decisiones
    </title>
    <description>
        Si Argentina quiere reperfilar su deuda como lo hicieron Uruguay o Portugal, la sociedad debe saber que esos países lo lograron con un gran ajuste de sus cuentas y con la reducción de salarios, aun en medio de procesos recesivos. Deuda, dólar, inflación y FMI, según el posible ministro de Economía de Alberto Fernández
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 03 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La pobreza no es sólo un dato político
    </title>
    <description>
        Es imprescindible que quienes están sumergidos en la pobreza cuenten con las herramientas de salud y de educación para intentar escapar de un destino de miseria y de marginalidad. Ya hay más de 14 millones de pobres en el país
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 02 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La prevención y el rol del Estado
    </title>
    <description>
         Lo que no se debe hacer es evaluar los riesgos únicamente cuando las llamas incontenibles consumieron el poco paisaje que queda. El fuego no da tregua en la provincia
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 01 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        No tenemos opción
    </title>
    <description>
        La base de la actividad humana debe ser la sustentabilidad ambiental. Cada país debe entenderlo así y obrar en consecuencia lo antes que pueda. Greta Thunberg: Nos hemos convertido en una voz demasiado fuerte
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 30 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item></news>