<news><item><title>
            Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi  la población argentina
        </title>
        <description>
            El español se mantiene como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
            El Centro para Estudios de Inmigración (en ingles, CIS) publicó un informe en el que asegura que unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa. Lo que implica un aumento de 4,5 millones de hablantes respecto al 2010, lo que mantiene al español como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:03:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Chile: cómo sigue la situación en el país trasandino
        </title>
        <description>
            El gobierno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social". 
            El gobierno chileno afirmó este martes que su prioridad en la emergencia generada por la rebelión popular es "recuperar la paz" para luego avanzar con la agenda social con la que el presidente Sebastián Piñera aspira a mejorar la situación de los sectores más pobres de la población.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:18:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fernández sobre la elección de Grossi en la OIEA: “Es un orgullo para los argentinos”
        </title>
        <description>
            Grossi fue elegido  nuevo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA), en reemplazo del fallecido Yukiya Amano, tras una votación interna celebrada en Viena. Macri también lo felicitó.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 12:01:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri destacó la designación de Grossi como "un hito histórico" para la Argentina
    </title>
    <description>
        El argentino Rafael Grossi ocupará un cargo en el Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA).
        El presidente Mauricio Macri destacó este martes la elección del argentino Rafael Grossi como director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA) y afirmó que su nombramiento es un "hito histórico" en el compromiso de Argentina con la no proliferación y el uso pacífico de la energía nuclear.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:29:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un argentino es el nuevo director de la agencia nuclear de la ONU
    </title>
    <description>
        Se trata de Rafael Grossi.
        El argentino Rafael Grossi fue elegido este martes nuevo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA), en reemplazo del fallecido Yukiya Amano, tras una votación interna celebrada en Viena.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 08:39:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Trump destacó el rol de un perro en la captura y muerte del terrorista N°1 del mundo, Abu Bakr al-Baghdadi 
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. dijo que el animal hizo "un gran trabajo" en Siria, donde murió el líder del Estado Islámico. 
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, destacó el "gran trabajo" que un "maravilloso perro" hizo para capturar y matar al líder del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, al publicar una imagen del animal en su cuenta de Twitter.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 08:00:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pese a los cambios en su gabinete, Piñera no logra calmar a Chile
    </title>
    <description>
        Se fue el criticado ministro del Interior Andrés Chadwick. Sin embargo, ayer hubo fuertes disturbios en varias ciudades.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció ayer una reorganización de su gobierno con el cambio de ministros de carteras clave, en respuesta a la rebelión popular que mantuvo en vilo al país durante varios días y que dejó un resultado de 20 muertos, cientos de heridos y más de un millar de detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lacalle Pou y Martínez ya apuntan a la segunda vuelta
    </title>
    <description>
        Montevideo. El candidato oficialista Daniel Martínez y el opositor Luis Lacalle Pou iniciaron ayer las maniobras para sumar apoyos de los candidatos descartados en la primera vuelta de las elecciones presidenciales que se celebraron el domingo en Uruguay con miras a la segunda ronda, en la que ambos se enfrentarán el próximo 24 de noviembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con prórroga pero aún sin comicios anticipados
    </title>
    <description>
        Londres. A tres días de que Gran Bretaña se convirtiera en el primer país en la historia en dejar el bloque de 28 miembros, la Unión Europea aceptó ayer aplazar el Brexit hasta el 31 de enero de 2020 para evitar una caótica salida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: nuevos saqueos, incendios, barricadas y enfrentamientos en otra jornada de tensión
    </title>
    <description>
        Santiago de Chile, otra vez escenario de protestas y violencia.
        Nuevos saqueos y una serie de incendios fueron reportados esta tarde en Santiago, a unas cuadras de la sede del gobierno, luego de que el presidente chileno, Sebastián Piñera, anunciara la reorganización de su gabinete con la esperanza de salir de la mayor crisis política y social desde el retorno a la democracia en el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 20:46:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Espectacular desfile de día de muertos en la ciudad de México
    </title>
    <description>
        El domingo 27 de octubre en la ciudad de México se realizó por cuarto año consecutivo el desfile del día de muertos. Más de 2 millones de personas asistieron al clásico festejo. Fotografías AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 17:19:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos: voraz incendio en California
    </title>
    <description>
        El un incendio forestal que inició durante la madrugada del lunes en el sur de California y por ahora se ha extendido más de 202 hectáreas (500 acres). Algunas de las fotos más impactantes, capturadas por la agencia internacional AP. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 16:21:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: Piñera cambia la tercera parte de su gabinete tras las protestas
    </title>
    <description>
        El anterior ministro de Hacienda, Felipe Larraín, admitió el lunes que "no supimos interpretar bien lo que estaba pasando".
        El presidente Sebastián Piñera presentó el lunes a nuevos miembros de su gabinete, el cual cambió en respuesta a diversas protestas de prácticamente todos los sectores que demandan mejoras sociales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 15:08:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Brexit con "flextensión": la Unión Europea acepta demorar hasta el 31 de enero la salida del Reino Unido
    </title>
    <description>
        El bloque acepta la petición británica, y recuerda que siempre queda la opción de que Gran Bretaña dé marcha atrás con su decisión.
        Apenas tres días antes de que Gran Bretaña se convirtiera en el primer país en abandonar la Unión Europea, el bloque accedió este lunes a demorar el Brexit hasta el 31 de enero del año que viene.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 09:01:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Daniel Martínez y Luis Lacalle Pou irán a una segunda vuelta en Uruguay
    </title>
    <description>
        El candidato oficialista del Frente Amplio habría obtenido entre el 37 y el 41 por ciento de los votos. Su rival, el 29 por ciento. El balotaje se celebrará el 24 de noviembre y anticipan que será reñido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile busca recuperar la normalidad
    </title>
    <description>
        Santiago de Chile. El presidente chileno, Sebastián Piñera, firmó ayer los decretos que suponen el levantamiento del estado de excepción en todo Chile. “Con el objetivo de contribuir a que Chile recupere la normalidad institucional, el presidente de la República firmó los decretos requeridos”, explicó la Presidencia chilena en un comunicado. La medida supone un paso más hacia la normalización después de que se levantaran los toques de queda impuestos en varias ciudades del país. El estado de excepción fue decretado el 18 de octubre cuando, tras las manifestaciones, sobrevinieron saqueos y ataques incendiarios en Santiago y en otras ciudades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El atroz final del líder del Estado Islámico 
    </title>
    <description>
        Donald Trump dijo que Abu al Baghdadi “murió como un perro”. También fue asesinado Hasan al Muhayir, el portavoz del grupo rebelde.
        Washington. Abu Bakr al Baghdadi, el enigmático líder del grupo Estado Islámico que presidió su guerra santa a nivel mundial y se convirtió en el hombre más buscado del mundo, murió luego de ser blanco de un ataque de las fuerzas militares de Estados Unidos en Siria, informó el presidente estadounidense, Donald Trump ayer.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en Uruguay: habría segunda vuelta para elegir presidente
    </title>
    <description>
        Para ser electo presidente se necesitan al menos 50% más uno de los votos.
        El candidato oficialista Daniel Martínez y el opositor Luis Lacalle Pou pasarían a un balotaje para definir quién de los dos será el próximo presidente de Uruguay, según resultados parciales de sondeos a boca de urna.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 21:45:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolsonaro suavizó sus declaraciones sobre la situación en Argentina, Bolivia y Chile
    </title>
    <description>
        El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, suavizó este domingo las polémicas declaraciones que venía haciendo sobre la situación en los países de América latina y, en un tono más pragmático y conciliador, destacó la importancia de las relaciones comerciales de Brasil con sus vecinos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 27 Oct 2019 19:00:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: Trump confirmó que murió el líder de Estado Islámico durante un operativo militar en Siria
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. anunció Abú Bakr Al Baghdadi falleció durante una operación ejecutada por el Ejército norteamericano en Siria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 16:07:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Uruguay también elige presidente, en las elecciones más reñidas de los últimos 30 años
    </title>
    <description>
        El candidato oficialista, Daniel Martínez, ganaría este primer asalto con holgura pero no con la suficiente como para evitar una segunda vuelta en la que tendría como rival a Luis Lacalle Pou.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 08:47:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Siguen las protestas y Piñera busca oxigenar el gobierno
    </title>
    <description>
        Tras la histórica movilización del viernes, el presidente les pidió la renuncia a todos los ministros de su gobierno. Ayer hubo nuevas manifestaciones y el Ejecutivo decretó el fin del toque de queda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        También se vota al otro lado del Río de la Plata
    </title>
    <description>
        Con pronóstico de balotaje, Uruguay va a las urnas. Martínez y Lacalle Pou son los favoritos.
        Un total de 2.699.847 uruguayos están habilitados para votar hoy en elecciones presidenciales en las que el país debe decidir si le da un cuarto mandato presidencial consecutivo a la alianza de izquierda Frente Amplio (FA) o le entrega la posibilidad de volver al poder al derechista Partido Nacional (PN).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tres reporteros argentinos de medios alternativos retenidos en el aeropuerto de Santiago
    </title>
    <description>
        Los tres se encontrarían encerrados en una habitación, amenazados con ser deportados.
        Tres periodistas argentinos estaban detenidos esta noche en el aeropuerto de Santiago de Chile a punto de ser deportados por publicaciones en sus redes que "incitan al odio", según relató uno de ellos en su cuenta de Twitter y respaldaron organizaciones sindicales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 22:47:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Empezó en Nueva Zelanda el voto de los argentinos en el exterior
    </title>
    <description>
        A horas de que las elecciones generales empiecen en la Argentina, en otros países del mundo los argentinos residentes en el exterior ya comenzaron a votar para definir quien será el presidente por los próximos cuatro años. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 21:52:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Con los anuncios de Piñera, Santiago recuperaba su normalidad
    </title>
    <description>
        Santiago y las principales ciudades chilenas recobraban esta noche una calma que no exhibían desde el viernes 18, cuando comenzó el estallido social que el presidente Sebastián Piñera intentó reducir este sábado con algunos anuncios y un pedido de renuncia a todo su gabinete.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 21:24:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ordenar como sacerdotes a hombres casados y ministerios laicos para las mujeres: las claves que dejó el Sínodo de la Amazonía
    </title>
    <description>
        El texto fue aprobado este sábado por 169 obispos reunidos desde el 3 de octubre en el Vaticano. 
        El documento final del Sínodo de la Amazonia propone, para las zonas más remotas de la región, la ordenación como sacerdotes de hombres idóneos y reconocidos por la comunidad, que tengan un diaconado permanente fecundo y reciban una formación adecuada para el presbiteriado, pudiendo tener familia legítimamente constituida y estable en las zonas más remotas de la región.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 18:23:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo desafió a la Argentina, Brasil, Colombia y EE.UU. a auditar los votos y prometió balotaje si hay fraude
    </title>
    <description>
        El presidente de Bolivia realizó esta invitación a raíz de una "duda" que tienen los cancilleres de esos países sobre la transparencia de las elecciones del pasado domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 18:02:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Batalla campal en Barcelona: heridos y al menos 3 detenidos en una nueva protesta de los catalanes
    </title>
    <description>
        Es en reclamo por las penas de cárcel que la Justicia aplicó a los líderes secesionistas de 2017.
        Al menos tres personas fueron detenidas y varias sufrieron heridas tras un nuevo enfrentamiento entre policías y manifestantes que derivó en una severa represión de parte de las fuerzas de seguridad en pleno centro de Barcelona, luego de una multitudinaria manifestación de protesta de la comunidad catalana por las penas de cárcel que la justicia aplicó a los líderes secesionistas de 2017.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 17:07:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Unas 350 mil personas reclaman la libertad de líderes independentistas en Barcelona
    </title>
    <description>
        La guardia Urbana informó que unas 350.000 personas se manifestaron este sábado en el centro de Barcelona (noreste de España) para reclamar la libertad de nueve líderes independentistas condenados por secesión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 15:05:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Chile: hirieron a un veedor de derechos humanos durante una marcha
        </title>
        <description>
            El colaborador del INDH fue retirado del lugar por sus colegas y trasladado a un centro asistencial.
            El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile denunció este martes que uno de sus observadores fue herido por siete balinazos durante una manifestación de protesta en el centro de Santiago.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:45:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro se refirió a la agenda económica de Alberto Fernández: “Nos preparamos para lo peor” 
    </title>
    <description>
        Afirmó que el presidente Mauricio Macri "se equivocó" y se "quedó a mitad del camino".
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, afirmó este martes que su gobierno se prepara "para lo peor" frente a la gestión del mandatario electo de Argentina, Alberto Fernández, a raíz de que, pronosticó, hará una política con mayor regulación de la economía, aunque aclaró que no piensa romper relaciones con su socio del Mercosur.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:39:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi  la población argentina
    </title>
    <description>
        El español se mantiene como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
        El Centro para Estudios de Inmigración (en ingles, CIS) publicó un informe en el que asegura que unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa. Lo que implica un aumento de 4,5 millones de hablantes respecto al 2010, lo que mantiene al español como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:03:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: cómo sigue la situación en el país trasandino
    </title>
    <description>
        El gobierno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social". 
        El gobierno chileno afirmó este martes que su prioridad en la emergencia generada por la rebelión popular es "recuperar la paz" para luego avanzar con la agenda social con la que el presidente Sebastián Piñera aspira a mejorar la situación de los sectores más pobres de la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:18:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández sobre la elección de Grossi en la OIEA: “Es un orgullo para los argentinos”
    </title>
    <description>
        Grossi fue elegido  nuevo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA), en reemplazo del fallecido Yukiya Amano, tras una votación interna celebrada en Viena. Macri también lo felicitó.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 12:01:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ante Francisco, el Reino Unido devolvió a la Argentina una Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
        </title>
        <description>
            El obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas durante la guerra, y que regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto que enfrentó a los dos países.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 08:35:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un testigo vinculó a Bolsonaro con un expolicía acusado de matar a una concejala en Brasil
        </title>
        <description>
            El portero del barrio cerrado donde vive Bolsonaro dijo que el acusado visitó al presidente antes de cometer el crimen. 
            El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, apareció vinculado al escándalo por el asesinato de la concejala izquierdista Marielle Franco y de su chofer, Anderson Silva. Un testigo denunció que uno de los homicidas, un expolicía, fue a la casa del jefe del Estado en Río de Janeiro antes de cometer el crimen, reveló esta noche la TV Globo.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 08:16:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OEA confirma la instalación de la misión que llevará a cabo la auditoría electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        La Organización de los Estados Americanos (OEA) ha confirmado este martes la instalación de una misión para llevar a cabo la auditoría electoral en Bolivia, un proceso que tendrá lugar durante los próximos días, según medios locales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:40:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tensión y enfrentamientos entre manifestantes en Bolivia
    </title>
    <description>
        Hubo choques entre manifestantes y trabajadores. Morales y Mesa siguen acusándose mutuamente.
        La Paz. Choferes del transporte público se enfrentaron ayer, con palos y piedras, con manifestantes en un intento por romper los cortes callejeros que impiden el tráfico, en la segunda semana de protestas en Bolivia contra el presidente Evo Morales, a quien la oposición acusa de fraude en las elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera impulsa el diálogo social para calmar la crisis en Chile
    </title>
    <description>
        El gobierno del presidente Sebastián Piñera impulsará un diálogo ciudadano para canalizar las variadas demandas de millones de chilenos que no dejaron de protestar, pese a los cambios en el gabinete y a leves mejoras sociales, mientras toma fuerza la idea de reformar la Constitución legada por la dictadura militar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un argentino al frente de la agencia nuclear de la ONU
    </title>
    <description>
        Rafael Grossi conducirá el organismo mundial que vela por la seguridad atómica. Entre sus desafíos, está hacer que Irán cumpla el acuerdo nuclear. Lo felicitaron Macri y Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Reino Unido irá a elecciones en diciembre
    </title>
    <description>
        El Parlamento británico aprobó ayer celebrar elecciones anticipadas en el Reino Unido el 12 de diciembre próximo, tal como había propuesto el primer ministro Boris Johnson para poner fin a meses de un estancamiento político que mantiene frenado el Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: hirieron a un veedor de derechos humanos durante una marcha
    </title>
    <description>
        El colaborador del INDH fue retirado del lugar por sus colegas y trasladado a un centro asistencial.
        El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile denunció este martes que uno de sus observadores fue herido por siete balinazos durante una manifestación de protesta en el centro de Santiago.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:45:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Video: así fue la fallida captura del hijo del "Chapo" Guzmán en México
        </title>
        <description>
            Las fuerzas de seguridad explicaron que tenían al hijo del narco arrodillado contra una pared, antes de que se vieran obligadas a retirarse y dejarlo libre.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 13:17:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Debido a la crisis social en Chile, Piñera anunció la cancelación de dos reuniones internacionales
        </title>
        <description>
            El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció este miércoles la cancelación de las cumbres de cooperación Asia -Pacífico y mundial del clima que se iban a celebrar en noviembre y diciembre debido a la crisis social que atraviesa el país.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:53:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ante Francisco, el Reino Unido devolvió a la Argentina una Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
    </title>
    <description>
        El obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas durante la guerra, y que regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto que enfrentó a los dos países.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 08:35:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un testigo vinculó a Bolsonaro con un expolicía acusado de matar a una concejala en Brasil
    </title>
    <description>
        El portero del barrio cerrado donde vive Bolsonaro dijo que el acusado visitó al presidente antes de cometer el crimen. 
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, apareció vinculado al escándalo por el asesinato de la concejala izquierdista Marielle Franco y de su chofer, Anderson Silva. Un testigo denunció que uno de los homicidas, un expolicía, fue a la casa del jefe del Estado en Río de Janeiro antes de cometer el crimen, reveló esta noche la TV Globo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 08:16:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Un incendio destruyó un castillo del siglo XIV en Japón 
        </title>
        <description>
            La construcción es Patrimonio de la Humanidad desde el año 2000. Aún se investigan las causas que originaron el fuego. 
            El castillo Shuri, ubicado en la isla de Okinawa, en el sur de Japón, ardió casi por completo en la madrugada del jueves (hora local) según informes de la policía. La estructura y el templo principal quedaron destruidas por el fuego y una tercera construcción sufrió severos daños.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 21:52:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Pentágono mostró fotos del operativo que terminó en la muerte del líder de ISIS
    </title>
    <description>
        Las imágenes muestran la granja rodeada por un muro en la que se escondía Al Bagdadi.
        El Pentágono publicó este miércoles las primeras imágenes de la operación militar estadounidense que terminó cuando el líder de la milicia Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, se inmoló, y confirmó que "enterró" su cuerpo en el mar al día siguiente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 20:57:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un fraude millonario, un sicario y el papa Juan Pablo I: qué hay detrás de su muerte 
    </title>
    <description>
        Un exmiembro de la mafia de Nueva York dio detalles sobre la muerte del Sumo Pontífice. El Papa estuvo apenas 33 días en el trono de San Pedro. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 20:01:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera se comprometió a investigar denuncias sobre "excesos" durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        "El respeto por los derechos humanos es inquebrantable", enfatizó Piñera.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, se comprometió hoy a profundizar las investigaciones por las denuncias sobre "excesos" cometidos por las fuerzas de seguridad durante el estallido social que desde hace 12 días mantiene en vilo al país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:36:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la oposición rechazó la auditoría de la OEA y del Gobierno 
    </title>
    <description>
        En esta semana, ambos bandos han llamado a la movilización de sus simpatizantes. Reiteró que hubo fraude por parte del partido de Evo Morales. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 16:03:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estados Unidos busca cerrar un acuerdo histórico con China: de qué se trata
    </title>
    <description>
        China se comprometió a aumentar sus compras de productos agrícolas. Mientras, desde la Casa Blanca se comprometen a dar tregua a su guerra comercial. Agencia Télam 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 15:52:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: así fue la fallida captura del hijo del "Chapo" Guzmán en México
    </title>
    <description>
        Las fuerzas de seguridad explicaron que tenían al hijo del narco arrodillado contra una pared, antes de que se vieran obligadas a retirarse y dejarlo libre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:17:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Debido a la crisis social en Chile, Piñera anunció la cancelación de dos reuniones internacionales
    </title>
    <description>
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció este miércoles la cancelación de las cumbres de cooperación Asia -Pacífico y mundial del clima que se iban a celebrar en noviembre y diciembre debido a la crisis social que atraviesa el país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 11:53:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Corea del Sur denunció que Corea del Norte lanzó dos proyectiles al mar
        </title>
        <description>
            Al parecer, las continuando con pruebas armamentísticas que pretenden presionar a Washington durante un punto muerto en sus negociaciones nucleares.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:20:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolsonaro afirma que la prensa quiere “destruirlo”
        </title>
        <description>
            El presidente brasileño llamó “canallas” a periodistas de Globo TV porque revelaron que aparece en investigaciones judiciales. El mandatario fue mencionado por un testigo en la causa por el asesinato de la concejala Franco.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Piñera admite que podría haber reformas estructurales
        </title>
        <description>
            El presidente busca poner las demandas sociales “por sobre la agenda política” y no descarta cambios en la Constitución. Ayer canceló dos cumbres mundiales que iban a realizarse en las próximas semanas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolivia: llega una auditoría de la OEA, pero la oposición duda
        </title>
        <description>
            Bolivia anunció que la OEA comenzará hoy una auditoría vinculante sobre las elecciones que le dieron la victoria al presidente Evo Morales, pero la oposición rechazó la revisión del organismo sobre el proceso que considera fraudulento y que devino en protestas a favor y en contra.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida
        </title>
        <description>
            El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, cambió su residencia oficial y la de su familia de Nueva York, donde dice que se lo maltrata, a Florida, un estado con mayores ventajas fiscales y de vital importancia para su eventual reelección en 2020.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 08:27:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Maduro llamó a apoyar a Evo Morales ante "golpe de Estado oligárquico" en Bolivia
        </title>
        <description>
            El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, llamó a los movimientos indígenas y "populares" a apoyar a su par y aliado boliviano, Evo Morales, quien, aseguró, enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios presidenciales que le dieron una polémica victoria en primera ronda.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 08:24:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Rusia rechazó las acusaciones de EE.UU. por las protestas en Chile
        </title>
        <description>
            "El gobierno de Estados Unidos aprovecha la compleja situación interna en Chile para continuar sus intentos de enlodar la política exterior de nuestro país", afirmó el vicecanciller Serguei Riabkov.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 08:15:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Corea del Norte realizó otra prueba con el lanzacohetes múltiple “súper grande” 
        </title>
        <description>
            Corea del Norte confirmó el viernes que realizó su tercera prueba con un nuevo lanzacohetes múltiple “súper grande” que, según dice, expande su capacidad para destruir objetivos enemigos en ataques sorpresa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 07:56:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El hijo de Bolsonaro pide perdón por sus comentarios sobre la dictadura
        </title>
        <description>
            Tras recibir un aluvión de críticas, el hijo del mandatario brasileño se disculpó públicamente.
            El diputado Eduardo Bolsonaro se disculpó este jueves tras alertar que el Gobierno podría adoptar medidas dictatoriales si "la izquierda radicaliza", una declaración que ya había sido condenada por su padre, el presidente Jair Bolsonaro.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:39:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los demócratas dan un paso más en el “impeachment” contra Donald Trump
        </title>
        <description>
            La Cámara de Representantes votó a favor de continuar con el procedimiento. El presidente dijo que era “la mayor caza de brujas en la historia estadounidense”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolivia: Gobierno y oposición se culpan por dos muertes
        </title>
        <description>
            La Paz. El Gobierno boliviano y la oposición se culpaban ayer mutuamente de las dos muertes ocurridas en la jornada de protestas más violenta desde las cuestionadas elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Corea del Norte presiona a EE.UU. con el lanzamiento de dos misiles
        </title>
        <description>
            Días atrás habían advertido que Pyongyang estaba perdiendo la paciencia ante las demandas unilaterales de desarme provenientes de Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:26:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones en Bolivia: la OEA inicia la auditoría de los comicios
    </title>
    <description>
        El organismo acordó puntos con la oposición. 
        Representantes de la Organización de los Estados Americanos (OEA) iniciaron este jueves la auditoría sobre los resultados de las elecciones en Bolivia, acordada con el Gobierno, para determinar si existieron maniobras fraudulentas, en base a una serie de puntos pedidos por el candidato opositor, Carlos Mesa, que cuestiona la reelección del presidente Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 18:44:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Dulce o truco?: así se celebra Halloween en el mundo, en fotos
    </title>
    <description>
        Como cada 31 de octubre, este jueves el mundo celebra la tradicional fiesta de Halloween, también conocida como Noche de Brujas. Adultos y niños de países como Japón, Alemania y Rumania festejan por la noche disfrazados de personajes escalofriantes. En Rumania, se lleva adelante el mayor evento de "tallado de calabaza en Europa" llamado "Halloween Pumpkin Fest", que se lleva a cabo en Bucarest.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 18:28:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El gobierno chileno se mostró abierto a debatir "cambios estructurales" para superar la crisis política 
    </title>
    <description>
        Lo confirmó el ministro del Interior, Gonzalo Blumel. Canal especial: Todo lo publicado sobre la crisis en Chile.
        El ministro de Interior de Chile, Gonzalo Blumel, aseguró este jueves que el Gobierno está dispuesto a debatir "cambios estructurales" con tal de superar la crisis política que se ha desatado por las masivas protestas contra la desigualdad social.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 17:59:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Protestas en Bolivia: dos personas murieron baleadas, en la jornada más violenta
    </title>
    <description>
        Ocurrió cerca de la medianoche del miércoles en la región de Santa Cruz, cuando colaboradores del gobierno y otras personas intentaron romper un piquete. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:18:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Congreso de EE.UU. se prepara para la histórica votación de hoy sobre el impeachment a Trump
    </title>
    <description>
        Será la tercera vez en la historia moderna de Estados Unidos en que se decidirá si se formaliza un procedimiento de juicio político a un presidente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:33:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump publicó una foto trucada condecorando al perro del operativo en el que murió el líder del Estado Islámico
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. indicó que distinguirá al animal la semana que viene en la Casa Blanca.
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, compartió una foto trucada que realizó el sitio de noticias Daily Wire en el que se ve al perro que participó en el operativo en el que murió el líder del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, y dijo que el animal será condecorado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 08:05:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Corea del Sur denunció que Corea del Norte lanzó dos proyectiles al mar
    </title>
    <description>
        Al parecer, las continuando con pruebas armamentísticas que pretenden presionar a Washington durante un punto muerto en sus negociaciones nucleares.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:20:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolsonaro afirma que la prensa quiere “destruirlo”
    </title>
    <description>
        El presidente brasileño llamó “canallas” a periodistas de Globo TV porque revelaron que aparece en investigaciones judiciales. El mandatario fue mencionado por un testigo en la causa por el asesinato de la concejala Franco.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera admite que podría haber reformas estructurales
    </title>
    <description>
        El presidente busca poner las demandas sociales “por sobre la agenda política” y no descarta cambios en la Constitución. Ayer canceló dos cumbres mundiales que iban a realizarse en las próximas semanas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: llega una auditoría de la OEA, pero la oposición duda
    </title>
    <description>
        Bolivia anunció que la OEA comenzará hoy una auditoría vinculante sobre las elecciones que le dieron la victoria al presidente Evo Morales, pero la oposición rechazó la revisión del organismo sobre el proceso que considera fraudulento y que devino en protestas a favor y en contra.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un incendio destruyó un castillo del siglo XIV en Japón 
    </title>
    <description>
        La construcción es Patrimonio de la Humanidad desde el año 2000. Aún se investigan las causas que originaron el fuego. 
        El castillo Shuri, ubicado en la isla de Okinawa, en el sur de Japón, ardió casi por completo en la madrugada del jueves (hora local) según informes de la policía. La estructura y el templo principal quedaron destruidas por el fuego y una tercera construcción sufrió severos daños.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 21:52:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández 
        </title>
        <description>
            La elección de Fernández es una prueba para el eje Brasilia-Buenos Aires.
            El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, anunció hoy que no asistirá a la ceremonia de asunción de Alberto Fernández como presidente de la Argentina el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:30:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, cambió su residencia oficial y la de su familia de Nueva York, donde dice que se lo maltrata, a Florida, un estado con mayores ventajas fiscales y de vital importancia para su eventual reelección en 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:27:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maduro llamó a apoyar a Evo Morales ante "golpe de Estado oligárquico" en Bolivia
    </title>
    <description>
        El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, llamó a los movimientos indígenas y "populares" a apoyar a su par y aliado boliviano, Evo Morales, quien, aseguró, enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios presidenciales que le dieron una polémica victoria en primera ronda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:24:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rusia rechazó las acusaciones de EE.UU. por las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        "El gobierno de Estados Unidos aprovecha la compleja situación interna en Chile para continuar sus intentos de enlodar la política exterior de nuestro país", afirmó el vicecanciller Serguei Riabkov.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:15:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Corea del Norte realizó otra prueba con el lanzacohetes múltiple “súper grande” 
    </title>
    <description>
        Corea del Norte confirmó el viernes que realizó su tercera prueba con un nuevo lanzacohetes múltiple “súper grande” que, según dice, expande su capacidad para destruir objetivos enemigos en ataques sorpresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 07:56:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El hijo de Bolsonaro pide perdón por sus comentarios sobre la dictadura
    </title>
    <description>
        Tras recibir un aluvión de críticas, el hijo del mandatario brasileño se disculpó públicamente.
        El diputado Eduardo Bolsonaro se disculpó este jueves tras alertar que el Gobierno podría adoptar medidas dictatoriales si "la izquierda radicaliza", una declaración que ya había sido condenada por su padre, el presidente Jair Bolsonaro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:39:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los demócratas dan un paso más en el “impeachment” contra Donald Trump
    </title>
    <description>
        La Cámara de Representantes votó a favor de continuar con el procedimiento. El presidente dijo que era “la mayor caza de brujas en la historia estadounidense”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: Gobierno y oposición se culpan por dos muertes
    </title>
    <description>
        La Paz. El Gobierno boliviano y la oposición se culpaban ayer mutuamente de las dos muertes ocurridas en la jornada de protestas más violenta desde las cuestionadas elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Corea del Norte presiona a EE.UU. con el lanzamiento de dos misiles
    </title>
    <description>
        Días atrás habían advertido que Pyongyang estaba perdiendo la paciencia ante las demandas unilaterales de desarme provenientes de Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:26:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Otra jornada de protestas en Hong Kong
        </title>
        <description>
            Desafiando una prohibición policial, miles de manifestantes enmascarados vestidos de negro marcharon para exigir una autonomía significativa. Manifestantes irrumpieron en la sede de la agencia oficial de noticias china. Fotos: AP.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 09:37:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La relación entre China y EE.UU. podría tensarse por la OMC
    </title>
    <description>
        Washington y Pekín anunciaron un principio de acuerdo en la batalla comercial. Sin embargo, el organismo mundial hizo lugar a una vieja demanda de los asiáticos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pese a las medidas de Piñera, siguen las marchas e incidentes
    </title>
    <description>
        Pese a que el gobierno del presidente Sebastián Piñera decidió dar marcha atrás con un proyecto de rebajar impuestos a los más ricos, decenas de miles de chilenos se volcaron a las calles del centro de Santiago en protesta por reformas sociales más profundas en el país trasandino.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las estremecedoras imágenes de los ocho focos de incendio en California
    </title>
    <description>
        Ocho focos de incendio se mantienen activos estes viernes, luego de que un nuevo siniestro quemó en pocas horas más de 3.520 hectáreas y obligó a evacuar a cientos de residentes afecta este viernes el sur de California, en alerta por vientos huracanados con rachas de 112 kilómetros por hora. En total, hasta el momento, se quemaron 34.987 hectáreas. Al menos 7 mil personas fueron evacuadas.
         
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 20:31:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales
    </title>
    <description>
        Este viernes, una conversación telefónica dejó todo más cerca de evitar la continuidad de la guerra comercial que se desató este año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 16:21:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales
    </title>
    <description>
        Este viernes, una conversación telefónica dejó todo más cerca de evitar la continuidad de la guerra comercial que se desató este año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 16:21:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández 
    </title>
    <description>
        La elección de Fernández es una prueba para el eje Brasilia-Buenos Aires.
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, anunció hoy que no asistirá a la ceremonia de asunción de Alberto Fernández como presidente de la Argentina el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 11:30:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Chile: partidos opositores presentaron una contrapropuesta a la agenda social de Piñera
        </title>
        <description>
            Cuáles son los principales ejes del proyecto opositor.
            Tres partidos opositores chilenos presentaron este sábado una contrapropuesta a la agenda social del presidente Sebastián Piñera para superar la crisis, que incluye la convocatoria de un plebiscito para la elaboración de una nueva Constitución.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:00:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones en Bolivia: Evo Morales espera que el informe de la OEA no sea político
    </title>
    <description>
        No obstante, aseguró que "vamos a ser respetuosos a las conclusiones del informe" del organismo. En tanto, la oposición de Bolivia pide la retirada de la misión de auditoría electoral de la OEA.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 18:25:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Tribunal Electoral firmó los resultados que le dan a Evo Morales el triunfo en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Los miembros del TSE comparecieron en su sede en La Paz para formalizar la firma y negar las acusaciones de fraude tanto en el cómputo provisional como en el final.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 12:17:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Otra jornada de protestas en Hong Kong
    </title>
    <description>
        Desafiando una prohibición policial, miles de manifestantes enmascarados vestidos de negro marcharon para exigir una autonomía significativa. Manifestantes irrumpieron en la sede de la agencia oficial de noticias china. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 09:37:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Protestas en Barcelona contra la llegada del rey de España
        </title>
        <description>
            Separatistas se convocaron en la puerta del hotel donde se alojará el monarca Felipe VI.
            Unas 2.000 personas participan en una cacerolada este domingo por la noche ante el Palau de Congressos de Catalunya y el hotel Juan Carlos en la Diagonal, en protesta por la llegada del rey Felipe VI y en previsión de que pase la noche en ese hotel, afirman los convocantes.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 18:07:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apuñaló a cuatro personas y le arrancó de un mordisco un trozo de oreja a otra
    </title>
    <description>
        Un hombre hirió hoy en Hong Kong a cuatro personas con un cuchillo y arrancó de un mordisco un pedazo de una oreja a otra, en un centro comercial que acababa de ser escenario de una de las manifestaciones de protesta que desde hace meses se realizan contra las autoridades de ese país y de China, informó la prensa internacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 17:28:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Cruz Roja chilena denunció 2.500 heridos por la represión de las protestas
    </title>
    <description>
        El presidente de la entidad aseguró que los números aportados por el Instituto Nacional de Derechos Humanos de Chile “se quedaron cortos”: "Responsablemente puedo decir que son más de 2.500 hasta la fecha".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 14:36:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Opositores bolivianos dan ultimátum de 48 horas a Evo Morales para que renuncie
    </title>
    <description>
        "Decirle al tirano que tiene 48 horas para renunciar", expresó el líder del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho.
        Líderes opositores de comités cívicos de ocho departamentos en Bolivia dieron un ultimátum de 48 horas al presidente Evo Morales para renunciar a su cargo, que terminará mañana lunes por la noche, y llamaron a las Fuerzas Armadas a unirse a sus reclamos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 10:17:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bachelet investigará violaciones a los derechos humanos en Chile
    </title>
    <description>
        La expresidenta y actual funcionaria de la ONU se encuentra en el país para examinar las denuncias por el accionar de la Policía. Hay 179 acciones judiciales por torturas, tratos inhumanos y degradantes, y violencia sexual.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: La oposición desconfía de la OEA
    </title>
    <description>
        El portavoz del Comité Nacional de Defensa de la Democracia (Conade) que aglutina a la oposición, Rolando Villena, pidió a la Organización de Estados Americanos (OEA) el repliegue de la misión de técnicos y de auditores sobre el proceso electoral boliviano, porque su trabajo no genera confianza ni credibilidad en la ciudadanía boliviana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: partidos opositores presentaron una contrapropuesta a la agenda social de Piñera
    </title>
    <description>
        Cuáles son los principales ejes del proyecto opositor.
        Tres partidos opositores chilenos presentaron este sábado una contrapropuesta a la agenda social del presidente Sebastián Piñera para superar la crisis, que incluye la convocatoria de un plebiscito para la elaboración de una nueva Constitución.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:00:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            La imagen de Piñera, por el piso: casi 8 de cada 10 chilenos desaprueban la gestión del presidente de Chile
        </title>
        <description>
            Es el peor registro para un presidente desde el regreso de la democracia en Chile.
            La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:14:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maduro adelantó los festejos por la Navidad en Venezuela
    </title>
    <description>
        El presidente Venezolano, Nicolás Maduro, anunció en las últimas horas el inicio de los festejos por la Navidad, a 50 días del 25 de diciembre.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 08:42:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales rechaza el pedido de renuncia y une sus fuerzas
    </title>
    <description>
        La oposición le dio un plazo de 48 horas para que abandone el poder y llamó a los militares a sumarse al pueblo. El presidente convocó a los sindicatos y a los indígenas a defender la democracia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: convocan a una nueva jornada de protestas en todo el país
    </title>
    <description>
        La Mesa de Unidad Social, que reúne a más de un centenar de organizaciones sociales de Chile, llamó a realizar hoy un “superlunes” de marchas, de concentraciones callejeras y de cacerolazos en todo el país, que vive un estallido social desde hace más de dos semanas. La jornada de protesta comenzará a mediodía en Santiago, con una concentración en la plaza de los Tribunales de Justicia, frente a la antigua sede del Congreso, para reclamar a los legisladores que abandonen el tratamiento de proyectos que “sólo apuntan a profundizar las desigualdades”.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tensión política entre Venezuela y El Salvador
        </title>
        <description>
            El Gobierno venezolano ordenó ayer la expulsión del personal diplomático de El Salvador tras la decisión del Estado salvadoreño de echar a los diplomáticos venezolanos del país centroamericano y de apoyar al líder opositor, Juan Guaidó.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El mensaje de Maduro a Alberto Fernández y a Kicillof: Macri nos odia y nos tiene miedo a la vez
        </title>
        <description>
            El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:41:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un hombre le arrancó la oreja de un mordisco a un concejal de Hong Kong 
        </title>
        <description>
            Eric Lee, uno de los ayudantes del concejal, Andre Chiu Ka Yin, dijo que este último ha sido sometido a una intervención para reconectar partes de la oreja que perdió en el ataque.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 13:17:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Nicolás Maduro felicitó el “despertar de la Revolución Social de Chile”
        </title>
        <description>
            Lo hizo durante el acto de clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba.
            El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, participó del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba. Allí, felicitó la Revolución Social de Chile de los últimos días.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 12:56:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mensaje de Maduro a Alberto Fernández y a Kicillof: Macri nos odia y nos tiene miedo a la vez
    </title>
    <description>
        El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:41:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La imagen de Piñera, por el piso: casi 8 de cada 10 chilenos desaprueban la gestión del presidente de Chile
    </title>
    <description>
        Es el peor registro para un presidente desde el regreso de la democracia en Chile.
        La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:14:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Tras 18 días de protesta, Piñera asegura que no renunciará y que está "dispuesto a conversarlo todo"
        </title>
        <description>
            Lo dijo el mandatario a la cadena británica BBC.
            Hasta el momento, la crisis política y social se cobró 23 muertos y miles de heridos y detenidos.
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 10:11:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: Carabineros atropellaron a un joven y se fugaron sin prestar asistencia
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la capital del país, en medio de las manifestaciones del lunes. La situación quedó registrada en videos que rápidamente se viralizaron en las redes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:53:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Capturaron ahora a la hermana de líder de Estado Islámico y Turquía describió la detención como una "mina de oro"
    </title>
    <description>
        Poco se sabe de Rasmiya Awad (65), la hermana de Abu Bakr al-Baghdadi, el terrorista muerto. El funcionario turco dijo que se sospecha que la mujer tiene filiación con el grupo extremista, si bien no ofreció detalles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: dos mujeres carabineras fueron atacadas con bombas molotov
    </title>
    <description>
        Sufrieron quemaduras en el rostro. Sus vidas no están en riesgo.
        Dos mujeres pertenecientes a la policía chilena fueron atacadas con bombas molotov durante las protestas en el país trasandino.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:01:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        EE.UU.: le dijo "¿por qué viniste aquí e invades mi país?" y le tiró ácido en la cara 
    </title>
    <description>
        Es lo que contó Mahud Villalaz, un estadounidense nacido en Perú. La Policía de Milwaukee detuvo a un hombre de raza blanca.
        La policía de Milwaukee arrestó a un hombre de raza blanca por presuntamente atacar con ácido de batería a un hombre hispano, quien dice que su atacante le increpó: "¿Por qué viniste aquí e invades mi país?"
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:50:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pueblo chileno unió sus voces para exigir una nueva Constitución
    </title>
    <description>
        Los manifestantes convocados por la Mesa de Unidad Social reclamaron cambios profundos en el país. El Gobierno dice que, por el momento, la prioridad es la pacificación.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    ¿Cuál es la inversión venezolana en la Argentina que quiere reactivar Maduro? 
                </title>
                <description>
                    El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 20:44:17 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    "¡Cataluña no tiene rey!": cómo se viven las protestas en España 
                </title>
                <description>
                    Independentistas repudian al rey Felipe VI en Barcelona. Las elecciones serán el próximo domingo. 
                    El rey Felipe VI sufrió este lunes en carne propia la presión del movimiento independentista que repudió su presencia en Barcelona, en el marco de su estrategia de agitar el debate por el conflicto secesionista en medio de la campaña para las elecciones del domingo próximo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 17:40:53 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un helicóptero en el que viajaba Evo Morales tuvo que aterrizar de emergencia
                </title>
                <description>
                    Fue por una falla mecánica. El incidente no dejó heridos.
                    Un helicóptero perteneciente a la Fuerza Aérea Boliviana (FAB) que trasladaba al presidente del aquel país, Evo Morales, aterrizó este lunes de emergencia. Fue pocos minutos después de haber despegado, debido a una falla mecánica. El incidente no dejó heridos, indicó la agencia Efe.
                    
                </description>
                <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 17:18:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Súper lunes” de protestas en Chile: todo lo que tenés que saber 
    </title>
    <description>
        Habrá concentraciones callejeras en todo el país. Siguen exigiendo cambios económicos. La ola de marcha dejó 23 muertos y miles de detenidos y heridos. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 16:50:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre le arrancó la oreja de un mordisco a un concejal de Hong Kong 
    </title>
    <description>
        Eric Lee, uno de los ayudantes del concejal, Andre Chiu Ka Yin, dijo que este último ha sido sometido a una intervención para reconectar partes de la oreja que perdió en el ataque.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 13:17:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nicolás Maduro felicitó el “despertar de la Revolución Social de Chile”
    </title>
    <description>
        Lo hizo durante el acto de clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba.
        El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, participó del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba. Allí, felicitó la Revolución Social de Chile de los últimos días.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 12:56:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Por qué resurgió la violencia contra policías en París
        </title>
        <description>
            Las autoridades están alarmadas porque la violencia parece haber sido planeada de antemano, incluso con emboscadas deliberadas.
            Reapareció la violencia contra la policía en los problemáticos poblados que rodean París, síntoma de que la anarquía sigue ardiendo en las mismas zonas urbanas francesas que vivieron tres semanas de disturbios en 2005, pero las razones parecen ser otras ahora.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:36:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Elecciones en el Reino Unido: liberales prometen cancelar el Brexit
        </title>
        <description>
            La líder del proeuropeo Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de cancelar el acuerdo de salida e invertir en servicios públicos si gana.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:27:57 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela
        </title>
        <description>
            Ates habían sido sancionados el propio Maduro, sus familiares y el vicepresidente.
            Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela, entre ellos el jefe del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (CEOFANB), el comandante Remigio Ceballos, por violaciones de los Derechos Humanos y corrupción, aumentando así la presión contra el Gobierno de Nicolás Maduro. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:24:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            México: 9 personas fueron asesinadas por un cártel, y Trump ofreció ayuda para "librar la guerra" contra narcos
        </title>
        <description>
            Los familiares dicen que las víctimas viven en la comunidad religiosa La Mora, en el norte del país, un asentamiento fundado como parte de una filial de los mormones.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 12:37:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras 18 días de protesta, Piñera asegura que no renunciará y que está "dispuesto a conversarlo todo"
    </title>
    <description>
        Lo dijo el mandatario a la cadena británica BBC.
        Hasta el momento, la crisis política y social se cobró 23 muertos y miles de heridos y detenidos.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 10:11:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Chile: la CIDH quiere investigar violaciones de derechos humanos 
        </title>
        <description>
            Su interés es después de las denuncias por el accionar de las fuerzas durante las protestas. 
            La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidió este miércoles formalmente un permiso al gobierno de Chile para enviar una misión de observadores a ese país que investigue las denuncias contras las fuerzas de la represión durante las protestas sociales de las últimas semanas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 16:46:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La policía holandesa investiga "situación sospechosa" en un avión
        </title>
        <description>
            Fuentes militares informaron a la televisión holandesa NOS que se trata de un posible "secuestro de una aeronave" con 27 pasajeros y que el "capitán del avión presionó el botón de alarma de secuestro", según detalló la agencia EFE.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:42:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Comienza la audiencia pública de derechos humanos del Parlasur
    </title>
    <description>
        “Estas audiencias enriquecen las políticas que impulsamos en el ámbito legislativo regional”, consideró Cecilia Merchán, presidenta de la Comisión de DD.HH.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 16:32:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera envía un proyecto al Congreso para elevar el salario mínimo
    </title>
    <description>
        Según se estimó, beneficiaría a 540 mil trabajadores.
        El Gobierno de Chile envió hoy un proyecto de ley al Congreso para subir el salario mínimo al equivalente en pesos chilenos de 418 a 485 dólares, lo que beneficiaría según se estimó oficialmente a unos 540.000 trabajadores, tras la ola de protestas que desde hace tres semanas sacuden al país por la desigualdad social.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:48:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alarma mundial: Irán reactiva su planta para enriquecer uranio
    </title>
    <description>
        La nación persa inyectó gas en más de 1.000 centrifugadoras de una planta atómica fortificada y construida dentro de una montaña.
        Irán inyectó gas en más de 1.000 centrifugadoras de una planta atómica fortificada y construida dentro de una montaña donde planea enriquecer uranio al 5 %, en una nueva respuesta a la retirada de Estados Unidos del acuerdo que mantenía inactiva la planta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:41:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuáles son los nuevos trabajos "por cuenta propia" que autoriza el gobierno de Cuba
    </title>
    <description>
        Se trata de una nueva medida en el marco de la apertura económica iniciada por Raúl Castro y continuada por Miguel Díaz-Canel.
        El Gobierno de Cuba ha autorizado nuevas actividades en el sector privado para "perfeccionar" el trabajo por cuenta propia, los llamados 'cuentapropistas', en el marco de la apertura económica iniciada por Raúl Castro y continuada por Miguel Díaz-Canel.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:32:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        México: niños sobrevivieron a la masacre al esconderse y caminar heridos por kilómetros 
    </title>
    <description>
        No solo escaparon de los asesinos de un cártel que mataron a sus madres. También lograron esconderse entre la maleza y algunos caminaron kilómetros para obtener ayuda pese a tener horribles heridas de bala.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 13:42:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Quiénes eran los integrantes de la familia masacrada en México por un cártel 
    </title>
    <description>
        Las nueve personas asesinadas vivían en una comunidad agrícola conocida como La Mora. Los expertos dicen que los residentes se identifican como "mormones" pero que en realidad se consideran independientes y separados de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos Días.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 07:42:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: apuñalaron a un legislador pro-Beijing en Hong Kong
    </title>
    <description>
        El gobierno condenó el ataque contra Junius Ho y dijo que la policía había detenido al agresor.
        Un defensor de las protestas contra el gobierno hirió el miércoles en un ataque de arma blanca a un legislador hongkonés partidario de Beijing que estaba haciendo campaña para las elecciones locales, según la policía.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 07:30:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Nueva disputa entre México y EE.UU. por una masacre
    </title>
    <description>
        El asesinato de nueve miembros de una familia mormona de origen estadounidense originó un cruce entre López Obrador y Trump. El mandatario de la Casa Blanca habla de “guerra contra carteles de la droga”, mientras que su par azteca se niega a aceptar “injerencia externa”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué resurgió la violencia contra policías en París
    </title>
    <description>
        Las autoridades están alarmadas porque la violencia parece haber sido planeada de antemano, incluso con emboscadas deliberadas.
        Reapareció la violencia contra la policía en los problemáticos poblados que rodean París, síntoma de que la anarquía sigue ardiendo en las mismas zonas urbanas francesas que vivieron tres semanas de disturbios en 2005, pero las razones parecen ser otras ahora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:36:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en el Reino Unido: liberales prometen cancelar el Brexit
    </title>
    <description>
        La líder del proeuropeo Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de cancelar el acuerdo de salida e invertir en servicios públicos si gana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:27:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela
    </title>
    <description>
        Ates habían sido sancionados el propio Maduro, sus familiares y el vicepresidente.
        Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela, entre ellos el jefe del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (CEOFANB), el comandante Remigio Ceballos, por violaciones de los Derechos Humanos y corrupción, aumentando así la presión contra el Gobierno de Nicolás Maduro. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:24:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        México: 9 personas fueron asesinadas por un cártel, y Trump ofreció ayuda para "librar la guerra" contra narcos
    </title>
    <description>
        Los familiares dicen que las víctimas viven en la comunidad religiosa La Mora, en el norte del país, un asentamiento fundado como parte de una filial de los mormones.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 12:37:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            "Siento una profunda vergüenza por los crímenes de mi abuelo", dijo la nieta de un oficial nazi que visitó Argentina
        </title>
        <description>
            Robert Gies fue uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942. El genocida murió impune a los 72 años. 
            La nieta del oficial nazi Robert Gies, uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942, aseguró que siente "una profunda vergüenza por los crímenes de su abuelo" que murió impune a los 72 años, pero la manera que encontró para "rendirle tributo a las víctimas" es mantener viva la memoria sobre esta página del genocidio nazi.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:52:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otra noche de protestas en Bolivia: se elevó a tres la cifra de víctimas fatales desde el inicio del conflicto
        </title>
        <description>
            Un manifestante murió durante un enfrentamiento entre campesinos que defendían el triunfo de Morales y opositores. Otras 60 personas resultaron heridas este miércoles en La Paz. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:09:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un muerto, 50 heridos y una intendenta agredida durante los disturbios en Bolivia
        </title>
        <description>
            Al menos una persona murió este miércoles en Cochabamba durante una jornada de violentos enfrentamientos en la que al menos 50 personas resultaron heridas y una intendenta fue golpeada e insultada, al quedar cautiva de un grupo de manifestantes que quemó una sede municipal en ese departamento de Bolivia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 23:13:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Primer encuentro del ciclo en la UNC "Nuestra América sublevada"
        </title>
        <description>
            Este jueves se abre el espacio de debate sobre los conflictos emergentes en la región.
            Este jueves,a  las 12, en el aula Paola Sosa, de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de Córdoba, dará comienzo el ciclo de conversaciones “Nuestra América sublevada”, organizado por la UNC, el Centro de Estudios Avanzados (CEA) y el Instituto Varsavsky del Gremio de Docentes e Investigadores Universitarios de Córdoba (Adiuc).
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 21:48:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: la CIDH quiere investigar violaciones de derechos humanos 
    </title>
    <description>
        Su interés es después de las denuncias por el accionar de las fuerzas durante las protestas. 
        La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidió este miércoles formalmente un permiso al gobierno de Chile para enviar una misión de observadores a ese país que investigue las denuncias contras las fuerzas de la represión durante las protestas sociales de las últimas semanas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 16:46:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La policía holandesa investiga "situación sospechosa" en un avión
    </title>
    <description>
        Fuentes militares informaron a la televisión holandesa NOS que se trata de un posible "secuestro de una aeronave" con 27 pasajeros y que el "capitán del avión presionó el botón de alarma de secuestro", según detalló la agencia EFE.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:42:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Bolivia: manifestantes secuestraron y humillaron a una alcaldesa 
        </title>
        <description>
            Los hechos quedaron filmados. Según cifras oficiales, murieron al menos tres personas durante las protestas. 
            Manifestantes opositores al régimen de Evo Morales en Bolivia secuestraron a una alcaldesa, le cortaron el pelo, la escupieron y orinaron mientras le gritaban "¡asesina!".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 15:39:35 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Chile: Piñera anunció medidas de seguridad, pero evitó hablar de reforma constitucional
        </title>
        <description>
            El mandatario lo confirmó en una conferencia de prensa que brindó en el Palacio de la Moneda.
            El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció este jueves una serie de diez medidas, centradas en fortalecer el orden público y resguardar la seguridad ciudadana, pero no hizo referencia a una posible reforma constitucional, como exigen gran parte de la oposición chilena y miles de personas en las calles desde hace tres semanas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 15:34:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Así es el túnel que usaron para escapar por debajo del Muro de Berlín: ahora, lo abrieron al público
    </title>
    <description>
        El pasadizo tenía 100 metros a finales de 1970, nueve años después de que la Alemania Oriental cerró su frontera.
        Un túnel de escape bajo el Muro de Berlín fue abierto al público por primera vez al conmemorarse 30 años de la apertura de la frontera con la Alemania Oriental.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 12:05:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Siento una profunda vergüenza por los crímenes de mi abuelo", dijo la nieta de un oficial nazi que visitó Argentina
    </title>
    <description>
        Robert Gies fue uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942. El genocida murió impune a los 72 años. 
        La nieta del oficial nazi Robert Gies, uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942, aseguró que siente "una profunda vergüenza por los crímenes de su abuelo" que murió impune a los 72 años, pero la manera que encontró para "rendirle tributo a las víctimas" es mantener viva la memoria sobre esta página del genocidio nazi.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 07:52:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra noche de protestas en Bolivia: se elevó a tres la cifra de víctimas fatales desde el inicio del conflicto
    </title>
    <description>
        Un manifestante murió durante un enfrentamiento entre campesinos que defendían el triunfo de Morales y opositores. Otras 60 personas resultaron heridas este miércoles en La Paz. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 07:09:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un muerto, 50 heridos y una intendenta agredida durante los disturbios en Bolivia
    </title>
    <description>
        Al menos una persona murió este miércoles en Cochabamba durante una jornada de violentos enfrentamientos en la que al menos 50 personas resultaron heridas y una intendenta fue golpeada e insultada, al quedar cautiva de un grupo de manifestantes que quemó una sede municipal en ese departamento de Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 23:13:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Primer encuentro del ciclo "Nuestra América sublevada"
    </title>
    <description>
        Este jueves se abre el espacio de debate sobre los conflictos emergentes en la región.
        Este jueves,a  las 12, en el aula Paola Sosa, de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de Córdoba, dará comienzo el ciclo de conversaciones “Nuestra América sublevada”, organizado por la UNC, el Centro de Estudios Avanzados (CEA) y el Instituto Varsavsky del Gremio de Docentes e Investigadores Universitarios de Córdoba (Adiuc).
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 21:48:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Chile: tras 22 días de protestas, Piñera anunció que propondrá "profundos" cambios en la Constitución
        </title>
        <description>
            El presidente anunció que el Gobierno prepara "con sentido de urgencia" una serie de modificaciones al texto. 
            El presidente de Chile, Sebastián Piñera. anunció que el gobierno prepara "con sentido de urgencia" una serie de "profundos e intensos" cambios a la Constitución del país, que rige desde los tiempos de la dictadura pinochetista.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 09:35:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lula le agradeció a Alberto F. por sus dichos y por visitarlo en la cárcel: "Quiero que sepas que podés contar conmigo"
    </title>
    <description>
        El expresidente de Brasil se expresó por Twitter.
        El expresidente de Brasil Luiz Inácio Lula da Silva agradeció por Twitter las palabras que le dedicó el presidente electo de la Argentina Alberto Fernández con motivo de su liberación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 09 Nov 2019 09:01:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En resumen: Lula, el preso más famoso de Brasil, dejó la cárcel tras 1 año y 7 meses
    </title>
    <description>
        El expresidente de Brasil fue liberado después de pasar 580 días en una prisión en Curitiba. Fue beneficiado por un fallo del Tribunal Supremo que consideró inconstitucional el arresto de una persona condenada solo en segunda instancia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 08:46:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Atacaron la embajada argentina en Chile durante las protestas 
    </title>
    <description>
        Un grupo de desconocidos ingresó en los jardines. Provocó destrozos. 
        Un grupo de desconocidos ingresó anoche en los jardines de la embajada argentina en Chile, provocando destrozos en el edificio y en los jardines, al cumplirse tres semanas de una serie de protestas contra la política económica del gobierno del presidente Sebastián Piñera.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 09 Nov 2019 08:21:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A 30 años, por qué cayó el Muro de Berlín
    </title>
    <description>
        En Alemania se celebra el trigésimo aniversario con una serie de actos y festejos, que marcan uno de los momentos más decisivos de la reciente historia de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 07:57:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lula ya está en libertad y con ansias de recuperar protagonismo en Brasil
    </title>
    <description>
        El expresidente brasileño salió de prisión por un fallo de la Justicia. Según especialistas, puede ser un oponente peligroso para el ultraderechista Jair Bolsonaro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:14:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El día que empezó a cambiar la historia 
    </title>
    <description>
        Cuando el 9 de noviembre de 1989 Gunter Schabowski, vocero del gobierno de la República Democrática Alemana (RDA), pronunció la frase “ahora, de inmediato”, en respuesta a un periodista sobre la vigencia de una nueva normativa para que los alemanes del este pudieran viajar a occidente, se desató uno de los momentos clave de la historia del siglo 20: la caída del Muro de Berlín.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: durante las protestas atacaron la embajada argentina en Santiago
    </title>
    <description>
        Un grupo de manifestantes ingresó a los jardines de la residencia.
        Una de las sedes de la embajada argentina en Santiago de Chile fue atacada este viernes por un grupo de manifestantes, en el marco de una nueva jornada de protestas contra el Gobierno chileno.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 22:02:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rousseff dijo que la liberación de Lula "no es suficiente" porque hay que probar su "inocencia"
    </title>
    <description>
        "Estamos contentos con la liberación de Lula pero consideramos que eso no es suficiente", sentenció.
        La ex presidenta de Brasil Dilma Rousseff consideró esta noche que la liberación del líder del Partido de los Trabajadores (PT), Luiz Inácio Lula Da Silva, "no es suficiente porque ahora hay que pelear por su inocencia", y afirmó que "la cárcel le sirvió" al exmandatario "para fortalecerlo".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 20:43:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández invitará a Lula su acto de asunción
    </title>
    <description>
        Se comunicó con Amorim, excanciller del líder del PT.
        El presidente electo, Alberto Fernández, invitará al exmandatario brasileño Luiz Inácio Lula da Silva, liberado este viernes en Brasil,  al acto de asunción el próximo 10 de diciembre en Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 20:21:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un grupo de policías se amotinó en pleno conflicto por las elecciones en Bolivia
    </title>
    <description>
        No estaban claras sus demandas.
        Un grupo de policías se amotinó el viernes y cientos de opositores acudieron a apoyarlos en la tercera semana de protestas en Bolivia tras los resultados de unas polémicas elecciones presidenciales en las que el mandatario se declaró triunfador en medio de señalamientos de un posible fraude.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 19:48:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Incendiaron una universidad en Chile durante otra jornada de protestas
    </title>
    <description>
        En el marco de otra jornada de manifestaciones en la céntrica Plaza Italia de Santiago de Chile, se registró un incendio en la sede de la Universidad Pedro de Valdivia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 19:42:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Maduro celebró la liberación de Lula y recalcó que "la verdad triunfó en Brasil
    </title>
    <description>
        "En nombre del pueblo de Venezuela, expreso mi más profunda alegría por la liberación de mi hermano y amigo Lula", publicó.
        El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, celebró este viernes la liberación del exmandatario brasileño Luiz Inácio Lula da Silva tras más de un año y medio encarcelado por dos condenas por corrupción y recalcó que "la verdad triunfó en Brasil".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 19:34:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Grupo de Lima rechazó elecciones legislativas anticipadas en Venezuela
    </title>
    <description>
        El grupo formado por Argentina, Brasil, Canadá, Chile, Colombia, Costa Rica, Guatemala, Honduras, Paraguay, Perú y Venezuela, se "comprometió" a buscar nuevas medidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 19:32:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maradona sobre la liberación de Lula: "Se hizo justicia"
    </title>
    <description>
        Diego Maradona aseguró este viernes que "se hizo justicia" con la liberación del expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva (2003-2010), que pasó un año y siete meses preso.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 19:12:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lula, al salir de la cárcel: "Han intentado criminalizar a la izquierda"
    </title>
    <description>
        El exmandatario brasileño estuvo preso 580 días. Canal especial: todo lo publicado sobre la liberación de Lula.
        El expresidente de Brasil Luiz Inácio Lula da Silva acusó este viernes a la Justicia, la Policía y al Estado brasileño de intentar "criminalizar" a la izquierda por los 580 días que ha permanecido encarcelado en Curitiba (sur) por una condena de corrupción.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 19:00:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto F. tras la liberación de Lula: “Conmueve la fortaleza para afrontar esta persecución”
    </title>
    <description>
        El presidente electo de Argentina escribió un tuit tras conocer la noticia.
        Alberto Fernández, presidente electo de Argentina, se manifestó tras la liberación de Lula da Silva en Brasil.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 18:41:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "Lula libre": las repercusiones en las redes sociales tras la liberación del expresidente brasileño
    </title>
    <description>
        La liberación del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, el dirigente más carismático y popular de Brasil, se convirtió este viernes en tema estrella en las redes sociales, sobre todo en Brasil donde se visibiliza la polarización política en Brasil.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 18:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina, sobre la liberación de Lula: “Cesa una de las aberraciones más grandes del 'lawfare' en Latinoamérica”
    </title>
    <description>
        La expresidente y actual vicepresidenta electa Cristina Fernández celebró este viernes la liberación de Luiz Inácio Lula da Silva al descatar que cesó “una de las aberraciones más grandes del 'lawfare' en Latinoamérica”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 18:21:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ovacionado, una multitud de personas recibieron a Lula afuera de la cárcel
    </title>
    <description>
        Este viernes Lula da Silva recibió la orden de salir de prisión, luego de que la Corte Suprema emitió un fallo que permite a los defensores permanecer libres mientras sus apelaciones están en los tribunales. Fotos: DPA y AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 18:16:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: investigan si un carabinero usó a un manifestante como escudo humano en Chile
    </title>
    <description>
        Ocurrió en Rancagua. En las imágenes puede verse cómo el agente sostiene a un joven de 17 años mientras tira bombas lacrimógenas.
        La Fiscalía chilena abrió una investigación contra un agente de la policía chilena que utilizó a un joven de 17 años como escudo para disparar bombas lacrimógenas contra manifestantes en la ciudad de Rancagua, en el marco de la ola de protestas contra la desigualdad social.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 17:00:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La defensa de Lula pide su "inmediata liberación" a la Justicia de Brasil
    </title>
    <description>
        La defensa del expresidente de Brasil Luiz Inácio Lula da Silva ha pedido este viernes su "inmediata liberación" en una solicitud presentada ante la Justicia Federal, tras la decisión adoptada por el Tribunal Supremo (STF) de revocar una ley que hace que los acusados deban ir a prisión después de perder su primera apelación, algo que podría suponer su pronta liberación.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 16:18:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cómo son las casas del "Chapo" Guzmán que se subastarán el domingo
    </title>
    <description>
        Se trata de seis propiedades incautadas al capo del Cartel de Sinaloa y en poder del gobierno de México.
        El Gobierno de México subastará el domingo seis casas incautadas al antiguo capo del Cártel de Sinaloa, Joaquín "El Chapo" Guzmán, y otra que presuntamente pertenecía a su esposa y madre de Ovidio Guzmán, Griselda López.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 16:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lula quiere ir a la asunción de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Lo adelantó el jefe del bloque de diputados del Partido de los Trabajadores (PT). La asunción será el 10 de diciembre.
        El exmandatario brasileño Luiz Inácio Lula da Silva tiene pensado viajar a la asunción de Alberto Fernández como presidente de la Argentina el próximo 10 de diciembre, afirmó el jefe del bloque de diputados del Partido de los Trabajadores (PT), Paulo Pimenta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 14:46:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cambiarán de lugar un símbolo histórico de Nueva York 
    </title>
    <description>
        La famosa estatua Toro de Wall Street tendrá otra ubicación.
        La ciudad de Nueva York finalizó sus planes de reubicar la famosa estatua "Toro de Wall Street", informaron el viernes las autoridades municipales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 13:14:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos: el antes y el después de los sitios donde estaba el Muro de Berlín
    </title>
    <description>
        El Muro de Berlín formó parte de la frontera entre Alemania Oriental y Alemania Occidental entre el 13 de agosto de 1961 y el 9 de noviembre de 1989. A pesar de que la caída del Muro hizo posible una Europa unida, según un estudio, la economía en el este de Alemania se mantuvo débil por décadas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 10:29:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alemania: el error que llevó a la caída del Muro de Berlín
    </title>
    <description>
        Se cumplen 30 años de la histórica caída del muro el 9 de noviembre de 1989. Cronología de los hechos.
        Fueron solo unas pocas palabras, pronunciadas más bien apresuradamente y aún así supusieron el fin de la división de Alemania: "Hasta donde sé... es efectivo de forma inmediata... sin demora", dijo Guenter Schabowski, un miembro del Politburó de Alemania del Este.
        
    </description>
    <pubDate>
                                                    Fri, 08 Nov 2019 10:27:50 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    El Muro de Berlín en números e imágenes, a 30 años de su caída
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La mentira dicha por Walter Ulbricht, el líder comunista de Alemania Oriental, fue una que pasó a la historia: "Nadie tiene ninguna intención de construir un muro". Poco tiempo después, un domingo de agosto de 1961, la construcción del muro comenzó. Aquí algunas cifras de lo que se convirtió en símbolo de la división de Alemania.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Fri, 08 Nov 2019 10:23:49 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Maduro dijo que el pueblo de Chile "no parará hasta lograr su propio camino"
                                            </title>
                                            <description>
                                                "No se nos olvidará este año 2019 porque ha sido el año del despertar de Chile, y si Chile despierta, despierta toda Latinoamérica y el Caribe", indicó el presidente de Venezuela.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 08 Nov 2019 08:50:19 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Hijos de Bolsonaro, contra el fallo a favor de Lula: "Sueltan a los bandidos y desarman a los ciudadanos"
                                            </title>
                                            <description>
                                                Los hijos del presidente brasileño, Jair Bolsonaro, reaccionaron con indignación en las redes sociales frente al fallo de la Corte que permite indirectamente la liberación del expresidente y líder opositor Luiz Inácio Lula da Silva, preso desde el 7 de abril de 2018 por corrupción.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 08 Nov 2019 08:45:49 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
            Marcha por Evo Morales en CÃ³rdoba: cÃ³mo se viviÃ³ el apoyo en fotos 
        </title>
        <description>
            Organizaciones sociales, sindicales y partidos de izquierda marcharon en CÃ³rdoba en apoyo a Evo Morales. La manifestaciÃ³n se desarrollÃ³ frente al Patio Olmos el lunes cerca de las 18. Fotos: Javier Ferreyra.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 18:49:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El terror en Bolivia, en el relato de una dirigente indÃ­gena feminista
    </title>
    <description>
        La referente boliviana describiÃ³ la situaciÃ³n en su paÃ­s como un "golpe contra el Estado y las organizaciones". DenunciÃ³ amenazas y amedrentamientos racistas contra miembros de organizaciones sociales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 18:38:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        MÃ©xico anunciÃ³ que concediÃ³ asilo a Evo Morales
    </title>
    <description>
        "Hace unos momentos recibÃ­ una llamada de Evo Morales mediante la cual solicitÃ³ formalmente asilo polÃ­tico en el paÃ­s", dijo el canciller de MÃ©xico, Marcelo Ebrard.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 18:29:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        RÃ­o Cuarto se sumÃ³ al apoyo a Evo Morales con marchas 
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 17:28:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales agradeciÃ³ el apoyo con un video de Argentina 
    </title>
    <description>
        El exmandatario se expresÃ³ a travÃ©s de Twitter. En Buenos Aires marcharon hacia la embajada de Bolivia.Â 
        Evo Morales agradeciÃ³ el apoyo del pueblo a travÃ©s de Twitter y adjuntÃ³ un video de las manifestaciones en Argentina en donde se denunciaba el âgolpe de Estadoâ este lunes por la maÃ±ana.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 16:54:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La segunda vicepresidenta del Senado dijo estar "dispuesta" a asumir la Presidencia interina de Bolivia
    </title>
    <description>
        Jeanine AÃ±ez dijo que su "Ãºnico objetivo" es convocar a elecciones, despuÃ©s de que los altos cargos llamados a suceder a Evo Morales tras su dimisiÃ³n tambiÃ©n hayan renunciado dejando al paÃ­s en una situaciÃ³n de acefalia polÃ­tica.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 15:51:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La embajada argentina en Bolivia desmiente que el exministro Carlos Romero estÃ© refugiado en su sede
    </title>
    <description>
        Fuentes de la CancillerÃ­a de Argentina en Buenos Aires habÃ­an asegurado que Carlos Romero se encuentra "a resguardo", pero con "en asilo", en la embajada argentina en La Paz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 15:35:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OEA pide a Bolivia una acciÃ³n "urgente" para llamar a nuevos comicios
    </title>
    <description>
        EmitiÃ³ un comunicado en el que exhorta a la pacificaciÃ³n y solicita que se garantice el "funcionamiento institucional". Ya son 25 los detenidos por las irregularidades en las elecciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 14:17:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Faurie: No estÃ¡n los elementos para hablar de un golpe de Estado en Bolivia
    </title>
    <description>
        El ministro de Relaciones Exteriores, Jorge Faurie, asegurÃ³ este lunes que Bolivia âvive una crisis institucionalâ y asegurÃ³ que âno estÃ¡n los elementosâ para describir esa situaciÃ³n como âun golpe de Estadoâ.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 13:54:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: ya son 25 los detenidos por las irregularidades en las elecciones
    </title>
    <description>
        Son miembros del Tribunal Supremo Electoral.
        La PolicÃ­a de Bolivia ha detenido en las Ãºltimas horas a 25 miembros del Tribunal Supremo Electoral (TSE) y de tribunales electorales departamentales despuÃ©s de que la OrganizaciÃ³n de Estados Americanos (OEA) confirmase irregularidades en las elecciones presidenciales que se celebraron el pasado 20 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 13:36:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            MÃ©xico considera un golpe lo ocurrido en Bolivia
        </title>
        <description>
            El canciller de ese paÃ­s sostuvo que las puertas de MÃ©xico estÃ¡n abiertas a quien quiera pedir asilo.Â 
            El canciller Marcelo Ebrard afirmÃ³ el lunes que MÃ©xico considera un golpe de Estado lo ocurrido en Bolivia y pidiÃ³ una reuniÃ³n urgente de la OrganizaciÃ³n de Estados Americanos para que se pronuncie ante lo que considerÃ³ una ruptura del orden constitucional en la naciÃ³n andina.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 12:10:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Gremios y organizaciones convocan a una marcha a favor de Evo Morales frente al Patio Olmos
        </title>
        <description>
            SerÃ¡ a las 18 en Patio Olmos. La UniÃ³n Obrera Ladrillera convocÃ³ a una marcha este lunes a las 18 "en repudio al golpe de Estado en Bolivia" a la que se plegaron otros gremios como el Sindicato Ãnico de Obreros y Empleados Municipales (Suoem) y el Sindicato de Luz y Fuerza.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 11:54:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Diputados piden sesiÃ³n especial "para repudiar el golpe en Bolivia"
    </title>
    <description>
        AgustÃn Rossi (FpV-PJ) y Daniel Lipovetzky (Pro) son dos de los diputados que pedirÃ¡n sesiÃ³n especial.
        AgustÃ­n Rossi, jefe de la bancada de diputados del FpV-PJ, anunciÃ³ este lunes que junto a otros bloques pedirÃ¡n al presidente de la CÃ¡mara, Emilio MonzÃ³, que llame a una sesiÃ³n especial para "repudiar el golpe de Estado tradicional" que se registrÃ³ en Bolivia el domingo.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 10:59:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        HernÃ¡n Lombardi, sobre Bolivia: âLo ideal es que los gobiernos terminen los mandatosâ
    </title>
    <description>
        El titular del Sistema Federal de Medios y Contenidos PÃºblicos dijo que âlos recambiosâ se deben ajustar a âlo que la ConstituciÃ³n prevÃ©, no saliendoâ.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 09:41:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La UniÃ³n Europea pide que Bolivia celebre nuevas elecciones de manera pacÃ­fica
    </title>
    <description>
        Pide a cada parte "asumir sus responsabilidades democrÃ¡ticas y tomar las decisiones apropiadas que permitirÃ¡n una rÃ¡pida reconciliaciÃ³n y evitar mÃ¡s violencia".
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 09:22:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maduro y el Gobierno de Rusia llaman a "no aceptar" lo que consideran un golpe de Estado orquestado
    </title>
    <description>
        "EstÃ¡ en peligro la vida de Evo Morales, debemos salvar a Evo Morales porque los fascistas son fascistas, con su racismo y su odio creen que llegÃ³ la hora de acabar con la vida de Evo", alertÃ³ el presidente venezolano.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 09:10:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        CÃ³mo sigue: los pasos que prevÃ© la ConstituciÃ³n boliviana para resolver la acefalÃ­a
    </title>
    <description>
        La bicameral Asamblea Legislativa de Bolivia parece el Ã³rgano indicado por la Carta Magna, aunque la complejidad de la situaciÃ³n es la principal barrera.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 08:42:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por Twitter, Evo Morales le apuntÃ³ a la oposiciÃ³n por la crisis en Bolivia
    </title>
    <description>
        âMesa y Camacho, discriminadores y conspiradores, pasarÃ¡n a la historia como racistas y golpistas", dijo. Se desconoce su paradero.
        âMesa y Camacho, discriminadores y conspiradores, pasarÃ¡n a la historia como racistas y golpistas. Que asuman su responsabilidad de pacificar al paÃ­s y garanticen la estabilidad polÃ­tica y convivencia pacÃ­fica de nuestro pueblo. El mundo y bolivianos patriotas repudian el golpeâ.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 08:39:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: niegan que exista una orden de detenciÃ³n contra Evo Morales
    </title>
    <description>
        La PolicÃ­a boliviana saliÃ³ al cruce de las versiones que indicaban que hubiera existido una orden de aprehensiÃ³n. SÃ­ hubo una orden judicial contra la presidenta del Tribunal Supremo Electoral.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 07:57:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crisis en Chile: el Gobierno avanzarÃ¡ hacia una nueva Carta Magna
        </title>
        <description>
            Se harÃ¡ mediante un congreso constituyente.
            El gobierno de Chile anunciÃ³ el domingo el inicio de un proceso para reformar la ConstituciÃ³n, una de las exigencias de diversos sectores que por semanas han mantenido protestas en demanda de mejoras sociales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 07:27:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Incertidumbre tras la renuncia de Evo Morales
        </title>
        <description>
            El primer mandatario dijo que era vÃ­ctima de un golpe de Estado. La oposiciÃ³n insistiÃ³ en su renuncia tras el informe de la OEA. AÃºn no se conocen quiÃ©n serÃ¡ el presidente provisorio ni la fecha de las nuevas elecciones en el paÃ­s vecino.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 00:13:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El equilibrio de poder se acentÃºa en EspaÃ±a y serÃ¡ difÃ­cil formar gobierno
        </title>
        <description>
            El Psoe de Pedro SÃ¡nchez volviÃ³ a ganar, pero por una diferencia menor. Se recuperÃ³ el Partido Popular. La fuerza de ultraderecha Vox registrÃ³ un notable crecimiento y obtuvo 52 escaÃ±os.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De la gloria a la caÃ­da
    </title>
    <description>
        La renuncia de Morales no conjura por sÃ­ misma los graves riesgos que se ciernen sobre Bolivia.Â 
        Pudo quedar en la historia como un presidente de resultados sorprendentes. El jefe de un gobierno con grandes logros econÃ³micos y sociales. Logros sÃ³lo comparables con los de VÃ­ctor Paz Estenssoro en sus dos primeros gobiernos, en las dÃ©cadas de 1950 y de 1960 del siglo pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En Villa El Libertador y Patio Olmos hubo manifestaciones de apoyo a Evo Morales
    </title>
    <description>
        En CÃ³rdoba, parte de la comunidad boliviana expresÃ³ su preocupaciÃ³n, primero, por las turbulencias que derivaron en el llamado a elecciones por parte de Evo Morales; y luego, por su renuncia a la presidencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un duro impacto para la democracia 
    </title>
    <description>
        La regiÃ³n atraviesa una de sus pruebas mÃ¡s duras desde los retornos democrÃ¡ticos en la dÃ©cada de 1980. Incertidumbre tras la renuncia de Evo Morales
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales denunciÃ³ que lo quieren detener ilegalmente y que atacaron su casa
    </title>
    <description>
        Bolivia y un domingo muy intenso. Las repercusiones tras la renuncia de Evo Morales como presidente de ese paÃ­s no se detienen. Y es el propio Morales el que, pocas horas despuÃ©s de su dimisiÃ³n, denunciÃ³ que lo quieren detener, de manera ilegal.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 22:47:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        MÃ©xico ofreciÃ³ asilo a Evo Morales
    </title>
    <description>
        AsÃ­ lo expresÃ³ el canciller mexicano Marcelo Ebrard. La embajada en la Paz ya recibiÃ³ a 20 personalidades del Ejecutivo y Legislativo.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 22:39:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Roberto Lavagna: Evo no interpretÃ³ la decisiÃ³n de las urnas 
    </title>
    <description>
        El excandidato a presidente se refiriÃ³ a la situaciÃ³n de Bolivia en su Twitter personal.Â 
        El lÃ­der de Consenso Federal, que obtuvo el tercer lugar en las Ãºltimas elecciones presidenciales en Argentina, se refiriÃ³ a la renuncia de Evo Morales y expresÃ³ su opiniÃ³n al respecto. En su cuenta de Twitter personal, dijo que "la democracia y la paz deben primar en Bolivia" y que "la intervenciÃ³n militar es deplorable".Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 22:33:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Negri repudiÃ³ la "intromisiÃ³n militar en la vida polÃ­tica de Bolivia"
    </title>
    <description>
        El jefe del interbloque de diputados de Cambiemos, Mario Negri, repudiÃ³ hoy la "intromisiÃ³n militar en la vida polÃ­tica de Bolivia", despuÃ©s de la renuncia del presidente de ese paÃ­s, Evo Morales, y advirtiÃ³ que esas incursiones "sÃ³lo son compatibles con golpes de Estado".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 22:24:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro dice que la renuncia de Evo Morales no es positiva
    </title>
    <description>
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, afirmÃ³ esta noche que no considera positiva la renuncia de Evo Morales a la Presidencia de Bolivia, pero afirmÃ³ que la palabra golpe "siempre es usada cuando la izquierda pierde".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 21:53:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            AÃ±ez dijo que Evo no podrÃ¡ presentarse a elecciones en Bolivia, pero el MAS sÃ­
        </title>
        <description>
            Lo indicÃ³ la autoproclamada presidenta interina.
            La autoproclamada presidenta interina de Bolivia, Jeanine ÃÃ±ez, asegurÃ³ hoy que el ex mandatario Evo Morales, renunciante tras denunciar un golpe de Estado, no podrÃ¡ presentarse a las nuevas elecciones presidenciales que pretende celebrar para superar la crisis polÃ­tica, pero aclarÃ³ que el Movimiento al Socialismo (MAS) sÃ­.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 13:19:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Lugo: No me extraÃ±arÃ­a que Brasil y Argentina estÃ©n involucrados como colaboradores del golpe en Bolivia
        </title>
        <description>
            El expresidente paraguayo asegurÃ³ que "la liberaciÃ³n" del exmandatario brasileÃ±o Lula da Silva "acelerÃ³ desenlace en Bolivia y apuntÃ³ contra Macri, Bolsonaro y Trump.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 12:36:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Rusia dice que reconocerÃ¡ a AÃ±ez como presidenta interina de Bolivia
        </title>
        <description>
            âSerÃ¡ considerada asÃ­ hasta que se elija a un nuevo presidenteâ, aclarÃ³ el gobierno ruso en un comunicado.Â 
            Rusia reconocerÃ¡ a Jeanine AÃ±ez como presidenta interina de Bolivia hasta la celebraciÃ³n de nuevas elecciones, segÃºn informÃ³ este jueves el viceministro de Exteriores ruso, Sergei Riabkov.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 11:11:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En medio del escÃ¡ndalo, el Papa nombra a jesuita espaÃ±ol como "superministro" de EconomÃ­a
        </title>
        <description>
            El jesuita espaÃ±ol Juan Antonio Guerrero serÃ¡ el nuevo "superministro" de las finanzas vaticanas, en reemplazo del cardenal George Pell, condenado en su Australia natal a seis aÃ±os de prisiÃ³n por abusos a menores y que desde hace un aÃ±o habÃ­a abandonado su puesto en la Curia romana.
            
        </description>
        <pubDate>
                Thu, 14 Nov 2019 10:45:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Un fotÃ³grafo argentino, entre las personas que agredieron a Rolando GraÃ±a y a un camarÃ³grafo en Bolivia
            </title>
            <description>
                Se trata de Alexis GÃ³mez Demarco, quien vive en La Paz desde 2016. Se hizo cargo del hecho en sus redes sociales.
                Luego del episodio de violencia que sufrieron dos integrantes de un equipo periodÃ­stico de AmÃ©rica 24 mientras cubrÃ­an el conflicto en Bolivia, se conociÃ³ que entre los agresores se encontraba un fotÃ³grafo argentino, quien en las redes sociales admitiÃ³ su participaciÃ³n en el hecho.
                
            </description>
            <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 10:24:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ascienden a 10 los muertos durante las protestas en Bolivia
    </title>
    <description>
        Ocho de ellos murieron baleados.Â 
        El director del Instituto de Investigaciones Forenses (IDIF) de Bolivia, AndrÃ©s Flores, informÃ³ este miÃ©rcoles de que la cifra de muertos durante las protestas tras las elecciones en el paÃ­s ascendiÃ³ a diez, de los cuales ocho murieron por proyectil de arma de fuego.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 08:59:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: cÃ³mo es el gabinete de âlÃ­nea duraâ que conformÃ³ ÃÃ±ez 	
    </title>
    <description>
        La autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine ÃÃ±ez, nombrÃ³ anoche a Ãºltima hora un gabinete de urgencia, con solo once ministros, para iniciar la transiciÃ³n despuÃ©s de que la presiÃ³n militar y policial obligara a Evo Morales a renunciar y abriera una crisis polÃ­tica que ya provocÃ³ 10 muertos y mÃ¡s de 500 heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 08:57:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Seguidores de Evo Morales desafÃ­an a la lÃ­der interina
    </title>
    <description>
        IndÃ­genas de El Alto marcharon a La Paz y reclamaron el regreso del expresidente. Estados Unidos y Brasil reconocieron a Jeanine AÃ±ez como nueva autoridad del paÃ­s.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 00:11:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ante la crisis, Chile debate reformar su ConstituciÃ³n
    </title>
    <description>
        Tras 25 dÃ­as de protestas, parlamentarios del oficialismo y de la oposiciÃ³n celebraron una primera reuniÃ³n formal. Nuevos y violentos choques entre manifestantes y las fuerzas de seguridad en Santiago.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ataques entre israelÃ­es y palestinos dejan 26 muertos
    </title>
    <description>
        Franja de Gaza. Aviones israelÃ­es atacaron la Franja de Gaza este miÃ©rcoles, mientras que el grupo yihadista islÃ¡mico respondiÃ³ con decenas de proyectiles lanzados hacia Israel por segundo dÃ­a consecutivo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:05:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: en medio del estallido social, el Congreso dialoga sobre los mecanismos para cambiar la ConstituciÃ³n
    </title>
    <description>
        La necesidad de reformar la Carta Magna para ampliar los derechos de la sociedad y combatir las desigualdades es una de las demandas centrales en las multitudinarias manifestaciones.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 20:09:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde MÃ©xico, Evo dijo que estÃ¡ dispuesto a volver a Bolivia si el pueblo se lo pide
    </title>
    <description>
        Morales propuso la instalaciÃ³n un "diÃ¡logo nacional" como "Ãºnica forma de parar" la crisis desatada a partir de las elecciones del 20 de octubre pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 19:53:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crisis en Bolivia: nuevos enfrentamientos en el centro de La Paz
    </title>
    <description>
        Una multitud que apoya a Evo Morales marchÃ³ portando la whipala, contra la autoproclamada presidenta JeanineÂ AÃ±ez y la PolicÃ­a Boliviana.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 19:39:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Alto se niega a aceptar "la vuelta a la normalidad" que anuncian AÃ±ez y Camacho
    </title>
    <description>
        Una multitud de simpatizantes del expresidente de Bolivia, Evo Morales, desafiÃ³ este miÃ©rcoles en las calles de La Paz, incluso con piedras y choques con la policÃ­a, la "vuelta a la normalidad" que buscÃ³ instalar la mandataria interina Jeanine ÃÃ±ez, tras proclamarse en ese cargo luego de la renuncia y la salida del paÃ­s del lÃ­der izquierdista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 18:44:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mariano Nascone: Lo de Bolivia es claramente un golpe de Estado
    </title>
    <description>
        El exdirector de Asuntos Sociales del Unasur, Mariano Nascone, se encuentra en CÃ³rdoba, donde participarÃ¡ este jueves del ciclo de conversaciones de Adiuc, âNuestra AmÃ©rica Sublevadaâ.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 18:06:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro suaviza el tono con China, busca reactivar la economÃ­a de Brasil  
    </title>
    <description>
        La visita de Xi para asistir a una cumbre con los lÃ­deres de las economÃ­as emergentes. China es el mayor socio comercial de Brasil.Â 
        En los previos a las elecciones presidenciales del aÃ±o pasado en Brasil, Jair Bolsonaro calificÃ³ a China de depredadora y molestÃ³ a las autoridades chinas al visitar TaiwÃ¡n, archirrival de Beijing.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 17:23:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crisis en la embajada venezolana en Brasilia: fue âinvadidaâ por 12 personas 
    </title>
    <description>
        Fue tomada por personal diplomÃ¡tico que responde a NicolÃ¡s Maduro. Se espera que tome una decisiÃ³n el canciller brasileÃ±o.Â 
        La crisis de la embajada de Venezuela en Brasilia continuaba pasadas las 14.30 a la espera de una resoluciÃ³n del canciller brasileÃ±o, Eduardo AraÃºjo,dijo a TÃ©lam una fuente polÃ­tica brasileÃ±a.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 16:45:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Venecia bajo agua: âes una devastaciÃ³n apocalÃ­pticaâ, afirmaron las autoridades 
    </title>
    <description>
        El 80 por ciento de la ciudad italiana estÃ¡ bajo agua. Es la mayor inundaciÃ³n desde 1966. La basÃ­lica de San Marcos sufriÃ³ graves daÃ±os.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 15:38:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales denunciÃ³ a la OEA por estar "al servicio del imperio norteamericano"
    </title>
    <description>
        Lo dijo el expresidente en su primera rueda de prensa desde MÃ©xico.
        El expresidente de Bolivia, Evo Morales, denunciÃ³ este miÃ©rcoles a la OrganizaciÃ³n de los Estados Americanos (OEA) por estar "al servicio" del "imperio norteamericano" y facilitar la crisis en Bolivia tras denunciar irregularidades en los comicios del 20 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 15:24:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Naciones Unidas pidiÃ³ protecciÃ³n para los bolivianos afectados por la crisis 
    </title>
    <description>
        El organismo tambiÃ©n manifestÃ³ su "profunda preocupaciÃ³n y consternaciÃ³n" por los persistentes "hechos de violencia e intolerancia".
        La Agencia de las Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur) pidiÃ³ a los paÃ­ses sudamericanos que garantice el acceso a territorio a personas que puedan requerir protecciÃ³n ante la crisis en Bolivia tras la autoproclamaciÃ³n como presidenta interina de Jeanine ÃÃ±ez, derivada de la dimisiÃ³n de Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 15:22:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: dictaron prisiÃ³n preventiva para funcionarios electorales
    </title>
    <description>
        Son juzgados por once delitos electorales. La decisiÃ³n se tomÃ³ despuÃ©s del informe preliminar de la OEA.
        La FiscalÃ­a boliviana resolviÃ³ este miÃ©rcoles la detenciÃ³n preventiva para MarÃ­a Eugenia Choque, Antonio Costas y Ãdgar Gonzales, vocales del Tribunal Supremo Electoral (TSE), por once delitos electorales, de corrupciÃ³n pÃºblica y ordinarios, presuntamente cometidos en el marco de las elecciones generales del 20 de octubre pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 15:12:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brasil: simpatizantes de GuaidÃ³ ocupan la embajada venezolana
    </title>
    <description>
        Un funcionario del gobierno de Maduro dijo que alrededor de 20 personas ingresaron por la fuerza a la sede diplomÃ¡tica durante la madrugada.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 14:07:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        BordÃ³n, tras el ataque a la embajada argentina: "La zona cÃ©ntrica de Santiago es tierra de nadie"
    </title>
    <description>
        El embajador argentino en Chile dijo que âanoche tuvimos que evacuar a toda la gente, por pedido de la seguridad de acÃ¡. La casa estÃ¡ muy golpeada, destrozaron los portones de entrada que habÃ­amos reforzado". Canal especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 12:55:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina rechazÃ³ la autoproclamaciÃ³n de AÃ±ez en Bolivia y cuestionÃ³ a Trump
    </title>
    <description>
        La vicepresidenta electa se expresÃ³ sobre la crisis que atraviesa el vecino paÃ­s. âParece que a los presidentes ya no los eligen los pueblosâ, considerÃ³.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 12:36:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Jorge Castro: Lo de Bolivia tiene todas las caracterÃ­sticas de una guerra civil
    </title>
    <description>
        El analista internacional Jorge Castro alertÃ³ este miÃ©rcoles que las violentas protestas que se intensificaron en Bolivia a partir de la renuncia de Evo Morales a la Presidencia âtienen todas las caracterÃ­sticas de una guerra civilâ porque âel poder hoy no estÃ¡ en las instituciones, ni siquiera en el EjÃ©rcito, sino en las callesâ.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 12:10:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        197 personas perdieron un ojo en las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        El dato se desprende del Ãºltimo reporte del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH).
        El 21 de octubre fue el primer y el Ãºltimo dÃ­a que Cristopher Rodrigo, de 24 aÃ±os, saliÃ³ a la calle a manifestarse contra la desigualdad en Chile. No le dio tiempo a correr. Un carabinero le disparÃ³ un balÃ­n a menos de cinco metros de distancia y perdiÃ³ totalmente la visiÃ³n en el ojo izquierdo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 11:35:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: se derrumbÃ³ un edificio que ardiÃ³ por horas, en medio de las protestas
    </title>
    <description>
        OcurriÃ³ en Antofagasta. No hubo heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 10:51:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        DesapareciÃ³ en EspaÃ±a el jefe de los exespÃ­a de Venezuela buscado por EE.UU. 
    </title>
    <description>
        La PolicÃ­a no pudo aÃºn localizar al mayor general Hugo Carvajal. La Justicia estadounidense lo reclama por presunto narcotrÃ¡fico.
        La policÃ­a espaÃ±ola no ha podido localizar al mayor general Hugo Carvajal, exjefe del espionaje venezolano, que estÃ¡ buscado por la justicia estadounidense por supuesto narcotrÃ¡fico, dijeron las autoridades a The Associated Press el miÃ©rcoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 10:42:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Trump, Bolsonaro y GuaidÃ³, los primeros en reconocer a AÃ±ez, la autoproclamada presidenta de Bolivia
    </title>
    <description>
        Los gobiernos de Donald Trump en Estados Unidos, de Jair Bolsonaro en Brasil y el lÃ­der de la oposiciÃ³n venezolana Juan GuaidÃ³, fueron los primeros en reconocer a Jeanine AÃ±ez, la opositora que en las Ãºltimas horas se autoproclamÃ³ presidenta tras la salida de Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 09:50:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La ONU abogÃ³ por elecciones pacÃ­ficas en Bolivia y evitÃ³ hablar de âgolpe de Estadoâ
    </title>
    <description>
        AsegurÃ³ que se mantiene en contacto con "interlocutores nacionales e internacionales".Â 
        Naciones Unidas ha asegurado este martes que estÃ¡ en contacto con "interlocutores nacionales e internacionales" para "ayudar a calmar la situaciÃ³n" en Bolivia, sumido en una grave crisis polÃ­tica tras la dimisiÃ³n de Evo Morales por el supuesto fraude en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 09:41:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Venezuela denuncia que Estados Unidos violÃ³ "nuevamente" su espacio aÃ©reo
        </title>
        <description>
            Las Fuerzas Armadas venezolanas denunciaron hoy que Estados Unidos violÃ³ "nuevamente" su espacio aÃ©reo, despuÃ©s de detectar ayer "un aviÃ³n espÃ­a RC135 de la Fuerza AÃ©rea de Estados Unidos (USAF)".
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 09:29:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Para el presidente de Nicaragua, el caso Bolivia abre el camino para retomar las armas
        </title>
        <description>
            Daniel Ortega dijo que hay luz verde para que las "fuerzas revolucionarias" aspiren nuevamente a tomar el poder por la vÃ­a armada.
            El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, advirtiÃ³ en la noche del viernes que la salida del poder del hasta hace poco aliado y homÃ³logo boliviano, Evo Morales, abre el camino para que las "fuerzas revolucionarias" aspiren nuevamente a tomar el poder por la vÃ­a armada.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 09:22:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Johnson asegura que el Reino Unido estarÃ¡ fuera de la UniÃ³n Europea el 31 de enero
        </title>
        <description>
            El candidato de los tories y actual Primer Ministro estÃ¡ en plena campaÃ±a para las elecciones del 12 de diciembre.
            El primer ministro britÃ¡nico, Boris Johnson, asegurÃ³ hoy que el Reino Unido estarÃ¡ "fuera" de la UniÃ³n Europea (UE) el prÃ³ximo 31 de enero, y se mostrÃ³ determinado a alcanzar una nueva relaciÃ³n comercial con ese bloque.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 08:45:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bullrich: Los periodistas argentinos ya estÃ¡n en el aeropuerto de Bolivia para regresar
        </title>
        <description>
            La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, informÃ³ esta maÃ±ana que los periodistas argentinos agredidos en Bolivia ya se encuentran en el aeropuerto para emprender el regreso al paÃ­s, luego de que fueran "evacuados" por oficiales del grupo AlacrÃ¡n de la GendarmerÃ­a.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 08:43:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales revela que por ahora no se ve de vuelta en la presidencia de Bolivia
    </title>
    <description>
        "Que me digan quÃ© poder econÃ³mico tengo despuÃ©s de 13 aÃ±os como presidente. InvestÃ­guenme todo", dijo el expresidente.
        El ex presidente boliviano Evo Morales dijo en la noche del viernes en MÃ©xico, donde se encuentra exiliado, que "por ahora" no se ve de vuelta en la presidencia de su paÃ­s y que se encuentra "en la etapa de recuperar la democracia y vencer a la dictadura".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 08:33:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El partido de Morales inicia un diÃ¡logo con el Gobierno interino de Bolivia para convocar elecciones
    </title>
    <description>
        El ministro de Presidencia de Bolivia ha dicho que el MAS ha puesto tres condiciones para el diÃ¡logo.
        El Gobierno liderado por la presidenta interina de Bolivia, Jeanine AÃ±ez, y el partido de Evo Morales, Movimiento al Socialismo (MAS), han iniciado un diÃ¡logo para pacificar el paÃ­s y convocar nuevas elecciones, ha informado el diario local PÃ¡gina Siete.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 08:11:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El gobierno de AÃ±ez impide a Evo participar de las elecciones
    </title>
    <description>
        La autoproclamada presidenta interina acusÃ³ al expresidente de alentar a sus seguidores a avivar las protestas. La ONU enviarÃ¡ a un funcionario para establecer contacto âcon todos los actoresââ polÃ­ticos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumenta la deuda global y llega al 320% del PIB mundial
    </title>
    <description>
        Es el mayor nivel histÃ³rico y los especialistas prevÃ©n que seguirÃ¡ subiendo. MÃ¡ximos responsables: Estados Unidos y China.
        La deuda de hogares, empresas, bancos y gobiernos de todo el mundo sumaba al cierre del primer semestre de 2019 un total de 250,9 billones de dÃ³lares.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crece la incertidumbre econÃ³mica en Chile
    </title>
    <description>
        Mientras la oposiciÃ³n y el gobierno del presidente SebastiÃ¡n PiÃ±era negocian contrarreloj un acuerdo sobre la forma de renovar la ConstituciÃ³n chilena, la moneda local continÃºa desplomÃ¡ndose y el paÃ­s entra en su cuarta semana de protestas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pionyang: Washington ha propuesto una nueva reuniÃ³n en diciembre
    </title>
    <description>
        Los expertos creen que de no producirse avances, Corea del Norte podrÃ­a optar a partir de AÃ±o Nuevo por realizar nuevos ensayos de armas, especialmente de misiles de alcance intermedio, como estrategia para presionar a Washington y al resto de sus aliados en la regiÃ³n.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 23:47:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En Chile, el Ministerio de Hacienda no descarta una recesiÃ³n y se podrÃ­an perder 300.000 empleos
    </title>
    <description>
        El Ministerio de Hacienda de Chile no descarta que la crisis social que vive el paÃ­s desemboque en una recesiÃ³n tÃ©cnica y estima que se podrÃ­an perder hasta 300.000 empleos, segÃºn ha informado este jueves el diario 'Emol'.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 22:28:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Al menos dos muertos tras un tiroteo en una escuela en Los Ãngeles
    </title>
    <description>
        El sospechoso, que serÃ­a un estudiante de la instituciÃ³n, se encuentra en el hospital en buenas condiciones de salud.
        Al menos dos personas murieron este jueves tras un tiroteo en una escuela de Los Ãngeles, en Estados Unidos, que se atribuye a un alumno que supuestamente intentÃ³ despuÃ©s suicidarse disparÃ¡ndose en la cabeza.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 19:59:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dura negociaciÃ³n entre los polÃ­ticos para la reforma de la ConstituciÃ³n chilena
    </title>
    <description>
        Si llegara el consenso, se redactarÃ¡ un documento con la propuesta definitiva, que serÃ¡ sometida a un plebiscito. Canal especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 19:57:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para luchar contra el cambio climÃ¡tico, el Banco Europeo ya no financiarÃ¡ planes de combustibles fÃ³siles
    </title>
    <description>
        La decisiÃ³n se tomÃ³ tras largas negociaciones entre paÃ­ses miembros de la UniÃ³n Europea, los accionistas del banco.
        El Banco Europeo de Inversiones anunciÃ³ el jueves que dejarÃ¡ de financiar proyectos energÃ©ticos relacionados con combustibles fÃ³siles a partir de fines del 2021, como parte de su lucha contra el cambio climÃ¡tico.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 19:45:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crisis en Bolivia: el Gobierno interino amenazÃ³ a los periodistas con aplicar la ley de sediciÃ³n
    </title>
    <description>
        Periodistas de TN, CrÃ³nica y TelefÃ© que cubrÃ­an la situaciÃ³n de Bolivia, fueron agredidos este jueves. Patricia Bullrich asegurÃ³ que fueron rescatados.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 18:51:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Australia, el paÃ­s que invita a refugiados e inmigrantes para sus zonas despobladas
    </title>
    <description>
        En todo el paÃ­s hay 23 mil lugares para este tipo de inmigrantes cada aÃ±o en el marco de un programa del Gobierno.
        El cura que oficia misa los domingos es de Filipinas. Los bomberos locales con sus cascos amarillos tambiÃ©n son de Filipinas. La comida en la tienda de vÃ­veres junto al banco: toda de Filipinas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 18:15:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Impresionantes fotos de protestas en el mundo
    </title>
    <description>
        Lo que estÃ¡ sucediendo en Chile, Bolivia, LÃ­bano, Hong Kong e Irak, en imÃ¡genes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 16:58:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales: Estoy dispuesto a volver a Bolivia y, para pacificar, no ser candidato
    </title>
    <description>
        Desde MÃ©xico, donde tiene asilo polÃ­tico,Â  el expresidente boliviano brindÃ³ una entrevista al diario El PaÃ­s. Canal especial: todo lo publicado sobre la crisis en Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 15:40:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Seis heridos por un ataque en una escuela de California
    </title>
    <description>
        SucediÃ³ en la secundaria Saugus High School, en Santa Clarita. El atacante fue descripto como un hombre de rasgos asiÃ¡ticos y vestido de negro.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 15:15:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La ONU envÃ­a a un mediador a Bolivia para ayudar a superar la crisis
    </title>
    <description>
        Un enviado de la ONU viajaba este jueves a Bolivia para tratar de mediar entre las distintas fuerzas polÃ­ticas y lograr una soluciÃ³n pacÃ­fica a la crisis que desencadenÃ³ la renuncia de Evo Morales a la Presidencia, anunciÃ³ la organizaciÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 15:03:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        AÃ±ez dijo que Evo no podrÃ¡ presentarse a elecciones en Bolivia, pero el MAS sÃ­
    </title>
    <description>
        Lo indicÃ³ la autoproclamada presidenta interina.
        La autoproclamada presidenta interina de Bolivia, Jeanine ÃÃ±ez, asegurÃ³ hoy que el ex mandatario Evo Morales, renunciante tras denunciar un golpe de Estado, no podrÃ¡ presentarse a las nuevas elecciones presidenciales que pretende celebrar para superar la crisis polÃ­tica, pero aclarÃ³ que el Movimiento al Socialismo (MAS) sÃ­ puede hacerlo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 14:06:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los Brics piden una reforma "urgente" de la ONU y el FMI
    </title>
    <description>
        Lo interpusieron los lÃ­deres de Brasil, Rusia, China, la India y SudÃ¡frica.
        Los Brics (Brasil, Rusia, India, China y SudÃ¡frica) reiteraron este jueves, en una declaraciÃ³n conjunta, la necesidad urgente de "fortalecer" y "reformar" la ONU y el FMI, e instaron a los Estados a evitar "medidas unilaterales y proteccionistas".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 14:04:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lugo: No me extraÃ±arÃ­a que Brasil y Argentina estÃ©n involucrados como colaboradores del golpe en Bolivia
    </title>
    <description>
        El expresidente paraguayo asegurÃ³ que "la liberaciÃ³n" del exmandatario brasileÃ±o Lula da Silva "acelerÃ³ desenlace en Bolivia y apuntÃ³ contra Macri, Bolsonaro y Trump.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 12:36:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rusia dice que reconocerÃ¡ a AÃ±ez como presidenta interina de Bolivia
    </title>
    <description>
        âSerÃ¡ considerada asÃ­ hasta que se elija a un nuevo presidenteâ, aclarÃ³ el gobierno ruso en un comunicado.Â 
        Rusia reconocerÃ¡ a Jeanine AÃ±ez como presidenta interina de Bolivia hasta la celebraciÃ³n de nuevas elecciones, segÃºn informÃ³ este jueves el viceministro de Exteriores ruso, Sergei Riabkov.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 11:11:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En medio del escÃ¡ndalo, el Papa nombra a jesuita espaÃ±ol como "superministro" de EconomÃ­a
    </title>
    <description>
        El jesuita espaÃ±ol Juan Antonio Guerrero serÃ¡ el nuevo "superministro" de las finanzas vaticanas, en reemplazo del cardenal George Pell, condenado en su Australia natal a seis aÃ±os de prisiÃ³n por abusos a menores y que desde hace un aÃ±o habÃ­a abandonado su puesto en la Curia romana.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 10:45:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un fotÃ³grafo argentino, entre las personas que agredieron a Rolando GraÃ±a y a un camarÃ³grafo en Bolivia
        </title>
        <description>
            Se trata de Alexis GÃ³mez Demarco, quien vive en La Paz desde 2016. Se hizo cargo del hecho en sus redes sociales.
            Luego del episodio de violencia que sufrieron dos integrantes de un equipo periodÃ­stico de AmÃ©rica 24 mientras cubrÃ­an el conflicto en Bolivia, se conociÃ³ que entre los agresores se encontraba un fotÃ³grafo argentino, quien en las redes sociales admitiÃ³ su participaciÃ³n en el hecho.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 10:24:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Comienza a bajar el agua en Venecia, pero siguen atentos por posibles nuevas crecidas
        </title>
        <description>
            Venecia recupera poco a poco la normalidad despuÃ©s de las graves inundaciones de los Ãºltimos dÃ­as, pero las autoridades se mantienen alertas ante las prÃ³ximas mareas, ya que se espera que el nivel del mar crezca hasta los 160 centÃ­metros.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 10:18:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Al menos 16 detenidos en el primer aniversario de las protestas de âchalecos amarillosâ en Francia
        </title>
        <description>
            La Prefectura de PolicÃ­a prohibiÃ³ durante todo el fin de semana cualquier concentraciÃ³n. Los "chalecos amarillos" nacieron en rechazo al alza de los precios de los combustibles, pero luego demandaron tambiÃ©n mejores condiciones de vida y pidieron la renuncia del presidente Macron. Fotos: AP.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 09:08:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Duras crÃ­ticas de Alberto FernÃ¡ndez a la OEA por haber avalado a AÃ±ez en Bolivia
    </title>
    <description>
        "La gestiÃ³n de (Luis) Almagro serÃ¡ recordada como la gestiÃ³n mÃ¡s penosa de la OEA", dijo el presidente electo.
        El presidente electo, Alberto FernÃ¡ndez, ratificÃ³ este sÃ¡bado sus crÃ­ticas a la gestiÃ³n del titular de la OrganizaciÃ³n de los Estados Americanos (OEA), el uruguayo Luis Almagro, al retuitear sus propias declaraciones donde cuestiona la actitud del dirigente frente a la crisis institucional en Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 08:25:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuba retirÃ³ de Bolivia a mÃ¡s de 700 profesionales 
    </title>
    <description>
        Cuba retirarÃ¡ 725 profesionales que estaban trabajando en Bolivia, sobre todo en el campo sanitario, en el marco de las nuevas relaciones bilaterales que el Gobierno de la autoproclamada presidenta interina de la naciÃ³n andina, Jeanine ÃÃ±ez, quiere mantener con la isla caribeÃ±a, segÃºn ha informado este viernes su ministra de Exteriores, Karen Longaric.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 07:57:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: al menos ocho cocaleros muertos y 34 heridos en enfrentamientos con la PolicÃ­a en Cochabamba
    </title>
    <description>
        Tres manifestantes murieron en Bolivia por las heridas sufridas cuando policÃ­as y soldados reprimieron anoche a tiros una marcha de partidarios del ex presidente Evo Morales en Cochabamba, en el centro del paÃ­s, informaron hoy autoridades, con lo que sube a ocho la cifra de vÃ­ctimas en esa protesta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 07:52:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: un joven muriÃ³ al caer de una estatua
    </title>
    <description>
        OcurriÃ³ en la Plaza Italia, en Santiago de Chile. Manifestantes denunciaron que carabineros continuaron lanzando gases lacrimÃ³genos mientras el joven agonizaba en el suelo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 07:47:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales: He cumplido con mi gestiÃ³n, he cumplido con mi tarea, pero la lucha sigue
    </title>
    <description>
        Dijo que se siente âexpresidenteâ y que tomÃ³ su decisiÃ³n de renunciar porque "no querÃ­a que siguiera la violencia ejercitada por la derecha". âRenunciÃ© para que no siguiera maltratando la derecha primero racista, luego fascista y ahora golpista", sostuvo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 07:41:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un plebiscito para dejar atrÃ¡s la ConstituciÃ³n heredada de Pinochet
    </title>
    <description>
        En abril de 2020 habrÃ¡ un referÃ©ndum para definir si el texto debe ser modificado. A un mes del estallido social, en Chile se habla de una âoportunidad histÃ³ricaâ.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: abrupto giro en la polÃ­tica exterior tras casi 14 aÃ±os
    </title>
    <description>
        El nuevo gobierno rompiÃ³ relaciones con Venezuela y se alejÃ³ de Unasur y de Alba. Evo Morales condenÃ³ la represiÃ³n a cocaleros que ayer dejÃ³ cinco muertos en Cochabamba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Â¿QuÃ© estÃ¡ pasando en Bolivia?
    </title>
    <description>
        Una economÃ­a cuya productividad general no alcanza para competir en el mercado mundial depende de commodities: soja, petrÃ³leo, gas, cobre. El superciclo de estas mercancÃ­as especiales se cerrÃ³ hace unos pocos aÃ±os, y lo que durante una larga dÃ©cada sostuvo experiencias aparentemente exitosas se desplomÃ³. La Bolivia de Evo Morales y el Chile de SebastiÃ¡n PiÃ±era parecÃ­an estar exentos de esta tendencia, hasta ahora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crisis en Bolivia: denuncian represiÃ³n policial y varios heridos en Cochabamba
    </title>
    <description>
        Evo Morales y distintos medios locales alzaron la voz contra la represiÃ³n policial, que dejÃ³ un saldo de cinco personas muertas y 22 heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 20:10:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En medio de la crisis, declararon alerta roja por incendios forestales en ValparaÃ­so y Casablanca
    </title>
    <description>
        Nueve brigadas, seis helicÃ³pteros y un aviÃ³n cisterna, estÃ¡n trabajando en la zona.
        La Oficina Nacional de Emergencia del Ministerio del Interior y Seguridad PÃºblica (Onemi) declararon este viernes alerta roja por un incendio forestal en los municipios de ValparaÃ­so y Casablanca, Chile.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 19:53:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tras el acuerdo, sube la Bolsa en Chile y hay euforia en los mercados
    </title>
    <description>
        La Bolsa de Santiago cerrÃ³ el viernes con un alza del 8 %, tras varios dÃ­as de pÃ©rdidas, mientras que el peso frenÃ³ su estrepitoso desplome.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 19:49:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crisis en Bolivia: una multitud de campesinos e indÃ­genas exigen la renuncia de ÃÃ±ez
    </title>
    <description>
        Una vez mÃ¡s, la protesta que exige la renuncia de la presidenta interina autoproclamada, Jeanine ÃÃ±ez, se volviÃ³ este viernes mÃ¡s grande y los campesinos e indÃ­genas se mostraron mÃ¡s enojados y desesperados por hacerse escuchar en el corazÃ³n del poder polÃ­tico de Bolivia, apenas contenidos por cientos de policÃ­as y soldados y nubes de gases lacrimÃ³genos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 18:46:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El caso de abuso que indigna a El Salvador
    </title>
    <description>
        Un fallo judicial que favoreciÃ³ a un magistrado acusado de abuso sexual contra una niÃ±a de 10 aÃ±os.
        Un fallo judicial que favoreciÃ³ a un magistrado acusado de abuso sexual contra una niÃ±a de 10 aÃ±os ha provocado indignaciÃ³n en El Salvador, donde algunos lo ven como una muestra de que la justicia trata distinto a gente considerada poderosa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 18:21:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: manifestantes derriban un dron policial con lÃ¡sers
    </title>
    <description>
        OcurriÃ³ en una de las manifestaciones en Santiago.
        Al igual que en las protestas de Hong Kong, los manifestantes chilenos utilizan lÃ¡sers para no ser identificados por las cÃ¡maras de la PolicÃ­a.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 17:51:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OEA reconoce a AÃ±ez como presidenta de Bolivia
    </title>
    <description>
        Se trata de un reconocimiento tÃ¡cito al autoproclamado gobierno interino de Bolivia. Fue durante una llamada telefÃ³nica en la que Almagro asegurÃ³ que cooperarÃ¡n para la realiazciÃ³n de unas nuevas elecciones.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 17:20:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Gobierno de Bolivia introduce nuevos sÃ­mbolos como una bandera y la biblia
    </title>
    <description>
        Fue luego de que Evo Morales renuncie a la Presidencia y Jeanine ÃÃ±ez tome el cargo interino. Con denuncias cruzadas, se vuelven a tensar las negociaciones en Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 16:59:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El lujo del edificio de 34 millones de dÃ³lares que utilizaba Evo Morales en La Paz
    </title>
    <description>
        Se trata de la Casa Grande del Pueblo, donde el expresidente ocupaba una ostentosa suite.
        âParece una habitaciÃ³n de un jeque Ã¡rabe, el derroche de dinero que se ha hecho para la construcciÃ³n de este palacio realmente es un insulto para todos los bolivianosâ.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 16:52:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        AÃ±ez anuncia que Bolivia rompe relaciones con Venezuela y que deja la Alba
    </title>
    <description>
        El autoproclamado gobierno interino de Bolivia, Jeanine AÃ±ez, anunciÃ³ la ruptura de relaciones con Venezuela por el supuesto intento de Caracas de "atentar contra la seguridad interna" del paÃ­s andino, adelantÃ³ que dejarÃ¡ la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra AmÃ©rica (Alba) y dijo que analiza retirarse de la UniÃ³n de Naciones Suramericanas (Unasur), a travÃ©s de su canciller Karen Longaric.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 16:21:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        AÃ±ez cuestionÃ³ a Alberto FernÃ¡ndez por su postura sobre la crisis en Bolivia
    </title>
    <description>
        La auto proclamada presidenta sostuvo que el mandatario electo âno tiene toda la informaciÃ³n correctaâ y asegurÃ³ que golpe fue lo que ocurriÃ³ durante las elecciones fraudulentas en Bolivia.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 14:51:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con denuncias cruzadas, se vuelven a tensar las negociaciones en Bolivia
    </title>
    <description>
        El moderado optimismo que provocÃ³ la noticia de que legisladores que reponden a Evo Morales y las fuerzas que apoyan a Jeanine ÃÃ±ez se derrumbÃ³ luego que se denunciaran mutuamente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 14:48:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Papa comparÃ³ con Hitler a los polÃ­ticos que se enfurecen contra homosexuales, judÃ­os y gitanos
    </title>
    <description>
        El Papa afirmÃ³ que los polÃ­ticos que se enfurecen contra los homosexuales, los judÃ­os y los gitanos le recuerdan a Hitler. "No es una casualidad que a veces resurjan los sÃ­mbolos tÃ­picos del nazismo", dijo Francisco en un discurso a los participantes de una conferencia internacional sobre ley criminal celebrado en Roma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 14:41:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Confirman que el argentino en Bolivia es un disidente de las ex Farc colombianas
    </title>
    <description>
        Se trata de Facundo Morales Schoenfeld (44), alias âCamilo Fierroâ. La informaciÃ³n fue confirmada por el partido Farc.
        El argentino que resultÃ³ herido en las protestas en Bolivia, Facundo Molares Schoenfeld, es un disidente del proceso de paz de Colombia, informÃ³ este viernes el partido Farc (Fuerzas Alternativa Revolucionaria del ComÃºn) y precisÃ³ que se trata de alias "Camilo Fierro".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 14:31:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        HabrÃ¡ plesbicito en Chile: los partidos llegan a histÃ³rico acuerdo para lanzar un proceso constituyente
    </title>
    <description>
        Los chilenos responderÃ¡n a dos preguntas: "Â¿Quiere usted una nueva ConstituciÃ³n?" y, en el caso de voto afirmativo, "Â¿QuÃ© tipo de Ã³rgano debiera redactar la nueva ConstituciÃ³n?".
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 14:29:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alrededor de 40 argentinos estÃ¡n varados en Cochabamba
    </title>
    <description>
        Lo confirmÃ³ el Consulado argentino. âTodos los damnificados se encuentran, bienâ, precisaron.
        Cerca de 40 ciudadanos argentinos se encuentran varados en Bolivia sin poder regresar a la Argentina debido a los bloqueos ruteros, informaron fuentes diplomÃ¡ticas argentinas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 14:07:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        GuaidÃ³ pide a los venezolanos que regresen a las calles
    </title>
    <description>
        La convocatoria de GuaidÃ³ se produce en un momento en que la agitaciÃ³n polÃ­tica sacude a gobiernos de toda la regiÃ³n, desde Chile a Ecuador y Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 12:03:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Francisco criticÃ³ el "uso arbitrario" de la prisiÃ³n preventiva y el "lawfare" contra polÃ­ticos
    </title>
    <description>
        TambiÃ©n pidiÃ³ queÂ el "ecocidio" sea declarado como un "crimen contra la paz".
        El papa Francisco criticÃ³ hoy el "uso arbitrario" de la prisiÃ³n preventiva, denunciÃ³ el "lawfare" contra "dirigentes polÃ­ticos" y pidiÃ³ que el denominado "ecocidio" sea declarado como un "crimen contra la paz".
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 10:31:10 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La Justicia alemana prohÃ­be al dueÃ±o de un auto llevar una patente homenaje a Hitler
        </title>
        <description>
            El propietario habÃ­a recurrido a una corte judicial tras la negativa del municipio.
            Un tribunal alemÃ¡n ddeterminÃ³ que el propietario de un vehÃ­culo no tiene derecho a llevar una matrÃ­cula con referencias al lÃ­der nazi Adolf Hitler, asumiendo por tanto la tesis del Ayuntamiento de Viersen, que denegÃ³ la peticiÃ³n planteada por el demandante.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 09:41:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Muere un trabajador de Hong Kong golpeado por objetos lanzados en las protestas
        </title>
        <description>
            Un trabajador de limpieza subcontratado por el gobierno de Hong Kong muriÃ³ anoche, tras haber sufrido golpes en la cabeza "por objetos duros arrojados por alborotadores" en las protestas de ayer, informaron hoy fuentes oficiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 09:36:05 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
             Se conociÃ³ el testamento del dictador Franco: quÃ© fortuna dejÃ³ 
        </title>
        <description>
            Hizo el testamento el 20 de febrero de 1968, casi ocho aÃ±os antes de su fallecimiento, el 20 de noviembre de 1975.
            El dictador espaÃ±ol Francisco Franco dejÃ³ una herencia de 28,5 millones de pesetas, casi 1,8 millones de euros al cambio de hoy, a su esposa, Carmen Polo, y su hija Carmen, segÃºn el testamento dado a conocer hoy por un periÃ³dico local.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 07:24:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales condicionÃ³ un cese de las protestas en Bolivia
    </title>
    <description>
        "Primero tiene que dar garantÃ­as este gobierno de facto; segundo, tiene que haber una comisiÃ³n nacional e internacional para dar con los autores intelectuales y materiales de semejante masacre", dijo el expresidente boliviano.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 19 Nov 2019 07:23:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ya son 24 las vÃ­ctimas fatales por las protestas en Bolivia
    </title>
    <description>
        Un suboficial de la PolicÃ­a de Bolivia que llevaba una semana internado, tras ser brutalmente golpeado, muriÃ³ hoy y elevÃ³ a 24 la cantidad de vÃ­ctimas fatales por las protestas que se registran desde hace casi un mes en el paÃ­s.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 07:22:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un diputado opositor presenta una denuncia por terrorismo contra Evo Morales
    </title>
    <description>
        El diputado del partido opositor Unidad DemÃ³crata (UD) Rafael Quispe ha interpuesto este lunes ante la FiscalÃ­a una denuncia penal por terrorismo contra el expresidente de BoliviaÂ Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 07:20:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia ya padece la escasez de alimentos y de combustibles
    </title>
    <description>
        Los bloqueos y las protestas impiden el abastecimiento de las principales ciudades del paÃ­s vecino. Evo Morales dijo que se retirarÃ­a de las elecciones, pero quiere terminar su mandato.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crece el ritmo de la deforestaciÃ³n
    </title>
    <description>
        Entre agosto de 2018 y julio de 2019 se ha contabilizado la deforestaciÃ³n de un total de 9.762 kilÃ³metros cuadrados en la Amazonia brasileÃ±a, lo que supone un aumento del 30 por ciento con respecto al aÃ±o anterior y un mÃ¡ximo de los Ãºltimos 11 aÃ±os, segÃºn datos del Instituto Nacional de Investigaciones Especiales (Inpe, por su sigla en portuguÃ©s).
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        EE.UU. reconoce los asentamientos israelÃ­es
    </title>
    <description>
        El Gobierno de Estados Unidos cambiÃ³ ayer su posiciÃ³n legal de que los asentamientos israelÃ­es en territorio ocupado en Cisjordania violan la ley internacional, luego de cuatro dÃ©cadas de sostener esa interpretaciÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Finalizar el mandato y retirarse
    </title>
    <description>
        Desde su exilio en MÃ©xico, Evo Morales afirmÃ³ ayer por primera vez que estÃ¡ dispuesto a retirar su candidatura a la jefatura del Estado y reclamÃ³ que le permitan continuar el mandato que se interrumpiÃ³ con su renuncia hace ocho dÃ­as.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estiman millonarias pÃ©rdidas por las protestas en Bolivia
    </title>
    <description>
        Los sectores mÃ¡s afectados en esa regiÃ³n son el comercio, la industria, la minerÃ­a, la construcciÃ³n, el transporte, los servicios y la exportaciÃ³n, que estÃ¡n en una "situaciÃ³n altamente crÃ­tica".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 19:05:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales dijo que retira su candidatura pero que debe terminar su mandato
    </title>
    <description>
        El expresidente de Bolivia Evo Morales afirmÃ³ este lunes, por primera vez, que estÃ¡ dispuesto a retirar su candidatura a la jefatura del Estado, aunque reclamÃ³ que le permitan continuar el mandato que se interrumpiÃ³ con su renuncia hace ocho dÃ­as.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 16:13:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Gobierno de Colombia evalÃºa el toque de queda si hay violencia durante la huelga general
    </title>
    <description>
        La huelga del jueves se produce bajo un clima de tensiÃ³n, con el Gobierno acusando a la oposiciÃ³n de mentir para sacar a la poblaciÃ³n a las calles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 13:53:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: ÃÃ±ez darÃ¡ salvoconductos a los asilados en la embajada de MÃ©xico
    </title>
    <description>
        El gobierno interino de la autoproclamada presidenta Jeanine ÃÃ±ez darÃ¡ salvoconductos a los 24 dirigentes del mayoritario Movimiento al Socialismo (MAS) refugiados en la embajada de MÃ©xico, para que puedan abandonar el paÃ­s.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 13:44:57 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El Papa reitera que es "inmoral" usar armas nucleares en vÃ­speras de su viaje a Tailandia y JapÃ³n
        </title>
        <description>
            El Papa subrayado que es "inmoral" usar armas nucleares en vÃ­speras de su viaje a Tailandia y JapÃ³n que darÃ¡ comienzo este martes y que le llevarÃ¡ a visitar Hiroshima y Nagasaki.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 10:08:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En fotos: la PolicÃ­a de Hong Kong detiene a 40 personas y la Justicia autoriza mÃ¡scaras en las protestas
        </title>
        <description>
            La PolicÃ­a de Hong Kong detuvo a unas 40 personas junto a la Universidad PolitÃ©cnica, en Hung Hom, tras haber irrumpido en el campus que se encontraba ocupado por manifestantes. La Justicia determinÃ³ que las protestas antigubernamentales podrÃ¡n volver a realizarse con mÃ¡scaras, algo que el Ejecutivo habÃ­a prohibido. Fotos: AP.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 09:56:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Corea del Norte afirma que no tiene interÃ©s en celebrar mÃ¡s cumbres con Trump si no obtiene nada a cambio
    </title>
    <description>
        Corea del Norte respondiÃ³ el lunes a un tuit del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, que apuntaba a otra cumbre con el lÃ­der norcoreano, Kim Jong Un, y afirmÃ³ que no tiene interÃ©s en dar a Trump mÃ¡s reuniones de las que presumir a menos que vaya a obtener algo sustancial a cambio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 09:25:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        PiÃ±era prometiÃ³ "justicia" por las violaciones a DDHH durante las protestas
    </title>
    <description>
        Dijo que se investigarÃ¡ el accionar de las fuerzas de seguridad. Son 23 los muertos y hay miles de heridos.
        El presidente de Chile, SebastiÃ¡n PiÃ±era, admitiÃ³ que se cometieron violaciones a los derechos humanos durante la represiÃ³n de las protestas y el estallido social que dejÃ³ al menos 23 muertos y miles de heridos y detenidos en su paÃ­s.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 09:18:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC
    </title>
    <description>
        Evo Morales, el renunciante presidente de Bolivia, hablÃ³ con la BBC en un hotel de Ciudad de MÃ©xico. Hubo cruces picantes con el periodista que lo entrevistÃ³. Final abrupto.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 09:10:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales teme una guerra civil y dice que hay paramilitares organizados
    </title>
    <description>
        El mandatario renunciante llamÃ³ a terminar con la violencia y se mostrÃ³ a favor de una mediaciÃ³n. Ya son 23 los muertos y 715 los heridos desde que se iniciaron los disturbios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 07:34:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Choques entre la PolicÃ­a y estudiantes en Hong Kong
    </title>
    <description>
        La fuerzas de seguridad irrumpieron en una universidad tomada. Hubo enfrentamientos e incendios, y se teme que el conflicto se vuelva aÃºn mÃ¡s violento.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Francisco: La codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos
    </title>
    <description>
        Francisco ofreciÃ³ un almuerzo a 1.500 personas en situaciÃ³n de pobreza.Â 
        El papa Francisco advirtiÃ³ este domingo que "la codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos", al celebrar en la BasÃ­lica de San Pedro la III Jornada Mundial de los Pobres, por la que ofreciÃ³ un almuerzo en el Vaticano a 1.500 personas en condiciones de exclusiÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 00:05:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los "chalecos amarillos" fuerzan el cierre de las galerÃ­as Lafaette de ParÃ­s
    </title>
    <description>
        Ingresaron al lugar cantando el "feliz cumpleaÃ±os" por el primer aniversario del movimiento de protesta.
        Decenas de miembros del movimiento de los "chalecos amarillos" han irrumpido este domingo en el centro comercial GalerÃ­as Lafayette del Distrito IX de ParÃ­s lanzando confeti y cantando el feliz cumpleaÃ±os en francÃ©s, en referencia al primer aniversario del movimiento de protesta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 00:01:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Diputados de Evo Morales recurrirÃ¡n por inconstitucional el decreto que da inmunidad al EjÃ©rcito
    </title>
    <description>
        Se trata de referentes del MAS en la cÃ¡mara baja boliviana.Â 
        Diputados del partido Movimiento Al Socialismo (MAS) del expresidente Evo Morales han anunciado este domingo que presentarÃ¡n un recurso de inconstitucionalidad contra el Decreto Supremo de la presidenta autoproclamada Jeanine ÃÃ±ez que exime a las Fuerzas Armadas de responsabilidad penal cuando actÃºen en legÃ­tima defensa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 17 Nov 2019 18:16:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        QuÃ© busca negociar el gobierno interino boliviano con los seguidores de Evo Morales
    </title>
    <description>
        El gobierno interino de Bolivia afirmÃ³ hoy que estaba dispuesto a dialogar con los simpatizantes del ex presidente Evo Morales para desactivar las protestas que dejaron al menos 23 muertos y mÃ¡s de 700 heridos, luego de que los cocaleros de Cochabamba dieran 48 horas a la autoproclamada mandataria Jeanine ÃÃ±ez para que renuncie.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 17 Nov 2019 17:14:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
         En fotos: gatos en concurso de belleza
    </title>
    <description>
        MÃ¡s de 800 gatos exhiben su encanto y pedigrÃ­ en el concurso de belleza internacional, este fin de semana en Roma. Fotos: Alessandra Tarantino/ AP
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 17 Nov 2019 11:31:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para la CIDH es âgraveâ la despenalizaciÃ³n de excesos en la represiÃ³n en Bolivia 
    </title>
    <description>
        âEl grave decreto de #Bolivia desconoce los estÃ¡ndares internacionales de DDHHâ, expresaron.Â 
        La ComisiÃ³n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) calificÃ³ de "grave" al decreto firmado por la autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine ÃÃ±ez, que deslinda de responsabilidad penal a los militares que reprimen las protestas de los seguidores de Evo Morales, porque "desconoce los estÃ¡ndares internacionales de derechos humanos".
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 17 Nov 2019 10:11:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: dos partidos piden la renuncia del jefe de Carabineros por abusos 
    </title>
    <description>
        Indicaron que es el responsable de los âabusos policiales contra los manifestantesâ.Â 
        El Partido Por la Democracia (PPD) se sumÃ³ al Partido Socialista (PS) y exigiÃ³ la renuncia "inmediata" del jefe de Carabineros, Mario Rozas, por su responsabilidad "en los abusos policiales contra manifestantes".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 17 Nov 2019 09:43:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Jeanine AÃ±ez y Evo Morales se culpan de la violencia en Bolivia
    </title>
    <description>
        En 25 dÃ­as de convulsiÃ³n social, ya se cuentan 25 personas muertas y cientos de heridos en enfrentamientos. La presidenta interina firmÃ³ un decreto por el que les quitÃ³ responsabilidad penal a las FF.AA.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 17 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marchas en Venezuela con un ojo en la crisis de Bolivia
    </title>
    <description>
        Seguidores de Maduro denunciaron un golpe de Estado contra Evo Morales. El opositor GuaidÃ³ apoya al gobierno de AÃ±ez.
        Miles de personas marcharon en Caracas para manifestarse en contra del presidente NicolÃ¡s Maduro y a favor del nuevo gobierno interino de Bolivia, mientras miles de chavistas salieron tambiÃ©n a las calles de la capital para defender al Gobierno y denunciar un golpe de Estado contra el exgobernante boliviano Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 17 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
         India: las contaminadas aguas sagradas
    </title>
    <description>
        En sus aguas se sumergen millones de devotos en busca de la salvaciÃ³n. Se estima que cada aÃ±o unos 32.000 cuerpos se queman en el Ganges. El Yamuna, un afluente, es el rÃ­o urbano mÃ¡s contaminado del mundo. Los especialistas afirman que tiene cero de contenido de oxÃ­geno, por lo que no puede soportar ningÃºn tipo de vida, ni acuÃ¡tica ni vegetal.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 16 Nov 2019 18:02:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        InvestigarÃ¡n las causas de muerte de las personas fallecidas en Bolivia
    </title>
    <description>
        Un equipo de forense estarÃ¡ al frente de la tarea. Los cuerpos empezaron a llegar este sÃ¡bado a la ciudad de Cochabamba.
        Un equipo de forenses investiga las causas de la muerte de nueve personas en las protestas en Bolivia, cuyos cuerpos comenzaron a llegar este sÃ¡bado a la ciudad de Cochabamba entre gritos de justicia por parte de familiares y amigos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 16 Nov 2019 18:01:14 -0300
</pubDate>
</item></news>