<news><item><title>
            Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi  la población argentina
        </title>
        <description>
            El español se mantiene como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
            El Centro para Estudios de Inmigración (en ingles, CIS) publicó un informe en el que asegura que unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa. Lo que implica un aumento de 4,5 millones de hablantes respecto al 2010, lo que mantiene al español como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:03:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Chile: cómo sigue la situación en el país trasandino
        </title>
        <description>
            El gobierno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social". 
            El gobierno chileno afirmó este martes que su prioridad en la emergencia generada por la rebelión popular es "recuperar la paz" para luego avanzar con la agenda social con la que el presidente Sebastián Piñera aspira a mejorar la situación de los sectores más pobres de la población.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:18:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fernández sobre la elección de Grossi en la OIEA: “Es un orgullo para los argentinos”
        </title>
        <description>
            Grossi fue elegido  nuevo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA), en reemplazo del fallecido Yukiya Amano, tras una votación interna celebrada en Viena. Macri también lo felicitó.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 12:01:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri destacó la designación de Grossi como "un hito histórico" para la Argentina
    </title>
    <description>
        El argentino Rafael Grossi ocupará un cargo en el Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA).
        El presidente Mauricio Macri destacó este martes la elección del argentino Rafael Grossi como director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA) y afirmó que su nombramiento es un "hito histórico" en el compromiso de Argentina con la no proliferación y el uso pacífico de la energía nuclear.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:29:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un argentino es el nuevo director de la agencia nuclear de la ONU
    </title>
    <description>
        Se trata de Rafael Grossi.
        El argentino Rafael Grossi fue elegido este martes nuevo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA), en reemplazo del fallecido Yukiya Amano, tras una votación interna celebrada en Viena.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 08:39:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Trump destacó el rol de un perro en la captura y muerte del terrorista N°1 del mundo, Abu Bakr al-Baghdadi 
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. dijo que el animal hizo "un gran trabajo" en Siria, donde murió el líder del Estado Islámico. 
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, destacó el "gran trabajo" que un "maravilloso perro" hizo para capturar y matar al líder del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, al publicar una imagen del animal en su cuenta de Twitter.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 08:00:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pese a los cambios en su gabinete, Piñera no logra calmar a Chile
    </title>
    <description>
        Se fue el criticado ministro del Interior Andrés Chadwick. Sin embargo, ayer hubo fuertes disturbios en varias ciudades.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció ayer una reorganización de su gobierno con el cambio de ministros de carteras clave, en respuesta a la rebelión popular que mantuvo en vilo al país durante varios días y que dejó un resultado de 20 muertos, cientos de heridos y más de un millar de detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lacalle Pou y Martínez ya apuntan a la segunda vuelta
    </title>
    <description>
        Montevideo. El candidato oficialista Daniel Martínez y el opositor Luis Lacalle Pou iniciaron ayer las maniobras para sumar apoyos de los candidatos descartados en la primera vuelta de las elecciones presidenciales que se celebraron el domingo en Uruguay con miras a la segunda ronda, en la que ambos se enfrentarán el próximo 24 de noviembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con prórroga pero aún sin comicios anticipados
    </title>
    <description>
        Londres. A tres días de que Gran Bretaña se convirtiera en el primer país en la historia en dejar el bloque de 28 miembros, la Unión Europea aceptó ayer aplazar el Brexit hasta el 31 de enero de 2020 para evitar una caótica salida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: nuevos saqueos, incendios, barricadas y enfrentamientos en otra jornada de tensión
    </title>
    <description>
        Santiago de Chile, otra vez escenario de protestas y violencia.
        Nuevos saqueos y una serie de incendios fueron reportados esta tarde en Santiago, a unas cuadras de la sede del gobierno, luego de que el presidente chileno, Sebastián Piñera, anunciara la reorganización de su gabinete con la esperanza de salir de la mayor crisis política y social desde el retorno a la democracia en el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 20:46:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Espectacular desfile de día de muertos en la ciudad de México
    </title>
    <description>
        El domingo 27 de octubre en la ciudad de México se realizó por cuarto año consecutivo el desfile del día de muertos. Más de 2 millones de personas asistieron al clásico festejo. Fotografías AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 17:19:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos: voraz incendio en California
    </title>
    <description>
        El un incendio forestal que inició durante la madrugada del lunes en el sur de California y por ahora se ha extendido más de 202 hectáreas (500 acres). Algunas de las fotos más impactantes, capturadas por la agencia internacional AP. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 16:21:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: Piñera cambia la tercera parte de su gabinete tras las protestas
    </title>
    <description>
        El anterior ministro de Hacienda, Felipe Larraín, admitió el lunes que "no supimos interpretar bien lo que estaba pasando".
        El presidente Sebastián Piñera presentó el lunes a nuevos miembros de su gabinete, el cual cambió en respuesta a diversas protestas de prácticamente todos los sectores que demandan mejoras sociales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 15:08:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Brexit con "flextensión": la Unión Europea acepta demorar hasta el 31 de enero la salida del Reino Unido
    </title>
    <description>
        El bloque acepta la petición británica, y recuerda que siempre queda la opción de que Gran Bretaña dé marcha atrás con su decisión.
        Apenas tres días antes de que Gran Bretaña se convirtiera en el primer país en abandonar la Unión Europea, el bloque accedió este lunes a demorar el Brexit hasta el 31 de enero del año que viene.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 09:01:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Daniel Martínez y Luis Lacalle Pou irán a una segunda vuelta en Uruguay
    </title>
    <description>
        El candidato oficialista del Frente Amplio habría obtenido entre el 37 y el 41 por ciento de los votos. Su rival, el 29 por ciento. El balotaje se celebrará el 24 de noviembre y anticipan que será reñido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile busca recuperar la normalidad
    </title>
    <description>
        Santiago de Chile. El presidente chileno, Sebastián Piñera, firmó ayer los decretos que suponen el levantamiento del estado de excepción en todo Chile. “Con el objetivo de contribuir a que Chile recupere la normalidad institucional, el presidente de la República firmó los decretos requeridos”, explicó la Presidencia chilena en un comunicado. La medida supone un paso más hacia la normalización después de que se levantaran los toques de queda impuestos en varias ciudades del país. El estado de excepción fue decretado el 18 de octubre cuando, tras las manifestaciones, sobrevinieron saqueos y ataques incendiarios en Santiago y en otras ciudades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El atroz final del líder del Estado Islámico 
    </title>
    <description>
        Donald Trump dijo que Abu al Baghdadi “murió como un perro”. También fue asesinado Hasan al Muhayir, el portavoz del grupo rebelde.
        Washington. Abu Bakr al Baghdadi, el enigmático líder del grupo Estado Islámico que presidió su guerra santa a nivel mundial y se convirtió en el hombre más buscado del mundo, murió luego de ser blanco de un ataque de las fuerzas militares de Estados Unidos en Siria, informó el presidente estadounidense, Donald Trump ayer.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en Uruguay: habría segunda vuelta para elegir presidente
    </title>
    <description>
        Para ser electo presidente se necesitan al menos 50% más uno de los votos.
        El candidato oficialista Daniel Martínez y el opositor Luis Lacalle Pou pasarían a un balotaje para definir quién de los dos será el próximo presidente de Uruguay, según resultados parciales de sondeos a boca de urna.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 21:45:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolsonaro suavizó sus declaraciones sobre la situación en Argentina, Bolivia y Chile
    </title>
    <description>
        El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, suavizó este domingo las polémicas declaraciones que venía haciendo sobre la situación en los países de América latina y, en un tono más pragmático y conciliador, destacó la importancia de las relaciones comerciales de Brasil con sus vecinos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 27 Oct 2019 19:00:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: Trump confirmó que murió el líder de Estado Islámico durante un operativo militar en Siria
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. anunció Abú Bakr Al Baghdadi falleció durante una operación ejecutada por el Ejército norteamericano en Siria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 16:07:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Uruguay también elige presidente, en las elecciones más reñidas de los últimos 30 años
    </title>
    <description>
        El candidato oficialista, Daniel Martínez, ganaría este primer asalto con holgura pero no con la suficiente como para evitar una segunda vuelta en la que tendría como rival a Luis Lacalle Pou.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 08:47:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Siguen las protestas y Piñera busca oxigenar el gobierno
    </title>
    <description>
        Tras la histórica movilización del viernes, el presidente les pidió la renuncia a todos los ministros de su gobierno. Ayer hubo nuevas manifestaciones y el Ejecutivo decretó el fin del toque de queda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        También se vota al otro lado del Río de la Plata
    </title>
    <description>
        Con pronóstico de balotaje, Uruguay va a las urnas. Martínez y Lacalle Pou son los favoritos.
        Un total de 2.699.847 uruguayos están habilitados para votar hoy en elecciones presidenciales en las que el país debe decidir si le da un cuarto mandato presidencial consecutivo a la alianza de izquierda Frente Amplio (FA) o le entrega la posibilidad de volver al poder al derechista Partido Nacional (PN).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tres reporteros argentinos de medios alternativos retenidos en el aeropuerto de Santiago
    </title>
    <description>
        Los tres se encontrarían encerrados en una habitación, amenazados con ser deportados.
        Tres periodistas argentinos estaban detenidos esta noche en el aeropuerto de Santiago de Chile a punto de ser deportados por publicaciones en sus redes que "incitan al odio", según relató uno de ellos en su cuenta de Twitter y respaldaron organizaciones sindicales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 22:47:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Empezó en Nueva Zelanda el voto de los argentinos en el exterior
    </title>
    <description>
        A horas de que las elecciones generales empiecen en la Argentina, en otros países del mundo los argentinos residentes en el exterior ya comenzaron a votar para definir quien será el presidente por los próximos cuatro años. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 21:52:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Con los anuncios de Piñera, Santiago recuperaba su normalidad
    </title>
    <description>
        Santiago y las principales ciudades chilenas recobraban esta noche una calma que no exhibían desde el viernes 18, cuando comenzó el estallido social que el presidente Sebastián Piñera intentó reducir este sábado con algunos anuncios y un pedido de renuncia a todo su gabinete.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 21:24:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ordenar como sacerdotes a hombres casados y ministerios laicos para las mujeres: las claves que dejó el Sínodo de la Amazonía
    </title>
    <description>
        El texto fue aprobado este sábado por 169 obispos reunidos desde el 3 de octubre en el Vaticano. 
        El documento final del Sínodo de la Amazonia propone, para las zonas más remotas de la región, la ordenación como sacerdotes de hombres idóneos y reconocidos por la comunidad, que tengan un diaconado permanente fecundo y reciban una formación adecuada para el presbiteriado, pudiendo tener familia legítimamente constituida y estable en las zonas más remotas de la región.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 26 Oct 2019 18:23:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo desafió a la Argentina, Brasil, Colombia y EE.UU. a auditar los votos y prometió balotaje si hay fraude
    </title>
    <description>
        El presidente de Bolivia realizó esta invitación a raíz de una "duda" que tienen los cancilleres de esos países sobre la transparencia de las elecciones del pasado domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 18:02:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Batalla campal en Barcelona: heridos y al menos 3 detenidos en una nueva protesta de los catalanes
    </title>
    <description>
        Es en reclamo por las penas de cárcel que la Justicia aplicó a los líderes secesionistas de 2017.
        Al menos tres personas fueron detenidas y varias sufrieron heridas tras un nuevo enfrentamiento entre policías y manifestantes que derivó en una severa represión de parte de las fuerzas de seguridad en pleno centro de Barcelona, luego de una multitudinaria manifestación de protesta de la comunidad catalana por las penas de cárcel que la justicia aplicó a los líderes secesionistas de 2017.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 17:07:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Unas 350 mil personas reclaman la libertad de líderes independentistas en Barcelona
    </title>
    <description>
        La guardia Urbana informó que unas 350.000 personas se manifestaron este sábado en el centro de Barcelona (noreste de España) para reclamar la libertad de nueve líderes independentistas condenados por secesión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 26 Oct 2019 15:05:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Chile: hirieron a un veedor de derechos humanos durante una marcha
        </title>
        <description>
            El colaborador del INDH fue retirado del lugar por sus colegas y trasladado a un centro asistencial.
            El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile denunció este martes que uno de sus observadores fue herido por siete balinazos durante una manifestación de protesta en el centro de Santiago.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:45:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro se refirió a la agenda económica de Alberto Fernández: “Nos preparamos para lo peor” 
    </title>
    <description>
        Afirmó que el presidente Mauricio Macri "se equivocó" y se "quedó a mitad del camino".
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, afirmó este martes que su gobierno se prepara "para lo peor" frente a la gestión del mandatario electo de Argentina, Alberto Fernández, a raíz de que, pronosticó, hará una política con mayor regulación de la economía, aunque aclaró que no piensa romper relaciones con su socio del Mercosur.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:39:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi  la población argentina
    </title>
    <description>
        El español se mantiene como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
        El Centro para Estudios de Inmigración (en ingles, CIS) publicó un informe en el que asegura que unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa. Lo que implica un aumento de 4,5 millones de hablantes respecto al 2010, lo que mantiene al español como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:03:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: cómo sigue la situación en el país trasandino
    </title>
    <description>
        El gobierno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social". 
        El gobierno chileno afirmó este martes que su prioridad en la emergencia generada por la rebelión popular es "recuperar la paz" para luego avanzar con la agenda social con la que el presidente Sebastián Piñera aspira a mejorar la situación de los sectores más pobres de la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:18:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández sobre la elección de Grossi en la OIEA: “Es un orgullo para los argentinos”
    </title>
    <description>
        Grossi fue elegido  nuevo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA), en reemplazo del fallecido Yukiya Amano, tras una votación interna celebrada en Viena. Macri también lo felicitó.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 12:01:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ante Francisco, el Reino Unido devolvió a la Argentina una Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
        </title>
        <description>
            El obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas durante la guerra, y que regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto que enfrentó a los dos países.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 08:35:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un testigo vinculó a Bolsonaro con un expolicía acusado de matar a una concejala en Brasil
        </title>
        <description>
            El portero del barrio cerrado donde vive Bolsonaro dijo que el acusado visitó al presidente antes de cometer el crimen. 
            El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, apareció vinculado al escándalo por el asesinato de la concejala izquierdista Marielle Franco y de su chofer, Anderson Silva. Un testigo denunció que uno de los homicidas, un expolicía, fue a la casa del jefe del Estado en Río de Janeiro antes de cometer el crimen, reveló esta noche la TV Globo.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 08:16:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OEA confirma la instalación de la misión que llevará a cabo la auditoría electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        La Organización de los Estados Americanos (OEA) ha confirmado este martes la instalación de una misión para llevar a cabo la auditoría electoral en Bolivia, un proceso que tendrá lugar durante los próximos días, según medios locales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:40:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tensión y enfrentamientos entre manifestantes en Bolivia
    </title>
    <description>
        Hubo choques entre manifestantes y trabajadores. Morales y Mesa siguen acusándose mutuamente.
        La Paz. Choferes del transporte público se enfrentaron ayer, con palos y piedras, con manifestantes en un intento por romper los cortes callejeros que impiden el tráfico, en la segunda semana de protestas en Bolivia contra el presidente Evo Morales, a quien la oposición acusa de fraude en las elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera impulsa el diálogo social para calmar la crisis en Chile
    </title>
    <description>
        El gobierno del presidente Sebastián Piñera impulsará un diálogo ciudadano para canalizar las variadas demandas de millones de chilenos que no dejaron de protestar, pese a los cambios en el gabinete y a leves mejoras sociales, mientras toma fuerza la idea de reformar la Constitución legada por la dictadura militar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un argentino al frente de la agencia nuclear de la ONU
    </title>
    <description>
        Rafael Grossi conducirá el organismo mundial que vela por la seguridad atómica. Entre sus desafíos, está hacer que Irán cumpla el acuerdo nuclear. Lo felicitaron Macri y Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Reino Unido irá a elecciones en diciembre
    </title>
    <description>
        El Parlamento británico aprobó ayer celebrar elecciones anticipadas en el Reino Unido el 12 de diciembre próximo, tal como había propuesto el primer ministro Boris Johnson para poner fin a meses de un estancamiento político que mantiene frenado el Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: hirieron a un veedor de derechos humanos durante una marcha
    </title>
    <description>
        El colaborador del INDH fue retirado del lugar por sus colegas y trasladado a un centro asistencial.
        El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile denunció este martes que uno de sus observadores fue herido por siete balinazos durante una manifestación de protesta en el centro de Santiago.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:45:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Video: así fue la fallida captura del hijo del "Chapo" Guzmán en México
        </title>
        <description>
            Las fuerzas de seguridad explicaron que tenían al hijo del narco arrodillado contra una pared, antes de que se vieran obligadas a retirarse y dejarlo libre.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 13:17:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Debido a la crisis social en Chile, Piñera anunció la cancelación de dos reuniones internacionales
        </title>
        <description>
            El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció este miércoles la cancelación de las cumbres de cooperación Asia -Pacífico y mundial del clima que se iban a celebrar en noviembre y diciembre debido a la crisis social que atraviesa el país.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:53:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ante Francisco, el Reino Unido devolvió a la Argentina una Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
    </title>
    <description>
        El obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas durante la guerra, y que regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto que enfrentó a los dos países.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 08:35:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un testigo vinculó a Bolsonaro con un expolicía acusado de matar a una concejala en Brasil
    </title>
    <description>
        El portero del barrio cerrado donde vive Bolsonaro dijo que el acusado visitó al presidente antes de cometer el crimen. 
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, apareció vinculado al escándalo por el asesinato de la concejala izquierdista Marielle Franco y de su chofer, Anderson Silva. Un testigo denunció que uno de los homicidas, un expolicía, fue a la casa del jefe del Estado en Río de Janeiro antes de cometer el crimen, reveló esta noche la TV Globo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 08:16:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Un incendio destruyó un castillo del siglo XIV en Japón 
        </title>
        <description>
            La construcción es Patrimonio de la Humanidad desde el año 2000. Aún se investigan las causas que originaron el fuego. 
            El castillo Shuri, ubicado en la isla de Okinawa, en el sur de Japón, ardió casi por completo en la madrugada del jueves (hora local) según informes de la policía. La estructura y el templo principal quedaron destruidas por el fuego y una tercera construcción sufrió severos daños.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 21:52:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Pentágono mostró fotos del operativo que terminó en la muerte del líder de ISIS
    </title>
    <description>
        Las imágenes muestran la granja rodeada por un muro en la que se escondía Al Bagdadi.
        El Pentágono publicó este miércoles las primeras imágenes de la operación militar estadounidense que terminó cuando el líder de la milicia Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, se inmoló, y confirmó que "enterró" su cuerpo en el mar al día siguiente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 20:57:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un fraude millonario, un sicario y el papa Juan Pablo I: qué hay detrás de su muerte 
    </title>
    <description>
        Un exmiembro de la mafia de Nueva York dio detalles sobre la muerte del Sumo Pontífice. El Papa estuvo apenas 33 días en el trono de San Pedro. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 20:01:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera se comprometió a investigar denuncias sobre "excesos" durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        "El respeto por los derechos humanos es inquebrantable", enfatizó Piñera.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, se comprometió hoy a profundizar las investigaciones por las denuncias sobre "excesos" cometidos por las fuerzas de seguridad durante el estallido social que desde hace 12 días mantiene en vilo al país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:36:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la oposición rechazó la auditoría de la OEA y del Gobierno 
    </title>
    <description>
        En esta semana, ambos bandos han llamado a la movilización de sus simpatizantes. Reiteró que hubo fraude por parte del partido de Evo Morales. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 16:03:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estados Unidos busca cerrar un acuerdo histórico con China: de qué se trata
    </title>
    <description>
        China se comprometió a aumentar sus compras de productos agrícolas. Mientras, desde la Casa Blanca se comprometen a dar tregua a su guerra comercial. Agencia Télam 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 15:52:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: así fue la fallida captura del hijo del "Chapo" Guzmán en México
    </title>
    <description>
        Las fuerzas de seguridad explicaron que tenían al hijo del narco arrodillado contra una pared, antes de que se vieran obligadas a retirarse y dejarlo libre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:17:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Debido a la crisis social en Chile, Piñera anunció la cancelación de dos reuniones internacionales
    </title>
    <description>
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció este miércoles la cancelación de las cumbres de cooperación Asia -Pacífico y mundial del clima que se iban a celebrar en noviembre y diciembre debido a la crisis social que atraviesa el país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 11:53:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Corea del Sur denunció que Corea del Norte lanzó dos proyectiles al mar
        </title>
        <description>
            Al parecer, las continuando con pruebas armamentísticas que pretenden presionar a Washington durante un punto muerto en sus negociaciones nucleares.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:20:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolsonaro afirma que la prensa quiere “destruirlo”
        </title>
        <description>
            El presidente brasileño llamó “canallas” a periodistas de Globo TV porque revelaron que aparece en investigaciones judiciales. El mandatario fue mencionado por un testigo en la causa por el asesinato de la concejala Franco.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Piñera admite que podría haber reformas estructurales
        </title>
        <description>
            El presidente busca poner las demandas sociales “por sobre la agenda política” y no descarta cambios en la Constitución. Ayer canceló dos cumbres mundiales que iban a realizarse en las próximas semanas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolivia: llega una auditoría de la OEA, pero la oposición duda
        </title>
        <description>
            Bolivia anunció que la OEA comenzará hoy una auditoría vinculante sobre las elecciones que le dieron la victoria al presidente Evo Morales, pero la oposición rechazó la revisión del organismo sobre el proceso que considera fraudulento y que devino en protestas a favor y en contra.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida
        </title>
        <description>
            El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, cambió su residencia oficial y la de su familia de Nueva York, donde dice que se lo maltrata, a Florida, un estado con mayores ventajas fiscales y de vital importancia para su eventual reelección en 2020.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 08:27:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Maduro llamó a apoyar a Evo Morales ante "golpe de Estado oligárquico" en Bolivia
        </title>
        <description>
            El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, llamó a los movimientos indígenas y "populares" a apoyar a su par y aliado boliviano, Evo Morales, quien, aseguró, enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios presidenciales que le dieron una polémica victoria en primera ronda.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 08:24:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Rusia rechazó las acusaciones de EE.UU. por las protestas en Chile
        </title>
        <description>
            "El gobierno de Estados Unidos aprovecha la compleja situación interna en Chile para continuar sus intentos de enlodar la política exterior de nuestro país", afirmó el vicecanciller Serguei Riabkov.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 08:15:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Corea del Norte realizó otra prueba con el lanzacohetes múltiple “súper grande” 
        </title>
        <description>
            Corea del Norte confirmó el viernes que realizó su tercera prueba con un nuevo lanzacohetes múltiple “súper grande” que, según dice, expande su capacidad para destruir objetivos enemigos en ataques sorpresa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 07:56:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El hijo de Bolsonaro pide perdón por sus comentarios sobre la dictadura
        </title>
        <description>
            Tras recibir un aluvión de críticas, el hijo del mandatario brasileño se disculpó públicamente.
            El diputado Eduardo Bolsonaro se disculpó este jueves tras alertar que el Gobierno podría adoptar medidas dictatoriales si "la izquierda radicaliza", una declaración que ya había sido condenada por su padre, el presidente Jair Bolsonaro.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:39:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los demócratas dan un paso más en el “impeachment” contra Donald Trump
        </title>
        <description>
            La Cámara de Representantes votó a favor de continuar con el procedimiento. El presidente dijo que era “la mayor caza de brujas en la historia estadounidense”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolivia: Gobierno y oposición se culpan por dos muertes
        </title>
        <description>
            La Paz. El Gobierno boliviano y la oposición se culpaban ayer mutuamente de las dos muertes ocurridas en la jornada de protestas más violenta desde las cuestionadas elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Corea del Norte presiona a EE.UU. con el lanzamiento de dos misiles
        </title>
        <description>
            Días atrás habían advertido que Pyongyang estaba perdiendo la paciencia ante las demandas unilaterales de desarme provenientes de Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:26:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones en Bolivia: la OEA inicia la auditoría de los comicios
    </title>
    <description>
        El organismo acordó puntos con la oposición. 
        Representantes de la Organización de los Estados Americanos (OEA) iniciaron este jueves la auditoría sobre los resultados de las elecciones en Bolivia, acordada con el Gobierno, para determinar si existieron maniobras fraudulentas, en base a una serie de puntos pedidos por el candidato opositor, Carlos Mesa, que cuestiona la reelección del presidente Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 18:44:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Dulce o truco?: así se celebra Halloween en el mundo, en fotos
    </title>
    <description>
        Como cada 31 de octubre, este jueves el mundo celebra la tradicional fiesta de Halloween, también conocida como Noche de Brujas. Adultos y niños de países como Japón, Alemania y Rumania festejan por la noche disfrazados de personajes escalofriantes. En Rumania, se lleva adelante el mayor evento de "tallado de calabaza en Europa" llamado "Halloween Pumpkin Fest", que se lleva a cabo en Bucarest.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 18:28:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El gobierno chileno se mostró abierto a debatir "cambios estructurales" para superar la crisis política 
    </title>
    <description>
        Lo confirmó el ministro del Interior, Gonzalo Blumel. Canal especial: Todo lo publicado sobre la crisis en Chile.
        El ministro de Interior de Chile, Gonzalo Blumel, aseguró este jueves que el Gobierno está dispuesto a debatir "cambios estructurales" con tal de superar la crisis política que se ha desatado por las masivas protestas contra la desigualdad social.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 17:59:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Protestas en Bolivia: dos personas murieron baleadas, en la jornada más violenta
    </title>
    <description>
        Ocurrió cerca de la medianoche del miércoles en la región de Santa Cruz, cuando colaboradores del gobierno y otras personas intentaron romper un piquete. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:18:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Congreso de EE.UU. se prepara para la histórica votación de hoy sobre el impeachment a Trump
    </title>
    <description>
        Será la tercera vez en la historia moderna de Estados Unidos en que se decidirá si se formaliza un procedimiento de juicio político a un presidente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:33:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump publicó una foto trucada condecorando al perro del operativo en el que murió el líder del Estado Islámico
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. indicó que distinguirá al animal la semana que viene en la Casa Blanca.
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, compartió una foto trucada que realizó el sitio de noticias Daily Wire en el que se ve al perro que participó en el operativo en el que murió el líder del Estado Islámico, Abu Bakr al-Baghdadi, y dijo que el animal será condecorado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 08:05:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Corea del Sur denunció que Corea del Norte lanzó dos proyectiles al mar
    </title>
    <description>
        Al parecer, las continuando con pruebas armamentísticas que pretenden presionar a Washington durante un punto muerto en sus negociaciones nucleares.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:20:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolsonaro afirma que la prensa quiere “destruirlo”
    </title>
    <description>
        El presidente brasileño llamó “canallas” a periodistas de Globo TV porque revelaron que aparece en investigaciones judiciales. El mandatario fue mencionado por un testigo en la causa por el asesinato de la concejala Franco.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera admite que podría haber reformas estructurales
    </title>
    <description>
        El presidente busca poner las demandas sociales “por sobre la agenda política” y no descarta cambios en la Constitución. Ayer canceló dos cumbres mundiales que iban a realizarse en las próximas semanas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: llega una auditoría de la OEA, pero la oposición duda
    </title>
    <description>
        Bolivia anunció que la OEA comenzará hoy una auditoría vinculante sobre las elecciones que le dieron la victoria al presidente Evo Morales, pero la oposición rechazó la revisión del organismo sobre el proceso que considera fraudulento y que devino en protestas a favor y en contra.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un incendio destruyó un castillo del siglo XIV en Japón 
    </title>
    <description>
        La construcción es Patrimonio de la Humanidad desde el año 2000. Aún se investigan las causas que originaron el fuego. 
        El castillo Shuri, ubicado en la isla de Okinawa, en el sur de Japón, ardió casi por completo en la madrugada del jueves (hora local) según informes de la policía. La estructura y el templo principal quedaron destruidas por el fuego y una tercera construcción sufrió severos daños.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 21:52:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández 
        </title>
        <description>
            La elección de Fernández es una prueba para el eje Brasilia-Buenos Aires.
            El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, anunció hoy que no asistirá a la ceremonia de asunción de Alberto Fernández como presidente de la Argentina el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:30:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, cambió su residencia oficial y la de su familia de Nueva York, donde dice que se lo maltrata, a Florida, un estado con mayores ventajas fiscales y de vital importancia para su eventual reelección en 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:27:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maduro llamó a apoyar a Evo Morales ante "golpe de Estado oligárquico" en Bolivia
    </title>
    <description>
        El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, llamó a los movimientos indígenas y "populares" a apoyar a su par y aliado boliviano, Evo Morales, quien, aseguró, enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios presidenciales que le dieron una polémica victoria en primera ronda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:24:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rusia rechazó las acusaciones de EE.UU. por las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        "El gobierno de Estados Unidos aprovecha la compleja situación interna en Chile para continuar sus intentos de enlodar la política exterior de nuestro país", afirmó el vicecanciller Serguei Riabkov.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:15:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Corea del Norte realizó otra prueba con el lanzacohetes múltiple “súper grande” 
    </title>
    <description>
        Corea del Norte confirmó el viernes que realizó su tercera prueba con un nuevo lanzacohetes múltiple “súper grande” que, según dice, expande su capacidad para destruir objetivos enemigos en ataques sorpresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 07:56:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El hijo de Bolsonaro pide perdón por sus comentarios sobre la dictadura
    </title>
    <description>
        Tras recibir un aluvión de críticas, el hijo del mandatario brasileño se disculpó públicamente.
        El diputado Eduardo Bolsonaro se disculpó este jueves tras alertar que el Gobierno podría adoptar medidas dictatoriales si "la izquierda radicaliza", una declaración que ya había sido condenada por su padre, el presidente Jair Bolsonaro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:39:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los demócratas dan un paso más en el “impeachment” contra Donald Trump
    </title>
    <description>
        La Cámara de Representantes votó a favor de continuar con el procedimiento. El presidente dijo que era “la mayor caza de brujas en la historia estadounidense”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: Gobierno y oposición se culpan por dos muertes
    </title>
    <description>
        La Paz. El Gobierno boliviano y la oposición se culpaban ayer mutuamente de las dos muertes ocurridas en la jornada de protestas más violenta desde las cuestionadas elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Corea del Norte presiona a EE.UU. con el lanzamiento de dos misiles
    </title>
    <description>
        Días atrás habían advertido que Pyongyang estaba perdiendo la paciencia ante las demandas unilaterales de desarme provenientes de Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:26:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Otra jornada de protestas en Hong Kong
        </title>
        <description>
            Desafiando una prohibición policial, miles de manifestantes enmascarados vestidos de negro marcharon para exigir una autonomía significativa. Manifestantes irrumpieron en la sede de la agencia oficial de noticias china. Fotos: AP.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 09:37:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La relación entre China y EE.UU. podría tensarse por la OMC
    </title>
    <description>
        Washington y Pekín anunciaron un principio de acuerdo en la batalla comercial. Sin embargo, el organismo mundial hizo lugar a una vieja demanda de los asiáticos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pese a las medidas de Piñera, siguen las marchas e incidentes
    </title>
    <description>
        Pese a que el gobierno del presidente Sebastián Piñera decidió dar marcha atrás con un proyecto de rebajar impuestos a los más ricos, decenas de miles de chilenos se volcaron a las calles del centro de Santiago en protesta por reformas sociales más profundas en el país trasandino.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las estremecedoras imágenes de los ocho focos de incendio en California
    </title>
    <description>
        Ocho focos de incendio se mantienen activos estes viernes, luego de que un nuevo siniestro quemó en pocas horas más de 3.520 hectáreas y obligó a evacuar a cientos de residentes afecta este viernes el sur de California, en alerta por vientos huracanados con rachas de 112 kilómetros por hora. En total, hasta el momento, se quemaron 34.987 hectáreas. Al menos 7 mil personas fueron evacuadas.
         
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 20:31:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales
    </title>
    <description>
        Este viernes, una conversación telefónica dejó todo más cerca de evitar la continuidad de la guerra comercial que se desató este año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 16:21:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales
    </title>
    <description>
        Este viernes, una conversación telefónica dejó todo más cerca de evitar la continuidad de la guerra comercial que se desató este año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 16:21:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández 
    </title>
    <description>
        La elección de Fernández es una prueba para el eje Brasilia-Buenos Aires.
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, anunció hoy que no asistirá a la ceremonia de asunción de Alberto Fernández como presidente de la Argentina el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 11:30:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Chile: partidos opositores presentaron una contrapropuesta a la agenda social de Piñera
        </title>
        <description>
            Cuáles son los principales ejes del proyecto opositor.
            Tres partidos opositores chilenos presentaron este sábado una contrapropuesta a la agenda social del presidente Sebastián Piñera para superar la crisis, que incluye la convocatoria de un plebiscito para la elaboración de una nueva Constitución.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:00:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones en Bolivia: Evo Morales espera que el informe de la OEA no sea político
    </title>
    <description>
        No obstante, aseguró que "vamos a ser respetuosos a las conclusiones del informe" del organismo. En tanto, la oposición de Bolivia pide la retirada de la misión de auditoría electoral de la OEA.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 18:25:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Tribunal Electoral firmó los resultados que le dan a Evo Morales el triunfo en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Los miembros del TSE comparecieron en su sede en La Paz para formalizar la firma y negar las acusaciones de fraude tanto en el cómputo provisional como en el final.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 12:17:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Otra jornada de protestas en Hong Kong
    </title>
    <description>
        Desafiando una prohibición policial, miles de manifestantes enmascarados vestidos de negro marcharon para exigir una autonomía significativa. Manifestantes irrumpieron en la sede de la agencia oficial de noticias china. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 09:37:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Protestas en Barcelona contra la llegada del rey de España
        </title>
        <description>
            Separatistas se convocaron en la puerta del hotel donde se alojará el monarca Felipe VI.
            Unas 2.000 personas participan en una cacerolada este domingo por la noche ante el Palau de Congressos de Catalunya y el hotel Juan Carlos en la Diagonal, en protesta por la llegada del rey Felipe VI y en previsión de que pase la noche en ese hotel, afirman los convocantes.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 18:07:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apuñaló a cuatro personas y le arrancó de un mordisco un trozo de oreja a otra
    </title>
    <description>
        Un hombre hirió hoy en Hong Kong a cuatro personas con un cuchillo y arrancó de un mordisco un pedazo de una oreja a otra, en un centro comercial que acababa de ser escenario de una de las manifestaciones de protesta que desde hace meses se realizan contra las autoridades de ese país y de China, informó la prensa internacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 17:28:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Cruz Roja chilena denunció 2.500 heridos por la represión de las protestas
    </title>
    <description>
        El presidente de la entidad aseguró que los números aportados por el Instituto Nacional de Derechos Humanos de Chile “se quedaron cortos”: "Responsablemente puedo decir que son más de 2.500 hasta la fecha".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 14:36:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Opositores bolivianos dan ultimátum de 48 horas a Evo Morales para que renuncie
    </title>
    <description>
        "Decirle al tirano que tiene 48 horas para renunciar", expresó el líder del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho.
        Líderes opositores de comités cívicos de ocho departamentos en Bolivia dieron un ultimátum de 48 horas al presidente Evo Morales para renunciar a su cargo, que terminará mañana lunes por la noche, y llamaron a las Fuerzas Armadas a unirse a sus reclamos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 10:17:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bachelet investigará violaciones a los derechos humanos en Chile
    </title>
    <description>
        La expresidenta y actual funcionaria de la ONU se encuentra en el país para examinar las denuncias por el accionar de la Policía. Hay 179 acciones judiciales por torturas, tratos inhumanos y degradantes, y violencia sexual.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: La oposición desconfía de la OEA
    </title>
    <description>
        El portavoz del Comité Nacional de Defensa de la Democracia (Conade) que aglutina a la oposición, Rolando Villena, pidió a la Organización de Estados Americanos (OEA) el repliegue de la misión de técnicos y de auditores sobre el proceso electoral boliviano, porque su trabajo no genera confianza ni credibilidad en la ciudadanía boliviana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: partidos opositores presentaron una contrapropuesta a la agenda social de Piñera
    </title>
    <description>
        Cuáles son los principales ejes del proyecto opositor.
        Tres partidos opositores chilenos presentaron este sábado una contrapropuesta a la agenda social del presidente Sebastián Piñera para superar la crisis, que incluye la convocatoria de un plebiscito para la elaboración de una nueva Constitución.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:00:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            La imagen de Piñera, por el piso: casi 8 de cada 10 chilenos desaprueban la gestión del presidente de Chile
        </title>
        <description>
            Es el peor registro para un presidente desde el regreso de la democracia en Chile.
            La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:14:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maduro adelantó los festejos por la Navidad en Venezuela
    </title>
    <description>
        El presidente Venezolano, Nicolás Maduro, anunció en las últimas horas el inicio de los festejos por la Navidad, a 50 días del 25 de diciembre.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 08:42:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales rechaza el pedido de renuncia y une sus fuerzas
    </title>
    <description>
        La oposición le dio un plazo de 48 horas para que abandone el poder y llamó a los militares a sumarse al pueblo. El presidente convocó a los sindicatos y a los indígenas a defender la democracia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: convocan a una nueva jornada de protestas en todo el país
    </title>
    <description>
        La Mesa de Unidad Social, que reúne a más de un centenar de organizaciones sociales de Chile, llamó a realizar hoy un “superlunes” de marchas, de concentraciones callejeras y de cacerolazos en todo el país, que vive un estallido social desde hace más de dos semanas. La jornada de protesta comenzará a mediodía en Santiago, con una concentración en la plaza de los Tribunales de Justicia, frente a la antigua sede del Congreso, para reclamar a los legisladores que abandonen el tratamiento de proyectos que “sólo apuntan a profundizar las desigualdades”.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tensión política entre Venezuela y El Salvador
        </title>
        <description>
            El Gobierno venezolano ordenó ayer la expulsión del personal diplomático de El Salvador tras la decisión del Estado salvadoreño de echar a los diplomáticos venezolanos del país centroamericano y de apoyar al líder opositor, Juan Guaidó.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El mensaje de Maduro a Alberto Fernández y a Kicillof: Macri nos odia y nos tiene miedo a la vez
        </title>
        <description>
            El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:41:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un hombre le arrancó la oreja de un mordisco a un concejal de Hong Kong 
        </title>
        <description>
            Eric Lee, uno de los ayudantes del concejal, Andre Chiu Ka Yin, dijo que este último ha sido sometido a una intervención para reconectar partes de la oreja que perdió en el ataque.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 13:17:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Nicolás Maduro felicitó el “despertar de la Revolución Social de Chile”
        </title>
        <description>
            Lo hizo durante el acto de clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba.
            El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, participó del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba. Allí, felicitó la Revolución Social de Chile de los últimos días.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 12:56:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mensaje de Maduro a Alberto Fernández y a Kicillof: Macri nos odia y nos tiene miedo a la vez
    </title>
    <description>
        El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:41:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La imagen de Piñera, por el piso: casi 8 de cada 10 chilenos desaprueban la gestión del presidente de Chile
    </title>
    <description>
        Es el peor registro para un presidente desde el regreso de la democracia en Chile.
        La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:14:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Tras 18 días de protesta, Piñera asegura que no renunciará y que está "dispuesto a conversarlo todo"
        </title>
        <description>
            Lo dijo el mandatario a la cadena británica BBC.
            Hasta el momento, la crisis política y social se cobró 23 muertos y miles de heridos y detenidos.
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 10:11:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: Carabineros atropellaron a un joven y se fugaron sin prestar asistencia
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la capital del país, en medio de las manifestaciones del lunes. La situación quedó registrada en videos que rápidamente se viralizaron en las redes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:53:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Capturaron ahora a la hermana de líder de Estado Islámico y Turquía describió la detención como una "mina de oro"
    </title>
    <description>
        Poco se sabe de Rasmiya Awad (65), la hermana de Abu Bakr al-Baghdadi, el terrorista muerto. El funcionario turco dijo que se sospecha que la mujer tiene filiación con el grupo extremista, si bien no ofreció detalles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: dos mujeres carabineras fueron atacadas con bombas molotov
    </title>
    <description>
        Sufrieron quemaduras en el rostro. Sus vidas no están en riesgo.
        Dos mujeres pertenecientes a la policía chilena fueron atacadas con bombas molotov durante las protestas en el país trasandino.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:01:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        EE.UU.: le dijo "¿por qué viniste aquí e invades mi país?" y le tiró ácido en la cara 
    </title>
    <description>
        Es lo que contó Mahud Villalaz, un estadounidense nacido en Perú. La Policía de Milwaukee detuvo a un hombre de raza blanca.
        La policía de Milwaukee arrestó a un hombre de raza blanca por presuntamente atacar con ácido de batería a un hombre hispano, quien dice que su atacante le increpó: "¿Por qué viniste aquí e invades mi país?"
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:50:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pueblo chileno unió sus voces para exigir una nueva Constitución
    </title>
    <description>
        Los manifestantes convocados por la Mesa de Unidad Social reclamaron cambios profundos en el país. El Gobierno dice que, por el momento, la prioridad es la pacificación.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    ¿Cuál es la inversión venezolana en la Argentina que quiere reactivar Maduro? 
                </title>
                <description>
                    El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 20:44:17 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    "¡Cataluña no tiene rey!": cómo se viven las protestas en España 
                </title>
                <description>
                    Independentistas repudian al rey Felipe VI en Barcelona. Las elecciones serán el próximo domingo. 
                    El rey Felipe VI sufrió este lunes en carne propia la presión del movimiento independentista que repudió su presencia en Barcelona, en el marco de su estrategia de agitar el debate por el conflicto secesionista en medio de la campaña para las elecciones del domingo próximo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 17:40:53 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un helicóptero en el que viajaba Evo Morales tuvo que aterrizar de emergencia
                </title>
                <description>
                    Fue por una falla mecánica. El incidente no dejó heridos.
                    Un helicóptero perteneciente a la Fuerza Aérea Boliviana (FAB) que trasladaba al presidente del aquel país, Evo Morales, aterrizó este lunes de emergencia. Fue pocos minutos después de haber despegado, debido a una falla mecánica. El incidente no dejó heridos, indicó la agencia Efe.
                    
                </description>
                <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 17:18:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Súper lunes” de protestas en Chile: todo lo que tenés que saber 
    </title>
    <description>
        Habrá concentraciones callejeras en todo el país. Siguen exigiendo cambios económicos. La ola de marcha dejó 23 muertos y miles de detenidos y heridos. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 16:50:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre le arrancó la oreja de un mordisco a un concejal de Hong Kong 
    </title>
    <description>
        Eric Lee, uno de los ayudantes del concejal, Andre Chiu Ka Yin, dijo que este último ha sido sometido a una intervención para reconectar partes de la oreja que perdió en el ataque.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 13:17:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nicolás Maduro felicitó el “despertar de la Revolución Social de Chile”
    </title>
    <description>
        Lo hizo durante el acto de clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba.
        El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, participó del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba. Allí, felicitó la Revolución Social de Chile de los últimos días.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 12:56:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Por qué resurgió la violencia contra policías en París
        </title>
        <description>
            Las autoridades están alarmadas porque la violencia parece haber sido planeada de antemano, incluso con emboscadas deliberadas.
            Reapareció la violencia contra la policía en los problemáticos poblados que rodean París, síntoma de que la anarquía sigue ardiendo en las mismas zonas urbanas francesas que vivieron tres semanas de disturbios en 2005, pero las razones parecen ser otras ahora.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:36:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Elecciones en el Reino Unido: liberales prometen cancelar el Brexit
        </title>
        <description>
            La líder del proeuropeo Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de cancelar el acuerdo de salida e invertir en servicios públicos si gana.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:27:57 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela
        </title>
        <description>
            Ates habían sido sancionados el propio Maduro, sus familiares y el vicepresidente.
            Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela, entre ellos el jefe del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (CEOFANB), el comandante Remigio Ceballos, por violaciones de los Derechos Humanos y corrupción, aumentando así la presión contra el Gobierno de Nicolás Maduro. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:24:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            México: 9 personas fueron asesinadas por un cártel, y Trump ofreció ayuda para "librar la guerra" contra narcos
        </title>
        <description>
            Los familiares dicen que las víctimas viven en la comunidad religiosa La Mora, en el norte del país, un asentamiento fundado como parte de una filial de los mormones.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 12:37:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras 18 días de protesta, Piñera asegura que no renunciará y que está "dispuesto a conversarlo todo"
    </title>
    <description>
        Lo dijo el mandatario a la cadena británica BBC.
        Hasta el momento, la crisis política y social se cobró 23 muertos y miles de heridos y detenidos.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 10:11:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Chile: la CIDH quiere investigar violaciones de derechos humanos 
        </title>
        <description>
            Su interés es después de las denuncias por el accionar de las fuerzas durante las protestas. 
            La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidió este miércoles formalmente un permiso al gobierno de Chile para enviar una misión de observadores a ese país que investigue las denuncias contras las fuerzas de la represión durante las protestas sociales de las últimas semanas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 16:46:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La policía holandesa investiga "situación sospechosa" en un avión
        </title>
        <description>
            Fuentes militares informaron a la televisión holandesa NOS que se trata de un posible "secuestro de una aeronave" con 27 pasajeros y que el "capitán del avión presionó el botón de alarma de secuestro", según detalló la agencia EFE.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:42:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Comienza la audiencia pública de derechos humanos del Parlasur
    </title>
    <description>
        “Estas audiencias enriquecen las políticas que impulsamos en el ámbito legislativo regional”, consideró Cecilia Merchán, presidenta de la Comisión de DD.HH.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 16:32:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera envía un proyecto al Congreso para elevar el salario mínimo
    </title>
    <description>
        Según se estimó, beneficiaría a 540 mil trabajadores.
        El Gobierno de Chile envió hoy un proyecto de ley al Congreso para subir el salario mínimo al equivalente en pesos chilenos de 418 a 485 dólares, lo que beneficiaría según se estimó oficialmente a unos 540.000 trabajadores, tras la ola de protestas que desde hace tres semanas sacuden al país por la desigualdad social.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:48:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alarma mundial: Irán reactiva su planta para enriquecer uranio
    </title>
    <description>
        La nación persa inyectó gas en más de 1.000 centrifugadoras de una planta atómica fortificada y construida dentro de una montaña.
        Irán inyectó gas en más de 1.000 centrifugadoras de una planta atómica fortificada y construida dentro de una montaña donde planea enriquecer uranio al 5 %, en una nueva respuesta a la retirada de Estados Unidos del acuerdo que mantenía inactiva la planta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:41:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuáles son los nuevos trabajos "por cuenta propia" que autoriza el gobierno de Cuba
    </title>
    <description>
        Se trata de una nueva medida en el marco de la apertura económica iniciada por Raúl Castro y continuada por Miguel Díaz-Canel.
        El Gobierno de Cuba ha autorizado nuevas actividades en el sector privado para "perfeccionar" el trabajo por cuenta propia, los llamados 'cuentapropistas', en el marco de la apertura económica iniciada por Raúl Castro y continuada por Miguel Díaz-Canel.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:32:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        México: niños sobrevivieron a la masacre al esconderse y caminar heridos por kilómetros 
    </title>
    <description>
        No solo escaparon de los asesinos de un cártel que mataron a sus madres. También lograron esconderse entre la maleza y algunos caminaron kilómetros para obtener ayuda pese a tener horribles heridas de bala.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 13:42:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Quiénes eran los integrantes de la familia masacrada en México por un cártel 
    </title>
    <description>
        Las nueve personas asesinadas vivían en una comunidad agrícola conocida como La Mora. Los expertos dicen que los residentes se identifican como "mormones" pero que en realidad se consideran independientes y separados de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos Días.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 07:42:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: apuñalaron a un legislador pro-Beijing en Hong Kong
    </title>
    <description>
        El gobierno condenó el ataque contra Junius Ho y dijo que la policía había detenido al agresor.
        Un defensor de las protestas contra el gobierno hirió el miércoles en un ataque de arma blanca a un legislador hongkonés partidario de Beijing que estaba haciendo campaña para las elecciones locales, según la policía.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 07:30:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Nueva disputa entre México y EE.UU. por una masacre
    </title>
    <description>
        El asesinato de nueve miembros de una familia mormona de origen estadounidense originó un cruce entre López Obrador y Trump. El mandatario de la Casa Blanca habla de “guerra contra carteles de la droga”, mientras que su par azteca se niega a aceptar “injerencia externa”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué resurgió la violencia contra policías en París
    </title>
    <description>
        Las autoridades están alarmadas porque la violencia parece haber sido planeada de antemano, incluso con emboscadas deliberadas.
        Reapareció la violencia contra la policía en los problemáticos poblados que rodean París, síntoma de que la anarquía sigue ardiendo en las mismas zonas urbanas francesas que vivieron tres semanas de disturbios en 2005, pero las razones parecen ser otras ahora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:36:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en el Reino Unido: liberales prometen cancelar el Brexit
    </title>
    <description>
        La líder del proeuropeo Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de cancelar el acuerdo de salida e invertir en servicios públicos si gana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:27:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela
    </title>
    <description>
        Ates habían sido sancionados el propio Maduro, sus familiares y el vicepresidente.
        Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela, entre ellos el jefe del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (CEOFANB), el comandante Remigio Ceballos, por violaciones de los Derechos Humanos y corrupción, aumentando así la presión contra el Gobierno de Nicolás Maduro. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:24:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        México: 9 personas fueron asesinadas por un cártel, y Trump ofreció ayuda para "librar la guerra" contra narcos
    </title>
    <description>
        Los familiares dicen que las víctimas viven en la comunidad religiosa La Mora, en el norte del país, un asentamiento fundado como parte de una filial de los mormones.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 12:37:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            "Siento una profunda vergüenza por los crímenes de mi abuelo", dijo la nieta de un oficial nazi que visitó Argentina
        </title>
        <description>
            Robert Gies fue uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942. El genocida murió impune a los 72 años. 
            La nieta del oficial nazi Robert Gies, uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942, aseguró que siente "una profunda vergüenza por los crímenes de su abuelo" que murió impune a los 72 años, pero la manera que encontró para "rendirle tributo a las víctimas" es mantener viva la memoria sobre esta página del genocidio nazi.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:52:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otra noche de protestas en Bolivia: se elevó a tres la cifra de víctimas fatales desde el inicio del conflicto
        </title>
        <description>
            Un manifestante murió durante un enfrentamiento entre campesinos que defendían el triunfo de Morales y opositores. Otras 60 personas resultaron heridas este miércoles en La Paz. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:09:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un muerto, 50 heridos y una intendenta agredida durante los disturbios en Bolivia
        </title>
        <description>
            Al menos una persona murió este miércoles en Cochabamba durante una jornada de violentos enfrentamientos en la que al menos 50 personas resultaron heridas y una intendenta fue golpeada e insultada, al quedar cautiva de un grupo de manifestantes que quemó una sede municipal en ese departamento de Bolivia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 23:13:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Primer encuentro del ciclo en la UNC "Nuestra América sublevada"
        </title>
        <description>
            Este jueves se abre el espacio de debate sobre los conflictos emergentes en la región.
            Este jueves,a  las 12, en el aula Paola Sosa, de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de Córdoba, dará comienzo el ciclo de conversaciones “Nuestra América sublevada”, organizado por la UNC, el Centro de Estudios Avanzados (CEA) y el Instituto Varsavsky del Gremio de Docentes e Investigadores Universitarios de Córdoba (Adiuc).
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 21:48:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: la CIDH quiere investigar violaciones de derechos humanos 
    </title>
    <description>
        Su interés es después de las denuncias por el accionar de las fuerzas durante las protestas. 
        La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidió este miércoles formalmente un permiso al gobierno de Chile para enviar una misión de observadores a ese país que investigue las denuncias contras las fuerzas de la represión durante las protestas sociales de las últimas semanas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 16:46:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La policía holandesa investiga "situación sospechosa" en un avión
    </title>
    <description>
        Fuentes militares informaron a la televisión holandesa NOS que se trata de un posible "secuestro de una aeronave" con 27 pasajeros y que el "capitán del avión presionó el botón de alarma de secuestro", según detalló la agencia EFE.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:42:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Bolivia: manifestantes secuestraron y humillaron a una alcaldesa 
        </title>
        <description>
            Los hechos quedaron filmados. Según cifras oficiales, murieron al menos tres personas durante las protestas. 
            Manifestantes opositores al régimen de Evo Morales en Bolivia secuestraron a una alcaldesa, le cortaron el pelo, la escupieron y orinaron mientras le gritaban "¡asesina!".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 15:39:35 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Chile: Piñera anunció medidas de seguridad, pero evitó hablar de reforma constitucional
        </title>
        <description>
            El mandatario lo confirmó en una conferencia de prensa que brindó en el Palacio de la Moneda.
            El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció este jueves una serie de diez medidas, centradas en fortalecer el orden público y resguardar la seguridad ciudadana, pero no hizo referencia a una posible reforma constitucional, como exigen gran parte de la oposición chilena y miles de personas en las calles desde hace tres semanas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 15:34:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Así es el túnel que usaron para escapar por debajo del Muro de Berlín: ahora, lo abrieron al público
    </title>
    <description>
        El pasadizo tenía 100 metros a finales de 1970, nueve años después de que la Alemania Oriental cerró su frontera.
        Un túnel de escape bajo el Muro de Berlín fue abierto al público por primera vez al conmemorarse 30 años de la apertura de la frontera con la Alemania Oriental.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 12:05:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Siento una profunda vergüenza por los crímenes de mi abuelo", dijo la nieta de un oficial nazi que visitó Argentina
    </title>
    <description>
        Robert Gies fue uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942. El genocida murió impune a los 72 años. 
        La nieta del oficial nazi Robert Gies, uno responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942, aseguró que siente "una profunda vergüenza por los crímenes de su abuelo" que murió impune a los 72 años, pero la manera que encontró para "rendirle tributo a las víctimas" es mantener viva la memoria sobre esta página del genocidio nazi.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 07:52:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra noche de protestas en Bolivia: se elevó a tres la cifra de víctimas fatales desde el inicio del conflicto
    </title>
    <description>
        Un manifestante murió durante un enfrentamiento entre campesinos que defendían el triunfo de Morales y opositores. Otras 60 personas resultaron heridas este miércoles en La Paz. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 07:09:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un muerto, 50 heridos y una intendenta agredida durante los disturbios en Bolivia
    </title>
    <description>
        Al menos una persona murió este miércoles en Cochabamba durante una jornada de violentos enfrentamientos en la que al menos 50 personas resultaron heridas y una intendenta fue golpeada e insultada, al quedar cautiva de un grupo de manifestantes que quemó una sede municipal en ese departamento de Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 23:13:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Primer encuentro del ciclo "Nuestra América sublevada"
    </title>
    <description>
        Este jueves se abre el espacio de debate sobre los conflictos emergentes en la región.
        Este jueves,a  las 12, en el aula Paola Sosa, de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de Córdoba, dará comienzo el ciclo de conversaciones “Nuestra América sublevada”, organizado por la UNC, el Centro de Estudios Avanzados (CEA) y el Instituto Varsavsky del Gremio de Docentes e Investigadores Universitarios de Córdoba (Adiuc).
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 21:48:38 -0300
</pubDate>
</item></news>