<news><item><title>
            Adiós a Chirac, defensor de la “vieja Europa”
        </title>
        <description>
            El expresidente de Francia falleció ayer; promotor de un mundo multipolar, se opuso a la invasión de EE.UU. a Irak de 2003. “Supo representar a la nación en su diversidad y complejidad”, lo elogió Emmanuel Macron.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Juego de patriotas
        </title>
        <description>
            Si el futuro pertenece a los patriotas, no a los globalistas, como dejó dicho Donald Trump ante la Asamblea General de la ONU, tanto él como el primer ministro británico, Boris Johnson, están en problemas. La integración en bloques desde la década del ’90, durante el apogeo de la globalización, permitió a muchos países liberarse del yugo de los golpes y de las revoluciones. No es el caso de Estados Unidos ni el del Reino Unido, sujetos ahora a la evaluación de los excesos de sus mandatarios. Líderes alfa que se ven a sí mismos como fundadores de movimientos, más allá de los partidos a los cuales representan.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estados Unidos prohíbe el ingreso a Raúl Castro y su familia
        </title>
        <description>
            El gobierno de Trump alega que cometieron abusos contra los derechos humanos.
            El gobierno del presidente Donald Trump anunció que impondrá una prohibición de viaje a Estados Unidos al expresidente cubano Raúl Castro y a su familia inmediata, alegando que cometieron abusos contra los derechos humanos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 15:55:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Quieres eso para Bolivia? La campaña de Evo Morales que habla del “desastre” económico en la argentina de Macri
        </title>
        <description>
            El gobierno lazó un spot donde advierte que Argentina “implementó hace tres años el mismo modelo que Carlos Mesa quiere implementar en Bolvia”. “Los resultados en Argentina no son nada buenos”, asegura. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 13:27:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Murió el expresidente francés Jacques Chirac
    </title>
    <description>
        El expresidente francés Jacques Chirac murió este jueves a los 86 años de edad en su domicilio de París, según ha informado su familia a los medios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:17:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tormenta en Washington por el juicio político a Trump 
    </title>
    <description>
        Lo acusan de presionar al presidente de Ucrania para perjudicar a Joe Biden. La transcripción del diálogo entre ambos mandatarios lo compromete.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Netanyahu, complicado para formar gobierno
    </title>
    <description>
        El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, recibió de parte del presidente israelí, Reuvén Rivlin, el encargo de intentar formar gobierno, pese a no contar con una mayoría parlamentaria y después de haber fracasado en alcanzar un acuerdo de unidad con el partido centrista Azul y Blanco de Benny Gantz.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Johnson asegura que los británicos no quieren un segundo referendo sobre el Brexit
    </title>
    <description>
        El primer ministro británico convocó a que se consolide la salida de la Unión Europea para el 31 de octubre.
        El primer ministro británico, Boris Johnson, aseguró que los británicos no quieren un segundo referendo para abandonar la Unión Europea (UE), y por lo tanto convocó a que se consolide el Brexit para el 31 de octubre, a la vez que desafió a la oposición laborista a presentar una moción de censura que fuerce nuevas elecciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 20:05:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asesinaron a un militar y exgobernador chavista que había sido secuestrado
    </title>
    <description>
        Se trata del teniente coronel retirado Johnny Yáñez Rangel, ultimado dentro de su automóvil.
        El teniente coronel retirado Johnny Yáñez Rangel, quien fue gobernador chavista del estado venezolano Cojedes en 2000-08, fue asesinado dentro de su automóvil luego de ser secuestrado en Caracas, se informó oficialmente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 20:00:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El economista Martín Burgos disertará en Córdoba
    </title>
    <description>
        Hablará sobre las perspectivas de la coyuntura económica y la relación de Argentina con China.
        El economista Martín Burgos disertará este miércoles a las 19 en Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 16:47:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Feminista, economista y creció en un país comunista: quién es la nueva líder del FMI 
    </title>
    <description>
        Es el reemplazo de Christine Lagarde. Asumirá el próximo 1 de octubre. Estará en su cargo por 5 años. 
        Una economista búlgara que creció cuando su país era comunista fue escogida el miércoles como próxima líder de una de las principales instituciones del mundo capitalista, el Fondo Monetario Internacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 16:16:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ante la posibilidad de un impeachment, Trump denuncia acoso presidencial
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos reanudó su embate contra la oposición demócrata por impulsar un juicio político en su contra.
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, reanudó su embate contra la oposición demócrata por impulsar un juicio político en su contra y dijo que es el mandatario peor tratado de la historia del país, pese a afirmar que un eventual impeachment lo beneficiará políticamente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 15:49:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Israel: encargan a Netanyahu formar gobierno
    </title>
    <description>
        El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, tendrá la difícil tarea de formar un nuevo gobierno, informó la presidencia.
        El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, tendrá la difícil tarea de formar un nuevo gobierno, informó la presidencia el miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 15:44:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        China abre otro aeropuerto en Beijing ante "boom" de viajes
    </title>
    <description>
        El presidente de China, Xi Jinping, presidió el miércoles la inauguración del segundo aeropuerto de Beijing, con una terminal descrita como la más grande del mundo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 07:31:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Argentina se defiende ante la denuncia de Greta Thunberg
    </title>
    <description>
        La joven activista acusó en la Cumbre del Clima de la ONU a cinco países por inacción ante el calentamiento global. El canciller, Jorge Faurie, y el secretario de Ambiente, Sergio Bergman, la desmintieron.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Entre el idealismo ambiental y la realidad
    </title>
    <description>
        Uno aprende de pequeño que una brújula apunta al norte desde cualquier lugar que nos encontremos. Lamentablemente, no nos advierte acerca de los obstáculos que encontraremos en el camino. No nos prevendrá de montañas ni de precipicios. Así es la relación entre la moral y la política. Entre el idealismo ambiental y la realidad de lo posible.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La “Batiseñal” iluminó diferentes partes del mundo
    </title>
    <description>
        En el 2019 se cumplen 80 años de la primera aparición de Batman en las páginas de los cómics. El 21 de septiembre se celebró "el día de Batman" proyectando la "Batiseñal" en los cielos nocturnos de las principales ciudades de todo el mundo. Fotografías AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 18:56:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Iniciarán juicio político contra Trump por presiones a Ucrania: qué dijo el presidente estadounidense
    </title>
    <description>
        Los demócratas anunciaron el comienzo del proceso de juicio político. Qué les respondió Trump. 
        La presidenta de la Cámara Baja de Estados Unidos, la demócrata Nancy Pelosi, anunció este martes una investigación formal de juicio político al presidente Donald Trump.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 18:33:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ONU: Trump acusó a Maduro de "titere de Cuba" y anunció más sanciones a Venezuela
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. continúa su ofensiva contra el chavismo. Las reacciones sel mandatario venezolano y de Cuba.
        Estados Unidos anunció nuevas sanciones contra Venezuela y Donald Trump denunció al gobierno de Nicolás Maduro en las Naciones Unidas al continuar el martes una ofensiva de numerosas naciones que buscan forzar su salida del poder.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 17:00:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para Greenpeace, la defensa de Bolsonaro de la Amazonia fue "una farsa"
    </title>
    <description>
        La organización ambientalista se refirió al discurso del presidente de Brasil.
        La organización ambientalista Greenpeace calificó de "farsa" el discurso del presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, al abrir la Asamblea General de la ONU en Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 16:49:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En la ONU, Bolsonaro defendió la soberanía sobre la Amazonia y atacó al socialismo
    </title>
    <description>
        El presidente de Brasil abrió los debates de la Asamblea General de las Naciones Unidas.
        Al abrir los debates en la Asmblea General de la ONU, el presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, defendió la soberanía de su país sobre la Amazonia y atacó al socialismo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 16:38:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Argentina contamina muy poco”: la respuesta oficial a las críticas de Greta Thunberg
    </title>
    <description>
        El canciller Jorge Faurie salió al cruce del informe presentado por jóvenes ante la ONU.
        El canciller argentino, Jorge Faurie, salió este martes al cruce de las declaraciones de la activista contra el cambio climático Greta Thunberg (16) y aseguró que Argentina “contamina muy poco en relación con otros países”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 13:11:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cumbre del Clima: Trump se burló de Greta Thunberg y estallaron las críticas contra el presidente de EE.UU.
    </title>
    <description>
        El mandatario usó Twitter para mofarse de la postura que tuvo la adolescente, quien padece síndrome de Asperger, durante su discurso ante la ONU.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 11:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cumbre del Clima: la dura acusación de Greta Thunberg contra Argentina
    </title>
    <description>
        Señaló a nuestro país y a otras cuatro naciones por violar los derechos del niño. “Me robaron mi infancia”, el durísimo discurso de la joven activista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 09:10:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tras el fallo de la Corte Suprema, el Parlamento británico reanudará las sesiones
    </title>
    <description>
        La Corte declaró "nula y sin efecto" la orden de suspender las sesiones. 
        El presidente de la Cámara de los Comunes dijo el martes que ésta sesionará el miércoles a las 11.30 tras el fallo de la Corte Suprema que declaró "nula y sin efecto" la orden de suspender las sesiones parlamentarias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 08:44:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        España: el Tribunal Supremo avaló la exhumación de los restos del dictador Franco
    </title>
    <description>
        El Gobierno tomó la decisión de exhumar los restos en aplicación de la ley de la Memoria Histórica, que prohíbe homenajear y exaltar la dictadura franquista (1939-1975).
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 08:17:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los líderes ensayan respuestas a la demanda de los jóvenes por el clima
    </title>
    <description>
        En la cumbre de la ONU, Greta Thunberg increpó a los mandatarios por la inacción frente al calentamiento global. Varios países se comprometieron a lograr la neutralidad del carbono para 2050, aunque sin el apoyo de Estados Unidos, de China y de India.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cambio climático: 66 países se comprometieron a reducir a cero las emisiones de carbono 
    </title>
    <description>
        El plan es hasta el 2050. Trump terminó asistiendo a la reunión. Además, presentaron un compromiso para proteger la Amazonía. 
        Un total de 66 gobiernos y 102 ciudades se comprometieron este lunes a alcanzar emisiones cero de carbono para el 2050 en la Cumbre de Acción Climática en la sede de la ONU, en Nueva York, que contó con la asistencia no prevista del presidente estadounidense Donald Trump.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 19:25:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Acosado por otro escándalo, Trump dice que no teme un juicio político
    </title>
    <description>
        Consultado por periodistas si tomaba en serio la amenaza de la oposición demócrata de iniciarle un proceso de impeachment, Trump respondió: "Para nada".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:14:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El durísimo discurso de Greta Thunberg a los líderes mundiales: "Me robaron mi infancia"
    </title>
    <description>
        La joven activista habló durante la Cumbre del Clima de la ONU. Insistió que la evidencia científica viene siendo clara desde hace 30 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:11:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Trump anunció sanciones a Turquía y amenazó con "destruir" su economía
        </title>
        <description>
            El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó este viernes con "destruir" la economía de Turquía por su incursión militar en el norte de Siria y anunció sanciones a ese país.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 20:30:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Aumenta el salario mínimo en Venezuela: queda en un equivalente a 7,6 dólares
        </title>
        <description>
            La suba es del 375 por ciento.
            El gobierno del presidente Nicolás Maduro anunció el lunes un aumento de 375% al salario mínimo mensual del país, el tercer incremento en lo que va del año, en un nuevo intento de recuperar el alicaído poder adquisitivo de los venezolanos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 18:14:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Según la ONU, América Latina desperdicia el 20% de los alimentos del mundo
        </title>
        <description>
            La región es la tercera en el listado tras la zona de Asia meridional y central y Europa.
            En Argentina se desperdician más de 18 millones de toneladas de alimentos al año.
            Aseguran que el almacenamiento en frío puede ser crucial para evitar el desperdicio.
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:09:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Manifestaciones en Barcelona: 37 heridos y 108 vuelos cancelados 
    </title>
    <description>
        Hubo enfrentamientos con la policía. Fue por un fallo del Tribunal Supremo sobre los líderes separatistas catalanes. 
        Las noticias más recientes sobre los enfrentamientos en la región de Cataluña, España, tras el fallo del Tribunal Supremo sobre los líderes separatistas catalanes (todas las horas son locales). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:43:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Masacre en México: el cartel Jalisco Nueva Generación mató a 14 policías
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió en el estado de Michoacán. Autoridades indicaron que fueron “varios civiles armados”. 
        El cartel Jalisco Nueva Generación, la mayor organización criminal de México, reivindicó un ataque que dejó hoy 14 policías muertos, provocó la quema de patrulleros y requisó armamento a las fuerzas de seguridad en el estado mexicano de Michoacán.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:18:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ecuador: Lenín Moreno deroga el decreto con polémicas medidas económicas
    </title>
    <description>
        La decisión fue adoptada tras una mesa de diálogo entre el mandatario y líderes indígenas.
        El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, derogó el domingo un polémico decreto con reformas económicas que generó un importante incremento en los precios de los combustibles y anunció junto con líderes indígenas la suspensión de las protestas que, virtualmente, paralizaron buena parte del país durante 10 días.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 08:59:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Condenas de hasta 13 años de prisión a  los líderes secesionistas catalanes
    </title>
    <description>
        Fueron sentenciados por sedición. Según el Tribunal Supremo, se probó la existencia de violencia en el intento indenpendentista.
        El Tribunal Supremo español anunció hoy el fallo del juicio a los 12 políticos y líderes independentistas implicados en el fallido proceso de secesión de 2017, a los que condena a penas de hasta 13 años de prisión por sedición, al considerar probada la existencia de violencia, pero no como fin para una rebelión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 08:05:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Nobel de Economía premia estudios sobre la pobreza
    </title>
    <description>
        El galardón fue para Abhijit Banerjee, Esther Duflo y Michael Kremer por sus estudios sobre cómo combatir la pobreza.
        El Nobel de Economía de 2019 premió el lunes a Abhijit Banerjee, Esther Duflo y Michael Kremer "por su visión experimental para aliviar la pobreza global".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 07:23:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Miles de ecuatorianos salen a las calles y festejan el fin de las protestas
    </title>
    <description>
        Ciudadanos se lanzaron este domingo a las calles de Quito a festejar el acuerdo entre el Gobierno y los indígenas, que puso fin a once días de violentas protestas por la eliminación del subsidio a los combustibles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 04:00:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lenín Moreno prometió frenar el ajuste para recuperar la calma en Ecuador
    </title>
    <description>
        Por primera vez, el presidente ecuatoriano dio marcha atrás en sus iniciativas. Hasta ahora, hubo siete muertos y más de mil heridos por los disturbios en el país.
        
    </description>
    <pubDate>
                Mon, 14 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La indignación ya se palpa en las calles catalanas
            </title>
            <description>
                –Pues bien, escucha. Digo que la justicia no es otra cosa que lo que es provechoso al más fuerte.
                Platón, La República o de lo justo
                Se espera que muy pronto, probablemente hoy o mañana (en todo caso, antes del miércoles, fecha en la que se cumplirán dos años de prisión preventiva de los primeros en ser inculpados), que los miembros del Tribunal Supremo español den a conocer la sentencia sobre los nueve activistas y políticos catalanes (siete de ellos encarcelados).
                
            </description>
            <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lenin Moreno prometió reemplazar el decreto de ajuste que generó las protestas en Ecuador
    </title>
    <description>
        El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, prometió hoy reemplazar el decreto por el que dispuso un ajuste económico que generó una protesta que en más de 10 días dejó al menos siete muertos y 1.340 heridos. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 20:49:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Violentas manifestaciones dejan 7 muertos en Ecuador
    </title>
    <description>
        Las manifestaciones y actos vandálicos fueron provocados por el aumento en los precios de los combustibles. El toque de queda es casi virtual. Canciller le apunta a Venezuela detrás de los disturbios.
        
    </description>
    <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 19:28:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Francisco pidió por la Paz en Ecuador y proclamó la primera santa de Brasil 
        </title>
        <description>
            “Comparto el dolor por los muertos, heridos y desaparecidos”, expresó el Papa. Quién la "Madre Teresa de Calcuta brasileña" que llegó a Santa. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 11:35:11 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            España: expectativa e inquietud por una sentencia histórica
        </title>
        <description>
            Se conoció que el Tribunal Supremo condenará a los líderes independentistas catalanes por el delito de sedición. A menos de un mes de las elecciones, esta semana se sabrá el fallo de la Justicia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Más militares y toque de queda
        </title>
        <description>
            El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, ordenó el despliegue de las fuerzas armadas en las calles en medio de protestas contra el incremento de los precios de los combustibles y que ayer se tornaron particularmente violentas en Quito, cuando manifestantes encapuchados atacaron un canal de TV, el diario El Comercio, vehículos particulares y bloquearon casi toda la capital del país.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            IDEA condena la violencia en Ecuador y respalda a Lenín Moreno
        </title>
        <description>
            Los exjefes de Estado y de Gobierno de la Iniciativa Democrática de España y las Américas emitieron un comunicado.
            Los exjefes de Estado y de Gobierno de la Iniciativa Democrática de España y las Américas (IDEA) condenaron la violencia en Ecuador y respaldaron al gobierno de Lenín Moreno.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 20:42:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ecuador: Lenín Moreno declara toque de queda Quito
    </title>
    <description>
        El presidente ecuatoriano impuso la medida para contener la violencia registrada durante la jornada del sábado. 
        El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, impueso el toque de queda en el distrito metropolitano de Quito para contener el repunte de la violencia registrado este sábado durante las protestas contra sus planes de autoridad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 12 Oct 2019 17:31:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Donald Trump y la "puñalada" por la espalda a los kurdos
    </title>
    <description>
        La decisión del presidente probablemente cause una nueva ola de millones de refugiados, además de desestabilizar toda esa zona de Medio Oriente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 16:32:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué pese a los problemas de Trump los demócratas no levantan vuelo
    </title>
    <description>
        El partido de la oposición en EE.UU. sufre a causa de eventos imprevisibles y cae en una crisis cada vez más profunda  por el posible juicio político al presidente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 16:21:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ecuador: indígenas aceptaron el llamado a un "diálogo directo" del presidente Lenín Moreno
    </title>
    <description>
        Reclaman que antes de iniciar el diálogo se derogue el decreto que eliminó el subsidio a los combustibles y derivó en un aumento de los precios de las naftas de mayor consumo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 15:09:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Blooper en España: frente a los reyes, un paracaidista se estampó contra un poste y tuvieron que rescatarlo
    </title>
    <description>
        En el comienzo de la fiesta nacional, el paracaidista encargado de descender con la bandera quedó atorado en un poste de luz. 
        Los pitos al presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, el incidente del paracaidista que portaba la bandera de España y la voz de la soprano Ainhoa Arteta entonando 'La muerte no es el final' han sido los protagonistas del desfile que ha recorrido este sábado el centro de Madrid con motivo del Día de la Fiesta Nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 15:09:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Argentina condenó los "intentos de desestabilizar" Ecuador y respaldó a Lenín Moreno
    </title>
    <description>
        Lo hizo a través de un cominicado de Cancillería. 
        El gobierno argentino sigue "atentamente el desarrollo de los acontecimientos que vienen alterando el orden público" en Ecuador, rechazó los "intentos que buscan desestabilizar el país y afectar su institucionalidad" y expresó su respaldo al presidente Lenín Moreno.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 12:26:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva York: cuatro muertos y tres heridos por un tiroteo en Brooklyn
    </title>
    <description>
        Cuatro muertos y tres heridos fue el saldo de un tiroteo en el distrito neoyorquino de Brooklyn el sábado, informó la policía. Inicialmente no había detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 12 Oct 2019 10:00:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se agudizan las protestas en Ecuador y el presidente pide diálogo
    </title>
    <description>
        Tras una nueva jornada de enfrentamientos entre manifestantes y la Policía, Lenín Moreno se muestra dispuesto a negociar. A pesar de todo, las marchas no parecen amenazar la continuidad democrática del país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 12 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre la estabilidad y el autoritarismo
    </title>
    <description>
        A ocho días de las elecciones, Evo Morales exhibe una gestión económica con números insuperables en la región. Sin embargo, sus adversarios advierten su escaso apego a las instituciones luego de que desconoció un referéndum para ir tras su cuarto mandato.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Nobel de la Paz fue para el primer ministro de Etiopía
    </title>
    <description>
        El primer ministro de Etiopía, Abiy Ahmed, ganó el Premio Nobel de la Paz por sus esfuerzos a favor de la cooperación internacional y en especial por su iniciativa “decisiva” para resolver el conflicto fronterizo entre su país y Eritrea.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia, un vecino contradictorio
    </title>
    <description>
        Bolivia sobresale en el continente por los notables logros económicos que mejoraron la situación de millones. Bolivia, entre la estabilidad y el autoritarismo
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los números del “milagro boliviano” que sorprenden
    </title>
    <description>
        Evo Morales es el último exponente del sólido eje izquierdista que hace poco más de 10 años formaba con Hugo Chávez, Néstor Kirchner y Lula da Silva. Pero el exlíder cocalero también es el hacedor del “milagro boliviano”, como llaman al espectacular crecimiento y a los sorprendentes números en general de Bolivia.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Sat, 12 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Ricardo Aguilar: Las banderas de Evo fueron traicionadas
                    </title>
                    <description>
                        El principal motivo por el que las clases medias y bajas que antes apoyaban a Evo Morales ahora no lo hacen es la desobediencia del presidente al referendo del 21 de febrero de 2016. El mandatario lo promovió mediante la Asamblea Legislativa y lo perdió. Luego logró la habilitación mediante una sentencia constitucional. Otro elemento es el sistemático abuso de poder por parte de las elites del Movimiento al Socialismo (MAS). Es imposible hablar de Evo Morales y pensar en una persona humilde. Eso era hasta 2009 o bien 2011. Luego hubo un quiebre a partir de la represión de la marcha indígena en 2011.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sat, 12 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
            Hallaron el cadáver carbonizado del dirigente opositor venezolano Edmundo Rada 
        </title>
        <description>
            Estuvo desaparecido durante casi 24 horas. Por el momento se desconocen los detalles de la muerte del compañero de Leopoldo López. 
            Encontraron muerto al dirigente opositor venezolano Edmundo “Pipo” Rada. Fue encontrado carbonizado en la ruta Petare-Santa Lucía, a la altura de Guaicoco, según informó el bloque liderado por Leopoldo López.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 16:38:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Venezuela ganó un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU
        </title>
        <description>
            Para Maduro es “una victoria histórica”. Mientras que para la oposición es una "patada a las tumbas de los asesinados". Agencia Télam 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 16:17:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fiesta de las luces en India
        </title>
        <description>
            El Festival Diwali o Festival de las luces es el día más importante del año en la India. Coincide con el año nuevo hindú. Dura cinco días, entre mediados de octubre y mediados de noviembre. Los rituales varían según la región. Las bendiciones especiales se otorgan a Lakshmi, la diosa de riqueza y prosperidad, y Ganesha, el removedor o eliminador de obstáculos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:17:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para Faurie, es una "vergüenza" que kirchnerismo haya frenado un informe sobre Venezuela en Parlasur
    </title>
    <description>
        El canciller Jorge Faurie renovó este jueves sus críticas al kirchnerismo por haber impedido en el Parlamento del Mercosur el debate del informe de Michelle Bachelet sobre Venezuela y calificó esa decisión como una "vergûenza".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 11:14:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La exhumación de Franco será sin honores militares
    </title>
    <description>
        El Gobierno español decidió que la exhumación del féretro del dictador Francisco Franco (1892-1975) se llevará a cabo con la "dignidad" que corresponde a unos restos humanos, pero "en absoluto con honores militares ni banderas", como pidió su familia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 10:03:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump llamó "enferma" a la presidenta de la Cámara de Representantes de EE.UU.
    </title>
    <description>
        Fue tras una tensa reunión sobre la crisis siria.
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, llamó "enferma" a la presidenta de la Cámara de Representantes, la demócrata Nancy Pelosi, y cuestionó su salud mental después de haberla definido como "política de tercera clase" durante una tensa reunión sobre Siria en la Casa Blanca.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 09:57:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alemania: acusado de ser cómplice de 5.230 asesinatos admitió que fue guardia de un campo nazi
    </title>
    <description>
        El imputado tiene 93 años. 
        Un hombre de 93 años admitió hoy haber sido guardia de las SS en el campo de concentración nazi de Stutthof al comienzo de un juicio por crímenes de lesa humanidad ante un tribunal de la ciudad alemana de Hamburgo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 09:26:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tensa noche en Cataluña: 80 heridos y 33 detenidos 
    </title>
    <description>
        Es la tercera jornada consecutiva de protestas.
        Ochenta personas, incluyendo 46 policías, resultaron heridas en la tercera noche de disturbios, la más violenta, en Cataluña tras una condena de cárcel a líderes separatistas, dijeron las autoridades españolas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 07:17:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brexit: Boris Johnson anunció un “nuevo gran acuerdo” entre Gran Bretaña y la Unión Europea 
    </title>
    <description>
        Instó al Parlamento a aprobarlo esta semana.
        El primer ministro británico, Boris Johnson, anunció este jueves un "nuevo gran acuerdo" en torno al Brexit e instó al Parlamento a aprobarlo esta semana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 07:07:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La plataforma que organiza las revueltas de Cataluña
    </title>
    <description>
        Los manifestantes en Barcelona se vinculan en Tsunami Democràtic y se comunican por la red ultrasegura Telegram. “Los liderazgos no son visibles; es como si hubieran logrado una red de bots humanos para lanzarlos a alguna operación”, analizó un experto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Críticas a Trump por Turquía
    </title>
    <description>
        El presidente estadounidense, Donald Trump, dijo que una ofensiva lanzada por Turquía en Siria contra combatientes kurdos que eran aliados de Estados Unidos no es un problema de su país y volvió a rechazar crecientes críticas por la operación turca.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Publican fotos de Kim Jong-un montando un caballo blanco y especulan un importante anuncio
    </title>
    <description>
        Este miércoles 16 de octubre, la Agencia de noticias estatal norcoreana KCNA, con sede en Pionyang, publicó una serie de fotografías del líder Kim Jong-un montando un caballo blanco en los pies del monte Paektu.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 16 Oct 2019 18:17:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pese al bloqueo de EE.UU. los ingresos de Huawei crecen un 24 por ciento
    </title>
    <description>
        El segundo fabricante mundial de teléfonos inteligentes y primero de equipos de telecomunicaciones vendió entre el 1 de enero y el 30 de septiembre 185 millones de smartphones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 18:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El rey de Marruecos indultó a una periodista condenada por un aborto
    </title>
    <description>
        El Código Penal marroquí, que data en gran parte de la época colonial, incluye artículos que castigan comportamientos considerados ilícitos por la religión, como la homosexualidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 18:00:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Revueltas en Barcelona: cuál es el significado de lanzar papel higiénico
    </title>
    <description>
        En una nueva jornada de incidentes, hubo choques con la policía y fuego.
        Nuevos disturbios ocurrieron frente a las oficinas de la Consejeria de Interior de Cataluña, en Barcelona, que incluían un gigantesco incendio al lado de una estación de servicio y choques con la policía, cuando una multitud se agolpó frente a la sede de gobierno para reclamar la renuncia del titular de la institución, Miguel Bruch.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 16 Oct 2019 17:48:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Policía boliviana dispersó protestas ante un acto de Evo Morales
    </title>
    <description>
        Emplearon un vehículo con un cañón de agua a presión y gases lacrimógenos contra estos grupos, en su mayoría de jóvenes, que desde la media tarde hora local se concentraban en los alrededores del acto electoral. Las elecciones son el 20 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 16 Oct 2019 12:05:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El presidente catalán evita condenar la violencia y se une a marcha que se dirige a Barcelona
    </title>
    <description>
        El presidente catalán, Quim Torra, eludió condenar los episodios de violencia que tuvieron lugar la pasada noche en Cataluña, como le demandó el Ejecutivo central español, y subrayó que su gobierno "está con la gente", al unirse a una de las marchas "por la libertad" que se dirige hacia Barcelona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 11:56:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chernobyl se convierte en santuario para una rara especie de caballo
    </title>
    <description>
        Edificaciones abandonadas en la zona de exclusión de Chernobyl proporcionan refugio para una especie equina en peligro de extinción y un recurso para garantizar su supervivencia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 16 Oct 2019 11:32:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El fallo contra los secesionistas condiciona el futuro político español
    </title>
    <description>
        A menos de un mes para las elecciones generales, el Psoe y Podemos se distancian por diferencias en torno a la sentencia. Para la izquierda, lo que sucede en Cataluña es la excusa del Gobierno para acercarse a la derecha.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Escocia y su propio referendo
    </title>
    <description>
        La primera ministra de Escocia, Nicola Sturgeon, promete impulsar un segundo referendo de separación del Reino Unido para el año que viene, por lo que necesitará pedir la autorización al Gobierno británico “antes de fin de año”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En imágenes, el violento cruce entre manifestantes y la Policía en Barcelona
    </title>
    <description>
        Las protestas por la sentencia dictada por la Justicia que condenó de 9 a 13 años de prisión a los principales líderes del "procés" catalán provocaron choques con la Policía y represión en el centro de Barcelona. Hubo unos 40 mil manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 15 Oct 2019 20:27:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El gobierno de Ecuador se reinstaló en Quito tras la oleada de protestas
    </title>
    <description>
        El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, reinstaló este martes la sede de su gobierno en Quito, luego de haberla fijado durante diez días en Guayaquil a causa de la violencia que sacudió al país por las protestas contra el aumento de los precios de los combustibles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 19:57:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tensión y manifestaciones por segundo día en Barcelona
    </title>
    <description>
        Los choque con la policía ocurren a raíz de la dura sentencia contra los líderes del fallido proceso de secesión catalán de 2017.
        Las protestas por la sentencia dictada por el Tribunal Supremo que condena de 9 a 13 años de prisión a los principales líderes del "procés" catalán provocaron choques con la policía y represión en el centro de Barcelona.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 15 Oct 2019 17:18:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde la UE afirman que están cerca de un acuerdo por el Brexit
    </title>
    <description>
        Los ministros de Relaciones Exteriores de la Unión Europea anticiparon que es posible que se consiga un acuerdo de salida con el Reino Unido antes de la cumbre del bloque.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 14:08:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ecuador empieza a recuperar la normalidad tras el acuerdo
    </title>
    <description>
        Reiniciaron sus actividades colegios, el transporte, la administración pública y la Asamblea Nacional.
        Con el reinicio de la actividad en colegios, transportes, la administración pública y la Asamblea Nacional, Ecuador empezó este martes a recuperar la normalidad un día después de que el Gobierno de Lenin Moreno y las organizaciones sociales llegaran a un acuerdo que permitió levantar 14 días de protestas contra el "paquetazo" del Fondo Monetario Internacional (FMI) que dejaron 7 muertos y 1.340 heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 12:59:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        México anunció que protege a seis funcionarios ecuatorianos
    </title>
    <description>
        Se trata de los diputados nacionales Luis Fernando Molina, Soledad Buendía, Carlos Viteri (de la "correista" Alianza País), entre otras personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 12:31:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Francisco nombró a un nuevo jefe de seguridad en el Vaticano
    </title>
    <description>
        Se trata de Gianluca Gauzzi Broccoletti. La designación se da luego de la renuncia de Giani, quien quedó en medio de una polémica por un caso de corrupción.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 15 Oct 2019 11:24:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuerte rechazo en Cataluña al fallo contra los líderes secesionistas  
    </title>
    <description>
        Los dirigentes fueron condenados a penas de entre nueve y 13 años de prisión por el Tribunal Supremo de España. Hubo protestas multitudinarias en las calles de Barcelona y de otras ciudades de la región.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nobel a estudiosos de la pobreza
    </title>
    <description>
        Dos economistas del Instituto de Tecnología de Massachusetts (MIT) y uno de la Universidad de Harvard fueron galardonados con el Premio Nobel de este año por su investigación sobre cómo sacar a la gente de la pobreza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump anunció sanciones a Turquía y amenazó con "destruir" su economía
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó este viernes con "destruir" la economía de Turquía por su incursión militar en el norte de Siria y anunció sanciones a ese país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:30:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            En fotos: manifestantes independentistas se enfrentaron con piedras y botellas a la policía en Barcelona
        </title>
        <description>
            Fue en el marco de la jornada de huelga en Cataluña, en rechazo a las altas condenas contra los líderes del fallido proceso de secesión de 2017. Fotos: AP.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:46:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenaron al hermano del presidente de Honduras por narcotráfico en EE.UU. 
    </title>
    <description>
        Se trata de Juan Antonio “Tony” Hernández.
        Fue declarado culpable por un jurado de la corte federal del distrito sur de Nueva York. Juan Antonio "Tony" Hernández, exdiputado y hermano del actual presidente de Honduras, Juan Orlando Hernández, fue declarado culpable este viernes de los cargos de narcotráfico, porte y uso de armas y mentir a las autoridades por un jurado de la corte federal del distrito sur de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:28:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trágico atentado en una mezquita de Afganistán dejó al menos 62 muertos 
    </title>
    <description>
        Otras 36 personas resultaron heridas. 
        Al menos 62 personas murieron el viernes en la explosión de una mezquita en la provincia oriental de Nagarhar, Afganistán, que provocó el derrumbe del techo, informó un funcionario local.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 12:06:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Presidente filipino le dijo a un jefe de policía que es "libre de matar a todos"
    </title>
    <description>
        No es la primera vez que el mandatario anima a la policía a matar a sospechosos vinculados con drogas.
        El presidente de Filipinas, Rodrigo Duterte, instó a "matar a todos" al nuevo jefe de la policía en la ciudad de Bacolod, en el centro del país, "gravemente afectada" por el problema de las drogas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 11:53:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El presidente de México admitió que liberaron al hijo del "Chapo" Guzmán por seguridad
    </title>
    <description>
        El Gobierno intentó detener a Ovidio Guzmán López pero finalmente decidió dejarlo en libertad ante los hechos de violencia y caos impulsados por los carteles de la droga para protegerlo. Tras la batalla entre narcos y las fuerzas de seguridad, varias personas resultaron heridas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 11:47:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cataluña: huelga general; violencia callejera
    </title>
    <description>
        Los independentistas intentan paralizar Cataluña. Antifascistas y secesionistas se enfrenaron con ultraderechistas.
        Cataluña afronta hoy una "huelga de país" convocada por los sindicatos independentistas en rechazo a las condenas a los líderes secesionistas presos, en el marco de la cual se están desarrollando movilizaciones que amenazan con colapsar Barcelona, mientras la violencia callejera sigue en auge tras una noche en la que antifascistas y secesionistas se enfrenaron con ultraderechistas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 09:04:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Principio de acuerdo con final incierto para el Brexit 
    </title>
    <description>
        La desvinculación ordenada que acordaron Londres y la Unión Europea para el 31 de octubre no será inocua. La incertidumbre sobre la integridad territorial del Reino Unido abre otro capítulo sinuoso de aquí en más. Aún debe aprobarlo el Parlamento.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los dilemas del Reino Unido y su salida blanda
    </title>
    <description>
        Al asumir, Boris Johnson quiso llevarse el mundo por delante con la idea del Brexit a toda costa el 31 de octubre. “Preferiría estar muerto en una zanja a pedir una prórroga a la UE”, llegó a decir.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:02:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caos y tiroteos en México tras la detención de un hijo del "Chapo" Guzmán
    </title>
    <description>
        Una serie de balaceras y bloqueos se registraronen distintos puntos de Culiacán, Sinaloa, luego de que fuera detenido Ovidio Guzmán, hijo del narcotraficante.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 22:07:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cataluña: protestas y un ataque salvaje de ultraderechistas
    </title>
    <description>
        La tensión vuleve a escalar en el cuarto día de protestas consecutivas contra las condenas a los líderes del fallido proceso de secesión de 2017.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 21:49:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brexit: los detalles del nuevo acuerdo y por qué el sábado es un día clave
    </title>
    <description>
        Según el nuevo texto habrá una frontera aduanera entre Irlanda del Norte e Irlanda, pero con controles en puertos de Irlanda del Norte.
        A último momento, el gobierno de Boris Johnson y la Unión Europea (UE) anunciaron un segundo acuerdo de Brexit, que fue respaldado por todos los miembros del bloque, pero todo indica se encamina a fracasar en el Parlamento británico este sábado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 21:42:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Jorge Faurie, tras la victoria de Venezuela en la ONU: "Es una tragedia espantosa"
    </title>
    <description>
        El canciller argentino se refirió al asiento que ganó el país caribeño en el Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas.
        "Es una tragedia espantosa". Así, sin vueltas, se expresa el canciller argentino Jorge Faurie al ser consultado sobre la votación que le dio a Venezuela un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 20:43:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Francia: detuvieron a un terrorista que planeaba un atentado inspirado en el 11-S
    </title>
    <description>
        Fue confirmado por el ministro del Interior, Christophe Castaner.
        El ministro del Interior de Francia, Christophe Castaner, aseguró este jueves que las fuerzas de seguridad arrestaron recientemente a un hombre que planeaba un atentado inspirado en los ataques ejecutados el 11 de septiembre de 2001 en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 19:08:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Quién era Edmundo Rada, el dirigente opositor encontrado carbonizado en Venezuela
    </title>
    <description>
        El dirigente se encontraba desaparecido hace 24 horas y su cuerpo apareció carbonizado.
        Gendarmería Nacional lo detuvo en 2015 por realizar una huelga de hambre.
        Guaidó denunció que su muerte fue “un mensaje” de la dictadura de Maduro.
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 18:13:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hallaron el cadáver carbonizado del dirigente opositor venezolano Edmundo Rada 
    </title>
    <description>
        Estuvo desaparecido durante casi 24 horas. Por el momento se desconocen los detalles de la muerte del compañero de Leopoldo López. 
        Encontraron muerto al dirigente opositor venezolano Edmundo “Pipo” Rada. Fue encontrado carbonizado en la ruta Petare-Santa Lucía, a la altura de Guaicoco, según informó el bloque liderado por Leopoldo López.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:38:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Venezuela ganó un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU
    </title>
    <description>
        Para Maduro es “una victoria histórica”. Mientras que para la oposición es una "patada a las tumbas de los asesinados". Agencia Télam 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:17:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fiesta de las luces en India
    </title>
    <description>
        El Festival Diwali o Festival de las luces es el día más importante del año en la India. Coincide con el año nuevo hindú. Dura cinco días, entre mediados de octubre y mediados de noviembre. Los rituales varían según la región. Las bendiciones especiales se otorgan a Lakshmi, la diosa de riqueza y prosperidad, y Ganesha, el removedor o eliminador de obstáculos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:17:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Maduro llamó "estúpido" a Lenín Moreno en otro cruce entre los presidentes de Venezuela y Ecuador
        </title>
        <description>
            "Ahora me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela", expresó anoche Maduro durante un acto con simpatizantes al recordar las últimas manifestaciones antigubernamentales en Ecuador.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:28:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ya son 10 los muertos por las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        Dos personas murieron calcinadas durante un saqueo. El jefe de Defensa Nacional se diferenció de Piñera: "No estoy en guerra con nadie".
        Al menos 10 personas han fallecido como resultado de los incendios registrados en Chile en el marco de las violentas protestas desatadas en el país por la subida del precio del metro, según el último balance conocido este lunes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:35:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia va a un histórico balotaje: Mesa acusa a Evo Morales de "manipular" los datos
    </title>
    <description>
        La oposición boliviana da pasos hacia la unidad ante un inédito balotaje que encuentra desgastado a Evo por primera vez en 17 años. 
        El expresidente boliviano Carlos Mesa apeló a la "unidad" de la oposición para imponerse en segunda vuelta al actual mandatario, Evo Morales, en un primer gesto que ya ha sido bien recibido por el tercer candidato y por el cuarto , Chi Hyun Chung, del Partido Demócrata Cristiano (PDC), y Óscar Ortiz, candidato de Bolivia dice No.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:06:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Fragata Libertad arribará el viernes a Londres tras 17 años
    </title>
    <description>
        El itinerario de 2019 de la "embajadora de los mares" incluye 13 puertos extranjeros a lo largo de 5 meses.
        La Fragata Libertad arribará este viernes a Londres después de 17 años sin anclar en la capital del Reino Unido, en su 48º viaje de instrucción, proveniente de Amberes, Bélgica, informaron fuentes de la embajada argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:06:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: cientos de pasajeros varados en el aeropuerto de Santiago, entre ellos cordobeses
    </title>
    <description>
        Las protestas dejaron al menos 8 muertos, cientos de heridos y cuantiosos daños materiales. Piñera dijo que Chile está "en guerra".
        Cientos de pasajeros quedaron atrapados el fin de semana en el aeropuerto de Santiago tras la cancelación de sus vuelos debido al toque de queda decretado en la capital chilena por las violentas protestas ocurridas en los últimos tres días.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:50:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cordobeses varados en el aeropuerto de Santiago de Chile
    </title>
    <description>
        Es una consecuencia indirecta de las revueltas en la capital del país trasandino.
        Familias de cordobeses se encuentran varados en el aeropuerto Arturo Merino Benítez de Santiago de Chile al menos desde el sábado a la tarde en el marco del toque de queda por las protestas contra la situación económica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 08:48:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera dijo que Chile está "en guerra" y Maduro lo llamó "Piñechet"
    </title>
    <description>
        "Estamos en guerra contra un enemigo poderoso e implacable", señaló el presidente. Hubo al menos 8 muertos, más de 200 heridos y cuantiosos daños materiales por los disturbios. Maduro negó estar detrás de las protestas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:33:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Según Piñera, Chile "está en guerra contra un enemigo poderoso e implacable"
    </title>
    <description>
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, afirmó que ese país "está en guerra contra un enemigo poderoso e implacable", al que se responsabiliza por los disturbios que causaron al menos ocho muertos, más de 200 heridos y cuantiosos daños materiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:52:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La violencia en Chile ya dejó un saldo de ocho muertos
    </title>
    <description>
        Todas las víctimas fatales murieron en incendios de comercios saqueados. El presidente Sebastián Piñera anunció que estudia medidas para reducir inequidades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales y Carlos Mesa competirían en una segunda vuelta en Bolivia
    </title>
    <description>
        El actual presidente obtuvo poco más del 45,28% de los votos. Su rival, 38,16%. En principio, el balotaje se celebraría en diciembre, en fecha aún no determinada.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Uno de los países que más creció en la región
        </title>
        <description>
            Evo parece querer perpetuarse en el gobierno, pese a lo beneficioso que sería para el proceso democrático boliviano una alternancia con otras fuerzas políticas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Balance oficial en Chile: 8 muertos, 65 heridos y al menos 960 detenidos
        </title>
        <description>
            Informaron que hay casi 8 mil efectivos de las Fuerzas Armadas desplegados en "los lugares de riesgo" para evitar nuevos incendios o actos de violencia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 20:03:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El Gobierno de Chile vuelve a imponer toque de queda para la noche del domingo
        </title>
        <description>
            Será a partir de las 19 y hasta las 6 del lunes. Acá, los detalles.
            El jefe de la Defensa Nacional, el general de División Javier Iturriaga, informó que esta noche del domingo nuevamente se volvería a aplicar en Santiago el toque de queda, desde las 19 hasta las 6 de la mañana del lunes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 17:36:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pese a la prohibición, miles de ciudadanos volvieron a manifestarse en Hong Kong
        </title>
        <description>
            Miles de hongkoneses volvieron hoy a las protestas callejeras, en otra marcha no autorizada contra el Gobierno local, y algunos sectores más radicalizados bloquearon calles, encendieron hogueras y tiraron bombas molotov contra comisarías, después de una semana de relativa calma.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 16:58:14 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En fotos: así quedó el subte de Santiago de Chile tras los destrozos
        </title>
        <description>
            Los manifestantes incendiaron y rompieron los equipos de varias estaciones del transporte subterráneo. La capital chilena amaneció este domingo con un panorama similar al del sábado, con fuerte presencia militar en los accesos, estaciones del Metro y avenidas principales luego que el Estado de Emergencia habilitara a las fuerzas armadas a "tomar el control de la Seguridad Pública". Finalizó el toque de queda y Chile amanece en calma y parcialmente paralizada
             
             
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 10:54:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Reabren el paso internacional Cristo Redentor tras permanecer cerrado por el toque de queda en Chile
    </title>
    <description>
        Es el corredor internacional de mayor tráfico internacional en la frontera de Chile y Argentina.
        El paso internacional Cristo Redentor, que une la provincia de Mendoza con la región de Valparaiso, en Chile, fue reabierto a las 9 tras permanecer cerrado desde la medianoche por el toque de queda impuesto por el gobierno de Sebastián Piñera para frenar las protestas desatadas por el aumento del pasaje del subte.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 10:27:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Jornada electoral en Bolivia: ya votaron Morales y Mesa
    </title>
    <description>
        Evo Morales va por su cuarto mandato. También se vota en 33 países, entre ellos, Argentina.
        En un clima de calma, Bolivia comenzó este domingo su jornada electoral y abrió los centros de votación para recibir a más de siete millones de ciudadanos que elegirán presidente y vicepresidente, al nuevo Parlamento y a autoridades locales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 10:09:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Finalizó el toque de queda y Chile amanece en calma y parcialmente paralizada
    </title>
    <description>
        A las 14 el gobierno tiene una reunión programada con representantes del Poder Judicial para analizar la situación. Durante la madrugada se registraron tres muertes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 09:55:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tres muertes en medio de incendios y saqueos en Chile
    </title>
    <description>
        Se registraron tres personas fallecidas en la comuna San Bernardo. También se reportó un incendio en la sede del diario El Mercurio en Valparaíso.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 08:03:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tras la furia, Piñera suspende la suba del boleto
    </title>
    <description>
        El presidente dio marcha atrás con la medida luego de las violentas protestas por el aumento en la tarifa del metro de Santiago. No obstante, rige un toque de queda decretado por el Ejército, que limita la circulación por las calles y la permanencia en espacios públicos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo, ante la historia
    </title>
    <description>
        El presidente de Bolivia es favorito en las elecciones que se celebran hoy. El líder socialista va por su cuarto mandato consecutivo.
        Pocas cosas indican que Evo Morales pueda dejar de ser presidente de la República Plurinacional de Bolivia a partir de los resultados de los comicios de hoy. Si bien, estas son las elecciones más complicadas que tuvo que enfrentar desde su asunción en 2005, el éxito de la economía boliviana lo posiciona para seguir en el poder por lo menos por un mandato más.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brexit: derrota del plan de Johnson
    </title>
    <description>
        La Cámara de los Comunes británica aprobó ayer demorar su decisión final sobre si apoya el acuerdo de Brexit con la Unión Europea, lo cual complica enormemente los planes del primer ministro Boris Johnson de sacar al Reino Unido del bloque a fin de mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Parlamento británico paraliza la votación sobre el Brexit y Johnson se niega a aplazar la salida de la UE
    </title>
    <description>
        Ante Johnson se presenta el problema de que, en principio, está bajo la obligación legal de pedir una extensión de tres meses del artículo 50 (la base legal del protocolo de salida de la UE).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 20:20:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Ejército decretó toque de queda en Santiago de Chile
    </title>
    <description>
        En tanto, Piñera anunció la suspensión de la suba de tarifas del subte.
        Un toque de queda que va desde las 22 a las 7 de mañana fue decretado esta noche para las provincias chilenas de Santiago y Chacabuco, según anunció esta tarde el general Javier Iturriaga, jefe de Defensa Nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 19:54:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Más de un millón de manifestantes llenaron las calles de Londres en contra del Brexit
    </title>
    <description>
        La manifestación se realizó durante una sesión extraordinaria celebrada en el Parlamento británico y fue la primera vez desde el conflicto de Malvinas en 1982.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 17:49:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Colectivos en llamas y cacerolazos, nueva jornadas de protestas en Chile
    </title>
    <description>
        Se trata del primer día de protesta ciudadana bajo el estado de emergencia que decretó el Gobierno chileno.
        Al menos tres colectivos urbanos fueron incendiados durante la jornada de este sábado, avivando los violentos disturbios y los enfrentamientos con las fuerzas de seguridad y los militares en algunos puntos de Santiago de Chile.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 17:05:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Claves para entender el estado de emergencia en Chile
    </title>
    <description>
        Las protestas por el incremento del precio del billete del subte de Santiago de Chile fueron en aumento desde el lunes hasta derivar este viernes en disturbios e incidentes violentos que motivaron al Gobierno a declarar el estado de emergencia en la ciudad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 15:12:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Graves incidentes en Chile tras la suba del precio del subte: 308 detenidos y 160 heridos
    </title>
    <description>
        Las protestas fueron el viernes en Santiago. Hay 156 policías heridos y 49 vehículos policiales dañados.
        Las protestas registradas este viernes en Santiago de Chile por la subida del precio de los billetes de metro de la capital del país, ahora bajo estado de emergencia, se han saldado con 308 detenidos y 160 heridos, la mayoría policías, según el balance dado a conocer este sábado por el Gobierno chileno.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 10:15:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: el gobierno declara estado de emergencia tras violentas protestas
    </title>
    <description>
        La subida del precio del boleto de metro desató una ola de manifestaciones que se agravaron con el correr de los días. Hubo evasiones masivas en el transporte, incendios y enfrentamientos con la policía. Se reportaron varios heridos. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 01:16:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        México y su hora más crítica
    </title>
    <description>
        Tras los tiroteos en Culiacán que dejaron 8 muertos, el Gobierno admitió su falla en el operativo y liberó al hijo del “Chapo” Guzmán. El presidente Andrés López Obrador fue duramente criticado por su política contra el narcotráfico y culpó a sus adversarios y a la prensa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ascienden a 13 los muertos en Chile durante la masivas protestas en todo el país
        </title>
        <description>
            Santiago y toda la región Metropolitana, a la que pertenece la capital, estuvieron por tercera noche consecutiva bajo toque de queda.
            El balance de muertos por las protestas que se registran en todo Chile ascendió esta madrugada a 13 tras el hallazgo del cadáver de un hombre que murió electrocutado en medio del saqueo a un supermercado en el centro de Santiago.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:52:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas y graves incidentes en Bolivia, en medio de un escrutinio suspendido con ventaja para Morales
    </title>
    <description>
        En medio de sospechas por presunta manipulación, opositores quemaron las oficinas del Tribunal Electoral en las ciudades sureñas de Sucre y Potosí, así como las boletas en Tarija, en medio de una creciente tensión después de que en conteos rápidos oficiales el mandatario aventaja a su rival Carlos Mesa en los comicios de Bolivia. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:42:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Punto de máxima tensión en Chile 
    </title>
    <description>
        La cifra de muertos aumentó a 11 ayer, y sigue la violencia. Sebastián Piñera anunció medidas de contención social.
        Santiago de Chile. Lo que comenzó como una marcha de estudiantes y de grupos sindicales volvió a convertir ayer a la capital chilena, donde viven siete de los 18 millones de habitantes del país, en un campo de batalla. Por la noche, el presidente Sebastián Piñera anunció de modo oficial la suspensión de la suba de los pasajes de los trenes subterráneos y dijo que su gobierno está evaluando iniciativas para paliar las iniquidades sociales. También afirmó que los actos de vandalismo le costarán millones de dólares al Estado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:11:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich cuestionó las protestas en Argentina contra la represión en Chile: "Eligen la violencia como camino y es peligroso"
    </title>
    <description>
        Bullrich cuestionó las protestas en Argentina contra la represión en Chile: "Eligen la violencia como camino y es peligroso"
        La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, repudió hoy la protesta frente al Consulado de Chile en esta capital contra la represión en el país vecino y sostuvo que hay sectores que "eligen la violencia como camino, y ese sendero es peligroso e incontrolable", por lo que el Gobierno, dijo, está "decidido a seguir defendiendo la paz y tranquilidad" de la sociedad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 06:59:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sospechas de manipulación en el escrutinio mantienen en vilo a Bolivia
    </title>
    <description>
        El recuento se suspendió cuando faltaba el 17% de los votos. La oposición cree que es por el temor a una segunda vuelta. El candidato Carlos Mesa llamó a defender la democracia con una movilización.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un escenario inimaginable
    </title>
    <description>
        Mientras tanto, en las calles, los soldados no saben qué hacer. Fueron entrenados para la guerra, para usar armamento militar en conflicto con otras fuerzas armadas; no tienen competencia para manejarse ante rebeliones de civiles desarmados; o armados con palos y piedras.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en Bolivia: un escrutinio lento y tensión por sospechas de fraude 
    </title>
    <description>
        La oposición llamó a una movilización. La OEA pidió “agilidad y transparencia".
        Los bolivianos seguían este lunes, a más de 24 horas del cierre de las urnas, sin noticias fehacientes del resultado de las elecciones presidenciales de ayer, luego de que el escrutinio provisorio se detuviera y el definitivo avanzara solo hasta la mitad, en ambos casos con perspectivas de que deba realizarse un balotaje.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 20:43:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Quién es Carlos Mesa, el candidato que podría llegar a una segunda vuelta contra Evo Morales
    </title>
    <description>
        Fue presidente durante la conocida “Guerra del Gas”.
        Periodista, historiador y dirigente deportivo. En 1990 fundó su propia productora de noticias.
        Evo Morales lo apodó “El último presidente neoliberal de Bolivia” y comparó sus políticas con las de Mauricio Macri.
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 17:55:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Declaran el toque de queda en Santiago de Chile por tercer día consecutivo
    </title>
    <description>
        Estará vigente, como en días anteriores, entre las 20.00 y las 6.00 (hora local), tras lo cual se volverá a evaluar la situación para decidir si hay que imponerlo una cuarta jornada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 16:58:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Michelle Bachelet: El uso de una retórica inflamatoria solo servirá para agravar aún más la situación
    </title>
    <description>
        La exmandataria trasandina, que se desempeña como Alta Comisionada de las Naciones Unidas, se mostró “conmocionada y triste” por los hechos de violencia registrado en Chile este fin de semana. Exhortó a las partes a que inicien el diálogo, evitando la polarización de palabra o de los hechos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 15:23:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo electoral en Bolivia: el escrutinio provisorio está "clavado"
    </title>
    <description>
        Hasta el momento, se especula con un posible balotaje. Carlos Mesa acusa a Evo Morales de "manipular" los datos.
        El escrutinio provisorio de las elecciones presidenciales en Bolivia permanecía hoy detenido y con denuncias públicas del principal candidato opositor, Carlos Mesa, acerca de una manipulación de los resultados y una convocatoria a una movilización para evitar cualquier posibilidad de fraude.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 11:57:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un tornado causó graves daños en Dallas, Estados Unidos
    </title>
    <description>
        El tornado se formó cerca del Aeropuerto Love Field y se trasladó rumbo noreste a eso de las 9 de la noche del domingo.
        Cuadrillas de limpieza despejaban el lunes los escombros dejados por un potente tornado que arrasó el área de Dallas dañando viviendas y negocios y dejando a miles de personas sin electricidad, mientras que una persona falleció en Kansas por la caída de un árbol.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 11:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Maduro llamó "estúpido" a Lenín Moreno en otro cruce entre los presidentes de Venezuela y Ecuador
    </title>
    <description>
        "Ahora me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela", expresó anoche Maduro durante un acto con simpatizantes al recordar las últimas manifestaciones antigubernamentales en Ecuador.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:28:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Aumentan a once los muertos por las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        Dos personas murieron calcinadas durante un saqueo. El jefe de Defensa Nacional se diferenció de Piñera: "No estoy en guerra con nadie".
        Al menos 11 personas han fallecido como resultado de los incendios registrados en Chile en el marco de las violentas protestas desatadas en el país por la subida del precio del metro, según el último balance conocido este lunes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:35:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Un poderoso empresario chileno anunció aumento de sueldos y llamó a sus colegas a imitarlo
        </title>
        <description>
            Se trata de Andrónico Luksic, uno de los empresarios más ricos del país. "Las crisis se resuelven con acciones concretas", remarcó al anunciar la medida.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 19:14:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncias de fraude, balotaje y paro nacional indefinido: las claves de la crisis electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        La crisis política se escenificó en las calles de las principales ciudades con enfrentamientos entre simpatizantes y detractores del actual mandatario, Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 19:03:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: denuncian abusos sexuales de carabineros durante el toque de queda 
    </title>
    <description>
        Organizaciones feministas hicieron públicas las denuncias en redes sociales. Indicaron que fueron sobre todo durante las detenciones en las manifestaciones. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:57:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mi primera y última visita al museo más grande del periodismo
    </title>
    <description>
        En dos meses cerrará sus puertas en la ciudad de Washington el más espectacular templo levantado para homenajear a este oficio. Sólo estuvo abierto 11 años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:23:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La ONU insta a los gobiernos del mundo a combatir el “odio digital”
    </title>
    <description>
        Según detalla un informe de las Naciones Unidas, si los países no combaten el creciente odio en las redes digitales, se convertirán en las próximas Fake News. Además, critica el interés de las empresas y redes sociales en privilegiar lo viral a la transparencia de la información.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 17:05:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Siguen las protestas en Chile y Piñera busca una solución en el diálogo político
    </title>
    <description>
        Durante los cinco días que lleva el estallido social murieron 15 personas. Los disturbios dejaron también un balance de cientos de heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:56:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: largas colas en los supermercados por miedo al desabastecimiento
    </title>
    <description>
        El metro sigue sin funcionar y los jóvenes no vuelven a los centros educativos. Chile intenta volver a la normalidad después de largas jornadas de violencia. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:17:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Consejo Permanente de la OEA se reunirá el miércoles para abordar la situación en Bolivia
    </title>
    <description>
        El Consejo Permanente de la Organización de Estados Americanos (OEA) se reunirá el miércoles en una sesión extraordinaria para abordar la crisis electoral en Bolivia debido a las denuncias de fraude realizadas por la oposición contra el Gobierno de Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:12:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La India según Scott Schuman
    </title>
    <description>
        Scott Schumann fundador de The Sartorialist, el blog de estilo más influyente del mundo creado en 2006, realizó varios viajes a India para capturar el estilo original y sincero de sus mercados, calles y campos de críquet a través de ciudades como Delhi, Jaipur, Pushkar y Bombay. El resultado contiene todas las cualidades que le han dado fama mundial: la mirada de un fotoperiodista, la empatía de un humanista y el gusto por el diseño de un aficionado a la moda. Fotografías Taschen.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 15:00:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en cuatro ciudades de Chile para este martes noche
    </title>
    <description>
        Las autoridades militares a cargo de la seguridad y el orden público de La Serena, Coquimbo, Valparaíso y Concepción, que se encuentran bajo el Estado de Emergencia, decidieron decretar toque de queda en esas ciudades para este martes a la noche.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 12:53:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Momento clave en Inglaterra: el Gobierno retirará el proyecto de ley del Brexit si rechazan su calendario
    </title>
    <description>
        A diez días del momento fijado para la salida de la Unión Europea, los tiempos decisivos se acortan.
        El Gobierno británico retirará el proyecto de ley del Brexit si los diputados votan este martes en contra del calendario fijado para su tramitación y la Unión Europea (UE) confirma la prórroga a ese proceso, dijo una fuente gubernamental a la cadena BBC.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 11:44:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Preparan un paro y denuncian fraude electoral de Evo Morales en Bolivia
    </title>
    <description>
        Es organizada por sectores opositores al presidente Morales.
        Organizaciones ciudadanas de la región oriental de Santa Cruz, bastión opositor en Bolivia, preparaban el martes una huelga para desconocer un posible triunfo del presidente Evo Morales y denunciar un presunto fraude en las elecciones, tras los disturbios de la víspera en varias ciudades.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 11:33:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OEA advierte que es "difícil de justificar el cambio de tendencia" del escrutinio en Bolivia
    </title>
    <description>
        La misión de observación de la OEA instó este lunes al órgano electoral de Bolivia a "defender la voluntad ciudadana" y advirtió que es "difícil de justificar el cambio dramático de tendencia" del escrutinio provisorio que, no obstante, muestra que habrá una segunda vuelta para definir quién será el próximo presidente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 10:54:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich, sobre las protestas frente a Consulado de Chile: "En la izquierda siempre son unos santitos"
    </title>
    <description>
        La ministra de Seguridad brindó este martes entrevista a Radio con Vos.
        La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, volvió a responsabilizar este martes a la izquierda por los incidentes registrados en la protesta frente al Consulado de Chile y consideró que "el Estado chileno tenía que salir a poner orden, porque no es una protesta social", sino una "insurrección".
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 10:53:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El polémico audio de la esposa de Piñera: "Es como una invasión alienígena"
    </title>
    <description>
        Cecilia Morel llama a mantener la calma. "Lo que viene es muy grave", señala. Y agrega: "Vamos a tener que disminuir nuestros privilegios y compartir con los demás”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 09:35:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Fiscalía de México investigará a funcionarios por liberar al hijo del "Chapo" Guzmán
    </title>
    <description>
        Ovidio Guzmán fue retenido durante unas horas en la ciudad de Culiacán. El presidente López Obrador se declaró dispuesto a "dar las explicaciones pertinentes".
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 09:35:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El expresidente de EE.UU. Jimmy Carter sufrió una fractura de pelvis
    </title>
    <description>
        Fue tras una caída en su casa. 
        El expresidente estadounidense Jimmy Carter (95) ha sido hospitalizado con una fractura de cadera tras sufrir una caída en su casa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 09:27:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Noche de furia en Bolivia: derriban estatua de Hugo Chávez
    </title>
    <description>
        Con una soga desde el cuello, los manifestantes voltearon un símbolo del chavismo. Antes le cortaron los pies con una sierra. Luego enarbolaron la bandera boliviana en medio de las protestas que acusan fraude electoral.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 09:07:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: en medio de disturbios, anuncian ahora que habrá segunda vuelta
    </title>
    <description>
        Según el escrutinio provisorio, Evo Morales consigue el 46,4% de los votos frente al 37,07% del dirigente opositor Carlos Mesa.
        Los últimos datos publicados por el Tribunal Supremo Electoral de Bolivia volvieron a cambiar el escenario de las elecciones presidenciales y colocaron al presidente Evo Morales en un balotaje con el líder de Conciencia Ciudadana (CC), Carlos Mesa, aunque la diferencia es tan escasa que lo que resta del escrutinio podría determinar lo contrario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 09:01:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ascienden a 15 los muertos en Chile durante la violentas protestas
    </title>
    <description>
        Santiago y toda la región Metropolitana, a la que pertenece la Capital, estuvieron por tercera noche consecutiva bajo toque de queda.
        El balance de muertos por las protestas que se registran en todo Chile ascendió este martes a 15 tras el hallazgo del cadáver de un hombre que murió electrocutado en medio del saqueo a un supermercado en el Centro de Santiago.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:52:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos, los graves incidentes en Bolivia
    </title>
    <description>
        En medio de sospechas por presunta manipulación, opositores quemaron las oficinas del Tribunal Electoral en las ciudades sureñas de Sucre y Potosí, así como las boletas en Tarija, en medio de una creciente tensión. Ahora anuncian balotaje. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:42:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
        </title>
        <description>
            Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
        </title>
        <description>
            Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
            Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Horror en Inglaterra: serían chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
        </title>
        <description>
            Medios británicos señalaban este jueves que las 39 personas halladas muertas en un camión en un puerto inglés serían chinas.
            El camión, que habría entrado al país por el puerto galés de Holyhead el sábado, fue hallado en el Parque Industrial Waterglade, en Grays, una localidad a orillas del río Támesis a unos 40 kilómetros (25 millas) al este del centro de Londres.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:25:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
        </title>
        <description>
            El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
        </title>
        <description>
            Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuertes imágenes: un conductor atropelló a manifestantes y mató a dos de ellos
    </title>
    <description>
        Murieron un niño y un joven. Fue mientras un grupo de personas cortaban una calle en San Pedro de La Paz, en el sur de Chile.
        Un hombre que en las últimas horas del martes atropelló con su auto a un grupo de manifestantes en Chile causó dos muertes. El saldo fatal, hasta el momento, es de 18 personas durante las protestas en el país trasandino.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 07:59:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian violaciones de derechos humanos en las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        Entre las prácticas denunciadas figuran "desnudamientos, torturas, disparos contra civiles, maltrato físico y verbal, golpes", enumeró el Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) en un comunicado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 07:39:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Papa pidió "diálogo" en Chile frente a las "manifestaciones violentas" que ya dejaron 17 muertos
    </title>
    <description>
        El Papa Francisco pidió reinstaurar la vía del diálogo en Chile para "poner fin a las manifestaciones violentas" que ya dejaron 17 muertos, cientos de heridos y más de un millar de detenidos desde que comenzaron las revueltas callejeras, que se desencadenaron el fin de semana por el anuncio de una subida en las tarifas del metro de la capital.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 07:35:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El hijo de Bolsonaro renunció a ser nombrado en la embajada de Brasil en EE.UU.
    </title>
    <description>
        El hijo del presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, renunció a ser nombrado embajador de su país ante Estados Unidos.
        Eduardo Bolsonaro hizo el anuncio el martes por la noche en la Cámara de Diputados, donde tiene un escaño.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 07:28:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Congreso de Brasil sancionó la reforma jubilatoria, clave para el gobierno de Bolsonaro
    </title>
    <description>
        La edad mínima para jubilarse será de 62 años para las mujeres y 65 para los hombres.
        El Senado de Brasil sancionó este martes la reforma previsional impulsada por el gobierno del presidente Jair Bolsonaro, que espera que el Estado ahorre por esa vía unos 217.500 millones de dólares en 10 años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 07:14:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: hallaron 39 cadáveres en un camión y detuvieron al conductor
    </title>
    <description>
        La Policía cree que el camión provenía de Bulgaria. Investigan si se trataba de inmigrantes ilegales.
        La policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que se cree que procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 07:01:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile y Bolivia, reflejos de una época turbulenta
    </title>
    <description>
        Las protestas simbolizan la creciente desconfianza en las elites gobernantes. La desigualdad social, en el centro de los reclamos al gobierno de Sebastián Piñera.
        
    </description>
    <pubDate>
                                        Wed, 23 Oct 2019 00:14:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Trudeau logró la reelección, pero sin mayoría en Canadá
                                    </title>
                                    <description>
                                        El primer ministro debe buscar apoyos para gobernar. Obtuvo 28 diputados menos que en 2015.
                                        Toronto. El primer ministro canadiense, Justin Trudeau, se impuso en las elecciones generales celebradas ayer en Canadá, pero no pudo revalidar la mayoría absoluta y perdió el voto popular, tras lo cual dijo que “escuchó el mensaje” de los ciudadanos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                            Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Gantz cree que podrá formar gobierno en Israel
                                        </title>
                                        <description>
                                            El líder del partido Azul y Blanco, Benjamin Gantz, se mostró optimista ayer respecto de sus posibilidades para pactar un gobierno en Israel, un día después de que el primer ministro, Benjamin Netanyahu, devolvió el mandato al no lograr un acuerdo.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Wed, 23 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Preocupación por el caldeado clima social en la región 
                                        </title>
                                        <description>
                                            Los estallidos sociales de Chile y de Ecuador generaron alarma en el Gobierno argentino, que observa una “brisita bolivariana”. En la oposición dicen que todo es consecuencia de planes económicos que afectan a la gente.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Wed, 23 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Denuncian que una argentina desapareció en Chile
        </title>
        <description>
            Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
            Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
            Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Denuncian que una argentina desapareció en Chile
        </title>
        <description>
            Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
            Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
            Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Denuncian que una argentina desapareció en Chile
        </title>
        <description>
            Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
            Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
            Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Denuncian que una argentina desapareció en Chile
        </title>
        <description>
            Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
            Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
            Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Denuncian que una argentina desapareció en Chile
        </title>
        <description>
            Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
            Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
            Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Denuncian que una argentina desapareció en Chile
        </title>
        <description>
            Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
            Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
            Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
        </title>
        <description>
            Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anuncian nuevos toques de queda en varias ciudades de Chile
    </title>
    <description>
        Las Fuerzas Armadas de Chile, a cargo de la defensa nacional luego de que el presidente, Sebastián Piñera, decretara el Estado de Emergencia en casi todas las regiones del país, anunciaron nuevos toques de queda para hoy en las ciudades de Valparaíso, La Serena, Coquimbo y Concepción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:53:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: Piñera congela la factura eléctrica hasta diciembre de 2020
    </title>
    <description>
        El presidente chileno sumó un nuevo anuncio en su intento por aplacar la revuelta social en reclamo de mayor igualdad.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, ha firmado este jueves el proyecto que anula la subida prevista en las facturas de electricidad y que congela los precios hasta diciembre de 2020, en un intento por aplacar la ola de protestas sin precedentes que llevó al Gobierno a decretar el estado de emergencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:16:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Inglaterra: eran chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que se haya conocido en ese país.
        Las 39 personas cuyos cadáveres fueron hallados en un camión cerca de un puerto en Inglaterra eran ciudadanos chinos, dijo la Policía británica el jueves, mientras avanzaba la investigación de uno de los casos de trata de seres humanos más mortíferos que haya conocido el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:43:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exhumaron los restos de Franco del Valle de los Caídos
    </title>
    <description>
        Las pancartas con el lema "Franco Vive" y banderas preconstitucionales desplegadas muestran el descontento con la medida de un minoritario sector de la ciudadanía española que abiertamente defiende la figura del último dictador de Europa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:32:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
    </title>
    <description>
        Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
    </title>
    <description>
        El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
    </title>
    <description>
        Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
    </title>
    <description>
        Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conmoción por el hallazgo de 39 cadáveres en un camión en Inglaterra
    </title>
    <description>
        LONDRES. La Policía del sureste de Inglaterra inició el miércoles una investigación por asesinato tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión de mercancías que, se cree, procedía de Bulgaria y atravesó Bélgica antes de llegar al país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Unión Europea evalúa aplazar el Brexit
    </title>
    <description>
        La Unión Europea (UE) comenzó a estudiar ayer si posterga la salida del Reino Unido, mientras el primer ministro británico, Boris Johnson, evalúa si convoca a elecciones para romper el estancamiento político que lo forzó a pedir una prórroga del Brexit.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras el "perdón" de Piñera, aumentaron las protestas y la violencia en Chile
    </title>
    <description>
        En el sexto día la revuelta, se multiplicaron las denuncias por supuestas torturas, detenciones ilegales por parte de las fuerzas de represión. El Gobierno chileno cifró en 18 las víctimas mortales, entre ellas un menor.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:22:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre la crisis en Chile: “Hay que democratizar la economía para que no pase lo mismo”
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández de Kirchner postuló la necesidad de “democratizar la economía”; expresó su solidaridad con el pueblo de Chile y reivindicó el papel que jugó su Unidad Ciudadana en la conformación del peronista Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:50:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolivia: cómo sigue el escrutinio a tres días de la elección 
    </title>
    <description>
        Crece la tensión en todo el país con protestas oficialistas. 
        Tras la interrupción de anoche, el escrutinio definitivo de Bolivia se reanudó este miércoles de manera lenta y reveló que el presidente Evo Morales continúa ampliando su ventaja sobre el principal candidato de la oposición, el exmandatario Carlos Mesa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:28:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        Las violentas escenas de la represión desatada para sofocar la rebelión popular que mantiene en vilo a Chile desde la semana pasada pusieron en alerta a las organizaciones defensoras de derechos humanos, que acumulan denuncias sobre torturas, disparos contra civiles indefensos, detenciones ilegales, abusos y todo tipo de maltratos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:06:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El surfer que sueña con ser presidente de Uruguay
    </title>
    <description>
        Luis Lacalle Pou, de 47 años, es el candidato presidencial del opositor Partido Nacional y el principal adversario de la coalición de izquierda Frente Amplio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:45:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Uruguay también hay manifestaciones: repudian la intervención de los militares en la seguridad pública
    </title>
    <description>
        Miles de personas marcharon por las calles de Montevideo contra el plebiscito "Vivir Sin Miedo" que votará junto a las elecciones nacionales y que busca, entre otras cosas, que los militares puedan actuar en la seguridad pública. También apoyaron las protestas en Chile. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 15:03:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA pide segunda vuelta electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        Lo aseguró Gerardo de Icaza, director del departamento la observación electoral de la Organización de Estados Americanos.
        “Debido al contexto y las problemáticas evidenciadas en este proceso electoral, continuaría siendo una mejor opción convocar a una segunda vuelta", dijo el director del departamento para la observación electoral de la OEA, Gerardo de Icaza.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:59:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Denuncian con un video que incendios en Chile son un "montaje" de los militares
    </title>
    <description>
        Un video de cinco minutos difundido en redes sociales muestra escenas algo confusas, por la distancia con que fueron tomadas, en las que se puede ver a presuntos militares preparando escenas de caos para acusar luego a los manifestantes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:17:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie dice ahora que el reclamo en Chile es legítimo y destacó a Piñera por haber "atendido" a las "manifestaciones de la población"
    </title>
    <description>
        Este martes había manifestado que existía una "brisita bolivariana" que se extendía en los reclamos de países de la región. "Nunca faltan los sectores que quieren aprovechar esto para (llevar agua para) su propio molino", aclaró hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:06:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno chileno confirmó 18 muertes por las protestas
    </title>
    <description>
        Es el sexto día del conflicto. Canal Especial. Todo lo publicado sobre las protestas en Chile.
        El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, confirmó este miércoles la muerte de tres personas en las últimas 24 horas, dos de ellas en un atropello en San Pedro de la Paz (600 kilómetros al sur de Santiago) y la tercera en la capitalina comuna de Maipú, a causa de una golpiza realizada por carabineros, por lo que el número total de muertes desde que comenzaron las protestas asciende a 18.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:20:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Evo Morales denunció un golpe de Estado en Bolivia y aseguró que ganará en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Acusó a la derecha de sembrar odio y racismo. Los número oficiales marcan, hasta ahora, que habría segunda vuelta.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció este miércoles un “golpe de Estado” y aseguró que su partido ganará las elecciones en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:39:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incidentes en Chile: en vivo, un periodista de TN recibió un balazo de goma 
    </title>
    <description>
        Sucedió en el cuarto día de protestas en el país vecino, que se encuentra en estado de emergencia. 
        El periodista Ignacio "Nacho" Otero, del canal Todo Noticias (TN), recibió un balazo de goma de los efectivos de seguridad durante las protestas en las calles de Santiago de Chile en el cuarto día en que el país se encuentra en estado de emergencia, según publicó el diario La Nación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 08:38:45 -0300
</pubDate>
</item></news>