<news><item><title>
            Cambio climático: 66 países se comprometieron a reducir a cero las emisiones de carbono 
        </title>
        <description>
            El plan es hasta el 2050. Trump terminó asistiendo a la reunión. Además, presentaron un compromiso para proteger la Amazonía. 
            Un total de 66 gobiernos y 102 ciudades se comprometieron este lunes a alcanzar emisiones cero de carbono para el 2050 en la Cumbre de Acción Climática en la sede de la ONU, en Nueva York, que contó con la asistencia no prevista del presidente estadounidense Donald Trump.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 19:25:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Acosado por otro escándalo, Trump dice que no teme un juicio político
        </title>
        <description>
            Consultado por periodistas si tomaba en serio la amenaza de la oposición demócrata de iniciarle un proceso de impeachment, Trump respondió: "Para nada".
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:14:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El durísimo discurso de Greta Thunberg a los líderes mundiales: "Me robaron mi infancia"
    </title>
    <description>
        La joven activista habló durante la Cumbre del Clima de la ONU. Insistió que la evidencia científica viene siendo clara desde hace 30 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:11:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El papa Francisco pidió una "verdadera voluntad política" para enfrentar el cambio climático
    </title>
    <description>
        El sumo pontífice expresó que el Acuerdo de París sobre el clima de 2015 mostró "necesidad de dar una respuesta colectiva" a la crisis climática.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:07:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El apoyo árabe le da ventaja a Gantz para ser primer ministro
    </title>
    <description>
        El exgeneral contaría con 57 respaldos contra 55 de su rival. Netanyahu insiste en un gobierno de unidad.
        Jerusalén. El partido árabe-israelí Lista Conjunta anunció ayer que recomienda para el cargo de primer ministro a Benny Gantz, líder del partido Azul y Blanco, con lo que lograría así más apoyos parlamentarios que el actual primer ministro, Benjamin Netanyahu, líder del partido Likud.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crisis en Venezuela: quién representa a ese país en la ONU 
    </title>
    <description>
        Guaidó es el actual presidente de la Asamblea Nacional de Venezuela. Fue parcialmente reconocido como presidente. Mientras, Maduro es también el presidente hasta el 2025. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 18:08:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El mundo escuchó a los jóvenes líderes 
    </title>
    <description>
        En el inicio de la Cumbre de la Juventud sobre el Clima, Greta Thunberg y el argentino Bruno Rodríguez pidieron más conciencia. El secretario de la ONU elogió el dinamismo del movimiento juvenil.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump y la guerra con Irán: una apuesta de alto riesgo
    </title>
    <description>
        Otra vez Donald Trump está parado delante de una caldera: una guerra con Irán podría llevarlo a la gloria de lograr su reelección en 2020, pero también convertirlo en uno de los peores presidentes de Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 00:21:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A pesar de los esfuerzos de López Obrador, crecen los homicidios y femicidios
    </title>
    <description>
        La creación de la Guardia Nacional por parte del gobierno no parece surtir aún efecto para reducir la violencia en México.
        La creación de la Guardia Nacional por parte del gobierno de Andrés Manuel López Obrador no parece surtir aún efecto para reducir la violencia en México, ya que en los ocho primeros meses de 2019 fueron asesinadas 23.724 personas, un 3,5% más que en el mismo periodo de 2018.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 15:29:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Efecto Brexit: el congreso del laborismo, sacudido por las divisiones internas
    </title>
    <description>
        Se trata de un contexto de alta tensión política, donde la posibilidad de elecciones generales anticipadas es cada vez más probable.
        El Partido Laborista de Jeremy Corbyn arrancó en la sureña Brighton su congreso anual, marcado por las divisiones internas entre sus miembros ante la ausencia de una posición unificada frente al Brexit o salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 15:25:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Manifestantes de Hong Kong queman una bandera de China
    </title>
    <description>
        Las calles de Hong Kong volvieron a ser escenario este sábado de protestas en el decimosexto fin de semana de manifestaciones pro democráticas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 15:22:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Río de Janeiro: la muerte de una niña en una favela genera indignación
    </title>
    <description>
        El miércoles otras seis personas habían fallecido en Alemao luego de una operación policial en la que se secuestraron armas y drogas.
        Cientos de vecinos del Complexo do Alemao, uno de los complejos de favelas más grandes de la ciudad, marcharon el sábado para pedir al gobierno que ponga un freno a la violencia, desbordados de indignación por la muerte de una niña de ocho años víctima de una bala perdida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 14:50:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de 160 detenidos en varias protestas en París
    </title>
    <description>
        Fueron apresadas en manifestaciones de los "chalecos amarillos", en reclamo de las pensiones y contra el cambio climático. La Prefectura de la Policía dijo que "la calma reina en las calles" en la capital francesa pese a algunas "acciones espontáneas". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 14:10:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tabaré Vázquez completó la primera parte de su tratamiento contra el cáncer de pulmón
    </title>
    <description>
        Lo informó la presidencia de Uruguay. El mandatario respondió bien al tratamiento y “presenta un buen estado general”.
        El presidente uruguayo, Taberé Vázquez, completó el tratamiento de radioterapia contra el cáncer de pulmón que padece y que le fue diagnosticado a fines de agosto, informó la Presidencia en un comunicado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 21 Sep 2019 11:21:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Venezuela y Cuba, al “mundo cripto” para evadir las sanciones 
    </title>
    <description>
        Las criptomonedas son una opción para los países con restricciones financieras y con control de capitales. Para el experto Federico Ast, no cumplen con las características de una criptodivisa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estados Unidos enviará tropas a Arabia Saudita tras el ataque
    </title>
    <description>
        El jefe del Pentágono, Mark Esper, anunció el envío de un número indeterminado de tropas a Arabia Saudita y a Emiratos Árabes Unidos (EAU) como respuesta al reciente ataque a las refinerías saudíes del que Washington y Riad culpan a Irán.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Diagnosticaron a 530 personas con enfermedades de vapeo en Estados Unidos
    </title>
    <description>
        Todos los afectados habían utilizado cigarrillos electrónicos u otros dispositivos para vapear.
        Más de 500 personas fueron diagnosticadas con enfermedades respiratorias relacionadas con el vapeo, pero la causa sigue siendo desconocida, aseguraron este jueves funcionarios federales de salud de Estados Unidos. Además, se informó de un octavo fallecimiento.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 18:58:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En fotos, el paso de la tormenta tropical Imelda por EE.UU.
    </title>
    <description>
        Los socorristas continuaban este viernes rescatando personas varadas por las inundaciones después de que los remanentes de la tormenta tropical Imelda anegaron partes de Texas y causaron al menos dos muertos. Los restos de Imelda, que fue comparada con el huracán Harvey de hace dos años, provocaron problemas graves en el tránsito por las calles anegadas así como demoras y cancelaciones de vuelos. Las inundaciones comenzaron a bajar en la mayor parte de la zona de Houston, donde en total se efectuaron al menos 1.700 rescates y evacuaciones para trasladar a los afectados a albergues, informó AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 18:02:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Marina de EE.UU. confirma que desde 2014 crecieron los avistamientos de ovnis
    </title>
    <description>
        Recientemente admitió la autenticidad de tres videos grabados por sus aviones. Pedido de legisladores a las autoridades.
        En uno de los videos, un objeto pequeño cruza disparado por el cielo antes de que el sistema de rastreo del caza de la Marina de Estados unidos fije su ubicación y lo siga.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 16:02:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Relativizan el veto austríaco al acuerdo UE-Mercosur
    </title>
    <description>
        El canciller argentino, Jorge Faurie, consideró que se trata de “una movida política” y que “aún falta un largo proceso”. El país europeo va a elecciones generales el 29 de este mes y emparentan esta decisión con un intento de congraciarse con sectores agrícolas locales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El crudo ataque contra Arabia Saudita
    </title>
    <description>
        La petrolera más rentable del planeta ganó con la suba del precio, mientras en Yemen continúa la guerra. Una guerra por delegación que, según la ONU, causa la peor crisis humanitaria del planeta. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ataque en Arabia Saudita: la inquietud de Trump y el mayor ascenso del petróleo en 28 años
    </title>
    <description>
        El ataque a las refinerías ¿es un correlato de la guerra de Yemen o una represalia del régimen de los ayatolás?
        Los ataques con drones contra las refinerías de la compañía Aramco en Abqaiq y Khurais, Arabia Saudita, aparentemente perpetrados por rebeldes huthis de Yemen, despertaron la intranquilidad de Donald Trump no sólo por su impacto, la mayor suba del precio del petróleo en 28 años y el mayor corte repentino de la producción en la historia, sino también por la amenaza de Irán contra aquello que Franklin Roosevelt, uno de sus predecesores, creía que formaba parte del patrimonio norteamericano: las reservas de crudo sauditas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 16:18:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Escándalo en Canadá por fotos viejas de Trudeau con la cara pintada de negro en una fiesta 
    </title>
    <description>
        El primer ministro, promotor de la diversidad y el multiculturalismo, dijo que en esa época (2001) no le pareció racista, pero que la sociedad maduró desde entonces. Trudeau pidió disculpas y suplicó al pueblo canadiense que lo perdonara.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 11:23:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Marina de EE.UU. admite que los videos de ovnis "son reales"
    </title>
    <description>
        El Pentágono lo mantenía en secreto, pero The New York Times publicó tres videos sobre los avistamientos de objetos reales "no identificados" en la costa este de ese país. El gobierno admitió ahora que son reales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 08:24:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Absolvieron a tres ejecutivos por la crisis nuclear en Fukushima de 2011
    </title>
    <description>
        El incidente le ha impedido regresar a sus casas a decenas de miles de personas debido a la contaminación radiactiva que persiste en la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 08:15:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Afganistán: un atentado suicida destruyó parte de un hospital y dejó al menos 20 muertos
    </title>
    <description>
        La demoledora explosión de un camión bomba destruyó parte del hospital de Qalat, la capital de la provincia sureña de Zabul, y provocó importantes daños en la flota de ambulancias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 07:59:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La tormenta tropical Lorena se convierte en huracán frente a las costas de Colima en México
    </title>
    <description>
        Actualmente, la tormenta se desplaza a 19 kilómetros por hora con dirección al noroeste y presenta vientos máximos de 120 kilómetros y rachas de hasta 150 kilómetros.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 07:58:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Brasil: hallaron muerto a un exejecutivo de Odebrecht y denunciante del Lava Jato
    </title>
    <description>
        La Policía está investigando el fallecimiento del que fue presidente de Odebrecht Energy. Las fuerzas de seguridad calificaron la muerte del hombre como "indeterminada".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 07:37:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Reserva Federal rebajó la tasa de interés 0,25% y Trump la criticó
    </title>
    <description>
        La rebaja de la tasa estuvo en línea con lo que esperaba el mercado.
        La Reserva Federal de los Estados Unidos (FED) resolvió este miércoles la segunda baja del año en la tasa de interés, de 25 puntos y la ubicó en el rango de 1,75 por ciento a 2 por ciento.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 18 Sep 2019 23:02:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Reino Unido: de Carlos I a Boris Johnson
    </title>
    <description>
        El destrato del primer ministro británico hacia miembros del Parlamento recuerda luchas de poder de hace cuatro siglos. El debate en torno al Brexit desató un tembladeral en el Partido Conservador.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 18 Sep 2019 21:06:43 -0300
</pubDate>
</item></news>