<news><item><title>
            Musimundo reabrirá 16 sucursales
        </title>
        <description>
            Se llegó a un acuerdo entre las licenciatarias de la marca, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A. 
            En medio de la crisis que golpea a las diferentes cadenas comerciales en el país, hubo una buena noticia este martes: Musimundo reabrirá 16 sucursales que había cerrado.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 13:47:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Arcor despidió a 42 trabajadores en una planta de San Luis
        </title>
        <description>
            La empresa vinculó esta medida a “la caída generalizada de consumo”. 
            Antes de esta adecuación, había implementado retiros y traslados. 
            Desde el sindicato de la alimentación pidieron una reunión con las autoridades.
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 13:33:47 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            “E-commerce”: Andreani apuesta a la capilaridad
        </title>
        <description>
            De acuerdo con números relevados por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (Cace), en el primer semestre, nueve de cada 10 personas ya compraron alguna vez on line, y siete de cada 10 lo hicieron en el último año. Es por eso que Andreani, uno de los principales operadores logísticos del país, apuesta fuerte al desarrollo del e-commerce.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 11:24:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Lanzan en Europa una canillera inteligente para fútbol hecha en Córdoba
        </title>
        <description>
            Mediante sensores, releva posición, velocidad, fuerza de la pegada y manejo de la pelota. 
            Fue probada en inferiores de clubes locales y de Europa. 
            Dentro de un mes presentarán la versión comercial.
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 11:14:53 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Desarrollistas y Epec acordaron un  nuevo marco para las obras de energía
        </title>
        <description>
            Las empresas sostenían un antiguo reclamo por el modo en que se calculaban y se devolvían las inversiones. Ahora habrá plazos y presupuestos acordes a la demanda de nuevos emprendimientos.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La aviación comercial proyecta una fuerte expansión en Latinoamérica
                    </title>
                    <description>
                        La aviación comercial en América latina seguirá en expansión durante los próximos 20 años, pero debe mejorar su competitividad para garantizar la rentabilidad de las aerolíneas, según concluyeron representantes del sector reunidos en Brasil.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Para un expresidente del Central las restricciones cambiarias llegan “tarde y mal” 
                    </title>
                    <description>
                        Consideró que "hay que racionalizar el uso de divisas y de dólares. 
                        El expresidente del Banco Central Alejandro Vanoli consideró este lunes que las restricciones para la compra de dólares para atesoramiento de particulares debieron "hacerse hace mucho tiempo y ahora lo hacen tarde, mal y de una manera mucho más profunda", a la vez que defendió un esquema de "tipos de cambio múltiples".
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 28 Oct 2019 13:12:14 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Walmart, otra cadena que se suma al "congelamiento" de precios
                    </title>
                    <description>
                        La compañía indicó que mantendrá los valores de los productos. Invitó a sus proveedores a hacer lo mismo. Carrefour había anunciado una medida similar la semana pasada.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Mon, 28 Oct 2019 09:44:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Países Bajos busca servicios tecnológicos en Córdoba
                </title>
                <description>
                    La oficina comercial de ese país convocó al sector público, a empresas y a emprendedores. El interés está puesto en los rubros aeroespacial, salud, construcción y desarrollos para el agro.
                    
                </description>
                <pubDate>
                            Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Exportan por primera vez en 36 años un avión liviano de diseño y fabricación nacional
                        </title>
                        <description>
                            Lo informó la empresa Petrel.
                            "Tenemos una orden de compra de ocho aviones a Colombia y hay interés de otros países", detallaron.El fabricante nacional de aviones Petrel anunció este sábado la exportación de la primera de ocho aeronaves livianas a Colombia, por primera vez en más de 36 años, desde su planta del partido bonaerense de Mercedes.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Sat, 26 Oct 2019 12:47:27 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Meade-Pucheta avanza en Urca y en Nueva Córdoba 
                        </title>
                        <description>
                            La empresa inauguró ayer la primera torre en Mediland, con 39 departamentos. El complejo tendrá 4 edificios con 160 unidades. También levanta dos torres en Nueva Córdoba y aguarda una mejora en la economía para lanzar el proyecto donde funcionaba el vivero Argüello.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Arcor invierte otros U$S 12,4 millones en acciones de Mastellone: ya tiene el 47,38%
                        </title>
                        <description>
                            Junto a su subsidiaria Bagley, formalizó la compra de 28,6 millones de acciones de la dueña La Serenísima. 
                            Hasta 2020, puede quedarse con el 49 por ciento. 
                            Luego, podrá comprar la totalidad de la empresa.
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 25 Oct 2019 11:14:02 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hasta cuándo da tiempo la Afip para adherirse al plan para cancelar las deudas
                        </title>
                        <description>
                            El organismo nacional extendió el plazo. 
                            La Afip extendió hasta el 30 de noviembre próximo la adhesión al plan de pagos que permite cancelar deudas, retenciones, percepciones impositivas y obligaciones de seguridad social, informó hoy el organismo recaudador.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 09:29:50 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Volkswagen construyó cientos de casas para sus empleados 
                    </title>
                    <description>
                        La automotriz amplió la oferta inmobiliaria para sus trabajadores en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo. 
                        La automotriz alemana Volkswagen (VW) continúa ampliando la oferta inmobiliaria para sus empleados en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo, anunció la empresa.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 08:04:08 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        “App” de descuentos, reparto y el auto, la estrategia de McDonald’s para crecer 
                    </title>
                    <description>
                        La cadena habilitó su local 21 en Córdoba, con una fuerte apuesta a la compra desde el automóvil. La aplicación para celulares es otro recurso clave para ganar clientes: le aporta el 30% de las ventas.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Cayó 3,8% interanual la actividad económica en agosto
                    </title>
                    <description>
                        En lo que va del año, el Emae acumuló una baja de 2,3 por ciento. Este indicador permite proyectar el PIB. 
                        La actividad económica cayó en agosto 3,8 por ciento interanual, acumulando en los primeros ocho meses del año una baja de 2,3 por ciento.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 24 Oct 2019 19:55:39 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Amazon ya cuenta con la ubicación para instalarse en Argentina
                    </title>
                    <description>
                        El gigante de internet planea instalar en el país un centro de su filial Amazon Web Services. Será en la zona franca Bahía Blanca-Coronel Rosales.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 11:48:59 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a dos empresas en área off shore
                </title>
                <description>
                    La extensión total es de 4.900,63 kilómetros cuadrados, frente a las costas de la Patagonia.
                    El Ministerio de Hacienda otorgó permisos de exploración a dos empresas petroleras para tareas de búsqueda de hidrocarburos en un área "off shore", con una extensión total de 4.900,63 kilómetros cuadrados frente a las costas de la Patagonia.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 08:51:27 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Meiland pone U$S 6 millones en un complejo de viviendas
                </title>
                <description>
                    La nueva desarrollista levanta Puro Cerro, un condominio de 20 unidades ubicado en el Cerro de las Rosas. La entrega está prevista para julio de 2021 y su próximo proyecto se realizará en Docta.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Georgalos cumple 80 años de producción y de presencia en la provincia
                </title>
                <description>
                    La empresa Georgalos cumple 80 años y lo festejará hoy jueves con un evento exclusivo para sus clientes, proveedores y empleados en la ciudad de Córdoba.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Otra empresa cordobesa del sector metalúrgico entró en concurso preventivo
                </title>
                <description>
                    Se trata de una pyme que fabrica productos para la construcción.
                    La prolongada recesión económica provocó que otra empresa cordobesa quedara en situación de concurso preventivo de acreedores.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 16:43:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pesar en la industria villamariense por el deceso de Pedro Nossovitch
        </title>
        <description>
            Tenía 82 años y vivía en Villa La Angostura. 
            A los 20 años creó, junto con su hermano Miguel, una empresa que es referente en el mercado de reposición de autopartes eléctricas.
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 16:29:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nakkar se expande con un tercer local y nueva marca 
    </title>
    <description>
        Desde hace 20 años, se dedica a la indumentaria de fiesta. 
        Ahora, apuesta a lo informal elegante con No Tag.
        Invertirá 1,8 millones de pesos.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 14:11:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El concepto que inspira esta edición: proyectemos un mejor futuro
    </title>
    <description>
        El Empresario Destacado está pensado como un premio de comunidad, otorgado por los hombres y mujeres de negocios a sus pares. La Voz se propone como espacio de encuentro, como gestor de ese reconocimiento cruzado. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 12:36:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para el diario El País, Córdoba es la "Detroit argentina" y su modelo "está en crisis"
    </title>
    <description>
        Revela datos de la industria. Las plantas de automóviles trabajan al 30% de su capacidad. "Suspendieron hasta robots", se indica. Sólo VW es "un oasis".
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 09:23:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba: cerró la cadena de electrodomésticos Meroli 
            </title>
            <description>
                Tomó la decisión luego de haber analizado diversas opciones para revertir la compleja situación económico-financiera que venía afrontando.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 08:12:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Despegar despidió a 200 empleados, 80 de ellos en Argentina
        </title>
        <description>
            Es producto de una restructuración que vincula a un cambio en la industria global de turismo y a una consolidación luego de haber adquirido Viajes Falabella.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 07:23:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De la exportación al “pururú”, el giro del que nació En 1 Minuto
    </title>
    <description>
        El negocio lo desarrolló una pareja de productores que vendía maíz pisingallo. Años atrás, por las trabas para exportar, hicieron foco en el pochoclo. Ahora impulsan franquicias.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Empresario Destacado: los candidatos que dejó el último encuentro para postular
        </title>
        <description>
            Emprendedurismo y tecnología sumaron sus propuestas. La premiación será el 19 de noviembre.
            Con el aporte de propuestas para los rubros tecnología y espíritu emprendedor, se cerró esta semana la etapa de postulaciones para el Empresario Destacado 2019, que organiza La Voz y que este año cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur).
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            McDonald´s abre su local 21 en Córdoba: 80 nuevos empleos 
        </title>
        <description>
            Estará ubicado en el Paseo Libertad de avenida Sabattini.
            Ya tiene las nuevas terminales de autoatención que la cadena está sumando a todos sus puntos. 
            Cuando cierre el año, McDonald´s tendrá 230 sucursales en Argentina. 
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Desde la Secretaría de Turismo pidieron mejorar la conectividad aérea en América Latina 
        </title>
        <description>
            Gustavo Santos afirmó que hay “serios problemas” de conectividad. Pidió una acción conjunta entre Gobiernos y empresas. 
            El turismo en América Latina "será uno de los motores del desarrollo" siempre que "mejore la conectividad entre los países", afirmó hoy el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en el cierre del Foro de Líderes de la Asociación de Transporte Aéreo de América Latina y el Caribe (ALTA), en Brasilia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 20:07:43 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Fiat Chrysler busca fusionarse de forma completa con Peugeot?
        </title>
        <description>
            La italo-estadounidense confirmó conversaciones con su rival francesa. Fiat dijo que los contactos "buscan crear uno de los principales grupos de movilidad del mundo", pero no explicó si el objetivo es una fusión completa o una alianza menos estrecha. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:49:11 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Con el mercado interno estancado, Toyota exporta su modelo Mobility a países de la región
        </title>
        <description>
            En vistas de que no hay señales de recuperación en los mercados automotores de Argentina y Brasil, Toyota Argentina puso el eje en reforzar su marca en el mercado interno y en exportar servicios.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bayer aumentó sus ganancias 6,1% pese al incremento de juicios por glifosato
        </title>
        <description>
            La firma ya perdió tres procesos en Estados Unidos por las consecuencias del uso de un producto de Monsanto y fue condenada a pagar fuertes multas en primera instancia. Hasta el 11 de octubre, ingresaron unas 42.700 demandas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 11:03:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La Afip comienza a cobrar retenciones en las operaciones con billeteras electrónicas
        </title>
        <description>
            La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) informó este miércoles que aplicará en las operaciones con billetera electrónica retenciones similares a las que rigen para las transacciones con tarjeta de débito y crédito. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 09:26:14 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
        </title>
        <description>
            Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productosp
            Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La rentabilidad de los tambos cayó 0,1% en septiembre y prevén que sea nula o negativa en octubre
        </title>
        <description>
            Si se separa por tamaño de tambo, los resultados fueron que un establecimiento pequeño obtuvo una rentabilidad de 0,6%; uno mediano, 2,8%; y uno grande, 5,5%.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:59:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bayer aumentó sus ganancias 6,1% pese al incremento de juicios por glifosato
    </title>
    <description>
        La firma ya perdió tres procesos en Estados Unidos por las consecuencias del uso de un producto de Monsanto y fue condenada a pagar fuertes multas en primera instancia. Hasta el 11 de octubre, ingresaron unas 42.700 demandas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:03:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Afip comienza a cobrar retenciones en las operaciones con billeteras electrónicas
    </title>
    <description>
        La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) informó este miércoles que aplicará en las operaciones con billetera electrónica retenciones similares a las que rigen para las transacciones con tarjeta de débito y crédito. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 09:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Fiat Chrysler busca fusionarse de forma completa con Peugeot?
    </title>
    <description>
        La italo-estadounidense confirmó conversaciones con su rival francesa. Fiat dijo que los contactos "buscan crear uno de los principales grupos de movilidad del mundo", pero no explicó si el objetivo es una fusión completa o una alianza menos estrecha. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:49:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con el mercado interno estancado, Toyota exporta su modelo Mobility a países de la región
    </title>
    <description>
        En vistas de que no hay señales de recuperación en los mercados automotores de Argentina y Brasil, Toyota Argentina puso el eje en reforzar su marca en el mercado interno y en exportar servicios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lanzan en Europa una canillera inteligente para fútbol hecha en Córdoba
    </title>
    <description>
        Mediante sensores, releva posición, velocidad, fuerza de la pegada y manejo de la pelota. 
        Fue probada en inferiores de clubes locales y de Europa. 
        Dentro de un mes presentarán la versión comercial.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Desde la Secretaría de Turismo pidieron mejorar la conectividad aérea en América Latina 
    </title>
    <description>
        Gustavo Santos afirmó que hay “serios problemas” de conectividad. Pidió una acción conjunta entre Gobiernos y empresas. 
        El turismo en América Latina "será uno de los motores del desarrollo" siempre que "mejore la conectividad entre los países", afirmó hoy el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en el cierre del Foro de Líderes de la Asociación de Transporte Aéreo de América Latina y el Caribe (ALTA), en Brasilia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:07:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Musimundo reabrirá 16 sucursales
    </title>
    <description>
        Se llegó a un acuerdo entre las licenciatarias de la marca, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A. 
        En medio de la crisis que golpea a las diferentes cadenas comerciales en el país, hubo una buena noticia este martes: Musimundo reabrirá 16 sucursales que había cerrado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 13:47:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Arcor despidió a 42 trabajadores en una planta de San Luis
    </title>
    <description>
        La empresa vinculó esta medida a “la caída generalizada de consumo”. 
        Antes de esta adecuación, había implementado retiros y traslados. 
        Desde el sindicato de la alimentación pidieron una reunión con las autoridades.
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 13:33:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “E-commerce”: Andreani apuesta a la capilaridad
    </title>
    <description>
        De acuerdo con números relevados por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (Cace), en el primer semestre, nueve de cada 10 personas ya compraron alguna vez on line, y siete de cada 10 lo hicieron en el último año. Es por eso que Andreani, uno de los principales operadores logísticos del país, apuesta fuerte al desarrollo del e-commerce.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 11:24:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Desarrollistas y Epec acordaron un  nuevo marco para las obras de energía
    </title>
    <description>
        Las empresas sostenían un antiguo reclamo por el modo en que se calculaban y se devolvían las inversiones. Ahora habrá plazos y presupuestos acordes a la demanda de nuevos emprendimientos.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La aviación comercial proyecta una fuerte expansión en Latinoamérica
                </title>
                <description>
                    La aviación comercial en América latina seguirá en expansión durante los próximos 20 años, pero debe mejorar su competitividad para garantizar la rentabilidad de las aerolíneas, según concluyeron representantes del sector reunidos en Brasil.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Para un expresidente del Central las restricciones cambiarias llegan “tarde y mal” 
                </title>
                <description>
                    Consideró que "hay que racionalizar el uso de divisas y de dólares. 
                    El expresidente del Banco Central Alejandro Vanoli consideró este lunes que las restricciones para la compra de dólares para atesoramiento de particulares debieron "hacerse hace mucho tiempo y ahora lo hacen tarde, mal y de una manera mucho más profunda", a la vez que defendió un esquema de "tipos de cambio múltiples".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 28 Oct 2019 13:12:14 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Walmart, otra cadena que se suma al "congelamiento" de precios
                </title>
                <description>
                    La compañía indicó que mantendrá los valores de los productos. Invitó a sus proveedores a hacer lo mismo. Carrefour había anunciado una medida similar la semana pasada.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 09:44:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Países Bajos busca servicios tecnológicos en Córdoba
            </title>
            <description>
                La oficina comercial de ese país convocó al sector público, a empresas y a emprendedores. El interés está puesto en los rubros aeroespacial, salud, construcción y desarrollos para el agro.
                
            </description>
            <pubDate>
                        Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Exportan por primera vez en 36 años un avión liviano de diseño y fabricación nacional
                    </title>
                    <description>
                        Lo informó la empresa Petrel.
                        "Tenemos una orden de compra de ocho aviones a Colombia y hay interés de otros países", detallaron.El fabricante nacional de aviones Petrel anunció este sábado la exportación de la primera de ocho aeronaves livianas a Colombia, por primera vez en más de 36 años, desde su planta del partido bonaerense de Mercedes.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 26 Oct 2019 12:47:27 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Meade-Pucheta avanza en Urca y en Nueva Córdoba 
                    </title>
                    <description>
                        La empresa inauguró ayer la primera torre en Mediland, con 39 departamentos. El complejo tendrá 4 edificios con 160 unidades. También levanta dos torres en Nueva Córdoba y aguarda una mejora en la economía para lanzar el proyecto donde funcionaba el vivero Argüello.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Arcor invierte otros U$S 12,4 millones en acciones de Mastellone: ya tiene el 47,38%
                    </title>
                    <description>
                        Junto a su subsidiaria Bagley, formalizó la compra de 28,6 millones de acciones de la dueña La Serenísima. 
                        Hasta 2020, puede quedarse con el 49 por ciento. 
                        Luego, podrá comprar la totalidad de la empresa.
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 11:14:02 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Hasta cuándo da tiempo la Afip para adherirse al plan para cancelar las deudas
                    </title>
                    <description>
                        El organismo nacional extendió el plazo. 
                        La Afip extendió hasta el 30 de noviembre próximo la adhesión al plan de pagos que permite cancelar deudas, retenciones, percepciones impositivas y obligaciones de seguridad social, informó hoy el organismo recaudador.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Fri, 25 Oct 2019 09:29:50 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Volkswagen construyó cientos de casas para sus empleados 
                </title>
                <description>
                    La automotriz amplió la oferta inmobiliaria para sus trabajadores en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo. 
                    La automotriz alemana Volkswagen (VW) continúa ampliando la oferta inmobiliaria para sus empleados en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo, anunció la empresa.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 25 Oct 2019 08:04:08 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    “App” de descuentos, reparto y el auto, la estrategia de McDonald’s para crecer 
                </title>
                <description>
                    La cadena habilitó su local 21 en Córdoba, con una fuerte apuesta a la compra desde el automóvil. La aplicación para celulares es otro recurso clave para ganar clientes: le aporta el 30% de las ventas.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cayó 3,8% interanual la actividad económica en agosto
                </title>
                <description>
                    En lo que va del año, el Emae acumuló una baja de 2,3 por ciento. Este indicador permite proyectar el PIB. 
                    La actividad económica cayó en agosto 3,8 por ciento interanual, acumulando en los primeros ocho meses del año una baja de 2,3 por ciento.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 19:55:39 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Amazon ya cuenta con la ubicación para instalarse en Argentina
                </title>
                <description>
                    El gigante de internet planea instalar en el país un centro de su filial Amazon Web Services. Será en la zona franca Bahía Blanca-Coronel Rosales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 11:48:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a dos empresas en área off shore
            </title>
            <description>
                La extensión total es de 4.900,63 kilómetros cuadrados, frente a las costas de la Patagonia.
                El Ministerio de Hacienda otorgó permisos de exploración a dos empresas petroleras para tareas de búsqueda de hidrocarburos en un área "off shore", con una extensión total de 4.900,63 kilómetros cuadrados frente a las costas de la Patagonia.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 08:51:27 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Meiland pone U$S 6 millones en un complejo de viviendas
            </title>
            <description>
                La nueva desarrollista levanta Puro Cerro, un condominio de 20 unidades ubicado en el Cerro de las Rosas. La entrega está prevista para julio de 2021 y su próximo proyecto se realizará en Docta.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Georgalos cumple 80 años de producción y de presencia en la provincia
            </title>
            <description>
                La empresa Georgalos cumple 80 años y lo festejará hoy jueves con un evento exclusivo para sus clientes, proveedores y empleados en la ciudad de Córdoba.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Otra empresa cordobesa del sector metalúrgico entró en concurso preventivo
            </title>
            <description>
                Se trata de una pyme que fabrica productos para la construcción.
                La prolongada recesión económica provocó que otra empresa cordobesa quedara en situación de concurso preventivo de acreedores.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 16:43:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pesar en la industria villamariense por el deceso de Pedro Nossovitch
    </title>
    <description>
        Tenía 82 años y vivía en Villa La Angostura. 
        A los 20 años creó, junto con su hermano Miguel, una empresa que es referente en el mercado de reposición de autopartes eléctricas.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 16:29:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
        </title>
        <description>
            Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
            Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
        </title>
        <description>
             Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
        </title>
        <description>
            “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
        </title>
        <description>
            Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Palazzo aseguró que las Fintech expresan práctica desleal en relación con bancos que dan empleo
        </title>
        <description>
            El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las Fintech (Finance Technology), que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bajó 33% interanual la venta de vehículos 0 km 
    </title>
    <description>
        Este mes se patentaron 32.432 unidades, 10,2 por ciento menos que en septiembre.
        En Córdoba, la caída fue de 29,4 por ciento interanual.La cantidad de vehículos patentados durante octubre ascendió a 32.432 unidades, 33,2 por ciento menos que en el mismo mes de 2018 y 10,2 por ciento inferior al nivel alcanzado en septiembre, informó este jueves la Asociación de Concesionarias de Automotores (Acara).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 19:26:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los 49 perfiles de empleados que buscan las "fintech" argentinas 
    </title>
    <description>
        La Cámara del sector, que crece de manera acelerada, lanzó una bolsa de trabajo con las búsquedas laborales. 
        A pesar de la coyuntura económica argentina, el sector fintech (empresas financieras basadas en tecnología) crece: ya cuenta con más de 223 empresas en el país, un 60 por ciento más que en 2018 según datos de la Cámara Argentina de Fintech.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 17:15:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
    </title>
    <description>
        Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
        Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
    </title>
    <description>
         Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
    </title>
    <description>
        “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
    </title>
    <description>
        Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productos.
        Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La rentabilidad de los tambos cayó 0,1% en septiembre y prevén que sea nula o negativa en octubre
    </title>
    <description>
        Si se separa por tamaño de tambo, los resultados fueron que un establecimiento pequeño obtuvo una rentabilidad de 0,6%; uno mediano, 2,8%; y uno grande, 5,5%.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:59:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
        </title>
        <description>
            La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
            Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
        </title>
        <description>
            El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
            La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
        </title>
        <description>
            La presentó en su local de barrio General Paz.
            Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
        </title>
        <description>
            En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
            La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Palazzo aseguró que las "fintech" expresan práctica desleal frente a bancos que dan empleo
        </title>
        <description>
            El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las fintech, que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se acaba el suspenso: el lunes se develan las ternas para el Empresario Destacado 2019
    </title>
    <description>
        Ese día será la entrega de diplomas a los nominados en las nueve categorías del premio. 
        Arranca la etapa de votación.Este lunes 4 será otro día intenso en el camino hacia la entrega del premio Empresario Destacado 2019, distinción que otorga La Voz desde 2004 y que en su 16º edición cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:05:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Recuerdos en fotos: así fue el backstage del día de nominaciones en la edición 2018
    </title>
    <description>
        En esta galería registramos parte de la trastienda de la producción de fotos y notas a los nominados a Empresario Destacado 2018, una labor que realizamos el día de entrega de diplomas. Este año, esta jornada organizada en La Voz será el lunes 4 de noviembre. Y esperamos que, como es habitual, combine trabajo con mucho disfrute. (Fotos: José Hernández).
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 09:21:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un proceso colectivo que dejó 200 candidatas y candidatos 
    </title>
    <description>
        La comunidad empresaria fue protagonista de los desayunos de postulación al Empresario Destacado 2019.  
        La primera etapa en el camino al Empresario Destacado 2019 llegó a su fin y ahora se abrió la fase para definir las ternas en las nueve categorías del reconocimiento que organiza La Voz y que cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur).
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
        </title>
        <description>
            Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
            Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una pyme local toma vuelo en servicios para aeronaves
        </title>
        <description>
            Con base en Alta Gracia, Altaviación se especializa en el mantenimiento integral. Tiene clientes en varias provincias. Entre sus proyectos figura la construcción de una pista y la atención de la aviación ejecutiva.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Argentina perdió un millón de tarjetas de crédito en un año
    </title>
    <description>
        La cámara que reúne a los plásticos asegura que fue por las "malas regulaciones".
        En tres años, se perdieron más de un millón de clientes de plásticos regionales.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 19:04:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
    </title>
    <description>
        La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
        Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
    </title>
    <description>
        Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
        Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
    </title>
    <description>
        El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
        La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
    </title>
    <description>
        La presentó en su local de barrio General Paz.
        Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
    </title>
    <description>
        En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
        La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
    </title>
    <description>
        Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Palazzo aseguró que las "fintech" expresan práctica desleal frente a bancos que dan empleo
    </title>
    <description>
        El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las fintech, que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Carne: Córdoba sumará más envíos a China y generaría 400 nuevos empleos
        </title>
        <description>
            Seis empresas de la provincia esperan la habilitación del país asiático para poder exportar cortes de cerdos y de bovinos. De concretarse Vare, Bustos Beltrán, Qualitá, Río Cuarto y La Piamontesa incorporarán personal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Extienden hasta 2021 la licencia a una petrolera que explora en las Islas Malvinas
        </title>
        <description>
            Lo decidieron las autoridades británicas. 
            Las autoridades británicas de las Islas Malvinas extendieron por un año la licencia otorgada a la compañía de exploración y producción de petróleo y gas Rockhopper Exploration, titular del 40%, mientras el resto corresponde a la operadora también inglesa Premier Oil.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 10:15:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Quedaron definidas las ternas al premio Empresario Destacado
        </title>
        <description>
            Tras el proceso de selección, 27 hombres y mujeres de negocios integran las nueve categorías del reconocimiento. Los nominados recibieron anoche sus diplomas, y ahora se viene la etapa de votación.
            
        </description>
        <pubDate>
                                                Tue, 05 Nov 2019 00:14:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Un cambio de paradigma para liquidar el IVA
                                            </title>
                                            <description>
                                                Pese al cambio de gobierno, la Afip continúa con su trabajo, incluso espera continuarlo en la nueva gestión, como señaló la semana pasada el titular del fisco, Leandro Cuccioli.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 05 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Empresario Destacado 2019: las nominaciones
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se entregaron los diplomas a las 27 personas que integran las ternas de las 9 categorías del premio que entrega La Voz.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                        Mon, 04 Nov 2019 21:46:19 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        British Airways e Iberia acuerdan la compra de Air Europa por 1.000 millones de euros
                                    </title>
                                    <description>
                                        El grupo aéreo IAG, conformado por British Airways e Iberia llegó a un acuerdo con el grupo Globalia, propietario de Air Europa, para la compra de acciones por 1.000 millones de euros, lo que convertiría a la alianza entre estas tres compañías en una de las más fuertes y de mayor alcance del mercado aerocomercial global.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Mon, 04 Nov 2019 19:56:47 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Carne: Córdoba sumará más envíos a China y generaría 400 nuevos empleos
                                    </title>
                                    <description>
                                        Seis empresas de la provincia esperan la habilitación del país asiático para poder exportar cortes de cerdos y de bovinos. De concretarse Vare, Bustos Beltrán, Qualitá, Río Cuarto y La Piamontesa incorporarán personal.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Una pyme local toma vuelo en servicios para aeronaves
                                    </title>
                                    <description>
                                        Con base en Alta Gracia, Altaviación se especializa en el mantenimiento integral. Tiene clientes en varias provincias. Entre sus proyectos figura la construcción de una pista y la atención de la aviación ejecutiva.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Argentina perdió un millón de tarjetas de crédito en un año
                                </title>
                                <description>
                                    La cámara que reúne a los plásticos asegura que fue por las "malas regulaciones".
                                    En tres años, se perdieron más de un millón de clientes de plásticos regionales.
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 19:04:16 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
                                </title>
                                <description>
                                    La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
                                    Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
                                </title>
                                <description>
                                    Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
                                    Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
                                </title>
                                <description>
                                    El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
                                    La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
                                </title>
                                <description>
                                    La presentó en su local de barrio General Paz.
                                    Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
                                </title>
                                <description>
                                    En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
                                    La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
                                </title>
                                <description>
                                    Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Palazzo aseguró que las "fintech" expresan práctica desleal frente a bancos que dan empleo
                                </title>
                                <description>
                                    El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las fintech, que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Bajó 33% interanual la venta de vehículos 0 km 
                        </title>
                        <description>
                            Este mes se patentaron 32.432 unidades, 10,2 por ciento menos que en septiembre.
                            En Córdoba, la caída fue de 29,4 por ciento interanual.La cantidad de vehículos patentados durante octubre ascendió a 32.432 unidades, 33,2 por ciento menos que en el mismo mes de 2018 y 10,2 por ciento inferior al nivel alcanzado en septiembre, informó este jueves la Asociación de Concesionarias de Automotores (Acara).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 31 Oct 2019 19:26:20 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Los 49 perfiles de empleados que buscan las "fintech" argentinas 
                        </title>
                        <description>
                            La Cámara del sector, que crece de manera acelerada, lanzó una bolsa de trabajo con las búsquedas laborales. 
                            A pesar de la coyuntura económica argentina, el sector fintech (empresas financieras basadas en tecnología) crece: ya cuenta con más de 223 empresas en el país, un 60 por ciento más que en 2018 según datos de la Cámara Argentina de Fintech.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 17:15:12 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Se acaba el suspenso: el lunes se develan las ternas para el Empresario Destacado 2019
                    </title>
                    <description>
                        Ese día será la entrega de diplomas a los nominados en las nueve categorías del premio. 
                        Arranca la etapa de votación.Este lunes 4 será otro día intenso en el camino hacia la entrega del premio Empresario Destacado 2019, distinción que otorga La Voz desde 2004 y que en su 16º edición cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación , Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur) y la Cámara de Bodegas y Productores Vitivinícolas de Córdoba. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 11:05:45 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Recuerdos en fotos: así fue el backstage del día de nominaciones en la edición 2018
                    </title>
                    <description>
                        En esta galería registramos parte de la trastienda de la producción de fotos y notas a los nominados a Empresario Destacado 2018, una labor que realizamos el día de entrega de diplomas. Este año, esta jornada organizada en La Voz será el lunes 4 de noviembre. Y esperamos que, como es habitual, combine trabajo con mucho disfrute. (Fotos: José Hernández).
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 09:21:16 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
                </title>
                <description>
                    Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
                    Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
                </title>
                <description>
                     Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
                </title>
                <description>
                    “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
                </title>
                <description>
                    Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productos.
                    Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La rentabilidad de los tambos cayó 0,1% en septiembre y prevén que sea nula o negativa en octubre
                </title>
                <description>
                    Si se separa por tamaño de tambo, los resultados fueron que un establecimiento pequeño obtuvo una rentabilidad de 0,6%; uno mediano, 2,8%; y uno grande, 5,5%.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 15:59:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un proceso colectivo que dejó 200 candidatas y candidatos 
        </title>
        <description>
            La comunidad empresaria fue protagonista de los desayunos de postulación al Empresario Destacado 2019.  
            La primera etapa en el camino al Empresario Destacado 2019 llegó a su fin y ahora se abrió la fase para definir las ternas en las nueve categorías del reconocimiento que organiza La Voz y que cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur); y la Cámara de Bodegas y Productores Vitivinícolas de Córdoba. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las dos megatiendas Renner ya tienen fecha de apertura en Córdoba
        </title>
        <description>
            La cadena brasileña inaugurará los locales en Patio Olmos y Paseo del Jockey.
            Su desembarco en Argentina tiene a Córdoba como primera escala.
            Las inauguraciones serán antes de fin de año.
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 14:59:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Extienden hasta 2021 la licencia a una petrolera que explora en las Islas Malvinas
    </title>
    <description>
        Lo decidieron las autoridades británicas. 
        Las autoridades británicas de las Islas Malvinas extendieron por un año la licencia otorgada a la compañía de exploración y producción de petróleo y gas Rockhopper Exploration, titular del 40%, mientras el resto corresponde a la operadora también inglesa Premier Oil.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 10:15:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Quedaron definidas las ternas al premio Empresario Destacado
    </title>
    <description>
        Tras el proceso de selección, 27 hombres y mujeres de negocios integran las nueve categorías del reconocimiento. Los nominados recibieron anoche sus diplomas, y ahora se viene la etapa de votación.
        
    </description>
    <pubDate>
                                            Tue, 05 Nov 2019 00:14:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Un cambio de paradigma para liquidar el IVA
                                        </title>
                                        <description>
                                            Pese al cambio de gobierno, la Afip continúa con su trabajo, incluso espera continuarlo en la nueva gestión, como señaló la semana pasada el titular del fisco, Leandro Cuccioli.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 05 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Empresario Destacado 2019: las nominaciones
                                        </title>
                                        <description>
                                            Se entregaron los diplomas a las 27 personas que integran las ternas de las 9 categorías del premio que entrega La Voz.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                    Mon, 04 Nov 2019 21:46:19 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    British Airways e Iberia acuerdan la compra de Air Europa por 1.000 millones de euros
                                </title>
                                <description>
                                    El grupo aéreo IAG, conformado por British Airways e Iberia llegó a un acuerdo con el grupo Globalia, propietario de Air Europa, para la compra de acciones por 1.000 millones de euros, lo que convertiría a la alianza entre estas tres compañías en una de las más fuertes y de mayor alcance del mercado aerocomercial global.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Mon, 04 Nov 2019 19:56:47 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Carne: Córdoba sumará más envíos a China y generaría 400 nuevos empleos
                                </title>
                                <description>
                                    Seis empresas de la provincia esperan la habilitación del país asiático para poder exportar cortes de cerdos y de bovinos. De concretarse Vare, Bustos Beltrán, Qualitá, Río Cuarto y La Piamontesa incorporarán personal.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Una pyme local toma vuelo en servicios para aeronaves
                                </title>
                                <description>
                                    Con base en Alta Gracia, Altaviación se especializa en el mantenimiento integral. Tiene clientes en varias provincias. Entre sus proyectos figura la construcción de una pista y la atención de la aviación ejecutiva.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Argentina perdió un millón de tarjetas de crédito en un año
                            </title>
                            <description>
                                La cámara que reúne a los plásticos asegura que fue por las "malas regulaciones".
                                En tres años, se perdieron más de un millón de clientes de plásticos regionales.
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 19:04:16 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
                            </title>
                            <description>
                                La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
                                Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
                            </title>
                            <description>
                                Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
                                Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
                            </title>
                            <description>
                                El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
                                La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
                            </title>
                            <description>
                                La presentó en su local de barrio General Paz.
                                Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
                            </title>
                            <description>
                                En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
                                La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
                            </title>
                            <description>
                                Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Palazzo aseguró que las "fintech" expresan práctica desleal frente a bancos que dan empleo
                            </title>
                            <description>
                                El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las fintech, que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Bajó 33% interanual la venta de vehículos 0 km 
                    </title>
                    <description>
                        Este mes se patentaron 32.432 unidades, 10,2 por ciento menos que en septiembre.
                        En Córdoba, la caída fue de 29,4 por ciento interanual.La cantidad de vehículos patentados durante octubre ascendió a 32.432 unidades, 33,2 por ciento menos que en el mismo mes de 2018 y 10,2 por ciento inferior al nivel alcanzado en septiembre, informó este jueves la Asociación de Concesionarias de Automotores (Acara).
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 19:26:20 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Los 49 perfiles de empleados que buscan las "fintech" argentinas 
                    </title>
                    <description>
                        La Cámara del sector, que crece de manera acelerada, lanzó una bolsa de trabajo con las búsquedas laborales. 
                        A pesar de la coyuntura económica argentina, el sector fintech (empresas financieras basadas en tecnología) crece: ya cuenta con más de 223 empresas en el país, un 60 por ciento más que en 2018 según datos de la Cámara Argentina de Fintech.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 17:15:12 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Se acaba el suspenso: el lunes se develan las ternas para el Empresario Destacado 2019
                </title>
                <description>
                    Ese día será la entrega de diplomas a los nominados en las nueve categorías del premio. 
                    Arranca la etapa de votación.Este lunes 4 será otro día intenso en el camino hacia la entrega del premio Empresario Destacado 2019, distinción que otorga La Voz desde 2004 y que en su 16º edición cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación , Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur) y la Cámara de Bodegas y Productores Vitivinícolas de Córdoba. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 11:05:45 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Recuerdos en fotos: así fue el backstage del día de nominaciones en la edición 2018
                </title>
                <description>
                    En esta galería registramos parte de la trastienda de la producción de fotos y notas a los nominados a Empresario Destacado 2018, una labor que realizamos el día de entrega de diplomas. Este año, esta jornada organizada en La Voz será el lunes 4 de noviembre. Y esperamos que, como es habitual, combine trabajo con mucho disfrute. (Fotos: José Hernández).
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 09:21:16 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
            </title>
            <description>
                Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
                Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
            </title>
            <description>
                 Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
            </title>
            <description>
                “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
            </title>
            <description>
                Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productos.
                Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La rentabilidad de los tambos cayó 0,1% en septiembre y prevén que sea nula o negativa en octubre
            </title>
            <description>
                Si se separa por tamaño de tambo, los resultados fueron que un establecimiento pequeño obtuvo una rentabilidad de 0,6%; uno mediano, 2,8%; y uno grande, 5,5%.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 15:59:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Cayó la producción de autos un 17,7 interanual en octubre 
        </title>
        <description>
            Se recuperó un 15% respecto a septiembre. Lo informó la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa).
            La producción de vehículos durante octubre alcanzó las 31.834 unidades, lo que significó 15 por ciento más respecto de septiembre pero 17,7 por ciento por debajo del registro del mismo mes de 2018, informó hoy la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa).
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 18:44:23 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Desafíos y oportunidades compartidas entre las marcas periodísticas y los anunciantes  
        </title>
        <description>
            Se realizó en Buenos Aires la segunda edición del encuentro Marcas de Verdad.
            Fue organizada por la Asociación de Entidades Periodísticas Argentinas (Adepa).
            La Voz expuso su experiencia Espacio de Marca con Mundo Maipú.
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 18:29:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Holcim amplía su paleta de productos para incentivar la demanda
        </title>
        <description>
            Lanzó la línea Ultraseries de hormigones de alto desempeño, que se producen en la planta norte de Córdoba.
            En tres meses prevé inaugurar la expansión en Malagueño, que demanda U$S 120 millones.
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 17:53:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó un 5,1% interanual la producción industrial 
    </title>
    <description>
        Así lo informó el Indec este miércoles. La caída en relación al mes anterior fue de 7,3 por ciento. 
        El índice de producción industrial (IPI) mostró caídas de 5,1% interanual en septiembre, 7,3% con relación al mes anterior y 7,8% en el acumulado de los primeros meses del año respecto de igual período de 2018, informó este miércoles el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 17:30:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La construcción bajó un 6,5% en septiembre 
    </title>
    <description>
        El acumulado interanual es del 8,5 por ciento. Lo informó el Indec este miércoles. 
        La actividad de la construcción registró caídas de 8,5% interanual en septiembre, 6,5% respecto del mes anterior y 8% en el acumulado de los primeros nueve meses del año, informó este miércoles el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:30:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lanzan el primer crowdfunding para emprendedores con sede en Córdoba
    </title>
    <description>
        Es una plataforma para que particulares apoyen con donaciones de dinero a proyectos que están en sus inicios.
        La primera convocatoria es para ayudar a Ottaa Project, que sufrió el robo de todos sus equipos.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:05:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Creció un 39% las operaciones con tarjetas de crédito 
    </title>
    <description>
        Las mediciones pertenecen a octubre. Es el tercer mes que aumenta la utilización de los plásticos. 
        Las tarjetas de crédito registraron un saldo de $ 514.964 millones durante octubre. Un aumento de un 13,3 por ciento respecto al mes anterior y un crecimiento interanual de 38,9 por ciento, según informó First Capital Group (FCG). Es el tercer mes que aumenta el uso del plástico. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:59:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para los exportadores de Córdoba, las ventas al exterior seguirán creciendo en 2020
    </title>
    <description>
        El 64 por ciento de las empresas aguarda un crecimiento de las exportaciones, según una encuesta de Cacec.
        Impuestos, inflación y costo de financiamiento, los problemas que más afectan la competitividad.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 15:56:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Flybondi se "despegó" de los dichos del ex-CEO y dijo que seguirá operando con “todos los gobiernos"
    </title>
    <description>
        Julián Cook había asegurado que "el peronismo es un cáncer que destruye al país poco a poco".
        La aerolínea low cost Flybondi aseguró este miércoles que le exigió y recibió la renuncia como miembro del directorio al fundador y ex-CEO de esa compañía, el británico Julián Cook, tras haber dicho horas atrás que "el peronismo es un cáncer que destruye al país poco a poco", y aclaró que la compañía aérea de bajo costo "no es una organización política: nuestra lealtad es con nuestros pasajeros y con poder ofrecer viajes aéreos convenientes, seguros y accesibles para todos los argentinos".
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 14:36:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Falleció el presidente de Inverco, Luis Carranza
    </title>
    <description>
        Tenía 72 años y estaba al frente de la empresa desarrollista.
        Aquejado por una enfermedad crónica, hoy miércoles falleció el presidente de Inverco, Luis Carranza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 13:37:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Papelón de Bolsonaro: anunció que tres empresas dejaban Argentina y se iban a Brasil, pero después borró el tuit
    </title>
    <description>
        Había anunciado que esas inversiones generarían “más empleo y mayor crecimiento económico”.
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, protagonizó un papelón en sus redes sociales luego de haber anunciado que tres fiormas multinacionales dejaban Argentina para mudar sus plantas a Brasil, pero luego borró la publicación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 12:24:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dueño de Flybondi se va de Argentina: criticó a Macri y al kirchnerismo
    </title>
    <description>
        El accionista, que dejó su puesto de CEO en 2018, seguirá integrando el directorio de la firma. 
        El accionista de la aerolínea lowcost Flybondi, Julian Cook, anunció días atrás que se irá de Argentina y lanzó duras críticas contra el presidente Macri y hacia el kirchnerismo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 08:58:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cada vez más mujeres se arriesgan a emprender
    </title>
    <description>
        El 64 por ciento de las nuevas iniciativas incluye su participación. Lo dice un estudio realizado por el Observatorio Emprendedor de Córdoba y por la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 00:12:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Google capacita a emprendedores para expandir su mercado
    </title>
    <description>
        La ayuda en gestión le aporta “feedback” para sus productos. Destaca la habilidad de la “startup” argentina.
        Google decidió poner a prueba sus productos fuera de sus laboratorios en Silicon Valley, en Estados Unidos, y someterlos a consideración de las startups (emprendedores de base tecnológica) latinoamericanas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Primer paso para que Córdoba sea un polo de economía colaborativa
    </title>
    <description>
        En un ejercicio colectivo, más de 200 referentes de diversas actividades y sectores (empresas, universidades, gobiernos, tercer sector y líderes de opinión) participaron ayer del Primer Encuentro de Nuevas Economías Co+creando Córdoba 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuando dos mujeres se introducen en el mundo de la tecnología
    </title>
    <description>
        Laura Mercado y Agustina Paredes se conocieron en un club de robótica en 2018, año en el que surgió su proyecto.
        Al frente de Fenómeno Phi, las emprendedoras se dedican a crear material didáctico para insertar a niños en el mundo de la robótica y la programación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una artista que se sirve de su formación como contadora
    </title>
    <description>
        Silvana Santanoceto es contadora pública y artista plástica por elección.
        A través de Arte by Santa, Silvana pinta a mano objetos de todo tipo, desde cuadros hasta mates, macetas y murales. Siempre estuvo vinculada al mundo del arte, pero comenzó a interiorizarse más a partir de 2006.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El emprendedurismo, con fuerte acento femenino
    </title>
    <description>
        Pese a la persistente crisis económica, se sigue fortaleciendo un ecosistema local de apoyo para emprendedoras. Cada vez más mujeres se arriesgan a emprender
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó la producción de autos un 17,7 interanual en octubre 
    </title>
    <description>
        Se recuperó un 15% respecto a septiembre. Lo informó la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa).
        La producción de vehículos durante octubre alcanzó las 31.834 unidades, lo que significó 15 por ciento más respecto de septiembre pero 17,7 por ciento por debajo del registro del mismo mes de 2018, informó hoy la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa).
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 18:44:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las dos megatiendas Renner ya tienen fecha de apertura en Córdoba
    </title>
    <description>
        La cadena brasileña inaugurará los locales en Patio Olmos y Paseo del Jockey.
        Su desembarco en Argentina tiene a Córdoba como primera escala.
        Las inauguraciones serán antes de fin de año.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 14:59:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            La incertidumbre política "ayuda" al mercado del desarrollo inmobiliario
        </title>
        <description>
            El índice Ceduc de septiembre se mantuvo estable en departamentos y casas. Las ventas del período julio-septiembre fueron 27% mayores que en el lapso abril-junio. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 00:13:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Para los exportadores de Córdoba, las ventas al exterior seguirán creciendo en 2020
        </title>
        <description>
            El 64 por ciento de las empresas aguarda un crecimiento de las exportaciones, según una encuesta de Cacec.
            Impuestos, inflación y costo de financiamiento, los problemas que más afectan la competitividad.
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
        Desafíos y oportunidades compartidas entre las marcas periodísticas y los anunciantes  
    </title>
    <description>
        Se realizó en Buenos Aires la segunda edición del encuentro Marcas de Verdad.
        Fue organizada por la Asociación de Entidades Periodísticas Argentinas (Adepa).
        La Voz expuso su experiencia Espacio de Marca con Mundo Maipú.
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cerró la sucursal de Ribeiro en Deán Funes: siete personas quedaron sin trabajo
    </title>
    <description>
        La sucursal de la ciudad de Deán Funes de la empresa Ribeiro cerró definitivamente sus puertas este miércoles y siete empleados quedaron sin trabajo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 21:24:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            El empleo industrial cayó casi un 5% en agosto, según la UIA 
        </title>
        <description>
            Esto significó la pérdida de 56.000 puestos. El empleo registrado total cayó 1% interanual con respecto a agosto de 2018. 
            El empleo industrial registrado durante agosto cayó 4,9 por ciento respecto al mismo mes de 2018, lo que significó más de 56.000 puestos menos de trabajo, datos que van en línea con la retracción de 7,4 por ciento de la producción fabril en el mismo mes del año, según un informe de la Unión Industrial Argentina (UIA).
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 17:33:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Qué hacen Mercado Libre, Chicas en Tecnología y la Provincia para atraer mujeres al mundo de la tecnología 
    </title>
    <description>
        La meta común es combatir la brecha de género en esa industria. 
        Las tres partes participan de un programa por el que chicas de 13 a 16 años ya crearon 135 aplicaciones. 
        La diputada nacional Alejandra Vigo impulsa incluir la equidad de género como meta en la Ley de Economía del Conocimiento.
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 07 Nov 2019 12:14:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La incertidumbre política "ayuda" al mercado del desarrollo inmobiliario
    </title>
    <description>
        El índice Ceduc de septiembre se mantuvo estable en departamentos y casas. Las ventas del período julio-septiembre fueron 27% mayores que en el lapso abril-junio. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Holcim amplía su paleta de productos para incentivar la demanda
    </title>
    <description>
        Lanzó la línea Ultraseries de hormigones de alto desempeño, que se producen en la planta norte de Córdoba.
        En tres meses prevé inaugurar la expansión en Malagueño, que demanda U$S 120 millones.
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 07 Nov 2019 00:08:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Pierpaolo Barbieri: Vamos a perder plata 5 o 7 años, pero pensamos en el largo plazo
        </title>
        <description>
            El fundador de la plataforma móvil de gestión financiera tiene confianza en la economía del país. Su empresa, que ocupa a 140 empleados, “bancarizó” a más de un millón de personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hasta septiembre, Arcor perdió $ 2.610 millones
        </title>
        <description>
            Arcor acumuló en los primeros nueve meses del año pérdidas por 2.610 millones de pesos, según informó ayer a la Comisión Nacional de Valores (CNV).
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Arcor acumuló hasta septiembre pérdidas por $ 2.610 millones por efecto de la recesión
        </title>
        <description>
            Su deuda supera los 500 millones de dólares y vence en 2023.
            Una caída del cinco por ciento en sus ventas y la suba del dólar afectaron los resultados.
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 18:58:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Telecom comunicó pérdidas ordinarias por $165 millones al cierre del tercer trimestre
    </title>
    <description>
        Telecom Argentina anunció este viernes una pérdida ordinaria de $165 millones para el período finalizado el 30 de septiembre, pero el resultado mejoró 99,3 por ciento comparado contra el mismo período de 2018, aseguró la compañía al comunicar sus resultados al mercado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 18:41:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estos son los 27 hombres y mujeres nominados al Empresario Destacado 2019
    </title>
    <description>
        Tras el proceso de selección, integran las nueve categorías del reconocimiento. Los nominados recibieron sus diplomas, y ahora se viene la etapa de votación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 15:32:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comercio: así quedó conformada la terna
    </title>
    <description>
        Daniel Salomón, de Comprando en Grupo; Eliana Cassaro, de Chopp Casaro, y Javier Rodríguez, de El Papagayo, son los tres en carrera. 
        Tres perfiles muy distintos compiten este año en la categoría comercio del Empresario Destacado. Aquí, un repaso por cada uno de los candidatos. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 08 Nov 2019 15:23:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Servicios: los tres candidatos de la categoría
        </title>
        <description>
            Paola Suárez, de Jaque Content; Charles Campbell, de Translation Back Office; y Diego Cotsifis, de AEC Resources, quedaron en carrera para el premio.
            
        </description>
        <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:22:55 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Industria: uno por uno, los aspirantes del rubro
            </title>
            <description>
                Karina Corradi, de Antares SRL; Luis Maglione, de Metal Veneta; y Gerardo Seidel, de Plásticos Dise, quedaron en la terna industrial.
                Repasá en esta nota quienes son los integrantes de la terna de industria al premio Empresario Destacado 2019.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:21:54 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Agroindustria tiene a sus tres competidores
            </title>
            <description>
                Mario García Díaz, de la empresa láctea Cotahua; Daniel Giacosa, del frigorífico La Piamontesa, y Alfredo Ricca, de la procesadora de soja ValorA, integran la terna del rubro.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:21:05 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Construcción y desarrollismo: tres en el camino al premio
            </title>
            <description>
                Martín Dahan, de Grupo Meade-Pucheta; Sebastián Pérez, de Ferrocons; y Enrique Maluf; de Maluf y Asociados.
                Así quedó integrada la terna del rubro constrrucción/desarrollismo del Empresario Destacado 2019.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:17:07 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Tecnología: este es el trío de nominados
            </title>
            <description>
                La integran Marcelo Tisera, de Oixxio Technologies; Waldemar Krumrick, de Darwoft; y Lucas Emma, de Postcron.
                Conocé los perfiles de los candidatos que integran la terna de la categoría tecnología.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:16:11 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Espíritu emprendedor: perfiles de los candidatos 
            </title>
            <description>
                Marcelo Roggio, de Peñón Cervecería; Gretel Bodenbender, de GB Gestión Integral en RR. HH. y Federico Ferraro; de Omixom SRL.
                El camino de los tres nominados en el rubro espíruto emprendedor: 
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:15:22 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Gerente general destacado: tres nombres en juego
            </title>
            <description>
                Rogelio Moroni, de Grupo Edisur; José María Roca, del frigorífico Logros; y Gustavo Gómez, de Mosaicos Blangino.
                Así quedó integrada la terna del rubro gerente general del Empresario Destacado 2019.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:14:31 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Arcor invirtió U$S 9 millones para un turrón más saludable que fabricará en Arroyito
            </title>
            <description>
                Se llama Turrón Fuente de Fibra, y reemplaza el azúcar tradicional por un jarabe obtenido de maíz.
                Tiene menos calorías, y cero por ciento de colesterol y grasas trans.
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 11:46:37 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Por qué Molinos Río de la Plata perdió $ 1.356 millones 
            </title>
            <description>
                El empresa Molinos finalizó los primeros nueve meses del año con esa pérdida asociada principalmente a la imposibilidad de trasladar a los precios de su cartera de productos los aumentos de costos.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 08:10:15 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Multan con $ 50 mil a un banco por cobrarle a un cliente una compra de dólares que no había realizado
            </title>
            <description>
                La entidad le imputó operaciones de compra a través de una tarjeta de crédito.
                La Justicia confirmó una multa de $ 50.000 por daños punitivos contra una entidad bancaria que le imputó a un cliente operaciones de compra en dólares a través de tarjeta de crédito que no había realizado.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 07:32:38 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Cómo imagina el Allende que será su centro más grande
            </title>
            <description>
                El “master plan” se definirá el año próximo. Estará junto a Manantiales, en la zona sur de la ciudad. Terminarlo podría llevar 20 años. El sanatorio proyecta cerrar 2019 con un aumento en todos sus indicadores de atención.
                
            </description>
            <pubDate>
                            Fri, 08 Nov 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Piden que la Provincia impulse a Córdoba como un “hub de e-commerce”
                        </title>
                        <description>
                            Ubicación geográfica estratégica en el centro del país, un ecosistema tecnológico fuerte y en expansión, alta conectividad aérea y una demanda en comercio electrónico que creció 80 por ciento en 2018, 33 puntos por encima del promedio nacional.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 08 Nov 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El empleo industrial cayó casi un 5% en agosto, según la UIA 
                        </title>
                        <description>
                            Esto significó la pérdida de 56.000 puestos. El empleo registrado total cayó 1% interanual con respecto a agosto de 2018. 
                            El empleo industrial registrado durante agosto cayó 4,9 por ciento respecto al mismo mes de 2018, lo que significó más de 56.000 puestos menos de trabajo, datos que van en línea con la retracción de 7,4 por ciento de la producción fabril en el mismo mes del año, según un informe de la Unión Industrial Argentina (UIA).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Thu, 07 Nov 2019 17:33:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Qué hacen Mercado Libre, Chicas en Tecnología y la Provincia para atraer mujeres al mundo de la tecnología 
                    </title>
                    <description>
                        La meta común es combatir la brecha de género en esa industria. 
                        Las tres partes participan de un programa por el que chicas de 13 a 16 años ya crearon 135 aplicaciones. 
                        La diputada nacional Alejandra Vigo impulsa incluir la equidad de género como meta en la Ley de Economía del Conocimiento.
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 12:14:40 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La incertidumbre política "ayuda" al mercado del desarrollo inmobiliario
                </title>
                <description>
                    El índice Ceduc de septiembre se mantuvo estable en departamentos y casas. Las ventas del período julio-septiembre fueron 27% mayores que en el lapso abril-junio. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Para los exportadores de Córdoba, las ventas al exterior seguirán creciendo en 2020
                </title>
                <description>
                    El 64 por ciento de las empresas aguarda un crecimiento de las exportaciones, según una encuesta de Cacec.
                    Impuestos, inflación y costo de financiamiento, los problemas que más afectan la competitividad.
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Holcim amplía su paleta de productos para incentivar la demanda
                </title>
                <description>
                    Lanzó la línea Ultraseries de hormigones de alto desempeño, que se producen en la planta norte de Córdoba.
                    En tres meses prevé inaugurar la expansión en Malagueño, que demanda U$S 120 millones.
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Desafíos y oportunidades compartidas entre las marcas periodísticas y los anunciantes  
            </title>
            <description>
                Se realizó en Buenos Aires la segunda edición del encuentro Marcas de Verdad.
                Fue organizada por la Asociación de Entidades Periodísticas Argentinas (Adepa).
                La Voz expuso su experiencia Espacio de Marca con Mundo Maipú.
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Lanzan el primer crowdfunding para emprendedores con sede en Córdoba
            </title>
            <description>
                Es una plataforma para que particulares apoyen con donaciones de dinero a proyectos que están en sus inicios.
                La primera convocatoria es para ayudar a Ottaa Project, que sufrió el robo de todos sus equipos.
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 00:05:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Flybondi se "despegó" de los dichos del ex-CEO y dijo que seguirá operando con “todos los gobiernos"
        </title>
        <description>
            Julián Cook había asegurado que "el peronismo es un cáncer que destruye al país poco a poco".
            La aerolínea low cost Flybondi aseguró este miércoles que le exigió y recibió la renuncia como miembro del directorio al fundador y ex-CEO de esa compañía, el británico Julián Cook, tras haber dicho horas atrás que "el peronismo es un cáncer que destruye al país poco a poco", y aclaró que la compañía aérea de bajo costo "no es una organización política: nuestra lealtad es con nuestros pasajeros y con poder ofrecer viajes aéreos convenientes, seguros y accesibles para todos los argentinos".
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            CayÃ³ la actividad autopartista un 13,3% interanual 
        </title>
        <description>
            Las ventas totales del sector cayeron un 19,2 por ciento. AsÃ­ lo informÃ³ la consultora Investigaciones EconÃ³micas Sectoriales (IES).
            La actividad de la industria autopartista retrocediÃ³ 13,3% interanual en los primeros nueve meses del aÃ±o, en tanto las ventas totales del sector cayeron un 19,2% respecto al mismo perÃ­odo del aÃ±o anterior, informÃ³ este lunes la consultora Investigaciones EconÃ³micas Sectoriales (IES).
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 18:39:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Octubre aportÃ³ un âgradualâ aumento en las ventas de insumos para la construcciÃ³n
        </title>
        <description>
            El Ãndice Construya creciÃ³ 8,8% interanual y 5,5% mensual. 
            No compensÃ³ la caÃ­da en meses anteriores. En el acumulado del aÃ±o, bajÃ³ 10,7 %.
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 17:09:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            SÃ³lo para el "dÃ­a del soltero": Alibaba vendiÃ³ por mÃ¡s de U$S 38.000 millones en 24 horas
        </title>
        <description>
            Es el rÃ©cord desde que se celebra el dÃ­a de descuentos tambiÃ©n conocido como "Doble once" en China.
            El gigante chino del comercio electrÃ³nico Alibaba registrÃ³ una facturaciÃ³n de 268.400 millones de yuanes (38.379 millones de dÃ³lares) en el denominado DÃ­a del Soltero durante las 24 horas del 11 de noviembre en China, lo que supone un nuevo rÃ©cord para la firma.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 14:39:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los Giacosa invirtieron U$S 4 millones en su primera granja porcina
        </title>
        <description>
            Es el primer establecimiento propio que tiene la familia dueÃ±a de La Piamontesa en los 66 aÃ±os de trayectoria del frigorÃ­fico. Posee una capacidad para abastecer mil cerdos por mes y estÃ¡ proyectado para duplicar ese volumen de producciÃ³n.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Con la innovaciÃ³n con impacto, llega el Forum Excelencia
        </title>
        <description>
            Un espacio para ofrecer, consumir o reflexionar sobre innovaciÃ³n y cÃ³mo construir capacidades empresariales para enfrentar el cambio. De esa manera se propone âForum Excelencia 2019â, un evento que se realizarÃ¡ el 13 y el 14 de noviembre en el Palacio de las Aguas Corrientes de la ciudad de Buenos Aires.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 11 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Telecom comunicÃ³ pÃ©rdidas ordinarias por $165 millones al cierre del tercer trimestre
        </title>
        <description>
            Telecom Argentina anunciÃ³ este viernes una pÃ©rdida ordinaria de $165 millones para el perÃ­odo finalizado el 30 de septiembre, pero el resultado mejorÃ³ 99,3 por ciento comparado contra el mismo perÃ­odo de 2018, asegurÃ³ la compaÃ±Ã­a al comunicar sus resultados al mercado.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 10 Nov 2019 00:01:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pierpaolo Barbieri: Vamos a perder plata 5 o 7 aÃ±os, pero pensamos en el largo plazo
        </title>
        <description>
            El fundador de la plataforma mÃ³vil de gestiÃ³n financiera tiene confianza en la economÃ­a del paÃ­s. Su empresa, que ocupa a 140 empleados, âbancarizÃ³â a mÃ¡s de un millÃ³n de personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hasta septiembre, Arcor perdiÃ³ $ 2.610 millones
        </title>
        <description>
            Arcor acumulÃ³ en los primeros nueve meses del aÃ±o pÃ©rdidas por 2.610 millones de pesos, segÃºn informÃ³ ayer a la ComisiÃ³n Nacional de Valores (CNV).
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Arcor acumulÃ³ hasta septiembre pÃ©rdidas por $ 2.610 millones por efecto de la recesiÃ³n
        </title>
        <description>
            Su deuda supera los 500 millones de dÃ³lares y vence en 2023.
            Una caÃ­da del cinco por ciento en sus ventas y la suba del dÃ³lar afectaron los resultados.
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 18:58:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comercio: asÃ­ quedÃ³ conformada la terna
    </title>
    <description>
        Daniel SalomÃ³n, de Comprando en Grupo; Eliana Cassaro, de Chopp Casaro, y Javier RodrÃ­guez, de El Papagayo,Â son los tres en carrera.Â 
        Tres perfiles muy distintos compiten este aÃ±o en la categorÃ­a comercio del Empresario Destacado. AquÃ­, un repaso por cada uno de los candidatos.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 08 Nov 2019 15:23:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Servicios: los tres candidatos de la categorÃ­a
        </title>
        <description>
            Paola SuÃ¡rez, de Jaque Content; Charles Campbell, de Translation Back Office; y Diego Cotsifis, de AEC Resources, quedaron en carrera para el premio.
            
        </description>
        <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:22:55 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                ConstrucciÃ³n y desarrollismo: tres en el camino al premio
            </title>
            <description>
                MartÃ­n Dahan, de Grupo Meade-Pucheta; SebastiÃ¡n PÃ©rez, de Ferrocons; y Enrique Maluf; de Maluf y Asociados.
                AsÃ­ quedÃ³ integrada la terna del rubro constrrucciÃ³n/desarrollismo del Empresario Destacado 2019.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:17:07 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                TecnologÃ­a: este es el trÃ­o de nominados
            </title>
            <description>
                La integran Marcelo Tisera, de Oixxio Technologies; Waldemar Krumrick, de Darwoft; y Lucas Emma, de Postcron.
                ConocÃ© los perfiles de los candidatos que integran la terna de la categorÃ­a tecnologÃ­a.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:16:11 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                EspÃ­ritu emprendedor: perfiles de los candidatos 
            </title>
            <description>
                Marcelo Roggio, de PeÃ±Ã³n CervecerÃ­a; Gretel Bodenbender, de GB GestiÃ³n Integral en RR. HH. y Federico Ferraro; de Omixom SRL.
                El camino de los tres nominados en el rubro espÃ­ruto emprendedor:Â 
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 15:15:22 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Arcor invirtiÃ³ U$S 9 millones para un turrÃ³n mÃ¡s saludable que fabricarÃ¡ en Arroyito
            </title>
            <description>
                Se llama TurrÃ³n Fuente de Fibra, y reemplaza el azÃºcar tradicional por un jarabe obtenido de maÃ­z.
                Tiene menos calorÃ­as, y cero por ciento de colesterol y grasas trans.
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 11:46:37 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Por quÃ© Molinos RÃ­o de la Plata perdiÃ³ $ 1.356 millones 
            </title>
            <description>
                El empresa Molinos finalizÃ³ los primeros nueve meses del aÃ±o con esa pÃ©rdida asociada principalmente a la imposibilidad de trasladar a los precios de su cartera de productos los aumentos de costos.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 08:10:15 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Multan con $ 50 mil a un banco por cobrarle a un cliente una compra de dÃ³lares que no habÃ­a realizado
            </title>
            <description>
                La entidad le imputÃ³ operaciones de compra a travÃ©s de una tarjeta de crÃ©dito.
                La Justicia confirmÃ³ una multa de $ 50.000 por daÃ±os punitivos contra una entidad bancaria que le imputÃ³ a un cliente operaciones de compra en dÃ³lares a travÃ©s de tarjeta de crÃ©dito que no habÃ­a realizado.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 07:32:38 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                CÃ³mo imagina el Allende que serÃ¡ su centro mÃ¡s grande
            </title>
            <description>
                El âmaster planâ se definirÃ¡ el aÃ±o prÃ³ximo. EstarÃ¡ junto a Manantiales, en la zona sur de la ciudad. Terminarlo podrÃ­a llevar 20 aÃ±os. El sanatorio proyecta cerrar 2019 con un aumento en todos sus indicadores de atenciÃ³n.
                
            </description>
            <pubDate>
                            Fri, 08 Nov 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Piden que la Provincia impulse a CÃ³rdoba como un âhub de e-commerceâ
                        </title>
                        <description>
                            UbicaciÃ³n geogrÃ¡fica estratÃ©gica en el centro del paÃ­s, un ecosistema tecnolÃ³gico fuerte y en expansiÃ³n, alta conectividad aÃ©rea y una demanda en comercio electrÃ³nico que creciÃ³ 80 por ciento en 2018, 33 puntos por encima del promedio nacional.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 08 Nov 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El empleo industrial cayÃ³ casi un 5% en agosto, segÃºn la UIA 
                        </title>
                        <description>
                            Esto significÃ³ la pÃ©rdida de 56.000 puestos. El empleo registrado total cayÃ³ 1% interanual con respecto a agosto de 2018.Â 
                            El empleo industrial registrado durante agosto cayÃ³ 4,9 por ciento respecto al mismo mes de 2018, lo que significÃ³ mÃ¡s de 56.000 puestos menos de trabajo, datos que van en lÃ­nea con la retracciÃ³n de 7,4 por ciento de la producciÃ³n fabril en el mismo mes del aÃ±o, segÃºn un informe de la UniÃ³n Industrial Argentina (UIA).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Thu, 07 Nov 2019 17:33:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        QuÃ© hacen Mercado Libre, Chicas en TecnologÃ­a y la Provincia para atraer mujeres al mundo de la tecnologÃ­a 
                    </title>
                    <description>
                        La meta comÃºn es combatir la brecha de gÃ©nero en esa industria. 
                        Las tres partes participan de un programa por el que chicas de 13 a 16 aÃ±os ya crearon 135 aplicaciones. 
                        La diputada nacional Alejandra Vigo impulsa incluir la equidad de gÃ©nero como meta en la Ley de EconomÃ­a del Conocimiento.
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 12:14:40 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La incertidumbre polÃ­tica "ayuda" al mercado del desarrollo inmobiliario
                </title>
                <description>
                    El Ã­ndice Ceduc de septiembre se mantuvo estable en departamentos y casas.Â Las ventas del perÃ­odo julio-septiembre fueron 27% mayores que en el lapso abril-junio.Â 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Para los exportadores de CÃ³rdoba, las ventas al exterior seguirÃ¡n creciendo en 2020
                </title>
                <description>
                    El 64 por ciento de las empresas aguarda un crecimiento de las exportaciones, segÃºn una encuesta de Cacec.
                    Impuestos, inflaciÃ³n y costo de financiamiento, los problemas que mÃ¡s afectan la competitividad.
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Holcim amplÃ­a su paleta de productos para incentivar la demanda
                </title>
                <description>
                    LanzÃ³ la lÃ­nea Ultraseries de hormigones de alto desempeÃ±o, que se producen en la planta norte de CÃ³rdoba.
                    En tres meses prevÃ© inaugurar la expansiÃ³n en MalagueÃ±o, que demanda U$S 120 millones.
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                DesafÃ­os y oportunidades compartidas entre las marcas periodÃ­sticas y los anunciantes  
            </title>
            <description>
                Se realizÃ³ en Buenos Aires la segunda ediciÃ³n del encuentro Marcas de Verdad.
                Fue organizada por la AsociaciÃ³n de Entidades PeriodÃ­sticas Argentinas (Adepa).
                La Voz expuso su experiencia Espacio de Marca con Mundo MaipÃº.
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Lanzan el primer crowdfunding para emprendedores con sede en CÃ³rdoba
            </title>
            <description>
                Es una plataforma para que particulares apoyen con donaciones de dinero a proyectos que estÃ¡n en sus inicios.
                La primera convocatoria es para ayudar a Ottaa Project, que sufriÃ³ el robo de todos sus equipos.
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 00:05:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un crudo verano aguarda a las automotrices cordobesas
        </title>
        <description>
            Con la excepciÃ³n de Volkswagen, las plantas cerrarÃ¡n desde mediados de diciembre y dejarÃ¡n de producir durante un mes. Cuatro de cada 10 industriales esperan una caÃ­da en la producciÃ³n, segÃºn una encuesta de la UIC.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 00:13:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Grupo San CristÃ³bal acelera en su proceso de transformaciÃ³n digital
        </title>
        <description>
            En 2017, el Grupo San CristÃ³bal puso en marcha su proceso de transformaciÃ³n digital que abarca a sus nueve unidades de negocios. A travÃ©s de su propia factorÃ­a digital, en la que trabajan 120 empleados, la compaÃ±Ã­a lleva a cabo una estrategia para afrontar el cambio cultural en la relaciÃ³n con sus clientes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            25 aÃ±os y 356 mil âsemillasâ de Junior Achievement
        </title>
        <description>
            La entidad promueve el emprendedurismo en mÃ¡s de 700 escuelas de la provincia. Dicta mÃ¡s de 20 programas y aspira a impactar, en 2023, en 80 mil estudiantes por aÃ±o.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Aunque ganÃ³ menos, Bancor asegura que mantiene indicadores de solvencia y liquidez
        </title>
        <description>
            La entidad crediticia seÃ±alÃ³ que estÃ¡ sufriendo âlas consecuencias de la prolongada recesiÃ³nâ.
            En lo que va del aÃ±o, acumula utilidades por mÃ¡s de 2.000 millones de pesos.
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 00:02:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pioneros, con desafÃ­os renovados
    </title>
    <description>
        Los jÃ³venes tienen un potencial sin lÃ­mite, y es nuestra misiÃ³n darles el espacio, la educaciÃ³n y la inspiraciÃ³n para que saquen lo mejor de sÃ­.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Afip prorrogÃ³ la suspensiÃ³n de embargos para pymes
    </title>
    <description>
        La medida se extiende hasta el 30 de noviembre.
        La AdministraciÃ³n Federal de Ingresos PÃºblicos (Afip) extendiÃ³ hasta el 30 de noviembre de 2019 "la suspensiÃ³n de la traba de medidas cautelares" para las micro, pequeÃ±as y medianas empresas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 08:59:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A fin de aÃ±o, CÃ³rdoba harÃ­a el primer envÃ­o de carne de cerdo a China
    </title>
    <description>
        El paÃ­s asiÃ¡tico habilitÃ³ ayer a los frigorÃ­ficos La Piamontesa y QualitÃ¡. TambiÃ©n autorizÃ³ a Vare para cortes vacunos y a la empresa Granja SRL para servicios de frÃ­o.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 13 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Advierten sobre los riesgos de frenar el impulso exportador
        </title>
        <description>
            âEl gobierno que asumirÃ¡ dentro de un mes no tiene otra alternativa mÃ¡s que impulsar con decisiÃ³n las exportaciones, porque le resultarÃ¡ muy difÃ­cil conseguir divisas por cualquier otra vÃ­aâ.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 13 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por exigencias globales, VW apunta a una planta âverdeâ
        </title>
        <description>
            MejorÃ³ el tratamiento de lÃ­quidos y en 2020 reducirÃ¡ 37 por ciento su consumo de agua. InvertirÃ¡ casi dos millones de dÃ³lares. VendrÃ¡n directivos de Alemania para evaluar la nueva caja.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 13 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Proveedores anunciaron que Iveco paralizarÃ¡ su planta durante 5 meses
        </title>
        <description>
            La situaciÃ³n de la fÃ¡brica de camiones Iveco es cada vez mÃ¡s complicada. Con un stock acumulado para ocho meses de ventas, la terminal decidiÃ³ suspender la producciÃ³n desde el prÃ³ximo viernes hasta el 15 de abril de 2020.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 13 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            CEO de Acindar dijo que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento"
        </title>
        <description>
            AsÃ­ se expresÃ³ durante la 60Â° Congreso de la AsociaciÃ³n Latinoamericana del Acero.
            El CEO de Acindar, Marcelo Marino, afirmÃ³ este martes que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento" y que el desafÃ­o que enfrenta el sector siderÃºrgico de cara al futuro es "transformar una industria tradicional de base en una industria de vanguardia".
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 22:07:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        MetalÃºrgicos advierten que Iveco suspende su actividad por cinco meses
    </title>
    <description>
        DejarÃ¡ de producir el viernes 15 prÃ³ximo hasta el 15 de abril de 2020.
        HabrÃ­a mÃ¡s de dos mil trabajadores afectados por la medida.
        AcumulÃ³ stock de camiones para ocho meses de venta.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 12 Nov 2019 20:27:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La caÃ­da del consumo superÃ³ el 10 por ciento en octubre 
    </title>
    <description>
        SegÃºn la consultora Focus Market, en el interior la caÃ­da es menor que en Buenos Aires y el conurbano.
        Dos tercios de los productos que se venden en los supermercados valen menos de 50 pesos. 
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 18:52:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sergio Lew es el nuevo responsable de Banco Santander en Argentina
    </title>
    <description>
        Sucede en el cargo a Enrique Cristofani tras 20 aÃ±os en este puesto.
        Banco Santander ha anunciado el nombramiento de Sergio Lew como nuevo responsable de paÃ­s ('country head') del banco en Argentina, quien sucede en el cargo a Enrique Cristofani tras 20 aÃ±os en este puesto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 13:01:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        JosÃ© Minetti cierra en forma temporal su molino harinero
    </title>
    <description>
        SegÃºn el gremio, se produjeron 150 despidos. La empresa presentÃ³ a la Justicia el pedido del concurso preventivo. La firma aduce que recurriÃ³ a la vÃ­a judicial por la caÃ­da de la demanda y el alto costo financiero.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        CayÃ³ la actividad autopartista un 13,3% interanual 
    </title>
    <description>
        Las ventas totales del sector cayeron un 19,2 por ciento. AsÃ­ lo informÃ³ la consultora Investigaciones EconÃ³micas Sectoriales (IES).
        La actividad de la industria autopartista retrocediÃ³ 13,3% interanual en los primeros nueve meses del aÃ±o, en tanto las ventas totales del sector cayeron un 19,2% respecto al mismo perÃ­odo del aÃ±o anterior, informÃ³ este lunes la consultora Investigaciones EconÃ³micas Sectoriales (IES).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 18:39:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Octubre aportÃ³ un âgradualâ aumento en las ventas de insumos para la construcciÃ³n
    </title>
    <description>
        El Ãndice Construya creciÃ³ 8,8% interanual y 5,5% mensual. 
        No compensÃ³ la caÃ­da en meses anteriores. En el acumulado del aÃ±o, bajÃ³ 10,7 %.
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 17:09:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        SÃ³lo para el "dÃ­a del soltero": Alibaba vendiÃ³ por mÃ¡s de U$S 38.000 millones en 24 horas
    </title>
    <description>
        Es el rÃ©cord desde que se celebra el dÃ­a de descuentos tambiÃ©n conocido como "Doble once" en China.
        El gigante chino del comercio electrÃ³nico Alibaba registrÃ³ una facturaciÃ³n de 268.400 millones de yuanes (38.379 millones de dÃ³lares) en el denominado DÃ­a del Soltero durante las 24 horas del 11 de noviembre en China, lo que supone un nuevo rÃ©cord para la firma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 14:39:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los Giacosa invirtieron U$S 4 millones en su primera granja porcina
    </title>
    <description>
        Es el primer establecimiento propio que tiene la familia dueÃ±a de La Piamontesa en los 66 aÃ±os de trayectoria del frigorÃ­fico. Posee una capacidad para abastecer mil cerdos por mes y estÃ¡ proyectado para duplicar ese volumen de producciÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con la innovaciÃ³n con impacto, llega el Forum Excelencia
    </title>
    <description>
        Un espacio para ofrecer, consumir o reflexionar sobre innovaciÃ³n y cÃ³mo construir capacidades empresariales para enfrentar el cambio. De esa manera se propone âForum Excelencia 2019â, un evento que se realizarÃ¡ el 13 y el 14 de noviembre en el Palacio de las Aguas Corrientes de la ciudad de Buenos Aires.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Telecom comunicÃ³ pÃ©rdidas ordinarias por $165 millones al cierre del tercer trimestre
    </title>
    <description>
        Telecom Argentina anunciÃ³ este viernes una pÃ©rdida ordinaria de $165 millones para el perÃ­odo finalizado el 30 de septiembre, pero el resultado mejorÃ³ 99,3 por ciento comparado contra el mismo perÃ­odo de 2018, asegurÃ³ la compaÃ±Ã­a al comunicar sus resultados al mercado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 00:01:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pierpaolo Barbieri: Vamos a perder plata 5 o 7 aÃ±os, pero pensamos en el largo plazo
    </title>
    <description>
        El fundador de la plataforma mÃ³vil de gestiÃ³n financiera tiene confianza en la economÃ­a del paÃ­s. Su empresa, que ocupa a 140 empleados, âbancarizÃ³â a mÃ¡s de un millÃ³n de personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hasta septiembre, Arcor perdiÃ³ $ 2.610 millones
    </title>
    <description>
        Arcor acumulÃ³ en los primeros nueve meses del aÃ±o pÃ©rdidas por 2.610 millones de pesos, segÃºn informÃ³ ayer a la ComisiÃ³n Nacional de Valores (CNV).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Arcor acumulÃ³ hasta septiembre pÃ©rdidas por $ 2.610 millones por efecto de la recesiÃ³n
    </title>
    <description>
        Su deuda supera los 500 millones de dÃ³lares y vence en 2023.
        Una caÃ­da del cinco por ciento en sus ventas y la suba del dÃ³lar afectaron los resultados.
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 18:58:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Wibond, la billetera virtual que gana lugar en las empresas
        </title>
        <description>
            La âstartupâ cordobesa creÃ³ una soluciÃ³n integral para gestionar cobros, pagos e inversiones. Busca ampliar sus servicios. El desarrollo obtuvo el primer premio a la innovaciÃ³n financiera del BCRA y de la CNV.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Congreso internacional de ingenierÃ­a aplicada a la innovaciÃ³n y a la educaciÃ³n
        </title>
        <description>
            Entre el 20 y el 22 de este mes, CÃ³rdoba serÃ¡ sede del Primer Congreso Internacional de TecnologÃ­a Aplicada, InnovaciÃ³n y EducaciÃ³n Continua y de la Asamblea General de Istec; ambos organizados por la Universidad TecnolÃ³gica Nacional Facultad Regional CÃ³rdoba (UTN), el Consorcio Iberoamericano para la EducaciÃ³n en Ciencia y TecnologÃ­a (Istec) y TIC Argentina.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Llega a CÃ³rdoba la Semana Global del Emprendedor
        </title>
        <description>
            AllÃ­ se podrÃ¡n conocer las principales entidades que trabajan para el emprendedorismo en la provincia.
            La Semana Global del Emprendedor llega a CÃ³rdoba GEW 2019, con intervenciones del Ecosistema Emprendedor local, disertaciones y pitch de proyectos que presentarÃ¡n sus ideas de negocios.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 20:09:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Opinan las Pymes: quÃ© factor es el mÃ¡s determinante en su supervivencia 
        </title>
        <description>
            Lo revela una encuesta realizada por Adiras a 235 dueÃ±os de empresas argentinas.
            Â¿CuÃ¡l es la columna vertebral en la sostenibilidad de una Pyme? Eso y otras cuestiones respondieron 235 dueÃ±os de pequeÃ±as y medianas empresas argentinas en una encuesta realizada por la AsociaciÃ³n de Directorios Asociados (Adiras).Â 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 17:52:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hidrofil se renueva en el mundo fÃ­sico y virtual y prepara franquicias
    </title>
    <description>
        
        
        
        
        Hidrofil inaugurÃ³ las nuevas instalaciones de su local de avenida Santa Fe 425, en el que invirtiÃ³ seis millones de pesos, y mostrÃ³ su nuevo sitio de comercio electrÃ³nico, con una tienda virtual con mÃ¡s de 550 productos para el servicio y mantenimiento de piscinas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 14:41:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un crudo verano aguarda a las automotrices cordobesas
    </title>
    <description>
        Con la excepciÃ³n de Volkswagen, las plantas cerrarÃ¡n desde mediados de diciembre y dejarÃ¡n de producir durante un mes. Cuatro de cada 10 industriales esperan una caÃ­da en la producciÃ³n, segÃºn una encuesta de la UIC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        25 aÃ±os y 356 mil âsemillasâ de Junior Achievement
    </title>
    <description>
        La entidad promueve el emprendedurismo en mÃ¡s de 700 escuelas de la provincia. Dicta mÃ¡s de 20 programas y aspira a impactar, en 2023, en 80 mil estudiantes por aÃ±o.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Grupo San CristÃ³bal acelera en su proceso de transformaciÃ³n digital
    </title>
    <description>
        En 2017, el Grupo San CristÃ³bal puso en marcha su proceso de transformaciÃ³n digital que abarca a sus nueve unidades de negocios. A travÃ©s de su propia factorÃ­a digital, en la que trabajan 120 empleados, la compaÃ±Ã­a lleva a cabo una estrategia para afrontar el cambio cultural en la relaciÃ³n con sus clientes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aunque ganÃ³ menos, Bancor asegura que mantiene indicadores de solvencia y liquidez
    </title>
    <description>
        La entidad crediticia seÃ±alÃ³ que estÃ¡ sufriendo âlas consecuencias de la prolongada recesiÃ³nâ.
        En lo que va del aÃ±o, acumula utilidades por mÃ¡s de 2.000 millones de pesos.
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 00:02:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Bertotto Boglione comprÃ³ otra pyme en Marcos JuÃ¡rez y suma producciÃ³n 
        </title>
        <description>
            AdquiriÃ³ la mayorÃ­a de las acciones de la metalÃºrgica Corpant Oxiple, en la que trabajan 50 operarios. El objetivo es incorporar capacidad industrial para atender la demanda propia y la de Metalfor.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            AerolÃ­neas podrÃ¡n absorber tasas aÃ©reas para reducir tarifas 
        </title>
        <description>
            La AdministraciÃ³n Nacional de AviaciÃ³n Civil (Anac) reglamentÃ³ las condiciones necesarias para que las lÃ­neas aÃ©reas puedan ofrecer pasajes aÃ©reos mÃ¡s baratos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Exportadores buscan competir y sumar valor
        </title>
        <description>
            Afirman que el modelo debe ser rentable mÃ¡s allÃ¡ del tipo de cambio. Las opiniones de los empresarios en un encuentro realizado en La Voz .
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            IES participarÃ¡ en proyectos de inteligencia artificial de la empresa BizAnalytics 
        </title>
        <description>
            PondrÃ¡ su Centro de InvestigaciÃ³n a trabajar en desarrollo e investigaciÃ³n de tecnologÃ­as disruptivas.
            Colegio Universitario IES firmÃ³ un convenio con la firma BizAnalytics para la investigaciÃ³n y desarrollo de tecnologÃ­as disruptivas como inteligencia artificial y machine learning, que permite a los sistemas aprender de su propia actividad.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 19:59:15 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ordenan medidas antes de decidir si se suspende el vuelo de San Pablo a Malvinas
        </title>
        <description>
            
            AsÃ­ lo revelaron fuentes judiciales al seÃ±alar que el magistrado emitiÃ³ cinco Ã³rdenes de presentaciÃ³n, que diligenciÃ³ a travÃ©s de la GendarmerÃ­a, para que la CancillerÃ­a, la Jefatura de Gabinete, la AdministraciÃ³n Nacional de AviaciÃ³n Civil (Anac), la DirecciÃ³n Nacional de Migraciones y las empresas TAM y/o Latam, remitan la informaciÃ³n solicitada antes del martes, a las 11, bajo apercibimiento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 18:02:10 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las aerolÃ­neas podrÃ¡n absorber las tasas aÃ©reas y ofrecer pasajes a $ 1 si quieren
        </title>
        <description>
            La AdministraciÃ³n Nacional de AviaciÃ³n Civil (Anac) reglamentÃ³ las condiciones para que las lÃ­neas aÃ©reas puedan ofrecer tickets domÃ©sticos e internacionales mÃ¡s baratos.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 10:32:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Wibond, la billetera virtual que gana lugar en las empresas
    </title>
    <description>
        La âstartupâ cordobesa creÃ³ una soluciÃ³n integral para gestionar cobros, pagos e inversiones. Busca ampliar sus servicios. El desarrollo obtuvo el primer premio a la innovaciÃ³n financiera del BCRA y de la CNV.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Congreso internacional de ingenierÃ­a aplicada a la innovaciÃ³n y a la educaciÃ³n
    </title>
    <description>
        Entre el 20 y el 22 de este mes, CÃ³rdoba serÃ¡ sede del Primer Congreso Internacional de TecnologÃ­a Aplicada, InnovaciÃ³n y EducaciÃ³n Continua y de la Asamblea General de Istec; ambos organizados por la Universidad TecnolÃ³gica Nacional Facultad Regional CÃ³rdoba (UTN), el Consorcio Iberoamericano para la EducaciÃ³n en Ciencia y TecnologÃ­a (Istec) y TIC Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anticipando la gala del martes: galerÃ­a de fotos del Empresario Destacado 2018
    </title>
    <description>
        ImÃ¡genes de la Ãºltima entrega de premios del Empresario Destacado, hace un aÃ±o. El evento se desarrollÃ³ en el hotel Holiday Inn, tal como serÃ¡ este aÃ±o, con la presencia de empresarios, ejecutivos, funcionarios y representantes de organizaciones. Un modo de ir palpitando lo que sucederÃ¡ este 19 de nobiembre. FOTOS: La Voz.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 21:59:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Llega a CÃ³rdoba la Semana Global del Emprendedor
    </title>
    <description>
        AllÃ­ se podrÃ¡n conocer las principales entidades que trabajan para el emprendedorismo en la provincia.
        La Semana Global del Emprendedor llega a CÃ³rdoba GEW 2019, con intervenciones del Ecosistema Emprendedor local, disertaciones y pitch de proyectos que presentarÃ¡n sus ideas de negocios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 20:09:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Opinan las Pymes: quÃ© factor es el mÃ¡s determinante en su supervivencia 
    </title>
    <description>
        Lo revela una encuesta realizada por Adiras a 235 dueÃ±os de empresas argentinas.
        Â¿CuÃ¡l es la columna vertebral en la sostenibilidad de una Pyme? Eso y otras cuestiones respondieron 235 dueÃ±os de pequeÃ±as y medianas empresas argentinas en una encuesta realizada por la AsociaciÃ³n de Directorios Asociados (Adiras).Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 17:52:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Todos los nominados 2019, a horas de la definiciÃ³n
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 16:37:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Pymes locales podrÃ¡n subirse al changuito de Mercado Libre
        </title>
        <description>
            La tienda âon lineâ lanzarÃ¡ el aÃ±o prÃ³ximo en el paÃ­s un supermercado virtual, a partir de una experiencia piloto en MÃ©xico. VenderÃ¡ productos de consumo masivo y no perecederos. TendrÃ­a proveedores cordobeses.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 19 Nov 2019 00:11:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hoy se conocerÃ¡n los ganadores del premio Empresario Destacado 2019
        </title>
        <description>
            Hoy, desde las 19, en la ya tradicional gala que se realiza en el Hotel Holiday Inn quedarÃ¡n develados los ganadores de las nueve ternas que conforman el Empresario Destacado 2019. Hay 27 mujeres y hombres nominados en las categorÃ­as comercio, servicios, industria, agroindustria, construcciÃ³n/desarrollismo, tecnologÃ­a, espÃ­ritu emprendedor, gerente general destacado y empresa destacada.
            
        </description>
        <pubDate>
                                                Tue, 19 Nov 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Â¿AutonomÃ­a local o racionalidad tributaria?
                                            </title>
                                            <description>
                                                Los intentos por ordenar el esquema impositivo argentino siempre chocan con las necesidades recaudatorias.Â 
                                                La multiplicidad de impuestos, la superposiciÃ³n de los distintos niveles del Estado y la complejidad son caracterÃ­sticas del sistema tributario argentino, que se suman a la elevada presiÃ³n fiscal. En este marco, los intentos por otorgar cierta racionalidad al esquema impositivo muchas veces chocan con el argumento de la autonomÃ­a local de los gobiernos, que, en el fondo, esconde necesidades recaudatorias.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 19 Nov 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Ponio nutre un negocio que busca escalar con franquicias
                                            </title>
                                            <description>
                                                Dos cordobeses invirtieron $ 4,5 millones en un invernadero hidropÃ³nico donde producen verduras de hoja. ComenzarÃ¡n a proveerle al hipermercado Libertad y trabajan para replicar el formato.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Mon, 18 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                HP rechazÃ³ la oferta de compra que le hizo Xerox
                                            </title>
                                            <description>
                                                HP Inc. indicÃ³ este domingo que su junta directiva rechazÃ³ una oferta de Xerox para adquirirla en 33.500 millones de dÃ³lares.
                                                La empresa con sede en Palo Alto, California, seÃ±alÃ³ que la propuesta de dinero en efectivo y acciones es inferior al valor de su negocio, y la junta se mostrÃ³ preocupada por los niveles "excesivos'" de deuda que resultarÃ­an de la combinaciÃ³n de ambas firmas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sun, 17 Nov 2019 20:50:17 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Bertotto Boglione comprÃ³ otra pyme en Marcos JuÃ¡rez y suma producciÃ³n 
                                            </title>
                                            <description>
                                                AdquiriÃ³ la mayorÃ­a de las acciones de la metalÃºrgica Corpant Oxiple, en la que trabajan 50 operarios. El objetivo es incorporar capacidad industrial para atender la demanda propia y la de Metalfor.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                AerolÃ­neas podrÃ¡n absorber tasas aÃ©reas para reducir tarifas 
                                            </title>
                                            <description>
                                                La AdministraciÃ³n Nacional de AviaciÃ³n Civil (Anac) reglamentÃ³ las condiciones necesarias para que las lÃ­neas aÃ©reas puedan ofrecer pasajes aÃ©reos mÃ¡s baratos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Exportadores buscan competir y sumar valor
                                            </title>
                                            <description>
                                                Afirman que el modelo debe ser rentable mÃ¡s allÃ¡ del tipo de cambio. Las opiniones de los empresarios en un encuentro realizado en La Voz .
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sat, 16 Nov 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                IES participarÃ¡ en proyectos de inteligencia artificial de la empresa BizAnalytics 
                                            </title>
                                            <description>
                                                PondrÃ¡ su Centro de InvestigaciÃ³n a trabajar en desarrollo e investigaciÃ³n de tecnologÃ­as disruptivas.
                                                Colegio Universitario IES firmÃ³ un convenio con la firma BizAnalytics para la investigaciÃ³n y desarrollo de tecnologÃ­as disruptivas como inteligencia artificial y machine learning, que permite a los sistemas aprender de su propia actividad.Â 
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 15 Nov 2019 19:59:15 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Ordenan medidas antes de decidir si se suspende el vuelo de San Pablo a Malvinas
                                            </title>
                                            <description>
                                                
                                                AsÃ­ lo revelaron fuentes judiciales al seÃ±alar que el magistrado emitiÃ³ cinco Ã³rdenes de presentaciÃ³n, que diligenciÃ³ a travÃ©s de la GendarmerÃ­a, para que la CancillerÃ­a, la Jefatura de Gabinete, la AdministraciÃ³n Nacional de AviaciÃ³n Civil (Anac), la DirecciÃ³n Nacional de Migraciones y las empresas TAM y/o Latam, remitan la informaciÃ³n solicitada antes del martes, a las 11, bajo apercibimiento.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 15 Nov 2019 18:02:10 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Las aerolÃ­neas podrÃ¡n absorber las tasas aÃ©reas y ofrecer pasajes a $ 1 si quieren
                                            </title>
                                            <description>
                                                La AdministraciÃ³n Nacional de AviaciÃ³n Civil (Anac) reglamentÃ³ las condiciones para que las lÃ­neas aÃ©reas puedan ofrecer tickets domÃ©sticos e internacionales mÃ¡s baratos.Â 
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Fri, 15 Nov 2019 10:32:17 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Wibond, la billetera virtual que gana lugar en las empresas
                                        </title>
                                        <description>
                                            La âstartupâ cordobesa creÃ³ una soluciÃ³n integral para gestionar cobros, pagos e inversiones. Busca ampliar sus servicios. El desarrollo obtuvo el primer premio a la innovaciÃ³n financiera del BCRA y de la CNV.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Congreso internacional de ingenierÃ­a aplicada a la innovaciÃ³n y a la educaciÃ³n
                                        </title>
                                        <description>
                                            Entre el 20 y el 22 de este mes, CÃ³rdoba serÃ¡ sede del Primer Congreso Internacional de TecnologÃ­a Aplicada, InnovaciÃ³n y EducaciÃ³n Continua y de la Asamblea General de Istec; ambos organizados por la Universidad TecnolÃ³gica Nacional Facultad Regional CÃ³rdoba (UTN), el Consorcio Iberoamericano para la EducaciÃ³n en Ciencia y TecnologÃ­a (Istec) y TIC Argentina.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Anticipando la gala del martes: galerÃ­a de fotos del Empresario Destacado 2018
                                        </title>
                                        <description>
                                            ImÃ¡genes de la Ãºltima entrega de premios del Empresario Destacado, hace un aÃ±o. El evento se desarrollÃ³ en el hotel Holiday Inn, tal como serÃ¡ este aÃ±o, con la presencia de empresarios, ejecutivos, funcionarios y representantes de organizaciones. Un modo de ir palpitando lo que sucederÃ¡ este 19 de nobiembre. FOTOS: La Voz.Â 
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                        Thu, 14 Nov 2019 21:59:06 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Llega a CÃ³rdoba la Semana Global del Emprendedor
                                    </title>
                                    <description>
                                        AllÃ­ se podrÃ¡n conocer las principales entidades que trabajan para el emprendedorismo en la provincia.
                                        La Semana Global del Emprendedor llega a CÃ³rdoba GEW 2019, con intervenciones del Ecosistema Emprendedor local, disertaciones y pitch de proyectos que presentarÃ¡n sus ideas de negocios.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 14 Nov 2019 20:09:42 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Opinan las Pymes: quÃ© factor es el mÃ¡s determinante en su supervivencia 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Lo revela una encuesta realizada por Adiras a 235 dueÃ±os de empresas argentinas.
                                        Â¿CuÃ¡l es la columna vertebral en la sostenibilidad de una Pyme? Eso y otras cuestiones respondieron 235 dueÃ±os de pequeÃ±as y medianas empresas argentinas en una encuesta realizada por la AsociaciÃ³n de Directorios Asociados (Adiras).Â 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Thu, 14 Nov 2019 17:52:02 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Todos los nominados 2019, a horas de la definiciÃ³n
                                </title>
                                <description>
                                    Esta noche, en la tradicional gala que se realiza en el Hotel Holiday Inn, se entregarÃ¡n los premios Empresario Destacado 2019. De estos 27 nominados en las nueve categorÃ­as saldrÃ¡n los ganadores. Â¡Mucha suerte a todos! Y gracias a las empresas que apoyan esta ediciÃ³n del premio, las nÃºmero 16:Â Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio FundaciÃ³n, la provincia de Tierra del Fuego âa travÃ©s del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur)â, la CÃ¡mara de Bodegas y Productores VitivinÃ­colas de CÃ³rdoba y Polo 52. (Fotos La Voz).Â 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Thu, 14 Nov 2019 16:37:46 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Hidrofil se renueva en el mundo fÃ­sico y virtual y prepara franquicias
                            </title>
                            <description>
                                
                                
                                
                                
                                Hidrofil inaugurÃ³ las nuevas instalaciones de su local de avenida Santa Fe 425, en el que invirtiÃ³ seis millones de pesos, y mostrÃ³ su nuevo sitio de comercio electrÃ³nico, con una tienda virtual con mÃ¡s de 550 productos para el servicio y mantenimiento de piscinas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Thu, 14 Nov 2019 14:41:35 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Un crudo verano aguarda a las automotrices cordobesas
                        </title>
                        <description>
                            Con la excepciÃ³n de Volkswagen, las plantas cerrarÃ¡n desde mediados de diciembre y dejarÃ¡n de producir durante un mes. Cuatro de cada 10 industriales esperan una caÃ­da en la producciÃ³n, segÃºn una encuesta de la UIC.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 14 Nov 2019 00:13:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Grupo San CristÃ³bal acelera en su proceso de transformaciÃ³n digital
                        </title>
                        <description>
                            En 2017, el Grupo San CristÃ³bal puso en marcha su proceso de transformaciÃ³n digital que abarca a sus nueve unidades de negocios. A travÃ©s de su propia factorÃ­a digital, en la que trabajan 120 empleados, la compaÃ±Ã­a lleva a cabo una estrategia para afrontar el cambio cultural en la relaciÃ³n con sus clientes.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            25 aÃ±os y 356 mil âsemillasâ de Junior Achievement
                        </title>
                        <description>
                            La entidad promueve el emprendedurismo en mÃ¡s de 700 escuelas de la provincia. Dicta mÃ¡s de 20 programas y aspira a impactar, en 2023, en 80 mil estudiantes por aÃ±o.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Aunque ganÃ³ menos, Bancor asegura que mantiene indicadores de solvencia y liquidez
                        </title>
                        <description>
                            La entidad crediticia seÃ±alÃ³ que estÃ¡ sufriendo âlas consecuencias de la prolongada recesiÃ³nâ.
                            En lo que va del aÃ±o, acumula utilidades por mÃ¡s de 2.000 millones de pesos.
                        </description>
                        <pubDate>
                    Thu, 14 Nov 2019 00:02:48 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pioneros, con desafÃ­os renovados
                </title>
                <description>
                    Los jÃ³venes tienen un potencial sin lÃ­mite, y es nuestra misiÃ³n darles el espacio, la educaciÃ³n y la inspiraciÃ³n para que saquen lo mejor de sÃ­.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 14 Nov 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Afip prorrogÃ³ la suspensiÃ³n de embargos para pymes
                </title>
                <description>
                    La medida se extiende hasta el 30 de noviembre.
                    La AdministraciÃ³n Federal de Ingresos PÃºblicos (Afip) extendiÃ³ hasta el 30 de noviembre de 2019 "la suspensiÃ³n de la traba de medidas cautelares" para las micro, pequeÃ±as y medianas empresas.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 13 Nov 2019 08:59:57 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    A fin de aÃ±o, CÃ³rdoba harÃ­a el primer envÃ­o de carne de cerdo a China
                </title>
                <description>
                    El paÃ­s asiÃ¡tico habilitÃ³ ayer a los frigorÃ­ficos La Piamontesa y QualitÃ¡. TambiÃ©n autorizÃ³ a Vare para cortes vacunos y a la empresa Granja SRL para servicios de frÃ­o.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Wed, 13 Nov 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Advierten sobre los riesgos de frenar el impulso exportador
                    </title>
                    <description>
                        âEl gobierno que asumirÃ¡ dentro de un mes no tiene otra alternativa mÃ¡s que impulsar con decisiÃ³n las exportaciones, porque le resultarÃ¡ muy difÃ­cil conseguir divisas por cualquier otra vÃ­aâ.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 13 Nov 2019 00:08:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Por exigencias globales, VW apunta a una planta âverdeâ
                    </title>
                    <description>
                        MejorÃ³ el tratamiento de lÃ­quidos y en 2020 reducirÃ¡ 37 por ciento su consumo de agua. InvertirÃ¡ casi dos millones de dÃ³lares. VendrÃ¡n directivos de Alemania para evaluar la nueva caja.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 13 Nov 2019 00:06:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Proveedores anunciaron que Iveco paralizarÃ¡ su planta durante 5 meses
                    </title>
                    <description>
                        La situaciÃ³n de la fÃ¡brica de camiones Iveco es cada vez mÃ¡s complicada. Con un stock acumulado para ocho meses de ventas, la terminal decidiÃ³ suspender la producciÃ³n desde el prÃ³ximo viernes hasta el 15 de abril de 2020.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 13 Nov 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        CEO de Acindar dijo que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento"
                    </title>
                    <description>
                        AsÃ­ se expresÃ³ durante la 60Â° Congreso de la AsociaciÃ³n Latinoamericana del Acero.
                        El CEO de Acindar, Marcelo Marino, afirmÃ³ este martes que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento" y que el desafÃ­o que enfrenta el sector siderÃºrgico de cara al futuro es "transformar una industria tradicional de base en una industria de vanguardia".
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Tue, 12 Nov 2019 22:07:42 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    MetalÃºrgicos advierten que Iveco suspende su actividad por cinco meses
                </title>
                <description>
                    DejarÃ¡ de producir el viernes 15 prÃ³ximo hasta el 15 de abril de 2020.
                    HabrÃ­a mÃ¡s de dos mil trabajadores afectados por la medida.
                    AcumulÃ³ stock de camiones para ocho meses de venta.
                </description>
                <pubDate>
                Tue, 12 Nov 2019 20:27:08 -0300
            </pubDate>
            </item></news>