<news><item><title>
            Musimundo reabrirá 16 sucursales
        </title>
        <description>
            Se llegó a un acuerdo entre las licenciatarias de la marca, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A. 
            En medio de la crisis que golpea a las diferentes cadenas comerciales en el país, hubo una buena noticia este martes: Musimundo reabrirá 16 sucursales que había cerrado.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 13:47:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Arcor despidió a 42 trabajadores en una planta de San Luis
        </title>
        <description>
            La empresa vinculó esta medida a “la caída generalizada de consumo”. 
            Antes de esta adecuación, había implementado retiros y traslados. 
            Desde el sindicato de la alimentación pidieron una reunión con las autoridades.
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 13:33:47 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            “E-commerce”: Andreani apuesta a la capilaridad
        </title>
        <description>
            De acuerdo con números relevados por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (Cace), en el primer semestre, nueve de cada 10 personas ya compraron alguna vez on line, y siete de cada 10 lo hicieron en el último año. Es por eso que Andreani, uno de los principales operadores logísticos del país, apuesta fuerte al desarrollo del e-commerce.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 11:24:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Lanzan en Europa una canillera inteligente para fútbol hecha en Córdoba
        </title>
        <description>
            Mediante sensores, releva posición, velocidad, fuerza de la pegada y manejo de la pelota. 
            Fue probada en inferiores de clubes locales y de Europa. 
            Dentro de un mes presentarán la versión comercial.
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 11:14:53 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Desarrollistas y Epec acordaron un  nuevo marco para las obras de energía
        </title>
        <description>
            Las empresas sostenían un antiguo reclamo por el modo en que se calculaban y se devolvían las inversiones. Ahora habrá plazos y presupuestos acordes a la demanda de nuevos emprendimientos.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La aviación comercial proyecta una fuerte expansión en Latinoamérica
                    </title>
                    <description>
                        La aviación comercial en América latina seguirá en expansión durante los próximos 20 años, pero debe mejorar su competitividad para garantizar la rentabilidad de las aerolíneas, según concluyeron representantes del sector reunidos en Brasil.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Para un expresidente del Central las restricciones cambiarias llegan “tarde y mal” 
                    </title>
                    <description>
                        Consideró que "hay que racionalizar el uso de divisas y de dólares. 
                        El expresidente del Banco Central Alejandro Vanoli consideró este lunes que las restricciones para la compra de dólares para atesoramiento de particulares debieron "hacerse hace mucho tiempo y ahora lo hacen tarde, mal y de una manera mucho más profunda", a la vez que defendió un esquema de "tipos de cambio múltiples".
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 28 Oct 2019 13:12:14 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Walmart, otra cadena que se suma al "congelamiento" de precios
                    </title>
                    <description>
                        La compañía indicó que mantendrá los valores de los productos. Invitó a sus proveedores a hacer lo mismo. Carrefour había anunciado una medida similar la semana pasada.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Mon, 28 Oct 2019 09:44:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Países Bajos busca servicios tecnológicos en Córdoba
                </title>
                <description>
                    La oficina comercial de ese país convocó al sector público, a empresas y a emprendedores. El interés está puesto en los rubros aeroespacial, salud, construcción y desarrollos para el agro.
                    
                </description>
                <pubDate>
                            Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Exportan por primera vez en 36 años un avión liviano de diseño y fabricación nacional
                        </title>
                        <description>
                            Lo informó la empresa Petrel.
                            "Tenemos una orden de compra de ocho aviones a Colombia y hay interés de otros países", detallaron.El fabricante nacional de aviones Petrel anunció este sábado la exportación de la primera de ocho aeronaves livianas a Colombia, por primera vez en más de 36 años, desde su planta del partido bonaerense de Mercedes.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Sat, 26 Oct 2019 12:47:27 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Meade-Pucheta avanza en Urca y en Nueva Córdoba 
                        </title>
                        <description>
                            La empresa inauguró ayer la primera torre en Mediland, con 39 departamentos. El complejo tendrá 4 edificios con 160 unidades. También levanta dos torres en Nueva Córdoba y aguarda una mejora en la economía para lanzar el proyecto donde funcionaba el vivero Argüello.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Arcor invierte otros U$S 12,4 millones en acciones de Mastellone: ya tiene el 47,38%
                        </title>
                        <description>
                            Junto a su subsidiaria Bagley, formalizó la compra de 28,6 millones de acciones de la dueña La Serenísima. 
                            Hasta 2020, puede quedarse con el 49 por ciento. 
                            Luego, podrá comprar la totalidad de la empresa.
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 25 Oct 2019 11:14:02 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hasta cuándo da tiempo la Afip para adherirse al plan para cancelar las deudas
                        </title>
                        <description>
                            El organismo nacional extendió el plazo. 
                            La Afip extendió hasta el 30 de noviembre próximo la adhesión al plan de pagos que permite cancelar deudas, retenciones, percepciones impositivas y obligaciones de seguridad social, informó hoy el organismo recaudador.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 09:29:50 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Volkswagen construyó cientos de casas para sus empleados 
                    </title>
                    <description>
                        La automotriz amplió la oferta inmobiliaria para sus trabajadores en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo. 
                        La automotriz alemana Volkswagen (VW) continúa ampliando la oferta inmobiliaria para sus empleados en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo, anunció la empresa.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 08:04:08 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        “App” de descuentos, reparto y el auto, la estrategia de McDonald’s para crecer 
                    </title>
                    <description>
                        La cadena habilitó su local 21 en Córdoba, con una fuerte apuesta a la compra desde el automóvil. La aplicación para celulares es otro recurso clave para ganar clientes: le aporta el 30% de las ventas.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Cayó 3,8% interanual la actividad económica en agosto
                    </title>
                    <description>
                        En lo que va del año, el Emae acumuló una baja de 2,3 por ciento. Este indicador permite proyectar el PIB. 
                        La actividad económica cayó en agosto 3,8 por ciento interanual, acumulando en los primeros ocho meses del año una baja de 2,3 por ciento.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 24 Oct 2019 19:55:39 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Amazon ya cuenta con la ubicación para instalarse en Argentina
                    </title>
                    <description>
                        El gigante de internet planea instalar en el país un centro de su filial Amazon Web Services. Será en la zona franca Bahía Blanca-Coronel Rosales.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 11:48:59 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a dos empresas en área off shore
                </title>
                <description>
                    La extensión total es de 4.900,63 kilómetros cuadrados, frente a las costas de la Patagonia.
                    El Ministerio de Hacienda otorgó permisos de exploración a dos empresas petroleras para tareas de búsqueda de hidrocarburos en un área "off shore", con una extensión total de 4.900,63 kilómetros cuadrados frente a las costas de la Patagonia.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 08:51:27 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Meiland pone U$S 6 millones en un complejo de viviendas
                </title>
                <description>
                    La nueva desarrollista levanta Puro Cerro, un condominio de 20 unidades ubicado en el Cerro de las Rosas. La entrega está prevista para julio de 2021 y su próximo proyecto se realizará en Docta.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Georgalos cumple 80 años de producción y de presencia en la provincia
                </title>
                <description>
                    La empresa Georgalos cumple 80 años y lo festejará hoy jueves con un evento exclusivo para sus clientes, proveedores y empleados en la ciudad de Córdoba.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Otra empresa cordobesa del sector metalúrgico entró en concurso preventivo
                </title>
                <description>
                    Se trata de una pyme que fabrica productos para la construcción.
                    La prolongada recesión económica provocó que otra empresa cordobesa quedara en situación de concurso preventivo de acreedores.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 16:43:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pesar en la industria villamariense por el deceso de Pedro Nossovitch
        </title>
        <description>
            Tenía 82 años y vivía en Villa La Angostura. 
            A los 20 años creó, junto con su hermano Miguel, una empresa que es referente en el mercado de reposición de autopartes eléctricas.
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 16:29:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nakkar se expande con un tercer local y nueva marca 
    </title>
    <description>
        Desde hace 20 años, se dedica a la indumentaria de fiesta. 
        Ahora, apuesta a lo informal elegante con No Tag.
        Invertirá 1,8 millones de pesos.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 14:11:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El concepto que inspira esta edición: proyectemos un mejor futuro
    </title>
    <description>
        El Empresario Destacado está pensado como un premio de comunidad, otorgado por los hombres y mujeres de negocios a sus pares. La Voz se propone como espacio de encuentro, como gestor de ese reconocimiento cruzado. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 12:36:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para el diario El País, Córdoba es la "Detroit argentina" y su modelo "está en crisis"
    </title>
    <description>
        Revela datos de la industria. Las plantas de automóviles trabajan al 30% de su capacidad. "Suspendieron hasta robots", se indica. Sólo VW es "un oasis".
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 09:23:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba: cerró la cadena de electrodomésticos Meroli 
            </title>
            <description>
                Tomó la decisión luego de haber analizado diversas opciones para revertir la compleja situación económico-financiera que venía afrontando.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 08:12:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Despegar despidió a 200 empleados, 80 de ellos en Argentina
        </title>
        <description>
            Es producto de una restructuración que vincula a un cambio en la industria global de turismo y a una consolidación luego de haber adquirido Viajes Falabella.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 07:23:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De la exportación al “pururú”, el giro del que nació En 1 Minuto
    </title>
    <description>
        El negocio lo desarrolló una pareja de productores que vendía maíz pisingallo. Años atrás, por las trabas para exportar, hicieron foco en el pochoclo. Ahora impulsan franquicias.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Empresario Destacado: los candidatos que dejó el último encuentro para postular
        </title>
        <description>
            Emprendedurismo y tecnología sumaron sus propuestas. La premiación será el 19 de noviembre.
            Con el aporte de propuestas para los rubros tecnología y espíritu emprendedor, se cerró esta semana la etapa de postulaciones para el Empresario Destacado 2019, que organiza La Voz y que este año cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur).
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            McDonald´s abre su local 21 en Córdoba: 80 nuevos empleos 
        </title>
        <description>
            Estará ubicado en el Paseo Libertad de avenida Sabattini.
            Ya tiene las nuevas terminales de autoatención que la cadena está sumando a todos sus puntos. 
            Cuando cierre el año, McDonald´s tendrá 230 sucursales en Argentina. 
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Desde la Secretaría de Turismo pidieron mejorar la conectividad aérea en América Latina 
        </title>
        <description>
            Gustavo Santos afirmó que hay “serios problemas” de conectividad. Pidió una acción conjunta entre Gobiernos y empresas. 
            El turismo en América Latina "será uno de los motores del desarrollo" siempre que "mejore la conectividad entre los países", afirmó hoy el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en el cierre del Foro de Líderes de la Asociación de Transporte Aéreo de América Latina y el Caribe (ALTA), en Brasilia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 20:07:43 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Fiat Chrysler busca fusionarse de forma completa con Peugeot?
        </title>
        <description>
            La italo-estadounidense confirmó conversaciones con su rival francesa. Fiat dijo que los contactos "buscan crear uno de los principales grupos de movilidad del mundo", pero no explicó si el objetivo es una fusión completa o una alianza menos estrecha. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:49:11 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Con el mercado interno estancado, Toyota exporta su modelo Mobility a países de la región
        </title>
        <description>
            En vistas de que no hay señales de recuperación en los mercados automotores de Argentina y Brasil, Toyota Argentina puso el eje en reforzar su marca en el mercado interno y en exportar servicios.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bayer aumentó sus ganancias 6,1% pese al incremento de juicios por glifosato
        </title>
        <description>
            La firma ya perdió tres procesos en Estados Unidos por las consecuencias del uso de un producto de Monsanto y fue condenada a pagar fuertes multas en primera instancia. Hasta el 11 de octubre, ingresaron unas 42.700 demandas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 11:03:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La Afip comienza a cobrar retenciones en las operaciones con billeteras electrónicas
        </title>
        <description>
            La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) informó este miércoles que aplicará en las operaciones con billetera electrónica retenciones similares a las que rigen para las transacciones con tarjeta de débito y crédito. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 09:26:14 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
        </title>
        <description>
            Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productosp
            Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La rentabilidad de los tambos cayó 0,1% en septiembre y prevén que sea nula o negativa en octubre
        </title>
        <description>
            Si se separa por tamaño de tambo, los resultados fueron que un establecimiento pequeño obtuvo una rentabilidad de 0,6%; uno mediano, 2,8%; y uno grande, 5,5%.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:59:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bayer aumentó sus ganancias 6,1% pese al incremento de juicios por glifosato
    </title>
    <description>
        La firma ya perdió tres procesos en Estados Unidos por las consecuencias del uso de un producto de Monsanto y fue condenada a pagar fuertes multas en primera instancia. Hasta el 11 de octubre, ingresaron unas 42.700 demandas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:03:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Afip comienza a cobrar retenciones en las operaciones con billeteras electrónicas
    </title>
    <description>
        La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) informó este miércoles que aplicará en las operaciones con billetera electrónica retenciones similares a las que rigen para las transacciones con tarjeta de débito y crédito. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 09:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Fiat Chrysler busca fusionarse de forma completa con Peugeot?
    </title>
    <description>
        La italo-estadounidense confirmó conversaciones con su rival francesa. Fiat dijo que los contactos "buscan crear uno de los principales grupos de movilidad del mundo", pero no explicó si el objetivo es una fusión completa o una alianza menos estrecha. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:49:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con el mercado interno estancado, Toyota exporta su modelo Mobility a países de la región
    </title>
    <description>
        En vistas de que no hay señales de recuperación en los mercados automotores de Argentina y Brasil, Toyota Argentina puso el eje en reforzar su marca en el mercado interno y en exportar servicios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lanzan en Europa una canillera inteligente para fútbol hecha en Córdoba
    </title>
    <description>
        Mediante sensores, releva posición, velocidad, fuerza de la pegada y manejo de la pelota. 
        Fue probada en inferiores de clubes locales y de Europa. 
        Dentro de un mes presentarán la versión comercial.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Desde la Secretaría de Turismo pidieron mejorar la conectividad aérea en América Latina 
    </title>
    <description>
        Gustavo Santos afirmó que hay “serios problemas” de conectividad. Pidió una acción conjunta entre Gobiernos y empresas. 
        El turismo en América Latina "será uno de los motores del desarrollo" siempre que "mejore la conectividad entre los países", afirmó hoy el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en el cierre del Foro de Líderes de la Asociación de Transporte Aéreo de América Latina y el Caribe (ALTA), en Brasilia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:07:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Musimundo reabrirá 16 sucursales
    </title>
    <description>
        Se llegó a un acuerdo entre las licenciatarias de la marca, EMSA (Electrónica Megatone S.A) y Carsa S.A. 
        En medio de la crisis que golpea a las diferentes cadenas comerciales en el país, hubo una buena noticia este martes: Musimundo reabrirá 16 sucursales que había cerrado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 13:47:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Arcor despidió a 42 trabajadores en una planta de San Luis
    </title>
    <description>
        La empresa vinculó esta medida a “la caída generalizada de consumo”. 
        Antes de esta adecuación, había implementado retiros y traslados. 
        Desde el sindicato de la alimentación pidieron una reunión con las autoridades.
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 13:33:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “E-commerce”: Andreani apuesta a la capilaridad
    </title>
    <description>
        De acuerdo con números relevados por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (Cace), en el primer semestre, nueve de cada 10 personas ya compraron alguna vez on line, y siete de cada 10 lo hicieron en el último año. Es por eso que Andreani, uno de los principales operadores logísticos del país, apuesta fuerte al desarrollo del e-commerce.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 11:24:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Desarrollistas y Epec acordaron un  nuevo marco para las obras de energía
    </title>
    <description>
        Las empresas sostenían un antiguo reclamo por el modo en que se calculaban y se devolvían las inversiones. Ahora habrá plazos y presupuestos acordes a la demanda de nuevos emprendimientos.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La aviación comercial proyecta una fuerte expansión en Latinoamérica
                </title>
                <description>
                    La aviación comercial en América latina seguirá en expansión durante los próximos 20 años, pero debe mejorar su competitividad para garantizar la rentabilidad de las aerolíneas, según concluyeron representantes del sector reunidos en Brasil.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Para un expresidente del Central las restricciones cambiarias llegan “tarde y mal” 
                </title>
                <description>
                    Consideró que "hay que racionalizar el uso de divisas y de dólares. 
                    El expresidente del Banco Central Alejandro Vanoli consideró este lunes que las restricciones para la compra de dólares para atesoramiento de particulares debieron "hacerse hace mucho tiempo y ahora lo hacen tarde, mal y de una manera mucho más profunda", a la vez que defendió un esquema de "tipos de cambio múltiples".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 28 Oct 2019 13:12:14 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Walmart, otra cadena que se suma al "congelamiento" de precios
                </title>
                <description>
                    La compañía indicó que mantendrá los valores de los productos. Invitó a sus proveedores a hacer lo mismo. Carrefour había anunciado una medida similar la semana pasada.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 09:44:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Países Bajos busca servicios tecnológicos en Córdoba
            </title>
            <description>
                La oficina comercial de ese país convocó al sector público, a empresas y a emprendedores. El interés está puesto en los rubros aeroespacial, salud, construcción y desarrollos para el agro.
                
            </description>
            <pubDate>
                        Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Exportan por primera vez en 36 años un avión liviano de diseño y fabricación nacional
                    </title>
                    <description>
                        Lo informó la empresa Petrel.
                        "Tenemos una orden de compra de ocho aviones a Colombia y hay interés de otros países", detallaron.El fabricante nacional de aviones Petrel anunció este sábado la exportación de la primera de ocho aeronaves livianas a Colombia, por primera vez en más de 36 años, desde su planta del partido bonaerense de Mercedes.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 26 Oct 2019 12:47:27 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Meade-Pucheta avanza en Urca y en Nueva Córdoba 
                    </title>
                    <description>
                        La empresa inauguró ayer la primera torre en Mediland, con 39 departamentos. El complejo tendrá 4 edificios con 160 unidades. También levanta dos torres en Nueva Córdoba y aguarda una mejora en la economía para lanzar el proyecto donde funcionaba el vivero Argüello.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sat, 26 Oct 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Arcor invierte otros U$S 12,4 millones en acciones de Mastellone: ya tiene el 47,38%
                    </title>
                    <description>
                        Junto a su subsidiaria Bagley, formalizó la compra de 28,6 millones de acciones de la dueña La Serenísima. 
                        Hasta 2020, puede quedarse con el 49 por ciento. 
                        Luego, podrá comprar la totalidad de la empresa.
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 25 Oct 2019 11:14:02 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Hasta cuándo da tiempo la Afip para adherirse al plan para cancelar las deudas
                    </title>
                    <description>
                        El organismo nacional extendió el plazo. 
                        La Afip extendió hasta el 30 de noviembre próximo la adhesión al plan de pagos que permite cancelar deudas, retenciones, percepciones impositivas y obligaciones de seguridad social, informó hoy el organismo recaudador.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Fri, 25 Oct 2019 09:29:50 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Volkswagen construyó cientos de casas para sus empleados 
                </title>
                <description>
                    La automotriz amplió la oferta inmobiliaria para sus trabajadores en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo. 
                    La automotriz alemana Volkswagen (VW) continúa ampliando la oferta inmobiliaria para sus empleados en las cercanías de su sede central en Wolfsburgo, anunció la empresa.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 25 Oct 2019 08:04:08 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    “App” de descuentos, reparto y el auto, la estrategia de McDonald’s para crecer 
                </title>
                <description>
                    La cadena habilitó su local 21 en Córdoba, con una fuerte apuesta a la compra desde el automóvil. La aplicación para celulares es otro recurso clave para ganar clientes: le aporta el 30% de las ventas.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 25 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cayó 3,8% interanual la actividad económica en agosto
                </title>
                <description>
                    En lo que va del año, el Emae acumuló una baja de 2,3 por ciento. Este indicador permite proyectar el PIB. 
                    La actividad económica cayó en agosto 3,8 por ciento interanual, acumulando en los primeros ocho meses del año una baja de 2,3 por ciento.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 19:55:39 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Amazon ya cuenta con la ubicación para instalarse en Argentina
                </title>
                <description>
                    El gigante de internet planea instalar en el país un centro de su filial Amazon Web Services. Será en la zona franca Bahía Blanca-Coronel Rosales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 11:48:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a dos empresas en área off shore
            </title>
            <description>
                La extensión total es de 4.900,63 kilómetros cuadrados, frente a las costas de la Patagonia.
                El Ministerio de Hacienda otorgó permisos de exploración a dos empresas petroleras para tareas de búsqueda de hidrocarburos en un área "off shore", con una extensión total de 4.900,63 kilómetros cuadrados frente a las costas de la Patagonia.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 08:51:27 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Meiland pone U$S 6 millones en un complejo de viviendas
            </title>
            <description>
                La nueva desarrollista levanta Puro Cerro, un condominio de 20 unidades ubicado en el Cerro de las Rosas. La entrega está prevista para julio de 2021 y su próximo proyecto se realizará en Docta.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Georgalos cumple 80 años de producción y de presencia en la provincia
            </title>
            <description>
                La empresa Georgalos cumple 80 años y lo festejará hoy jueves con un evento exclusivo para sus clientes, proveedores y empleados en la ciudad de Córdoba.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Otra empresa cordobesa del sector metalúrgico entró en concurso preventivo
            </title>
            <description>
                Se trata de una pyme que fabrica productos para la construcción.
                La prolongada recesión económica provocó que otra empresa cordobesa quedara en situación de concurso preventivo de acreedores.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 16:43:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pesar en la industria villamariense por el deceso de Pedro Nossovitch
    </title>
    <description>
        Tenía 82 años y vivía en Villa La Angostura. 
        A los 20 años creó, junto con su hermano Miguel, una empresa que es referente en el mercado de reposición de autopartes eléctricas.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 16:29:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
        </title>
        <description>
            Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
            Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
        </title>
        <description>
             Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
        </title>
        <description>
            “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
        </title>
        <description>
            Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Palazzo aseguró que las Fintech expresan práctica desleal en relación con bancos que dan empleo
        </title>
        <description>
            El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las Fintech (Finance Technology), que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bajó 33% interanual la venta de vehículos 0 km 
    </title>
    <description>
        Este mes se patentaron 32.432 unidades, 10,2 por ciento menos que en septiembre.
        En Córdoba, la caída fue de 29,4 por ciento interanual.La cantidad de vehículos patentados durante octubre ascendió a 32.432 unidades, 33,2 por ciento menos que en el mismo mes de 2018 y 10,2 por ciento inferior al nivel alcanzado en septiembre, informó este jueves la Asociación de Concesionarias de Automotores (Acara).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 19:26:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los 49 perfiles de empleados que buscan las "fintech" argentinas 
    </title>
    <description>
        La Cámara del sector, que crece de manera acelerada, lanzó una bolsa de trabajo con las búsquedas laborales. 
        A pesar de la coyuntura económica argentina, el sector fintech (empresas financieras basadas en tecnología) crece: ya cuenta con más de 223 empresas en el país, un 60 por ciento más que en 2018 según datos de la Cámara Argentina de Fintech.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 17:15:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
    </title>
    <description>
        Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
        Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
    </title>
    <description>
         Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
    </title>
    <description>
        “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
    </title>
    <description>
        Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productos.
        Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La rentabilidad de los tambos cayó 0,1% en septiembre y prevén que sea nula o negativa en octubre
    </title>
    <description>
        Si se separa por tamaño de tambo, los resultados fueron que un establecimiento pequeño obtuvo una rentabilidad de 0,6%; uno mediano, 2,8%; y uno grande, 5,5%.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:59:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
        </title>
        <description>
            La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
            Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
        </title>
        <description>
            El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
            La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
        </title>
        <description>
            La presentó en su local de barrio General Paz.
            Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
        </title>
        <description>
            En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
            La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Palazzo aseguró que las "fintech" expresan práctica desleal frente a bancos que dan empleo
        </title>
        <description>
            El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las fintech, que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se acaba el suspenso: el lunes se develan las ternas para el Empresario Destacado 2019
    </title>
    <description>
        Ese día será la entrega de diplomas a los nominados en las nueve categorías del premio. 
        Arranca la etapa de votación.Este lunes 4 será otro día intenso en el camino hacia la entrega del premio Empresario Destacado 2019, distinción que otorga La Voz desde 2004 y que en su 16º edición cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:05:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Recuerdos en fotos: así fue el backstage del día de nominaciones en la edición 2018
    </title>
    <description>
        En esta galería registramos parte de la trastienda de la producción de fotos y notas a los nominados a Empresario Destacado 2018, una labor que realizamos el día de entrega de diplomas. Este año, esta jornada organizada en La Voz será el lunes 4 de noviembre. Y esperamos que, como es habitual, combine trabajo con mucho disfrute. (Fotos: José Hernández).
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 09:21:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un proceso colectivo que dejó 200 candidatas y candidatos 
    </title>
    <description>
        La comunidad empresaria fue protagonista de los desayunos de postulación al Empresario Destacado 2019.  
        La primera etapa en el camino al Empresario Destacado 2019 llegó a su fin y ahora se abrió la fase para definir las ternas en las nueve categorías del reconocimiento que organiza La Voz y que cuenta con el auspicio de Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación y Tierra del Fuego, a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur).
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
        </title>
        <description>
            Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
            Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una pyme local toma vuelo en servicios para aeronaves
        </title>
        <description>
            Con base en Alta Gracia, Altaviación se especializa en el mantenimiento integral. Tiene clientes en varias provincias. Entre sus proyectos figura la construcción de una pista y la atención de la aviación ejecutiva.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Argentina perdió un millón de tarjetas de crédito en un año
    </title>
    <description>
        La cámara que reúne a los plásticos asegura que fue por las "malas regulaciones".
        En tres años, se perdieron más de un millón de clientes de plásticos regionales.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 19:04:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
    </title>
    <description>
        La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
        Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
    </title>
    <description>
        Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
        Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
    </title>
    <description>
        El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
        La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
    </title>
    <description>
        La presentó en su local de barrio General Paz.
        Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
    </title>
    <description>
        En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
        La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
    </title>
    <description>
        Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Palazzo aseguró que las "fintech" expresan práctica desleal frente a bancos que dan empleo
    </title>
    <description>
        El titular de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, afirmó este jueves que "la aparición de nuevos jugadores como las fintech, que no tienen costos de regulación y salariales en el sector", son "un tipo de práctica desleal" en relación "con las entidades financieras que ofrecen empleo a los trabajadores" de la actividad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:59:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Carne: Córdoba sumará más envíos a China y generaría 400 nuevos empleos
        </title>
        <description>
            Seis empresas de la provincia esperan la habilitación del país asiático para poder exportar cortes de cerdos y de bovinos. De concretarse Vare, Bustos Beltrán, Qualitá, Río Cuarto y La Piamontesa incorporarán personal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item></news>