<news><item><title>
            En el consumo masivo, la dispersión de precios supera el 60% 
        </title>
        <description>
            Lo demuestra un relevamiento hecho por Focus Market. En alimentos y bebidas la brecha roza el 40 por ciento.
            Un mismo producto con igual marca y presentación, presente en pequeños negocios y supermercados, puede tener precios tan diferentes que alcancen una diferencia de 40 por ciento en alimentos y bebidas y supera el 60 por ciento en el caso del rubro limpieza y cuidado personal. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 20:45:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Clínica Mottura apuesta al pelo: lanza una marca propia de tratamiento capilar
        </title>
        <description>
            Asegura que su plan es liderar un negocio que crece en el país y el mundo. 
            A lo largo de sus 25 años de labor, la clínica de cirugía plástica y estética dirigida por Aldo Mottura supera los 15 mil pacientes operados y lleva más de 20 mil tratados no quirúrgicamente por múltiples problemas estéticos. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 17:17:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
             Desde Córdoba, Volkswagen exportó a Europa las primeras cajas de cambios MQ281 
        </title>
        <description>
            La empresa finalizó la fabricación de la primera pre serie de la nueva transmisión.
            De las 50 cajas de velocidad producidas, 43 se enviaron a Polonia y Alemania.
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 17:05:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mesh, el programa que "asocia" a dos empresas para innovar
    </title>
    <description>
        Se trata de una capacitación colaborativa de mentorías creada por la Unidad de Vinculación Tecnológica (Uvitec).
        El programa Mesh es una iniciativa desarrollada por la fundación Uvitec para impulsar la competitividad de las empresas de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 13:20:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El gigante turístico británico Thomas Cook entró en quiebra: hay más de 600.000 turistas varados
    </title>
    <description>
        Es la agencia turística más antigua del mundo y hasta tiene su propia aerolínea.
        La agencia de viajes británica Thomas Cook Travel, la más antigua del mundo y propietaria de la aerolínea que lleva el mismo nombre, entró esta madrugada en cesación de pagos y dejó varadas a más de 600.000 personas en todo el mundo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 09:25:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marcelo Uribarren: La industria seguirá achicándose por goteo
    </title>
    <description>
        Lo asegura Marcelo Uribarren, titular de la UIC. La entidad organiza el 1º de octubre el Coloquio Industrial 2019. Disertarán Sica, Melconian, Borensztein y Riorda, y habrá una mesa con mujeres líderes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué Garbarino ahora también vende paltas y neumáticos
    </title>
    <description>
        "La idea de Garbarino es dejar de vender electrodomésticos y convertirse en una empresa de tecnología", dijo Franco Lacrampette, líder de marketplace de la firma.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 21 Sep 2019 17:27:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Norwegian, la primera aerolínea low cost que llega a Ushuaia
    </title>
    <description>
        Concretó el primer vuelo Aeroparque-Ushuaia. Habrá dos frecuencias semanales, sábados y domingos.
        La compañía aérea Norwegian se convirtió hoy en la primera de características low cost en iniciar sus operaciones regulares entre Aeroparque y Ushuaia, destino al que cubrirá con dos frecuencias semanales, sábado y domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 11:30:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuero: el menor uso afecta a frigoríficos y a curtiembres
    </title>
    <description>
        En los últimos cinco años, la sobreoferta y su reemplazo por materiales sintéticos redujeron 90% su valor en dólares. El manejo del “stock” de materia prima comienza a complicar a la industria de la carne.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La industria audiovisual en Córdoba sumó 100 empresas en los últimos dos años
    </title>
    <description>
        Según el Registro Industrial, en 2017 había 17 firmas vinculadas al sector y ahora hay 118.
        La asociación que reúne a los productores lanzó un observatorio para relevar el desarrollo de la actividad. 
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 20:19:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Río Negro autorizó a YPF a explorar el área petrolera más grande de la provincia
    </title>
    <description>
        De esta forma se otorgó a la compañía de bandera el pase a un segundo período exploratorio en el cual deberá perforar un pozo a 2.000 metros de profundidad con una inversión estimada en 1.750.000 dólares.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 16:37:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan un marco jurídico para brindar estabilidad a la exportación de GNL
    </title>
    <description>
        Además de un marco de previsibilidad, el proyecto contempla un capítulo referido a los impuestos que recaen sobre la actividad en Vaca Muerta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 14:37:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La historia de la famosa marca argentina que nació en un estudio de abogados y cuya empresa factura $ 200 millones por mes
    </title>
    <description>
        Es Querubín, de la sociedad Queruclor. 
        El nombre de la conocida marca de productos de limpieza y para la ropa Querubín surgió en un estudio de abogados y ahora la sociedad que a cargo factura 200 millones de pesos por mes, según contó el empresario Walter López.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 09:33:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La innovación acelera en las empresas: 62% invierte en su desarrollo 
    </title>
    <description>
        Surge de un sondeo de AmCham a firmas medianas y grandes. Se expusieron casos exitosos en Córdoba.
        YPF diseña las estaciones de servicio del futuro con un proceso ágil y disruptivo de innovación interna (intrapreneurship), apalancado en su plantel de empleados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De la mano de Chexa y de Maipú, Chevrolet trae la Experiencia S10
    </title>
    <description>
        A través de sus concesionarias oficiales Chexa y Maipú, la automotriz General Motors, que produce la marca Chevrolet, trae a Córdoba la Experiencia S10, una de las principales acciones que desarrolla la compañía alrededor de su emblemática pick-up.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Amazon y su enorme huella de carbono: qué medidas tomará para reducirla
    </title>
    <description>
        La compalía señaló que emitió 44,4 millones de toneladas de dióxido de carbono el año pasado, una cifra que iguala el nivel de contaminación de algunas naciones pequeñas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 20:28:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los concesionarios piden que se dicte la “emergencia automotriz”
    </title>
    <description>
        Acara advierte que el sector necesita asistencia por lo menos por un año. Reclama medidas impositivas y crediticias.
        Con un sector automotor quue acumuló en los primeros ocho meses de año bajas de 45,8 por ciento en los patentamientos de vehículos 0 km y de 35,9 por ciento en la fabricación, los concesionarios preparan un pedido para que se declare la “emergencia automotriz” en el país. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 16:23:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según una prestigiosa agencia, Argentina podría venderle gas líquido a Asia en las próximas décadas
    </title>
    <description>
        Wood Mackenzie sostiene que en 2040 nuestro país tendrá una producción de gas líquido a gran escala. La importancia del Vaca Muerta y qué se necesita para obtener GNL.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 13:19:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mirá aquí el seminario de Innovación 2019 de AmCham 
    </title>
    <description>
        CEOs y expertos proponen herramientas concretas para pasar a la acción.
        Analizar el rol de la innovación en el crecimiento y desarrollo del sector empresario y pensar en herramientas concretas para pasar a la acción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 08:59:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Metalúrgicas: 40% de las empresas redujo empleo y el achique continuará
    </title>
    <description>
        Cuatro de cada 10 metalúrgicas cordobesas achicaron plantel en el segundo cuatrimestre del año. En ese lapso, 42 por ciento bajó su producción contra el mismo período de 2018, que ya venía en caída.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 00:39:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Naranja X nace con una inversión en marcha por U$S 50 millones 
    </title>
    <description>
        El brazo “fintech” de Naranja se lanzó al mercado y apuesta a su billetera virtual. Ofrece seguro sin cargo para el celular, recarga de Red Bus y la compra y venta de dólares.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Thu, 19 Sep 2019 00:31:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El adiós a José Porta, industrial, exministro y personalidad destacada
                </title>
                <description>
                    Falleció a los 93 años, tras una vida intensa en el ámbito privado y en el público. Convirtió en un ícono de Córdoba a la empresa fundada en 1882 por su familia italiana.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 19 Sep 2019 00:11:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Emprendedores cordobeses buscarán inversores en el Argentina Challenge
                </title>
                <description>
                    Se trata de Box Synergy, una startup (emprendimiento de base tecnológica) que provee de agua y energía a lugares donde los servicios no llegan y que fue seleccionada para participar en la ronda de negocios de Argentina Challenge.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Thu, 19 Sep 2019 00:05:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cayó la producción en el 42 por ciento de los industriales metalúrgicos de Córdoba
        </title>
        <description>
            La confianza empresaria está en los niveles de las crisis de 2008-2009 y de la recesión de 2014. Tres cuartos de los empresarios piensan que la situación económica del país y de Córdoba está peor. Para 2020, hay mucha incertidumbre y sólo tres de cada 10 esperan una mejora.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 18 Sep 2019 17:00:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En Córdoba: CEOs y expertos exponen en la 4ª Jornada de Innovación de AmCham
        </title>
        <description>
            El encuentro propone herramientas concretas para pasar por la acción. Es gratuito y podrá seguirse on-line. 
            Analizar el rol de la innovación en el crecimiento y desarrollo del sector empresario y pensar en herramientas concretas para pasar a la acción. De eso se trata la 4 Jornada de Innovación Thinking Sustainable Economies 2019, organizada por AmCham (regional Córdoba), la Cámara de Comercio de Estados Unidos en Argentina.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 18 Sep 2019 15:10:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La industria de Córdoba, de luto: murió José Porta
    </title>
    <description>
        El reconocido empresario falleció en el Sanatorio Allende. Tenía 93 años. Era ingeniero mecánico electricista y ejerció la docencia universitaria. Fue ministro de Producción y Trabajo de los gobernadores Eduardo Angeloz, Ramón Mestre y José Manuel de la Sota. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 18 Sep 2019 15:08:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Se lanzó Naranja X con un anzuelo: seguro gratis para el celular
        </title>
        <description>
            La compañía es el brazo “fintech” de Naranja. Presentó su billetera virtual. Entre otros servicios, permite comprar y vender dólares. También cargar la tarjeta Red Bus del transporte urbano de pasajeros.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 18 Sep 2019 15:05:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Control de cambios: obligan a pesificar el dinero a quienes realicen trabajos en el exterior y cobren en dólares
        </title>
        <description>
            Afecta principalmente a "freelancers". El plazo para liquidar los ingresos es de cinco días. Los detalles de la medida, que rige desde el 1 de septiembre.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 18 Sep 2019 08:13:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Georgalos invierte U$S 2,5 millones y revive un clásico: el turrón Namur 
    </title>
    <description>
        Busca pelear en una de las categorías que más crecen en el mercado de golosinas. Ya lo produce en una nueva línea en su planta de Río Segundo. En 10 días llegará a los quioscos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 18 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile se apoya en su fortaleza económica para atraer inversores
    </title>
    <description>
        En el día en que se celebra la constitución de la primera junta nacional de gobierno en Chile, el aniversario encuentra a la economía de este país con un sostenido liderazgo en Sudamérica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 18 Sep 2019 00:21:00 -0300
    </pubDate>
    </item></news>