<news><item><title>
            “El financiamiento colectivo es inclusivo”
        </title>
        <description>
            En un momento de crisis álgida de la industria del libro, la editora Bárbara Couto analiza por qué el financiamiento colectivo y las licencias Creative Commons son estrategias políticas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 15:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Generación 2000: Un espacio propio
        </title>
        <description>
            ¿Cómo pueden los adultos hablar en nombre de los jóvenes si ni siquiera se toman el tiempo de escucharlos?
            Si hay algo en lo que pienso seguido es en las generaciones y sus distintas características, en sus semejanzas y diferencias. Y son estas últimas las que separan y generan conflicto. Conflicto, pero también cambios y actualizaciones. También pienso en lo que implica la generación en estado juventud, porque cumple un rol fundamental como actor social. Analizándolo un poco más, encuentro un factor común entre las distintas juventudes de cada generación. Factor común que, paradójicamente, se expresa de manera distinta.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 13:30:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El extraño de abrigo largo
        </title>
        <description>
            Por qué Tommmy Shelby de la serie Peaky Blinders es el último gran gángster de la TV.
            “Es un dios, es un hombre, es un fantasma, es un gurú”, dice la canción de apertura de Peaky Blinders y no podemos imaginarnos una mejor descripción del personaje principal de la serie de la BBC. Nos referimos, claro está, a Tommy Shelby, “un hombre alto, buen mozo, con un abrigo negro polvoriento y una mano derecha roja”, como también completa el tema de Nick Cave &amp;amp; The Bad Seeds. Le calza como guante.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:40:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Diarios de resistencia: cómo es "Los testamentos" de Margaret Atwood
    </title>
    <description>
        El libro es una distopía futurista que retoma el escenario totalitario de El cuento de la criada para hablar del principio del fin. 
        En 1984 Margaret Atwood escribía El cuento de la criada, posiblemente su obra cumbre. El libro se publicó en 1985 y, si bien en su momento tuvo mucha repercusión, en los últimos años se convirtió en una referencia literaria imprescindible de la lucha por los derechos de las mujeres en diferentes partes del mundo.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Tierra de nadie: qué podemos hacer ante el caos del planeta
                </title>
                <description>
                    El calentamiento global, la pérdida de biodiversidad y otros efectos de la acción humana abren preguntas entre varios pensadores en torno a la que se denomina "era del antropoceno".
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Las activadoras de la memoria 
            </title>
            <description>
                El Archivo de la Memoria Trans registra más de seis mil piezas de fotos, de videos y recortes de diarios que forman parte de la construcción histórica de la comunidad trans en Argentina. Esta semana se inaugura una muestra del archivo en el Palacio Dionisi, como parte del ciclo "Cultura diversa".
                
            </description>
            <pubDate>
            Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Debate: sobre populismos y progresismos
        </title>
        <description>
            La propuesta de la autora Nancy Fraser en el libro ¡Contrahegemonía ya!, a favor de un populismo progresista, adaptada a la escena nacional por Horacio González, da un curioso resultado: Alberto Fernández sería tan neoliberal como Mauricio Macri.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mar de fondo: reseña de "Los nísperos"
    </title>
    <description>
        La novela de la escritora y artista plástica cordobesa Candelaria Jaimez se compone de pequeñas escenas que cubren varias décadas en la vida de la protagonista.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 14:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            "Soy muy poco fiel a mis principios estéticos y a mis convicciones”
        </title>
        <description>
            Entrevista a Daniel Saldaña París, el escritor mejicano que estuvo en Argentina para presentar su nuevo libro, que se retrotrae al año 1994, en  pleno apogeo del Ejército Zapatista.
            
        </description>
        <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 13:00:21 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Un arco iris de deudas de inclusión
            </title>
            <description>
                Esta semana, varios acontecimientos y reclamos del colectivo LGTBIQ+ sonaron fuerte en el ámbito político.
                En Argentina hay una ley de identidad de género que especialistas llaman “de vanguardia”, pues muchos países la toman como ejemplo. Sin embargo, contar con estas condecoraciones no nos garantiza que se respete en las instituciones, en la cultura de la Nación, ni que se aggiorne a otros reclamos por igualdad de derechos entre géneros.
                
            </description>
            <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Así es "Vikinga Bonsái", la primera novela escrita en lenguaje inclusivo
    </title>
    <description>
        La novela de Ana Ojeda experimenta con libertad con el lenguaje y va más allá del uso de la "e".
        Poco antes de ser editada, la novela de Ana Ojeda se anunciaba como “la primera escrita en lenguaje inclusivo”. Limitar a una proeza literaria que usa la “e” para evitar marcas de género a Vikinga Bonsái sería injusto. Porque lo que hace la autora con el lenguaje va mucho más allá.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 12:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Blockchain en el futuro del libro
        </title>
        <description>
            Una mirada acerca de cómo la transformación digital puede impactar en el mundo editorial y sobre todo en la propiedad intelectual y en la relación del autor con el lector.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 11:20:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Suenan otros géneros en la industria musical
    </title>
    <description>
        El crecimiento del feminismo se vislumbra en las peleas por la paridad y en los reclamos de la comunidad LGTBIQ+ en el mundo de la música. ¿Es el comienzo del fin del paradigma del rockero viril?
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Vuelta por el universo: sobre el libro póstumo de Stephen Hawking
    </title>
    <description>
        El libro del afamado físico nos confronta con diez "grandes preguntas" científicas, en un viaje hacia los límites del espacio y el tiempo.
        
    </description>
    <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Diana Dowek: El arte es mi arma
        </title>
        <description>
            Los dramas de los inmigrantes, las guerras y los desastres que el hombre provoca en la naturaleza son algunos de los temas de la muestra “Ensayo sobre el mal”.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Insolentes, disidentes, insumisas: sobre el libro "El arte en tetas"
    </title>
    <description>
        El arte en tetas, de Cristina Civale, reúne miradas sobre artistas mujeres que trabajan la violencia de género y la libertad sexual.
        Denunciar la opresión sobre las mujeres, atacar las tradiciones patriarcales y perforar los tabúes machistas son movimientos que la artista turca Sükran Moral conjuga con audacia, procurando mantener bien alta la bandera de la provocación. En 2010, durante una performance en Estambul, mantuvo relaciones con otra chica detrás de una cortina semi transparente. Por esa acción recibió amenazas de muerte. También llevó a cabo intervenciones como meterse en un baño turco para hombres y sacarse fotos en tetas, o escenificar un casamiento con tres novios en un pueblo kurdo. 
        
    </description>
    <pubDate>
                Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Generación 2000: Tic-Tac ¿y la mirada?
            </title>
            <description>
                En épocas de comunicaciones desde varios soportes ¿cuándo fue la última vez que nos detuvimos a mirarnos a los ojos para relacionarnos? ¿Cómo el cuerpo nos sirve para hablarnos? 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 12:08:12 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Literatura de aires proféticos: nuestro comentario de "Degüello"
            </title>
            <description>
                Gabriela Massuh escribe una novela en la que se entrecruzan las historias de personajes con las de una ciudad desesperanzadora.
                Gabriela Massuh dibuja una ciudad caótica. El cemento ha extinguido cualquier verde, las plazas se cierran, un simple traslado cuesta horas. Hay protestas y enfrentamientos sin descanso y misteriosas revoluciones de fuego. Mientras, mareas humanas despojadas de sus casas inundan de noche las calles. 
                
            </description>
            <pubDate>
            Tue, 15 Oct 2019 19:45:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            "Nadie es cool" va como trompada
        </title>
        <description>
            Nuestra reseña del anuario de la publicación cultural local.
            Se tenía que decir y se dijo: Nadie es Cool es el proyecto editorial más revoltoso en los últimos años de cultura pop cordobesa. Y como muestra vale un botón. Después de cinco temporadas dedicadas a la opinología (en el más amplio de los sentidos) en formato web, esta crew eminentemente digital dio un salto cualitativo y se proyectó hacia el papel en su primer anuario.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 18:15:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Todas las caras de Emma Barrandéguy
    </title>
    <description>
        El libro Pescar por fin tu corazón inquieto reúne la poesía de la autora desplegadas a lo largo de más de siete décadas.
        ¿Cuántas poetas hay en una poeta? Es una pregunta que la poesía completa de Emma Barrandéguy, publicada ahora con el título Pescar por fin tu corazón inquieto, permite plantearse a medida que uno se adentra en una obra donde conviven distintas concepciones poéticas e incluso políticas desplegadas a lo largo de más de siete décadas, desde los años 1930 hasta los 2000.
        
    </description>
    <pubDate>
                Tue, 15 Oct 2019 18:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Marcela Gené: "Me sorprende la actualidad de Evita entre las generaciones jóvenes"
            </title>
            <description>
                La historiadora, ensayista e investigadora Marcela Gené es la responsable del área de exposiciones del Museo Evita, en la ciudad de Buenos Aires. Asegura que el peronismo es la configuración cultural más potente de las últimas décadas.
                
            </description>
            <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 15:19:48 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            De History Channel al Taller
        </title>
        <description>
            Crecí rodeada de herramientas y fierros. Mi padre me llevaba a su taller los sábados y para mí era como un parque de diversiones.
            Torno, amoladora, agujereadora de banco. Crecí rodeada de herramientas y fierros. Mi padre me llevaba a su taller los sábados y para mí era como un parque de diversiones, lleno de objetos con los que jugaba hasta terminar engrasada de pies a cabeza.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 16:57:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Combate medieval: el Dracomen Clan en fotos
        </title>
        <description>
            Crean sus propias armas y armaduras, se entrenan y compiten. El fotógrafo Facundo Luque se adentró en su mundo y lo muestra.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 15:23:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        M. John Harrison: Hollywood no quiere comprender la ciencia ni la tecnología
    </title>
    <description>
        El escritor inglés M. John Harrison, que estuvo de visita por la Argentina, renovó la ciencia ficción aplicando conceptos científicos revolucionarios a la narrativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El combate medieval, otra versión del deporte extremo
    </title>
    <description>
        Cómo se preparan los integrantes de Draconem Clan, un equipo de combate medieval que existe en Córdoba. Crean sus propias armas y armaduras, se entrenan y compiten.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 13 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El peronismo, un fenómeno cultural que se mira, se lee y se baila
    </title>
    <description>
        La historia, las figuras y los mitos del peronismo han dejado su huella en la literatura, el arte, el teatro y la televisión. Fiestas, libros y obras de arte renuevan el entusiasmo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 13 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crónicas desde la nube
    </title>
    <description>
        ¿Puede un software comentar un partido como un cronista deportivo? El Laboratorio de Inteligencia Informacional de la Universidad Northwestern parece decir que sí.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La paradoja de Cambiemos
    </title>
    <description>
        En el libro ¿Cambiamos? La batalla cultural por el sentido común de los argentinos, Paula Canelo analiza las supuestas debilidades de la coalición oficialista.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Amores perros: reseña de "El amigo"
        </title>
        <description>
            La novela de Sigrid Nunez narra la historia de una mujer que se ve obligada a adoptar a un perro gigante, herencia de un amigo que se ha quitado la vida.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un ánimo generacional: reseña de "El sabor de la sangre"
                </title>
                <description>
                    El libro de relatos con el que debuta la escritora María Belén Davil transmite una sensibilidad generacional muy clara.
                    Tensiones sexuales entre adolescentes, el regreso a la soltería de una treintañera que intenta descifrar los nuevos códigos del ocio nocturno, las relaciones entre dos hermanos desde una óptica retrospectiva, el derrumbe de un matrimonio, el diálogo candoroso y resignado entre dos ancianos: los temas que atraviesan los relatos de El sabor de la sangre, debut literario de María Belén Davil, podrían enmarcarse en un escenario familiar, con lo “familiar” entendido como núcleo narrativo y como una atmósfera reconocible, empática.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                Suenan otros géneros en la industria musical
            </title>
            <description>
                El crecimiento del feminismo se vislumbra en las peleas por la paridad y en los reclamos de la comunidad LGTBIQ+ en el mundo de la música. ¿Es el comienzo del fin del paradigma del rockero viril?
                
            </description>
            <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vuelta por el universo: sobre el libro póstumo de Stephen Hawking
        </title>
        <description>
            El libro del afamado físico nos confronta con diez "grandes preguntas" científicas, en un viaje hacia los límites del espacio y el tiempo.
            
        </description>
        <pubDate>
                Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Diana Dowek: El arte es mi arma
            </title>
            <description>
                Los dramas de los inmigrantes, las guerras y los desastres que el hombre provoca en la naturaleza son algunos de los temas de la muestra “Ensayo sobre el mal”.
                
            </description>
            <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Generación 2000: Tic-Tac ¿y la mirada?
    </title>
    <description>
        En épocas de comunicaciones desde varios soportes ¿cuándo fue la última vez que nos detuvimos a mirarnos a los ojos para relacionarnos? ¿Cómo el cuerpo nos sirve para hablarnos? 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 12:08:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Literatura de aires proféticos: nuestro comentario de "Degüello"
    </title>
    <description>
        Gabriela Massuh escribe una novela en la que se entrecruzan las historias de personajes con las de una ciudad desesperanzadora.
        Gabriela Massuh dibuja una ciudad caótica. El cemento ha extinguido cualquier verde, las plazas se cierran, un simple traslado cuesta horas. Hay protestas y enfrentamientos sin descanso y misteriosas revoluciones de fuego. Mientras, mareas humanas despojadas de sus casas inundan de noche las calles. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 15 Oct 2019 19:45:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "Nadie es cool" va como trompada
    </title>
    <description>
        Nuestra reseña del anuario de la publicación cultural local.
        Se tenía que decir y se dijo: Nadie es Cool es el proyecto editorial más revoltoso en los últimos años de cultura pop cordobesa. Y como muestra vale un botón. Después de cinco temporadas dedicadas a la opinología (en el más amplio de los sentidos) en formato web, esta crew eminentemente digital dio un salto cualitativo y se proyectó hacia el papel en su primer anuario.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 15 Oct 2019 18:15:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Las activadoras de la memoria 
    </title>
    <description>
        El Archivo de la Memoria Trans registra más de seis mil piezas de fotos, de videos y recortes de diarios que forman parte de la construcción histórica de la comunidad trans en Argentina. Esta semana se inaugura una muestra del archivo en el Palacio Dionisi, como parte del ciclo "Cultura diversa".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Debate: sobre populismos y progresismos
    </title>
    <description>
        La propuesta de la autora Nancy Fraser en el libro ¡Contrahegemonía ya!, a favor de un populismo progresista, adaptada a la escena nacional por Horacio González, da un curioso resultado: Alberto Fernández sería tan neoliberal como Mauricio Macri.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
                Mar de fondo: reseña de "Los nísperos"
            </title>
            <description>
                La novela de la escritora y artista plástica cordobesa Candelaria Jaimez se compone de pequeñas escenas que cubren varias décadas en la vida de la protagonista.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Wed, 23 Oct 2019 14:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    "Soy muy poco fiel a mis principios estéticos y a mis convicciones”
                </title>
                <description>
                    Entrevista a Daniel Saldaña París, el escritor mejicano que estuvo en Argentina para presentar su nuevo libro, que se retrotrae al año 1994, en  pleno apogeo del Ejército Zapatista.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Wed, 23 Oct 2019 13:00:21 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Un arco iris de deudas de inclusión
                    </title>
                    <description>
                        Esta semana, varios acontecimientos y reclamos del colectivo LGTBIQ+ sonaron fuerte en el ámbito político.
                        En Argentina hay una ley de identidad de género que especialistas llaman “de vanguardia”, pues muchos países la toman como ejemplo. Sin embargo, contar con estas condecoraciones no nos garantiza que se respete en las instituciones, en la cultura de la Nación, ni que se aggiorne a otros reclamos por igualdad de derechos entre géneros.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Así es "Vikinga Bonsái", la primera novela escrita en lenguaje inclusivo
        </title>
        <description>
            La novela de Ana Ojeda experimenta con libertad con el lenguaje y va más allá del uso de la "e".
            Poco antes de ser editada, la novela de Ana Ojeda se anunciaba como “la primera escrita en lenguaje inclusivo”. Limitar a una proeza literaria que usa la “e” para evitar marcas de género a Vikinga Bonsái sería injusto. Porque lo que hace la autora con el lenguaje va mucho más allá.
            
        </description>
        <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 12:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Blockchain en el futuro del libro
            </title>
            <description>
                Una mirada acerca de cómo la transformación digital puede impactar en el mundo editorial y sobre todo en la propiedad intelectual y en la relación del autor con el lector.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 11:20:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
        Amores perros: reseña de "El amigo"
    </title>
    <description>
        La novela de Sigrid Nunez narra la historia de una mujer que se ve obligada a adoptar a un perro gigante, herencia de un amigo que se ha quitado la vida.
        
    </description>
    <pubDate>
                Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Un ánimo generacional: reseña de "El sabor de la sangre"
            </title>
            <description>
                El libro de relatos con el que debuta la escritora María Belén Davil transmite una sensibilidad generacional muy clara.
                Tensiones sexuales entre adolescentes, el regreso a la soltería de una treintañera que intenta descifrar los nuevos códigos del ocio nocturno, las relaciones entre dos hermanos desde una óptica retrospectiva, el derrumbe de un matrimonio, el diálogo candoroso y resignado entre dos ancianos: los temas que atraviesan los relatos de El sabor de la sangre, debut literario de María Belén Davil, podrían enmarcarse en un escenario familiar, con lo “familiar” entendido como núcleo narrativo y como una atmósfera reconocible, empática.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Agua viva: reseña de “Inundación”, de Eugenia Almeida
                </title>
                <description>
                    En Inundación, la escritora cordobesa desarrolla el sentido de la escritura hilvanando reflexión poética, crónica y perfil literario.
                    Agua, cauce, precipitación; también dique, barro, pisada. La voz sale a flote como resguardo del temporal en Inundación, ensayo de Eugenia Almeida que persigue el sentido literario entre escombros e intemperies. En su fluir consciente, tan severo como sensible, el texto esboza definiciones del elemento escurridizo con que está hecho: la escritura es un acto de fe, una indagación sin objetivos, una locura sin dolor, un mensajero ciego. Una inundación. “Todo es relato. A eso podría resumirse este libro”, concluye.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
            Cámara de ecos: reseña de "Noción de ritmo"
        </title>
        <description>
            Reseña del libro de poemas Noción de ritmo, de Pablo Seguí. 
            Como dice Gabriel Pantoja en su extraordinario prólogo, no se puede hablar de Noción de ritmo como si fuera un libro solo y aislado del resto de la poesía de Pablo Seguí. Y esa imposibilidad no es una prohibición sino una constatación.
            
        </description>
        <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 17:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                “El financiamiento colectivo es inclusivo”
            </title>
            <description>
                En un momento de crisis álgida de la industria del libro, la editora Bárbara Couto analiza por qué el financiamiento colectivo y las licencias Creative Commons son estrategias políticas.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 15:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Generación 2000: Un espacio propio
            </title>
            <description>
                ¿Cómo pueden los adultos hablar en nombre de los jóvenes si ni siquiera se toman el tiempo de escucharlos?
                Si hay algo en lo que pienso seguido es en las generaciones y sus distintas características, en sus semejanzas y diferencias. Y son estas últimas las que separan y generan conflicto. Conflicto, pero también cambios y actualizaciones. También pienso en lo que implica la generación en estado juventud, porque cumple un rol fundamental como actor social. Analizándolo un poco más, encuentro un factor común entre las distintas juventudes de cada generación. Factor común que, paradójicamente, se expresa de manera distinta.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 13:30:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El extraño de abrigo largo
            </title>
            <description>
                Por qué Tommmy Shelby de la serie Peaky Blinders es el último gran gángster de la TV.
                “Es un dios, es un hombre, es un fantasma, es un gurú”, dice la canción de apertura de Peaky Blinders y no podemos imaginarnos una mejor descripción del personaje principal de la serie de la BBC. Nos referimos, claro está, a Tommy Shelby, “un hombre alto, buen mozo, con un abrigo negro polvoriento y una mano derecha roja”, como también completa el tema de Nick Cave &amp;amp; The Bad Seeds. Le calza como guante.
                
            </description>
            <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 12:40:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            “Los Simpson” por dentro
        </title>
        <description>
            Springfield confidencial, de Mike Reiss, cuenta la historia de la serie a través de uno de sus primeros guionistas.
            ¿Cómo se escribe un episodio de Los Simpson? ¿Cómo se dan cuenta sus guionistas de si los gags funcionan o no? ¿Por qué hay cierto consenso general de que los capítulos de las primeras temporadas son los mejores? ¿Cuánto tiempo lleva planear uno? ¿Qué tan cierto es que la serie se anticipa a hechos de la realidad?
            
        </description>
        <pubDate>
                    Mon, 28 Oct 2019 10:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Diarios de resistencia: cómo es "Los testamentos" de Margaret Atwood
                </title>
                <description>
                    El libro es una distopía futurista que retoma el escenario totalitario de El cuento de la criada para hablar del principio del fin. 
                    En 1984 Margaret Atwood escribía El cuento de la criada, posiblemente su obra cumbre. El libro se publicó en 1985 y, si bien en su momento tuvo mucha repercusión, en los últimos años se convirtió en una referencia literaria imprescindible de la lucha por los derechos de las mujeres en diferentes partes del mundo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Tierra de nadie: qué podemos hacer ante el caos del planeta
                            </title>
                            <description>
                                El calentamiento global, la pérdida de biodiversidad y otros efectos de la acción humana abren preguntas entre varios pensadores en torno a la que se denomina "era del antropoceno".
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Las activadoras de la memoria 
                        </title>
                        <description>
                            El Archivo de la Memoria Trans registra más de seis mil piezas de fotos, de videos y recortes de diarios que forman parte de la construcción histórica de la comunidad trans en Argentina. Esta semana se inaugura una muestra del archivo en el Palacio Dionisi, como parte del ciclo "Cultura diversa".
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Debate: sobre populismos y progresismos
                    </title>
                    <description>
                        La propuesta de la autora Nancy Fraser en el libro ¡Contrahegemonía ya!, a favor de un populismo progresista, adaptada a la escena nacional por Horacio González, da un curioso resultado: Alberto Fernández sería tan neoliberal como Mauricio Macri.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Mar de fondo: reseña de "Los nísperos"
                </title>
                <description>
                    La novela de la escritora y artista plástica cordobesa Candelaria Jaimez se compone de pequeñas escenas que cubren varias décadas en la vida de la protagonista.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Wed, 23 Oct 2019 14:00:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        "Soy muy poco fiel a mis principios estéticos y a mis convicciones”
                    </title>
                    <description>
                        Entrevista a Daniel Saldaña París, el escritor mejicano que estuvo en Argentina para presentar su nuevo libro, que se retrotrae al año 1994, en  pleno apogeo del Ejército Zapatista.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Wed, 23 Oct 2019 13:00:21 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Un arco iris de deudas de inclusión
                        </title>
                        <description>
                            Esta semana, varios acontecimientos y reclamos del colectivo LGTBIQ+ sonaron fuerte en el ámbito político.
                            En Argentina hay una ley de identidad de género que especialistas llaman “de vanguardia”, pues muchos países la toman como ejemplo. Sin embargo, contar con estas condecoraciones no nos garantiza que se respete en las instituciones, en la cultura de la Nación, ni que se aggiorne a otros reclamos por igualdad de derechos entre géneros.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 12:30:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Así es "Vikinga Bonsái", la primera novela escrita en lenguaje inclusivo
            </title>
            <description>
                La novela de Ana Ojeda experimenta con libertad con el lenguaje y va más allá del uso de la "e".
                Poco antes de ser editada, la novela de Ana Ojeda se anunciaba como “la primera escrita en lenguaje inclusivo”. Limitar a una proeza literaria que usa la “e” para evitar marcas de género a Vikinga Bonsái sería injusto. Porque lo que hace la autora con el lenguaje va mucho más allá.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Wed, 23 Oct 2019 12:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Blockchain en el futuro del libro
                </title>
                <description>
                    Una mirada acerca de cómo la transformación digital puede impactar en el mundo editorial y sobre todo en la propiedad intelectual y en la relación del autor con el lector.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 11:20:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                    Debate: sobre populismos y progresismos
                </title>
                <description>
                    La propuesta de la autora Nancy Fraser en el libro ¡Contrahegemonía ya!, a favor de un populismo progresista, adaptada a la escena nacional por Horacio González, da un curioso resultado: Alberto Fernández sería tan neoliberal como Mauricio Macri.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Diarios de resistencia: cómo es "Los testamentos" de Margaret Atwood
            </title>
            <description>
                El libro es una distopía futurista que retoma el escenario totalitario de El cuento de la criada para hablar del principio del fin. 
                En 1984 Margaret Atwood escribía El cuento de la criada, posiblemente su obra cumbre. El libro se publicó en 1985 y, si bien en su momento tuvo mucha repercusión, en los últimos años se convirtió en una referencia literaria imprescindible de la lucha por los derechos de las mujeres en diferentes partes del mundo.
                
            </description>
            <pubDate>
                            Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Tierra de nadie: qué podemos hacer ante el caos del planeta
                        </title>
                        <description>
                            El calentamiento global, la pérdida de biodiversidad y otros efectos de la acción humana abren preguntas entre varios pensadores en torno a la que se denomina "era del antropoceno".
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Las activadoras de la memoria 
                    </title>
                    <description>
                        El Archivo de la Memoria Trans registra más de seis mil piezas de fotos, de videos y recortes de diarios que forman parte de la construcción histórica de la comunidad trans en Argentina. Esta semana se inaugura una muestra del archivo en el Palacio Dionisi, como parte del ciclo "Cultura diversa".
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                Insolentes, disidentes, insumisas: sobre el libro "El arte en tetas"
            </title>
            <description>
                El arte en tetas, de Cristina Civale, reúne miradas sobre artistas mujeres que trabajan la violencia de género y la libertad sexual.
                Denunciar la opresión sobre las mujeres, atacar las tradiciones patriarcales y perforar los tabúes machistas son movimientos que la artista turca Sükran Moral conjuga con audacia, procurando mantener bien alta la bandera de la provocación. En 2010, durante una performance en Estambul, mantuvo relaciones con otra chica detrás de una cortina semi transparente. Por esa acción recibió amenazas de muerte. También llevó a cabo intervenciones como meterse en un baño turco para hombres y sacarse fotos en tetas, o escenificar un casamiento con tres novios en un pueblo kurdo. 
                
            </description>
            <pubDate>
                        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Suenan otros géneros en la industria musical
                    </title>
                    <description>
                        El crecimiento del feminismo se vislumbra en las peleas por la paridad y en los reclamos de la comunidad LGTBIQ+ en el mundo de la música. ¿Es el comienzo del fin del paradigma del rockero viril?
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Vuelta por el universo: sobre el libro póstumo de Stephen Hawking
                </title>
                <description>
                    El libro del afamado físico nos confronta con diez "grandes preguntas" científicas, en un viaje hacia los límites del espacio y el tiempo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Diana Dowek: El arte es mi arma
                    </title>
                    <description>
                        Los dramas de los inmigrantes, las guerras y los desastres que el hombre provoca en la naturaleza son algunos de los temas de la muestra “Ensayo sobre el mal”.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            30 años de la caída del Muro de Berlín: el fin de una era 
        </title>
        <description>
            La caída del muro marcó el fin de una etapa de la Historia y la reunificación de Alemania. Sin embargo, tres décadas después, las diferencias entre el este y el oeste del país persisten.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los colores detrás de la música
    </title>
    <description>
        Martina Galarza cuenta cómo creó la identidad del festival GRL PWR y cómo es el vínculo entre la música, la imagen y el mensaje de empoderamiento femenino.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La igualdad tarda en llegar al arte
    </title>
    <description>
        La producción artística realizada por mujeres y por personas trans sigue sufriendo situaciones de postergación. La marginación se replica en el acceso al mercado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        10 palabras que 10 años atrás no usábamos y que cambiaron el mundo
    </title>
    <description>
        En la última década, con la masificación de las redes sociales y de los teléfonos inteligentes, comenzó a aparecer un léxico que en poco tiempo ganó el habla popular.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cámara de ecos: reseña de "Noción de ritmo"
    </title>
    <description>
        Reseña del libro de poemas Noción de ritmo, de Pablo Seguí. 
        Como dice Gabriel Pantoja en su extraordinario prólogo, no se puede hablar de Noción de ritmo como si fuera un libro solo y aislado del resto de la poesía de Pablo Seguí. Y esa imposibilidad no es una prohibición sino una constatación.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 17:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
        “Los Simpson” por dentro
    </title>
    <description>
        Springfield confidencial, de Mike Reiss, cuenta la historia de la serie a través de uno de sus primeros guionistas.
        ¿Cómo se escribe un episodio de Los Simpson? ¿Cómo se dan cuenta sus guionistas de si los gags funcionan o no? ¿Por qué hay cierto consenso general de que los capítulos de las primeras temporadas son los mejores? ¿Cuánto tiempo lleva planear uno? ¿Qué tan cierto es que la serie se anticipa a hechos de la realidad?
        
    </description>
    <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 10:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Suenan otros géneros en la industria musical
        </title>
        <description>
            El crecimiento del feminismo se vislumbra en las peleas por la paridad y en los reclamos de la comunidad LGTBIQ+ en el mundo de la música. ¿Es el comienzo del fin del paradigma del rockero viril?
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Reseña de "Ocho", de Amy Fusselman: encantamiento continuo
        </title>
        <description>
            Ocho reúne dos narraciones de la escritora neoyorquina Amy Fusselman, en las que aborda temáticas como la inseminación artificial y la maternidad con ánimo de ensamble.
            
        </description>
        <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 12:05:09 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                10 palabras que 10 años atrás no usábamos y que cambiaron el mundo
            </title>
            <description>
                En la última década, con la masificación de las redes sociales y de los teléfonos inteligentes, comenzó a aparecer un léxico que en poco tiempo ganó el habla popular.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                30 años de la caída del Muro de Berlín: el fin de una era 
            </title>
            <description>
                La caída del muro marcó el fin de una etapa de la Historia y la reunificación de Alemania. Sin embargo, tres décadas después, las diferencias entre el este y el oeste del país persisten.
                
            </description>
            <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
                Debate: sobre populismos y progresismos
            </title>
            <description>
                La propuesta de la autora Nancy Fraser en el libro ¡Contrahegemonía ya!, a favor de un populismo progresista, adaptada a la escena nacional por Horacio González, da un curioso resultado: Alberto Fernández sería tan neoliberal como Mauricio Macri.
                
            </description>
            <pubDate>
            Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Diarios de resistencia: cómo es "Los testamentos" de Margaret Atwood
        </title>
        <description>
            El libro es una distopía futurista que retoma el escenario totalitario de El cuento de la criada para hablar del principio del fin. 
            En 1984 Margaret Atwood escribía El cuento de la criada, posiblemente su obra cumbre. El libro se publicó en 1985 y, si bien en su momento tuvo mucha repercusión, en los últimos años se convirtió en una referencia literaria imprescindible de la lucha por los derechos de las mujeres en diferentes partes del mundo.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Tierra de nadie: qué podemos hacer ante el caos del planeta
                    </title>
                    <description>
                        El calentamiento global, la pérdida de biodiversidad y otros efectos de la acción humana abren preguntas entre varios pensadores en torno a la que se denomina "era del antropoceno".
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Las activadoras de la memoria 
                </title>
                <description>
                    El Archivo de la Memoria Trans registra más de seis mil piezas de fotos, de videos y recortes de diarios que forman parte de la construcción histórica de la comunidad trans en Argentina. Esta semana se inaugura una muestra del archivo en el Palacio Dionisi, como parte del ciclo "Cultura diversa".
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 27 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Insolentes, disidentes, insumisas: sobre el libro "El arte en tetas"
        </title>
        <description>
            El arte en tetas, de Cristina Civale, reúne miradas sobre artistas mujeres que trabajan la violencia de género y la libertad sexual.
            Denunciar la opresión sobre las mujeres, atacar las tradiciones patriarcales y perforar los tabúes machistas son movimientos que la artista turca Sükran Moral conjuga con audacia, procurando mantener bien alta la bandera de la provocación. En 2010, durante una performance en Estambul, mantuvo relaciones con otra chica detrás de una cortina semi transparente. Por esa acción recibió amenazas de muerte. También llevó a cabo intervenciones como meterse en un baño turco para hombres y sacarse fotos en tetas, o escenificar un casamiento con tres novios en un pueblo kurdo. 
            
        </description>
        <pubDate>
                    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Suenan otros géneros en la industria musical
                </title>
                <description>
                    El crecimiento del feminismo se vislumbra en las peleas por la paridad y en los reclamos de la comunidad LGTBIQ+ en el mundo de la música. ¿Es el comienzo del fin del paradigma del rockero viril?
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Vuelta por el universo: sobre el libro póstumo de Stephen Hawking
            </title>
            <description>
                El libro del afamado físico nos confronta con diez "grandes preguntas" científicas, en un viaje hacia los límites del espacio y el tiempo.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Diana Dowek: El arte es mi arma
                </title>
                <description>
                    Los dramas de los inmigrantes, las guerras y los desastres que el hombre provoca en la naturaleza son algunos de los temas de la muestra “Ensayo sobre el mal”.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Generación 2000: Tic-Tac ¿y la mirada?
        </title>
        <description>
            En épocas de comunicaciones desde varios soportes ¿cuándo fue la última vez que nos detuvimos a mirarnos a los ojos para relacionarnos? ¿Cómo el cuerpo nos sirve para hablarnos? 
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 16 Oct 2019 12:08:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Literatura de aires proféticos: nuestro comentario de "Degüello"
        </title>
        <description>
            Gabriela Massuh escribe una novela en la que se entrecruzan las historias de personajes con las de una ciudad desesperanzadora.
            Gabriela Massuh dibuja una ciudad caótica. El cemento ha extinguido cualquier verde, las plazas se cierran, un simple traslado cuesta horas. Hay protestas y enfrentamientos sin descanso y misteriosas revoluciones de fuego. Mientras, mareas humanas despojadas de sus casas inundan de noche las calles. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 15 Oct 2019 19:45:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Un artefacto político: reseña del último libro de Sergio Schmucler
        </title>
        <description>
            La cabeza de Mariano Rosas (editorial Marea) se presentó en mayo de 2019. El libro revisita la Historia para iluminar el presente. Schmucler murió este domingo 3 de noviembre.
            
        </description>
        <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 16:24:06 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Reseña de "Ocho", de Amy Fusselman: encantamiento continuo
            </title>
            <description>
                Ocho reúne dos narraciones de la escritora neoyorquina Amy Fusselman, en las que aborda temáticas como la inseminación artificial y la maternidad con ánimo de ensamble.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 12:05:09 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    30 años de la caída del Muro de Berlín: el fin de una era 
                </title>
                <description>
                    La caída del muro marcó el fin de una etapa de la Historia y la reunificación de Alemania. Sin embargo, tres décadas después, las diferencias entre el este y el oeste del país persisten.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los colores detrás de la música
        </title>
        <description>
            Martina Galarza cuenta cómo creó la identidad del festival GRL PWR y cómo es el vínculo entre la música, la imagen y el mensaje de empoderamiento femenino.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item></news>