<news><item><title>
            Basura: negocio repartido entre empresas y entes
        </title>
        <description>
            En 10 años creció la estructura de firmas privadas y de organismos municipales que gestionan la higiene urbana de Córdoba. Crese, Cormecor, el Esop, la Secretaría de Servicios Públicos y las compañías Lusa, LAM y Urbacor comparten el esquema de recolección.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:40:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Ante empresarios, Fernández defendió el acuerdo social
                            </title>
                            <description>
                                En la Fundación Mediterránea, dijo que no desconocerá la deuda. Comparó el cepo de Cristina con el control de cambios actual. Para el candidato del Frente de Todos, una suba en el consumo no acarreará más inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:39:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Schiaretti envió señales políticas hacia Fernández
                            </title>
                            <description>
                                El gobernador mandó a ministros y a intendentes del PJ a escuchar al candidato. “Hablé por teléfono con el gobernador y está todo bien”, comentó el aspirante del peronismo.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La Corte prepara fallos de impacto político 
                            </title>
                            <description>
                                Son sobre IVA y Ganancias. Saldrían antes de la elección. Rosenkrantz no está de acuerdo.
                                La Corte Suprema de Justicia se prepara para resolver, probablemente antes de las elecciones, dos de las tres demandas que hicieron gobiernos provinciales contra la Nación por los decretos presidenciales post-Paso que afectaron sus ingresos por coparticipación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Causa Surrbac: Saillén pide su libertad y negó ser peligroso
                            </title>
                            <description>
                                El líder del Sindicato de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac), Mauricio Saillén, detenido por supuestos delitos de asociación ilícita y lavado de dinero, declaró ayer a la mañana en los Tribunales federales de Córdoba.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Casi sin funciones, Crese le cuesta a la Municipalidad $ 9,6 millones anuales
                            </title>
                            <description>
                                Hace tiempo que para los cordobeses la empresa municipal Crese no es más que un recuerdo. Los camiones blancos con la caja compactadora naranja dejaron de circular por las calles de la Capital provincial en marzo de 2012. Sin embargo, sigue generando un costo para los vecinos: este año, insumirá unos 9,6 millones de pesos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Cormecor todavía aguarda a la Justicia
                            </title>
                            <description>
                                La Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) tiene otro conflicto en la Justicia, que ya lleva cuatro años a la espera de una definición. Se trata de las tierras que se expropiaron en octubre de 2015 para que se instalara la planta de procesamiento de los residuos para la Capital y para otras 19 localidades.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El juez de Control debe ratificar la imputación a Pascual Catrambone 
                            </title>
                            <description>
                                La fiscal Patricia García Ramírez ratificó la imputación de Pascual Catrambone como presunto coautor del delito de negociaciones incompatibles con la función pública. Se le cuestiona que durante su gestión como director obrero de Crese fue contratada como proveedora la empresa Higyse, propiedad de su hijo Agustín, empleado del Esop, y de Mauricio Boñanni, un empleado de Lusa. Para ambos, la fiscal pidió el sobreseimiento.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Mestre pagó casi 70% por Letras que vencen antes de fin de año
                            </title>
                            <description>
                                Convalidó esa tasa anual, con un plazo corto de 90 días. El equipo de Llaryora monitorea el proceso.
                                La Municipalidad de Córdoba informó ayer la colocación de la serie XXXIV de Letras del Tesoro, por un total de 160 millones de pesos, un plazo de apenas 90 días y un costo financiero récord para este instrumento: casi 70 por ciento anual.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Una Córdoba que se puede quedar sin Legislatura
                            </title>
                            <description>
                                La abrumadora mayoría del PJ desde diciembre plantea dudas respecto a su funcionará el poder legislativo.
                                Hace unas semanas, los legisladores cordobeses fueron a visitar lo que será su nueva casa, cerca del Centro Cívico de la Capital provincial, y se quedaron con la sensación de que varios de ellos no la alcanzarán a habitar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                DD.JJ.: otra vez, los funcionarios  de la UNC son los  más “incumplidores”
                            </title>
                            <description>
                                Hay 167 cargos nacionales que no presentaron sus declaraciones. De ellos, según la Oficina Anticorrupción, 132 ejercen o ejercieron funciones en la UNC.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La superestructura de la basura, sin control 
                            </title>
                            <description>
                                En ocho años, Mestre consolidó una trama de empresas y de organismos donde sobran directivos y faltan controles. 
                                Durante décadas, la ciudad de Córdoba tuvo una empresa privada que se encargaba de todos los procesos vinculados a la higiene urbana, y una dirección que la controlaba. Aseo y Cliba son las más recordadas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                No explicó el cómo, pero pasó el examen
                            </title>
                            <description>
                                Recomponer el salario real, el ingreso real de una jubilado, es un tema central, sin duda. Para conseguir dólares, Argentina tiene un solo camino: exportar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El Central avisa: sin consensos no habrá estabilidad económica
                            </title>
                            <description>
                                Sandleris pidió acuerdo sobre tasas y sobre equilibrio fiscal. Reconoció que antes de las Paso la economía estaba débil. Pero el presidente del Central adjudicó eso a una década de caída del PIB y a la alta inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Macri convocó a participar de la marcha "Sí se puede" en Córdoba
                                </title>
                                <description>
                                    "Avisale a tus conocidos que nos vemos ahí", publicó. Cuándo, dónde y a que hora se realizará.
                                    El presidente Mauricio Macri volvió a convocar a la marcha "Sí se puede" a través de las redes sociales, pero esta vez con la mirada puesta en Córdoba.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 22:25:46 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Retiraron la escultura de Néstor Kirchner de la Unasur
                    </title>
                    <description>
                        El hecho se produjo luego de que el parlamento ecuatoriano autorizara la salida de ese país del organismo regional. 
                        La estatua de el expresidente Néstor Kirchner fue retirada finalmente este jueves de la sede de la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), ubicada en Quito, luego de que a mediados del 2018 la Asamlea Nacional de Ecuador aprobó retirarla. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:30:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se reúne ParTE, uno de los partidos cordobeses que apoya a Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Será el próximo 28 de septiembre, a las 18.30 en el Art Deco. Lo organiza el concejal Marcelo Pascual. Hablará Enrique "Kike" Asbert.
        El próximo sábado se llevará a cabo el primer plenario de ParTE-Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:10:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sagasti, candidata a gobernadora de Mendoza, dijo que el ladrillo es un "mineral"
    </title>
    <description>
        Fue en el último debate antes de las elecciones (que serán el domingo). La postulante por el Frente de Todos habló de "la matriz productiva" y afirmó que Mendoza "tiene muchos minerales: azufres, piedras semipreciosas, ladrillos, mármol...".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:39:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Corte ordenó investigar a Alberto Rodríguez Saá por un subsidio millonario para su cuñada 
    </title>
    <description>
        Buscan determinar si existieron irregularidades. Se presume que fue utilizado con “fines electorales”. 
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación ordenó a la justicia federal de San Luis que investigue al gobernador de la provincia, Alberto Rodríguez Saá, por un subsidio de 80 millones de pesos otorgado en 2017 a su cuñada, Gisela Vartalitis, esposa del senador nacional Adolfo Rodríguez Saá, para determinar si no existieron irregularidades en los trámites realizados y cuál fue el destino del dinero que, se presume, fue utilizado con "fines electoralistas".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 19:12:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mestre pagó casi 70% anual por Letras que vencen antes de fin de año
    </title>
    <description>
        La Municipalidad de Córdoba tomó del mercado 160 millones de pesos a un costo altísimo: tasa Badlar más 10 por ciento. Vencen el 29 de diciembre, cuando la próxima gestión debe abonar sueldos y aguinaldos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 19:04:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según Garavano la gente reconoce el trabajo hecho en la lucha contra la corrupción 
    </title>
    <description>
        El ministro de Justicia se refirió también a la lucha contra el narcotráfico y la Justicia. 
        El ministro de Justicia de la Nación, Germán Garavano, consideró este jueves, en Salta, que la gente reconoce los avances logrados en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción, y anticipó que el ingreso del presidente Mauricio Macri al balotaje permitirá discutir en profundidad "el modelo de país que queremos".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 18:58:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar subió 50 centavos y cerró a $59
    </title>
    <description>
        En tanto, la tasa cayó debajo del 80 por ciento.
        El dólar para la venta al público subió este jueves 50 centavos y cerró a $59, en tanto que el promedio entre bancos que realiza el Banco Central (BCRA) fijó la cotización enlos $59,51, es decir, 18 centavos más que el miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:37:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rattazzi sobre Cristina: "Votan a Alí Babá y los 40 ladrones y no les importa nada"
    </title>
    <description>
        Sin embargo, aseguró que no cree que "estemos pareciéndonos a Venezuela". Lo dijo en el marco de la Convención anual del IAEF.
        Empresarios argentinos vovlvieron a enfatizar este jueves en la necesidad de lograr consensos en la 40° Convención anual del Instituto Argentino de Finanzas (IAEF) que se llevó a cabo en el Hotel Llao Llao, en la provincia de Río Negro.
        
    </description>
    <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 18:20:13 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Sandleris advirtió que sin consensos políticos no habrá estabilidad posible
                        </title>
                        <description>
                            El jefe del Banco Central habló ante banqueros, brockers e inversores en la Bolsa porteña. “Al momento de las Paso nuestra economía estaba débil”, reconoció.  
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 17:50:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Antes de las Paso, la economía creció al 0,6 % 
                        </title>
                        <description>
                            El Indec dio a conocer el Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) de julio, que sirve como anticipo provisional para medir la variación del producto interno bruto (PIB).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 17:13:26 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            En la Fundación Mediterránea, el conciliador Alberto Fernández volvió "a casa"
                        </title>
                        <description>
                            El candidato del Frente de Todos se movió en la Fundación Mediterránea como si fuese su propio espacio. Reunió a empresarios y a todo el PJ de Córdoba, y convocó a un pacto amplio.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                Thu, 26 Sep 2019 17:11:40 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Buscan a quienes compraron más de U$S10.000: ¿qué sanciones les caben?
                            </title>
                            <description>
                                El Gobierno confirmó que aplicará la Ley Penal Cambiaria para evitar violaciones al cepo. El Banco Central y la UIF están cruzando datos para detectar infractores. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Thu, 26 Sep 2019 17:03:42 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El tremendo cruce de Milei a Nito Artaza: "Sos un fascista"
                            </title>
                            <description>
                                Sucedió en el programa "Intratables". Se dijeron de todo y tuvieron que cerrarles los micrófonos porque seguían insultándose.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 16:45:09 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Elecciones 2019: todo lo que tenés que saber sobre el debate presidencial 
                    </title>
                    <description>
                        Macri, a la izquierda, en los dos debates electorales. Hay 40 candidatos a moderadores
                        El presidente Mauricio Macri se ubicará en el extremo izquierdo del escenario visto desde el público en los dos debates previos las elecciones generales del  27 de octubre y en el segundo de ellos tendrá a su lado al principal contrincante, el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 16:09:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Fuerte derrumbe del consumo de combustibles líquidos
                </title>
                <description>
                    En agosto, cayó la venta de todos los productos en el país. La nafta premium acumula 15 meses de baja y la súper retrocedió por primera vez desde la crisis.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 16:07:03 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"
        </title>
        <description>
            La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró este lunes que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:36:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández: Hemos fracasado como país en términos de federalismo
        </title>
        <description>
            En Rosario, propuso pasar de "la política de la imposición" a la "del consenso".
            El candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández, sostuvo este viernes que el país "ha fracasado en términos de federalismo" y propuso entonces hacer una nación "federal" y "distribuir los ingresos de manera razonable" por todo el territorio argentino para que la gente "no escape de los lugares donde nació" en busca de oportunidades.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 21:27:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bullrich destacó que bajaron los crímenes violentos en la villa 1-11-14
        </title>
        <description>
            Aseguró que desde 2015 se redujeron en un 92 por ciento. “No hay ni un milímetro en el que no esté el Estado”, dijo. 
            La ministra de Seguridad de la Nación, Patricia Bullrich, afirmó este viernes que desde el 2015 a la fecha hubo una reducción del 92 por ciento de casos de homicidios dolosos en la villa 1-11-14, en el Bajo Flores porteño, y consideró que en esa zona "no hay ni un milímetro que no esté el Estado".
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 20:58:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por el límite horario en El Palomar, llegan por día a Neuquén 700 pasajeros menos
    </title>
    <description>
        Hay preocupación de la Asociación Empresaria Hotelera y Gastronómica de aquella provincia. Un fallo de una jueza de Buenos Aires limitó el trabajo de las aerolíneas low cost.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:35:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: Cristina se burló de Macri y dijo que "no es el más 'chispita' para gobernar"
    </title>
    <description>
        En El Calafate, la senadora (y compañera de fórmula de Alberto Fernández) descalificó al Presidente de la Nación, al que llamó "muñeco".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:49:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre Macri: “Quizás no es lo más chispita para gobernar”
    </title>
    <description>
        La candidata a vicepresidenta presentó su libro este lunes en Calafate. Se refirió al "endeudamiento del macrismo" y los años del kirchnerismo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:39:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Abuela, ¿tenés celular?": la pregunta con la que Macri hizo referencia a una crítica de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El Presidente le consultó a una mujer si tenía teléfono móvil y la mujer contestó que no. En el debate de este domingo, el candidato del Frente de Todos dijo que los jubilados no tienen celular porque no pueden pagarlo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 19:37:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri, en Paraná: "Se puede dar vuelta esta elección"
    </title>
    <description>
        Encabezó un acto en el marco de la campaña nacional del "Sí se puede".
        El presidente Mauricio Macri encabezó este lunes en la ciudad entrerriana de Paraná una nueva edición de la marcha del "Sí, se puede", luego de haber participado anoche del primer debate presidencial en Santa Fe, previo a las elecciones del 27 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 18:52:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Fernández, con su arrogancia, parecía Cristina en cadena nacional", afirmó Negri sobre el debate
    </title>
    <description>
        El jefe del interbloque de Cambiemos expresó que Fernández “quiso asustar a la gente”. 
        El jefe del interbloque de Cambiemos en la Cámara Baja, el radical Mario Negri, cuestionó este lunes la actitud del candidato del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández, en el debate presidencial de este domingo ya que, aseguró, "con su arrogancia, parecía Cristina (Kirchner) en cadena nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 16:54:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Kicillof replicó a Macri: “Provocan para distraernos”
    </title>
    <description>
        De “campaña sucia”, calificó este lunes el candidato a gobernador bonaerense por el Frente de Todos, Axel Kicillof, la chicana que anoche lanzó en su contra el presidente y candidato a volver a serlo, Mauricio Macri, durante el debate realizado en Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 16:30:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El festejo del Frente de Todos en el debate: ¡Alberto presidente!
    </title>
    <description>
        El equipo del candidato del PJ cantó en la Universidad del Litoral.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 14:45:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Solá rechazó la chicana de Macri contra Alberto Fernández: “Lo del dedito es parte de pelotulandia” 
    </title>
    <description>
        El diputado se refirió a la frase que utilizó Macri para alertar sobre el regreso del kirchnerismo. 
        El diputado nacional Felipe Solá rechazó este lunes la chicana que el presidente Mauricio Macri lanzó contra su rival, el aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, durante el debate que se realizó ayer en Santa Fe.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 13:30:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Verdades, falsedades y exageraciones
    </title>
    <description>
        El equipo de Chequeado siguió en vivo el cruce de candidatos. Constató inexactitudes y datos fidedignos.
        El sitio Chequeado realizó anoche un chequeo colectivo en vivo del debate presidencial obligatorio, que se llevó a cabo en la Universidad Nacional del Litoral. El relevamiento parcial arrojó que hubo más falsedades que datos verdaderos en las primeras definiciones. Sobre cuatro afirmaciones analizadas, dos fueron falsas, una fue verdadera y la restante, exagerada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 12:25:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pichetto vinculó a Alberto Fernández y a Cristina Kirchner con la "dictadura de narcotraficantes” en Venezuela 
    </title>
    <description>
        El candidato a vicepresidente de Mauricio Macri se manifestó luego del primer debate presidencial.
         
        El candidato a vicepresidente del frente oficialista Juntos por el Cambio, Miguel Ángel Pichetto, salió este lunes a renovar sus duras críticas contra el aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, y contra su compañera de fórmula, Cristina Fernández, al denunciar que mantienen vínculos con la “dictadura de narcotraficantes” de Nicolás Maduro en Venezuela.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 12:17:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández, sobre el debate: "El intercambio de ideas es un valor que debemos cultivar"
    </title>
    <description>
        El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, agradeció hoy a "toda la gente que siguió el debate en sus casas" anoche y destacó al "intercambio de ideas" como un valor que debe ser "cultivado" en democracia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 11:15:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Las reacciones tras el primer debate: oficialismo y oposición buscaron atribuirse la victoria
    </title>
    <description>
        Hubo cruces y chicanas en el primer encuentro entre los 6 candidatos.
        Referentes del oficialismo y de la oposición salieron este lunes a atribuirse la victoria del primer debate presidencial que se realizó ayer en Santa Fe y que se destacó por una serie de cruces entre Mauricio Macri y el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 11:12:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tras el debate, cerca de Lavagna resaltaron la buena sintonía con Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        En el entorno del candidato a presidente por Consenso Federal, Roberto Lavagna, resaltaron este lunes que en el debate de anoche se observaron las coincidencias con Alberto Fernández, el postulante del Frente de Todos, aunque reiteraron que ello no anticipa acuerdos políticos.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 11:03:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Capitanich dice que su victoria en Chaco "es un espaldarazo a la candidatura Fernández-Fernández"
    </title>
    <description>
        "En el escrutinio definitivo vamos a superar el 50%", dijo el gobernador electo.
        El gobernador electo de Chaco, Jorge Capitanich, aseguró hoy que su victoria en las elecciones provinciales del domingo "es un espaldarazo a la candidatura" de Alberto Fernández-Cristina Fernández de Kirchner, el binomio presidencial del Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 10:36:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El oficialismo está "muy satisfecho" con la actuación de Macri en el debate
    </title>
    <description>
        El secretario general del PRO, Francisco Quintana, aseguró hoy que el oficialismo quedó "muy satisfecho" con el desempeño del presidente Mauricio Macri en el debate del domingo con los otros cinco candidatos presidenciales en la sede de la Universidad del Litoral en la ciudad de Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 10:23:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Debate presidencial: compará los candidatos, tema por tema
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 07:48:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri, Fernández y Del Caño, los que mejor usaron las redes
    </title>
    <description>
        Hubo réplicas, chicanas y memes. Dominó Macri, la sorpresa fue Del Caño y Fernández hizo mejor uso de los videos. Cristina, la gran ausente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 07:31:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El primer debate rompió la regla del que va ganando
    </title>
    <description>
        Al revés de lo que se esperaba, Fernández salió a atacar y fue duro con el Presidente. Macri se refirió varias veces a Cristina Kirchner.
        
    </description>
    <pubDate>
                                                Mon, 14 Oct 2019 07:30:56 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Primer debate: Macri fue blanco de las críticas, y Fernández no dudó en atacarlo
                                            </title>
                                            <description>
                                                El Presidente y el candidato del Frente de Todos se cruzaron por varios temas. Hubo sorpresa en el oficialismo por el planteo ofensivo del candidato peronista.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Mon, 14 Oct 2019 07:17:35 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Macri y Fernández, cara a cara: esto fue todo lo que se dijeron en el debate 2019
                                        </title>
                                        <description>
                                            Los dos principales candidatos a presidente se cruzaron en el encuentro organizado para este domingo.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                    Mon, 14 Oct 2019 01:58:33 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Del Caño y los 30 segundos de silencio en honor a las víctimas en Ecuador
                                </title>
                                <description>
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Mon, 14 Oct 2019 01:52:14 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Fernández a Macri: Entérese, Presidente, usted va a haber dejado cinco millones de nuevos pobres
                        </title>
                        <description>
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 01:50:13 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Macri: Pensé que iba a ser más simple tener una economía estable
                </title>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 01:50:11 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Espert: Tenemos un sistema económico que destruye a quienes trabajan adentro
        </title>
        <description>
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 01:50:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Del Caño: Macri es el lamebotas de Trump
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 01:50:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fernández: Macri nunca entendió cómo funciona la economía
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 01:41:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Caserio viajó a La Pampa en el avión con Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El senador nacional y titular del PJ provincial es uno de los pocos peronistas cordobeses que estará esta tarde en el acto en Santa Rosa. En el mismo vuelo, además, del candidato presidencial, viajaron varios dirigentes que suenan como posibles ministros, si el Frente de Todos gana las elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 17:57:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paritarias: el Surrbac no perderá contra la inflación, pero lo pagará Llaryora
        </title>
        <description>
            El gremio de los recolectores de Córdoba consiguió un aumento del 23 por ciento. Pero una cláusula le aseguró más fondos que deberá pagar el nuevo intendente.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:48:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El dólar cerró a $60,58, subió cinco centavos 
    </title>
    <description>
        En el segmento mayorista la divisa bajó dos centavos y finalizó a $58,31.
        El dólar en el Banco Nación cerró sin variantes en 59,50 pesos para la venta, mientras que en el resto de la city porteña subió cinco centavos y cerró este jueves a $60,58 promedio en una rueda en la que el precio de su cotización fue contenido por las intervenciones de la banca oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:36:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué el economista De Pablo critica el "silencio" de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Alertó sobre el riesgo de que el candidato del Frente de Todos no de ningún dato hasta asumir su mandato, previsto para el 10 de diciembre, en caso de que gane en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:23:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Precios mayoristas: registraron una suba 4,2% en septiembre 
    </title>
    <description>
        La variación interanual fue de 46,2 por ciento. Mientras que el crecimiento acumulado en los primeros 9 meses de este año resultó de 40 por ciento. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:11:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por mal clima, postergaron la presentación de una réplica de 15 metros del ARA San Juan
    </title>
    <description>
        La presentación pasó para el viernes en Mar del Plata.
        Es en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017.El acto de presentación oficial de una réplica de más de 15 metros del submarino ARA San Juan en la ciudad de Mar del Plata, que debía realizarse este jueves, en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017, fue postergada para el viernes por las malas condiciones meteorológicas, informaron sus organizadores.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:32:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri, en Santa Fe: "Como creen que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas"
    </title>
    <description>
        "Lamentablemente no cambian más, son así", agregó.
        El presidente Mauricio Macri renovó hoy sus críticas a la dirigencia del Frente de Todos al señalar que "como creen equivocadamente que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas" y agregó que "lamentablemente no cambian más, son así".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:06:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde las 18, seguí en vivo la charla debate de candidatos a diputados por Córdoba
    </title>
    <description>
        Los chicos de 16 años que votan por primera vez conversan con los candidatos a diputados por Córdoba que competirán en las elecciones nacionales del 27 de octubre. El encuentro se realiza en el auditorio Carlos Ortiz de La Voz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:57:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elevan a juicio el caso Skanska, con De Vido y José López entre los acusados
    </title>
    <description>
        El juez federal Sebastián Casanello dispuso hoy la elevación a juicio oral y público del caso Skanska, por el que se encuentran procesados el exministro de Planificación Federal del kirchnerismo Julio de Vido y el exsecretario de Obras Públicas, José López, acusados de haber cobrado coimas y por administración fraudulenta, según lo informado por fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:52:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los cuatro lineamientos para salir de la crisis que proponen empresarios
    </title>
    <description>
        Son propuestas que elaboraron la Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales.
        La Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales emitieron un comunicado de prensa en el cual proponen cuatro lineamientos básicos para que sean adoptados por el Gobierno nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:41:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Idea: fuerte caída de la expectativa de los ejecutivos
    </title>
    <description>
        Empresas prevén mayor presión tributaria y suba del dólar.
        Cerca del piso, también entrevén algún margen de recuperación.Mar del Plata. Las expectativas empresariales sobre la situación de la economía nacional verificaron un fuerte derrumbe luego del resultado de las elecciones primarias, al tiempo que los ejecutivos esperan para la gestión del futuro gobierno una mayor escalada tributaria, un crecimiento de la presión sindical, aunque con salarios reales y tasas de interés en caída.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:22:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Corte confirmó condena a una gremialista por agravios contra un funcionario  
    </title>
    <description>
        Es en una causa por declaraciones lesivas de una gremialista docente contra el honor de un funcionario público. 
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación confirmó este jueves una condena contra un gremialista por expresiones “lesivas” contra el honor del exfuncionario público sanjuanino, exconvencional constituyente y actual presidente de la Corte de Justicia de San Juan, Guillermo De Sanctis. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 14:58:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri promete construir un metrobús en Córdoba si es reelegido
    </title>
    <description>
        El presidente Mauricio Macri lanzó este jueves una nueva batería de promesas de campaña para un eventual segundo mandato si es reelegido el domingo 27; y contempló la construcción de metrobuses en seis provincias, incluida Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 14:03:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Grahovac: Hasta el 95% de los presupuestos educativos se van en salarios
    </title>
    <description>
        El ministro cordobés participó de uno de los paneles de Idea.
        Reveló que evalúa personalmente los resultados de Aprender.Mar del Plata. El ministro de Educación de Córdoba, Walter Grahovac, aseguró que con las actuales restricciones económicas “todas las provincias” debieron “parar procesos de inversión” en infraestructura educativa para “garantizar el pago de salarios”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:43:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Charla debate en La Voz: los jóvenes les preguntarán a los candidatos
    </title>
    <description>
        Este jueves se lleva a cabo la charla debate entre chicos de 16 años y los candidatos cordobeses. Por primera vez no asistirá una de las cabezas de lista.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:33:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nuevo revés de la Corte al Gobierno: desestimó el pedido por IVA y Ganancias 
    </title>
    <description>
        El máximo tribiunal dijo que Macri “debió haber cuantificado los costos” de las reducciones que dispuso y tenido en cuenta sus efectos al momento de establecerlas por decreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:06:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tensión, celular en "modo avión" y corridas: lo que no se vio por TV del primer debate presidencial 
    </title>
    <description>
        En el aula magna de la Universidad del Litoral se vivió una atmósfera de nerviosismo que algunos candidatos no pudieron ocultar en cámara. Ni los periodistas (moderadores) lograron evitar ese clima de exaltación. Los asesores debieron correr entre la platea y la sala para asistir a los protagonistas. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 13:03:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Galperín: La industria del conocimiento creará miles de empleos en Argentina
    </title>
    <description>
        Destacó las nuevas leyes que bajan los costos laborales.
        En Idea remarcó que se necesitan más ingenieros.Mar del Plata. Empresarios de la industria, el consumo y el software pidieron medidas para encarar una “nueva etapa que promueva al crecimiento de cada uno de los sectores”. El más enfático fue Marcos Galperín, fundador y CEO de Mercadolibre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:02:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        FMI ratifica: no hay más dólares ni renegociación  hasta conocer los planes del nuevo gobierno 
    </title>
    <description>
        Está decidido: el Fondo Monetario Internacional (FMI) no enviará un solo dólar más a la Argentina ni habilitará una renegociación del acuerdo stand by hasta conocer en detalle el programa económico que pretenda desarrollar el próximo gobierno. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 12:16:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Idea: ¿sindicalistas y empresarios comienzan a hablar de acuerdos?
    </title>
    <description>
        El pasillo del 55º Coloquio de Mar del Plata.
        Schiaretti asesora a Omar Perotti por financiamiento para obras.Mar del Plata. Bajo un cielo continuamente nublado, por momentos con llovizna, 14 grados y el mar crispado, delibera el 55º Coloquio Anual de Idea en Mar del Plata. La atención del periodismo está puesta en los movimientos de sindicalistas y empresarios.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 17 Oct 2019 12:10:57 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Alberto y Cristina cerrarán su campaña con un acto en Mar del Plata
            </title>
            <description>
                El Frente de Todos cerrará el jueves próximo su campaña de cara a la elección general del domingo 27 en Mar del Plata con un acto en un espacio abierto, del mismo modo que lo hizo en Rosario previo a las primarias del 11 de agosto.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 17 Oct 2019 11:34:23 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Gioja pidió “no cerrarle la puerta” a Monzó
            </title>
            <description>
                “Es un amigo”, definió el titular del PJ. Aseguró que el presidente Macri “perdió el norte”.
                El titular del Partido Justicialista (PJ), José Luis Gioja, opinó hoy que el presidente Mauricio Macri "ha perdido el norte" y calificó al oficialista Emilio Monzó, presidente de la Cámara de Diputados, como "un amigo" al que "no hay que cerrarle la puerta".
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 17 Oct 2019 11:20:54 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Macri: Hemos sido como un alcohólico recurrente con la inflación
            </title>
            <description>
                El presidente Mauricio Macri lamentó este jueves el resultado de la inflación de septiembre, que tocó su máximo en lo que va del año al posicionarse en el 5,9% mensual, y advirtió que “no podemos seguir conviviendo” con esa carrera en los precios porque en la Argentina “hemos sido como un alcohólico recurrente con la inflación”. 
                
            </description>
            <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 10:34:46 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Alberto Fernández y Cristina Fernández encabezan el acto por el Día de la Lealtad en La Pampa
                </title>
                <description>
                    El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, y su compañera de fórmula, Cristina Fernández de Kirchner, encabezarán esta tarde en La Pampa el acto central por el Día de la Lealtad peronista.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 10:14:34 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Para Lacunza, el próximo Gobierno tendrá hasta marzo para resolver el “reperfilamiento” de deuda 
                </title>
                <description>
                    El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, calculó este jueves que el próximo Gobierno nacional tendrá tres meses para resolver la negociación con los acreedores y establecer un esquema de reestructuración de la deuda que le permita al país el retorno al mercado de crédito.  
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 09:32:39 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Rubro por rubro: lo que más aumentó en el último año en Córdoba
                </title>
                <description>
                    Un detalle sobre la variación interanual de rubros críticos de la canasta.
                    El costo de vida de los argentinos se disparó 5,9% en septiembre, por lo que la suba acumulada en los primeros nueve meses del año alcanzó el 37,7% y la inflación trepó 53,5% en los últimos 12 meses.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                        Thu, 17 Oct 2019 09:12:21 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Se oficializó la renuncia del representante del Gobierno en el Consejo de la Magistratura 
                                    </title>
                                    <description>
                                        El Gobierno nacional oficializó este jueves la renuncia de su representante en el Consejo de la Magistratura, Juan Bautista Mahiques, quien se alejó de ese cargo para asumir como fiscal general de la Ciudad de Buenos Aires. 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 17 Oct 2019 08:46:14 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Aranguren: Estoy trayendo mis dólares al país para continuar viviendo
                                    </title>
                                    <description>
                                        El exministro de Energía contó cómo atraviesa sus días. Creó una consultora, pero dice que aún no genera ingresos. Cuestionó al Gobierno y, en especial, a Marcos Peña.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 17 Oct 2019 08:34:19 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Con 5,9%, septiembre tuvo el pico anual de inflación 
                                    </title>
                                    <description>
                                        En toda la gestión de Mauricio Macri, esa medición sólo fue superada dos veces. Los precios subieron 37,7% en el año y 53,5% en 12 meses. Ropa y salud lideran los aumentos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                                Thu, 17 Oct 2019 00:14:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Macri aseguró que “no hay nada que reivindicar del pasado” y pidió que voten
                                            </title>
                                            <description>
                                                En Río Cuarto y en Villa Carlos Paz, el Presidente marcó fuertes diferencias con el kirchnerismo. “La nueva etapa va a tener el foco puesto en el alivio”, prometió junto con sus candidatos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 17 Oct 2019 00:13:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
            Una testigo en el juicio Ledo dijo que Milani fue el militar que la detuvo en 1976
        </title>
        <description>
            Una testigo que este viernes prestó declaración en el juicio que se realiza en el Tribunal Oral Federal de Tucumán por la desaparición del soldado Alberto Ledo en junio de 1976, que tiene como imputado al exjefe de Ejército César Milani, indicó que el exmilitar fue una de las personas que la detuvo en su casa cuando tenía 17 años.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 18:25:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bullrich defendió al Presidente de las críticas de CFK: “Macri no es machirulo"
        </title>
        <description>
            La funcionaria aseguró que desde el kirchnerismo "cada vez agrandan más la grieta”.
            Luego de que la candidata a vicepresidenta Cristina Fernández de Kirchner tildara de "machirulo" al presidente Mauricio Macri, la ministra Patricia Bullrich defendió al mandatario y calificó la referencia de CFK como una agresión. Además, aseguró que no es machista.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:42:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo en Uruguay: denunciaron al intendente de Colonia por acoso sexual a un semana de las elecciones 
    </title>
    <description>
        El intendente de la ciudad de Colonia, Carlos Moreira, quedó este viernes involucrado en un supuesto caso de acoso sexual, a una semana de las elecciones generales en Uruguay.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:31:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vuelven a postergar el remate del avión de Lázaro Báez
    </title>
    <description>
        Estaba previsto para el 11 de octubre. Ahora, se realizará el 18.
        El Tribunal que juzga al detenido Lázaro Báez y sus cuatro hijos por presunto lavado de activos postergó una vez más el remate del avión del empresario decomisado en el marco de esta investigación penal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:18:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FMI dice que respaldará políticas que apunten a la estabilidad del país 
    </title>
    <description>
        El Fondo Monetario Internacional (FMI) aseguró al Gobierno argentino que tiene “compromiso” para ayudar al país y aclaró que apoyará políticas que “allanen el camino para una mayor estabilidad”. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:08:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lacunza: el acuerdo con el FMI está vigente y el dólar, sobrevaluado
    </title>
    <description>
        Aseguró que si gana Macri, los mercados están abiertos.
        Con Fernández, en cambio, deberá haber una renegociación, apuntó.Mar del Plata. El ministro de Hacienda de la Nación, Hernán Lacunza, consideró que si Mauricio Macri no es reelecto, el próximo gobierno deberá encarar “una renegociación” de la deuda argentina, pero en caso de ser ratificado “se puede reabrir un mercado voluntario de crédito”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:07:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Justicia prohibió al Gobierno entregar un bono de $ 5 mil a desocupados antes de las elecciones
    </title>
    <description>
        Lo resolvió la jueza María Servini. La iniciativa contemplaba un pago por única vez para unos 114 mil desocupados mayores de 18 años. Sica confirmó que acatarán la medida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 16:12:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Causa Río Turbio: condenaron a 4 años al expresidente de UIA, Juan Lascurain
    </title>
    <description>
        También condenaron a un exintendente de Río Turbio.
        El Tribunal Oral Federal 7 condenó este viernes a cuatro años de prisión al expresidente de la Unión Industrial Argentina, Juan Carlos Lascurain, y el e intendente de Río Turbio, Atanasio Pérez Osuna, por corrupción en la obra pública de esa localidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:39:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según Sica, el pacto que propone Fernández ya genera aumentos de precios y despidos
    </title>
    <description>
        El ministro dijo que el Gobierno acatará el fallo contra el bono de $ 5.000.El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, aseguró que la propuesta de la oposición para generar un acuerdo de precios y salarios “perjudica” en lo inmediato “a los consumidores y a los trabajadores” porque impulsa aumentos de precios y anticipa reestructuraciones de planteles, como "despidos y suspensiones".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 14:23:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Frigerio: Creemos que estamos cerca del balotaje
    </title>
    <description>
        El ministro del Interior llegó a San Juan junto al candidato a vicepresidente de Juntos por el Cambio, Miguel Ángel Pichetto.
        Al llegar a San Juan, el ministro del Interior, Rogelio Frigerio, consideró que Juntos por el Cambio puede llegar al balotaje, "y en esa instancia es otra cosa".
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 13:51:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Absolvieron al extitular de la Afip Ricardo Echegaray en una causa por falsa denuncia
    </title>
    <description>
        Fue en el juicio por falsa denuncia al exministro de Hacienda Alfonso Prat Gay. 
        El Tribunal Oral Federal (TOF) 4 absolvió hoy al ex titular de la Afip Ricardo Echegaray en el juicio por una supuesta falsa denuncia que le inició el ex ministro de Hacienda Alfonso Prat Gay.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 13:05:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Cristina y yo somos lo mismo", dijo Alberto Fernández y rechazó que surja el "albertismo"
    </title>
    <description>
        El candidato presidencial defendió la "unidad" lograda en el peronismo de cara a las elecciones.
        El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, defendió hoy la "unidad" lograda en el peronismo de cara a las elecciones del 27, dijo que Cristina Fernández de Kirchner y él son "lo mismo" y rechazó la idea de que surja el "albertismo", centrado en su figura política.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 12:31:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se disparó el precio del dólar en la Bolsa
    </title>
    <description>
        Bancos privados ofrecen el billete hasta en 62 pesos. El “contado con liqui” volvía a subir 2,8% y trepaba hasta los $ 75 . 
        Las tensiones financieras se van incrementando a medida que se acorta la recta final para las elecciones presidenciales que definirán un nuevo Gobierno en la Argentina. Y esto repercute en ese refugio de valor al que van los que tienen margen de ahorro: el dólar. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 12:23:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Negri denuncia a Hacemos por Córdoba por entrega masiva de sobres con votos "recortados"
        </title>
        <description>
            Analiza una presentación ante la Justicia Electoral. "Tenemos muchos casos. ¿De dónde sacaron los datos?", señaló el candidatos de Juntos por el Cambio. Dijo que hubo un envío masivo de cartas personalizadas con boletas cortadas de Macri junto a la de diputados de Hacemos por Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 12:18:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri: Estoy seguro de que vamos a arreglar la economía
    </title>
    <description>
        El presidente Mauricio Macri aseguró hoy que está “seguro” de que si es reelegido su equipo de trabajo podrá instrumentar las medidas necesarias para “arreglar la economía”. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 11:56:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Macri refutó a Cristina y afirmó que los K dejaron "el Banco Central vacío"
        </title>
        <description>
            "No lo puedo creer, honestamente ellos son así, no van a cambiar, ellos claramente quieren volver al Indec que no dice la verdad", dijo el Presidente.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 11:50:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rozenkrantz llamó a los empresarios a romper el "círculo del incumplimiento" de las leyes
    </title>
    <description>
        El presidente de la Corte Suprema de Justicia, Carlos Rosenkrantz, dijo hoy en la ciudad de Mar del Plata que las empresas deben adoptar un compromiso constante y visible con el derecho, para terminar con una "espiral descendente" de incumplimiento de las leyes, en el marco del 55° Coloquio de Idea.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 10:38:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Candidatos a diputados por Córdoba les responden a los chicos
    </title>
    <description>
        La charla debate, propuesta por La Voz, permitió que representantes de cinco fuerzas que aspiran a ocupar cargos legislativos nacionales conversen con alumnos de entre 16 y 17 años.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 09:23:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Educación, pobreza y empleo, lo que más preocupa a los adolescentes
    </title>
    <description>
        Estudiantes que votan por primera vez entrevistaron a los candidatos a diputados por Córdoba. Intenso ida y vuelta. Asistieron Soher el Sukaria, Eduardo Fernández, Liliana Olivero, Rodrigo Agrelo y Roberto Birri.
        
    </description>
    <pubDate>
                                Fri, 18 Oct 2019 09:17:25 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Idea: avanza el primer trazo de un acuerdo empresarial-sindical
                            </title>
                            <description>
                                En el Coloquio del instituto empresarial, Héctor Daer lo reclamó sin vueltas. Quieren que se extienda hasta mitad de 2020. Dan por hecha una victoria del Frente de Todos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 09:13:40 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Aviones oficiales y privados para volar hacia el acto del Día de la Lealtad
                                </title>
                                <description>
                                    Se utilizaron las naves de las Gobernaciones de La Rioja, Tucumán, Santiago del Estero y La Pampa. También hubo de empresas privadas contratadas, entre ellas, la nave que trasladó a Alberto Fernández. Desde el Frente de Todos informaron que el vuelo del candidato presidencial fue abonado con fondos de campaña del espacio.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 09:09:27 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Caserio viajó a La Pampa en el avión con Alberto Fernández
                                </title>
                                <description>
                                    El senador nacional y titular del PJ provincial es uno de los pocos peronistas cordobeses que estará esta tarde en el acto en Santa Rosa. En el mismo vuelo, además, del candidato presidencial, viajaron varios dirigentes que suenan como posibles ministros, si el Frente de Todos gana las elecciones presidenciales.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 09:07:14 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El gran acto de unidad del PJ, sin Schiaretti: las razones de la ausencia 
                                </title>
                                <description>
                                    En Santa Rosa, La Pampa, Alberto Fernández y Cristina Kirchner recibieron el apoyo de la mayoría de los gobernadores peronistas. Uno de los ausentes fue el cordobés. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 09:05:25 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El Gobierno asegura que no hay motivos para que el dólar suba más
                                </title>
                                <description>
                                    Aunque el Banco Nación lo sostiene en $ 59,50, en la Bolsa ya vale $ 73 pesos. Hay temor a lo que pase luego de las elecciones. Niegan que se cierre más el “cepo”.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 08:15:48 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El PJ en pleno tributó su lealtad a los Fernández 
                                </title>
                                <description>
                                    Alberto llamó a redoblar esfuerzos para ganar el 27 y acusó de “mentiroso” a Macri. Cristina prometió investigar el destino de la deuda. Hubo 12 gobernadores. No fue Schiaretti.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Macri insiste en “darla vuelta” y espera a un millón en el Obelisco
                                </title>
                                <description>
                                    El Presidente ayer siguió la gira “Sí, se puede” en el norte de Santa Fe y Chaco. Llamó a defender la libertad y pidió tiempo. El macrismo espera un respaldo masivo mañana en Buenos Aires. Hay convocatorias en Córdoba.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 00:04:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La lealtad, entre Fernández y la “boleta corta” de Schiaretti
                                </title>
                                <description>
                                    La CGT regional celebró ayer con los candidatos de Hacemos por Córdoba, pero con “guiños” para Alberto Fernández. Hubo acto schiarettista de las 62 Organizaciones y los “K” hicieron uno en Unión Eléctrica.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 00:02:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La Corte Suprema le dio otro golpe a Macri 
                                </title>
                                <description>
                                    La “mayoría peronista” desestimó el pedido de explicaciones sobre IVA y Ganancias. El Gobierno nacional debe afrontar las rebajas impositivas sin afectar recursos de las provincias.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 00:02:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Los jóvenes dieron un ejemplo de compromiso
                                </title>
                                <description>
                                    Contrastar propuestas no es una opción de quien asume una candidatura, sino una obligación cívica. Educación, pobreza y empleo, lo que más preocupa a los adolescentes
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Lavagna: Nada se resuelve si la economía no arranca
                                </title>
                                <description>
                                    El candidato presidencial Roberto Lavagna (Consenso Federal) afirmó que “con dos políticas totalmente distintas y opuestas, los gobiernos de Cristina Kirchner y de Mauricio Macri nos llevaron a este nivel de estancamiento de la economía”, y aseveró que temas como el déficit fiscal y la deuda “no se resolverán si la economía no arranca”.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
            Alberto Fernández se enojó con un periodista y dijo que Macri “ya es historia”
        </title>
        <description>
            Le pidió al Presidente que no haga subir el dólar. "Andá a trabajar de periodista", le dijo a un movilero. Lo consultaron sobre la ausencia de Cristina en varios actos. A Córdoba CFK no vino durante la campaña.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 11:00:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Macri estuvo potente y contundente, y Alberto quedó acorralado por la mentira y el pasado”
    </title>
    <description>
        Lo dijo la ministra Bullrich. El electo gobernador de Mendoza también elogió a Macri.
        La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, destacó este lunes la participación del presidente Mauricio Macri en el debate que se realizó ayer y consideró que estuvo “potente y contundente”, mientras que cuestionó a su principal rival, el aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, porque advirtió que quedó “acorralado por la mentira y el pasado”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 10:00:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Segundo debate presidencial: ¿cómo les fue a los candidatos en el chequeo?
    </title>
    <description>
        Los candidatos a presidente fueron más precisos en sus afirmaciones, según las primeras verificaciones que realizó Chequeado.
        Los candidatos a presidente fueron más precisos en sus afirmaciones, según las primeras verificaciones que realizó Chequeado durante el segundo debate que se llevó a cabo en la noche del domingo en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires (UBA). De 10 frases chequeadas, hubo 8 verdades, un exagerado y un insostenible.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:29:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Macri y Fernández: duros cruces en el segundo debate
        </title>
        <description>
            Presentaron un duelo verbal picante, con referencia a la corrupción y a la seguridad. Espert logró marcar agenda con preguntas incómodas y confrontó con Fernández.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:14:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Un debate más picante con un saldo muy positivo”, el diagnóstico del Frente de Todos
    </title>
    <description>
        En el Frente de Todos aseguraron este lunes que la segunda y última instancia del debate fue “más picante” y que arrojó un “saldo muy positivo” para su candidato a presidente, Alberto Fernández. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:13:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández: No esperen que le de soluciones fáciles al tema de la seguridad
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:07:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri: Por el precio de una autopista kirchnerista, nosotros hacemos dos
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:07:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Todos buscan mostrar optimismo en la lectura del día después del segundo debate presidencial
    </title>
    <description>
        Miguel Ángel Pichetto dijo que Macri estuvo en “un plano superior”. Felipe Solá cree que el debate ayudó a fidelizar votos. Espert al final calificó con un “cuatro” al Presidente y al candidato del Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 07:51:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La pregunta de Espert sobre corrupción que incomodó a Fernández: "¿Usted no vio nada?"
    </title>
    <description>
        En el bloque de empleo, producción e infraestructura, el economista de Despertar aprovechó su tiempo para preguntarle al del Frente de Todos por su pasado en el kirchnerismo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 07:00:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En las redes sociales, sólo hubo réplica de las propuestas
    </title>
    <description>
        En especial en Twitter y en Facebook, los referentes repitieron sus posiciones. Tramos de videos de las posiciones y “flyers” con frases fueron las principales tácticas de difusión.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 03:12:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri interpeló al votante que ya tiene
    </title>
    <description>
        Llama la atención que aquello que no le funcionó al resto de la oposición al kirchnerismo para ganarle, ahora Macri lo utilice después de una gestión entera de gobierno.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 03:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cómo cambió cada uno entre los dos debates
    </title>
    <description>
        Tres actores hablaron desde el progresismo, destacando la desigualdad; y los otros tres, desde un conservadurismo envalentonado hacia la mano dura.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 03:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un debate entre el país deseado y el país real
    </title>
    <description>
        Macri recuperó la iniciativa cuando habló de corrupción y Fernández fue contundente sobre la situación social. Macri y Fernández: duros cruces en el último debate
         
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 03:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández en Buenos Aires y Macri en Jujuy
    </title>
    <description>
        Después del debate, los candidatos encaran sus últimas acciones antes de las elecciones del domingo que viene. El Presidente irá al norte y el referente del Frente de Todos apoyará candidatos en Buenos Aires.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 03:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri: Ellos abandonan a las víctimas del delito y alientan a las barras bravas
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 02:37:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Espert: Hay que decir la verdad aunque cueste votos, el sistema jubilatorio argentino es una estafa
    </title>
    <description>
        El candidato de Unite por la Libertad y la Dignidad contó que al día de hoy, por cada jubilado hay dos activos, cuando en realidad se necesitarían cuatro.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 02:03:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri prometió cambiar la fórmula de indexación de los créditos UVA para ajustarlos por salario
    </title>
    <description>
        El presidente aseguró que, de ser reelecto, la propuesta se haría efectiva a partir del primero de enero de 2020. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 02:02:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Tenemos que ocuparnos de los pobres, el presidente no lo hace
    </title>
    <description>
        El candidato del Frente de Todos contó que la pobreza será una de sus principales ocupaciones en caso de llegar a la presidencia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 02:01:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lavagna: Me pone contento de que Macri anuncie que los créditos UVA se vayan a indexar por salarios
    </title>
    <description>
        El candidato de Consenso Federal apoyó la medida propuesta por Macri con relación a los créditos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 02:00:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Espert, duro con Macri y Fernández
    </title>
    <description>
        El candidato de Unidos por la Libertad y la Unidad criticó a los candidatos del Frente de Todos y de Juntos por el Cambio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 01:58:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los tres momentos del debate en los que se mencionó a Cristina Fernández
    </title>
    <description>
        Cristina Fernández es un nombre con un fuerte peso específico en la historia política argentina. Tras sus dos mandatos como presidenta de la Nación, la actualmente senadora optó por correrse en el armado de la oposición y acompañar en la fórmula presidencial a Alberto Fernández como candidata a vice.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 01:39:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La polémica frase de Gómez Centurión sobre sus seguidores en Twitter: "¡Estos sí son 30 mil!" 
    </title>
    <description>
        El candidato a Presidente celebró esa cifra con un tuit que despertó polémica en los usuarios de la red social. 
        Juan José Gómez Centurión, veterano de Malvinas, candidato a Presidente y ferviente defensor de las dos vidas, volvió a ser polémica tras el debate, donde se lo vio más seguro que la semana pasada. Sin embargo, la controversia se produjo no por sus declaraciones, sino por el comentario que realizó en su Twitter, celebrando alcanzar los 30 mil seguidores. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 01:32:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri y Alberto Fernández, mano a mano en el debate: el último cruce antes de las Elecciones
    </title>
    <description>
        Los dos principales candidatos a ganar los comicios del 27 de octubre en la Argentina enfrentaron posiciones en el encuentro que se llevó adelante en la Facultad de Derecho de la UBA.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 01:24:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Espert le habló a Grabois y este le contestó por Twitter
    </title>
    <description>
        El disparador fueron los piquetes, durante el debate. El líder social recogió el guante, aunque le reconoció algo al liberal.
        Durante el debate presidencial desarrollado en la Facultad de Derecho de la UBA, José Luis Espert habló sobre los piquetes y las medidas que tomaría, en caso de ser elegido como presidente. Pero también personalizó la situación en Juan Grabois, el líder de la Confederación de Trabajadores de la Economía Popular (CTEP), a quien le dedicó un "cuidado".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 01:21:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El papel que se le cayó a Macri y el gesto de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Durante el debate, una hoja de los apuntes del Presidente cayó al suelo. Alberto Fernández hizo el amague para recuperarla, pero Macri fue más rápido.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 01:12:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El supuesto audífono de Macri que despertó polémicas en las redes sociales
    </title>
    <description>
        Una mancha negra en la oreja del Presidente parecía simular un intercomunicador. Los asesores de Mauricio Macri hablaron sobre el tema.
        En medio del debate presidencial, algunos usuarios de las redes sociales postearon fotos del Presidente e hicieron referencia a una mancha negra sobre su oído derecho.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 00:55:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los personajes presentes en el debate presidencial en la UBA
    </title>
    <description>
        Fueron todos invitados por los candidatos presidenciales. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 00:40:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Espert: A los argentinos nos va mal porque hemos normalizado la anormalidad
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 00:38:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Lo único que hizo Macri en energía fue llenarle los bolsillos a sus amigos
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 00:38:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Necesitamos darle a los argentinos viviendas y vamos a construirlas
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 00:38:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Alberto Fernández, sobre las protestas en Chile: Gracias a Dios en Argentina no ha habido reacciones de esta naturaleza
        </title>
        <description>
            El candidato del Frente de Todos se refirió a los incidentes en el país vecino, tras el aumento del transporte. “¿Qué hubiera dicho Macri si esto pasaba en Venezuela?”, preguntó.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:56:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri y Alberto Fernández: el uso del "ellos" y "una actitud de menos perdedor"
    </title>
    <description>
        Especialistas opinaron sobre el destinatario de los discursos que se oyeron en el segundo debate. ¿Puede cambiar algún voto?
        ¿A quién le hablaron los principales candidatos a presidente en el debate del último domingo? ¿Se pudo convencer a los indecisos que aún no decidieron su voto? ¿Lograron que alguien cambiara sus preferencias luego de las Paso del 11 de agosto?
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:23:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri: Permitimos que una minoría tome el control del país y diga que va por todo
    </title>
    <description>
        "Estamos acá porque entendimos que juntos teníamos que ir levantando la voz y decir 'Basta, se acabó, hasta acá llegaron, este es nuestro país'", dijo el Jujuy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:09:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por inflación e incertidumbre electoral,  hay ajustes de precios y límites de stocks
    </title>
    <description>
        En alimentos y en bebidas, las subas van del cinco al 22%. En insumos industriales, pega la actualización diaria del dólar. También hay dificultades con la reposición de algunos productos. Quejas por “especulación”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 00:14:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crisis en Chile: envíos reprogramados y  preocupación en las empresas cordobesas
    </title>
    <description>
        El caos social en el país vecino sorprendió a las firmas locales que tienen negocios allá. Chile es el quinto destino de las exportaciones que surgen desde la provincia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La nueva liga láctea, con semillero en Córdoba
    </title>
    <description>
        La pérdida de liderazgo de Sancor en el sector impulsó el desarrollo de pymes que captaron la leche que dejó la cooperativa. Entre las que más crecieron, hay empresas de la provincia, en su mayoría de la zona de Villa María.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los precios contenidos, una bomba de tiempo con cronómetro político
    </title>
    <description>
        Los términos que adoptó la política y la aceleración de los acontecimientos financieros desde las elecciones primarias le dieron forma al riesgo que asoma detrás del 27 de octubre: el descongelamiento de las tarifas, la renovada presión sobre el dólar y las remarcaciones frente a un eventual acuerdo de precios constituyen otra catapulta para la inflación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pese a las ventas del Central, el dólar sube antes de los comicios
    </title>
    <description>
        El precio del billete estadounidense escaló otros 27 centavos y alcanzó los $ 60,99. Las reservas cayeron U$S 563 millones. En el mercado mayorista, se concretó el mayor volumen operado en lo que va del mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández y Macri, otro día de cruces en  la recta final  de la campaña
    </title>
    <description>
        El Presidente estuvo ayer en Jujuy y aseguró que hay una “revolución de los pacíficos”. El candidato del Frente de Todos dijo que Macri “ya es historia” y advirtió sobre un “golpe de mercado”.
        
    </description>
    <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Impuestos en el camino del ahorro
            </title>
            <description>
                Mientras grandes patrimonios analizan cómo evitar nuevos impuestos, pequeños ahorristas se quedan sin opciones.
                Para que Argentina pueda salir del subsuelo y comenzar a crecer en forma sostenida, necesita un nivel de inversión que pocas veces se ha visto en el país. Para esto hace falta financiamiento, y como los grifos externos están cerrados, es necesario el ahorro interno.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Aun con “gatillo”, la partida salarial creció en línea a gastos e ingresos
            </title>
            <description>
                Hasta agosto, los salarios de la administración pública provincial se ajustaron con la llamada “cláusula gatillo”, replicando mes a mes la fuerte inflación en Córdoba.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Dónde se fue la plata del FMI, la pregunta de Fabiana 
                </title>
                <description>
                    La Argentina es un gastador serial, y lo peor es que no tiene conciencia de que vive de prestado.
                    “Yo quisiera que me expliquen en qué se gastaron los 57 mil millones de dólares que le prestaron al presidente Macri. ¿Dónde están? Mis hermanos hablan, pero la verdad es que yo no sé decirles dónde se fue esa plata”, dice Fabiana, una ciudadana que, como tantos, quedó atrapada en la “grieta” familiar en pleno Día de la Madre. Sus hermanos le daban la razón al candidato presidencial Alberto Fernández cuando en el primer debate le espetó a Mauricio Macri: “De los 39 mil millones de dólares que nos dio el FMI, 30 mil millones se lo llevaron sus amigos los banqueros”.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    “Andá a trabajar de periodista”, repercusiones después de la frase de Alberto Fernández 
                </title>
                <description>
                    Diputados y desde el Colectivo “Más Democracia” expresaron su opinión sobre la frase del candidato a presidente. 
                    Diputados nacionales de la UCR repudiaron este lunes los dichos del candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, quien en un contacto con los medios de comunicación y ante una pregunta le respondió a un cronista"andá a trabajar de periodista".
                    
                </description>
                <pubDate>
                Mon, 21 Oct 2019 21:06:16 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Ataques a la prensa durante las protestas frente al consulado chileno
            </title>
            <description>
                Agrupaciones de izquierda provocaron incidentes en el centro porteño. Un camarógrafo fue atacado entre 10 personas. 
                Periodistas y camarógrafos fueron atacados mientras realizaban la cobertura de la protesta frente al consulado chileno por la situación de crisis que vive el país trasandino. Los ataques por parte de los manifestantes de izquierda comenzaron después de las 18.30. 
                
            </description>
            <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 20:36:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Insólito: Negri recibió en su domicilio el voto armado de Macri con la boleta corta del PJ
    </title>
    <description>
        Al número uno de la lista de Diputados de Juntos por el Cambio también le llegó por correo el voto cortado con la lista de sus oponentes.
        Asegura que irá a la Justicia Federal para ampliar el planteo que realizó el viernes último.
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 20:17:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Violenta protesta frente al consulado chileno: grupos de izquierda generaron destrozos, hay detenidos 
    </title>
    <description>
        Agrupaciones de izquierda y manifestantes chilenos se congregaron “en solidaridad” con el país trasandino. 
        Partidos de izquierda y residentes chilenos en la Argentina se concentraron hoy frente al Consulado de Chile, a solo metros de la Plaza de Mayo, para protestar contra el toque de queda, el estado de emergencia y la represión policial y militar que se vive en el país vecino y que ya provocó al menos 11 muertos y cientos de heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 20:04:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández le pidió a Macri que, si pierde, "no se enoje otra vez y no maltrate a los argentinos"
    </title>
    <description>
        El candidato por el Frente de Todos estuvo en Bahía Blanca. “Lo único que va a pasar es un cambio de gobierno”, indicó Fernández. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 19:33:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Negri y Austin repudiaron respuesta de Alberto Fernández a un periodista
    </title>
    <description>
        Diputados nacionales de la UCR repudiaron hoy los dichos del candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, quien en un contacto con los medios de comunicación y ante una pregunta le respondió a un cronista"andá a trabajar de periodista".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 19:23:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Luz y Fuerza: dos listas le disputarán la conducción a Suárez en diciembre
    </title>
    <description>
        El sindicato de Luz y Fuerza celebrará elecciones el 6 de diciembre y tres listas competirán para conducir el gremio que actualmente atraviesa un conflicto con la empresa de energía Epec y se encuentra bajo investigación por lavado de dinero en la Justicia Federal. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 18:48:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lacunza explicó los detalles de la deuda y refutó al kirchnerismo
    </title>
    <description>
        El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, expuso hoy en la reunión de Gabinete nacional un informe sobre el crédito que el país tomó ante el Fondo Monetario Internacional (FMI) y explicó la evolución de la deuda tanto durante el actual gobierno como durante el kirchnerismo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 17:43:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Encuentro Vecinal Córdoba devolvió $ 3,1 millones sobrantes de la impresión de boletas para la elección
    </title>
    <description>
        El partido de Aurelio García Elorrio hizo la entrega este lunes. El monto se suma al $ 1,2 millones reintegrados por el mismo concepto en las Paso. en 2017 había hecho lo mismo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 17:35:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dólar: cuánto vale a una semana de las elecciones presidenciales
    </title>
    <description>
        A pocos menos de una semana de las elecciones presidenciales, el dólar cerró este lunes a 61,95 pesos para la venta, según el valor informado por el Banco Central.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Mon, 21 Oct 2019 17:35:39 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Natalia de la Sota sigue haciendo campaña con las boletas de Fernández y Schiaretti
                </title>
                <description>
                    Estuvo en La Para, donde fue recibida por su intendente, Martín Guzmán. Habló de su padre y de la relación que había tenido con el kirchnerismo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Mon, 21 Oct 2019 17:24:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Bullrich cruzó a Alberto Fernández y dijo que sólo con políticas sociales no bajan los delitos
            </title>
            <description>
                La titular de Seguridad reiteró que a fin de año, el país tendrá “la tasa más baja de homicidios desde que se mide este tipo de delitos”, y recalcó que ello implica “una reducción del 30%” durante los últimos tres años.
                
            </description>
            <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 14:45:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Facebook lanza un centro de operaciones para "asegurar las conversaciones" de cara a las elecciones del domingo
        </title>
        <description>
            Trabajarán equipos multidisciplinarios que combinarán inteligencia artificial y revisión humana "para responder a posibles incidentes que puedan registrarse" en las plataformas, describió la red social.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 14:32:47 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cuadernos: la Cámara Federal avaló las declaraciones de los arrepentidos
        </title>
        <description>
            Entendió que el juez Claudio Bonadio "ha dado cumplimiento" a lo dispuesto en la ley 27.304 (conocida como la "ley del arrepentido") "en cuanto a corroborar el cumplimiento de las obligaciones que los imputados arrepentidos contrajeron en el marco del acuerdo de colaboración".
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 14:01:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Schiaretti: Sea quien sea presidente, vamos a tener una buena relación
        </title>
        <description>
            Ratificó la voluntad del Gobierno provincial de “trabajar codo a codo”, con Macri o Fernández, “para superar esta crisis”.  Desde Río Cuarto, hizo campaña por sus candidatos a diputados.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 12:23:05 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El enojo de Alberto Fernández: "¡Pero andá a trabajar de periodista!"
        </title>
        <description>
            El candidato a presidente del Frente de Todos cruzó a Rodrigo Jorge, de Radio Mitre, el día después del debate presidencial.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 12:12:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La promesa de Macri sobre los UVA: Los créditos se ajustarán por salario y no por inflación
    </title>
    <description>
        En medio del segundo debate presidencial, el candidato de Juntos por el Cambio aseguró que, desde enero, la indexación dejará de ser por el índice de precios.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:56:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Grabois rechazó las afirmaciones de Espert y dijo que fue objeto de una "amenaza" en el debate
    </title>
    <description>
        En medio del debate de ayer y cuando exponía sus propuestas sobre seguridad, Espert sostuvo que "piquetero que corta la calle, piquetero que termina preso" y lanzó: "Cuidado Grabois!".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:34:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Lacunza: Si gana Macri, habrá un desembolso inmediato del FMI
        </title>
        <description>
            El ministro de Hacienda alertó que si el Frente de Todos se impone en las elecciones tendrá que "encarar una renegociación rápida" con el organismo de crédito.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 08:23:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
        Alberto Fernández se enojó con un periodista y dijo que Macri “ya es historia”
    </title>
    <description>
        Le pidió al Presidente que no haga subir el dólar. "Andá a trabajar de periodista", le dijo a un movilero. Lo consultaron sobre la ausencia de Cristina en varios actos. A Córdoba CFK no vino durante la campaña.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:00:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Le niegan excarcelación a De Vido y le prorrogan su prisión preventiva por la causa Río Turbio
        </title>
        <description>
            El Tribunal Oral Federal (TOF) 1 rechazó hoy excarcelar al detenido ex ministro de Planificación Julio de Vido, en el marco de la causa conocida como Río Turbio y prorrogó su prisión preventiva por otros seis meses, información a Télam fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 19:17:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Elecciones 2019: Cristina Fernández y el método para evitar la "manipulación de datos"
        </title>
        <description>
            A través de un video, la candidata a vicepresidenta mostró cómo el Frente de Todos trabaja con mesa testigo y ponderó la tarea de sus fiscales.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:57:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ordenan no repartir votos cortados
    </title>
    <description>
        La Justicia dispuso que sólo podrán entregar boletas de sus respectivos partidos. Es la respuesta por el "delivery de votos" que denunció Juntos por el Cambio el viernes. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:54:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La izquierda cierra su campaña frente al consulado de Chile
    </title>
    <description>
        También protestará en la embajada de España, por la crisis en Cataluña.
        Habrá marchas en Nueva Córdoba desde las 18. El Frente de Izquierda-Unidad anunció que hará su cierre de campaña en Córdoba este miércoles 23 con un acto frente al consulado de Chile "para apoyar la rebelión popular". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:29:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández prometió "trabajo digno" para terminar con la "uberización" de la economía
    </title>
    <description>
        “Yo quiero que los argentinos tengan un trabajo digno, con obra social, con aportes para una jubilación a futuro. Quiero terminar con la ‘uberización’ de la economía argentina…¡basta de tratarnos como empleados de Uber! ¡Somos Argentina!”, dijo en tono encendido Alberto Fernández, en un multitudinario acto realizado esta tarde en Malvinas Argentina, un distrito del noroeste del conurbano bonaerense. El candidato presidencial del Frente de Todos, habló desde un escenario que compartió con los intendentes de la zona y con Sergio Massa, el gran referente bonaerense que se sumó al frente opositor peronista/kirchnerista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:19:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Municipalidad de Córdoba, segunda en transparencia a nivel nacional
    </title>
    <description>
        El ranking fue elaborado por el Ieral. Quedó detrás de Godoy Cruz, Mendoza.
        La Municipalidad de Córdoba quedó segunda en un ranking de transparencia elaborado por el Instituto de Estudios Económicos sobre la Realidad Argentina y Latinoamericana (Ieral) de la Fundación Mediterránea.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:39:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ARA San Juan: se negó a declarar el primer marino llamado a indagatoria 
    </title>
    <description>
        Estaba al frente del área de Logística cuando el submarino perdió contacto con la Base Naval.
        El capitán de corbeta Jorge Andrés Sulia, ex jefe de Logísitica del Comando de la Fuerza de Submarinos (COFS), se negó a declarar hoy ante la jueza federal de la localidad patagónica de Caleta Olivia, en la primera indagatoria de la causa que investiga el hundimiento del ARA San Juan y sus 44 tripulantes en el Atlántico Sur, en noviembre de 2017, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:22:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mario Negri: Schiaretti juega por fuera de lo que establece el código electoral
    </title>
    <description>
        El candidato a diputado de Juntos por el Cambio denunció que Hacemos por Córdoba está mandando su boleta junto con las facturas de Epec y que además están haciendo inteligencia con bases de datos. Mirá Voz y voto esta noche a las 21 por Canal C y LaVoz.com.ar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 17:06:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mestre anunció la "transición abierta"
    </title>
    <description>
        El intendente dijo que todos los datos que se pondrán a disposición de la administración electa, serán accesibles para toda la ciudadanía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:42:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Faurie sobre las protestas en la región: "Hay métodos casi calcados para generar violencia"
    </title>
    <description>
        El canciller argentino lamentó la violencia en Chile. "Hay intentos desestabilizadores", señaló.
        El canciller Jorge Faurie afirmó hoy que existen "intentos desestabilizadores" en las protestas que cobraron vidas en Chile y en Ecuador, y advirtió que el Gobierno está "muy atento" a lo que pueda pasar en la Argentina luego de los disturbios frente al consulado chileno.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 13:37:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Universidad Di Tella prevé una inflación del 30% para los próximos 12 meses
    </title>
    <description>
        La inflación esperada por la población para los próximos 12 meses se mantiene en el 30%, según los resultados de la Encuesta de Expectativas de Inflación correspondiente a octubre realizada por la Universidad Torcuato Di Tella (UTDT).
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 13:03:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Al paro de los judiciales se sumó ahora la caída del sistema del Poder Judicial de la Nación
    </title>
    <description>
        La actividad en el Poder Judicial de la Nación se encontraba hoy prácticamente paralizada producto de un nuevo paro de 48 horas protagonizado por la Unión de Empleados de la Justicia de la Nación (UEJN) y la caída del sistema, que mantenía inactivo al portal web y, por ende, la difusión y consulta de expedientes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 12:57:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mestre sobre las posibles sanciones a Movypark
    </title>
    <description>
        Ramón Mestre, intendente de Córdoba, aseguró que analizan la posibilidad de dar de baja la licitación de Movypark si se comprueba que hubo usuarios de la aplicación afectados por la vulnerabilidad respecto al acceso de datos personales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 12:39:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Según Sica, la posibilidad de que Fernández gane las elecciones obliga al Gobierno a tomar “medidas kirchneristas”
    </title>
    <description>
        El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, justificó que el Gobierno de Mauricio Macri haya tomado “medidas kirchneristas”, como el control de cambios y el reperfilamiento de la deuda luego de las Paso, ante los cambios en las variables económicas por el triunfo del candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 11:56:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Solá, sobre Chile: “Hace mucho tiempo que no miden bien la temperatura del descontento social, se acumuló y explotó”
    </title>
    <description>
        Felipe Solá, el potencial canciller del candidato a presidente del Frente de Todos, Alberto Fernández, analizó las violentas protestas sociales que se desataron en Chile y que hasta este martes arrojaron un saldo de 15 muertes. “Hace mucho tiempo que no miden bien la temperatura del descontento social, se acumuló, explotó y no tienen respuesta”, opinó. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 10:42:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los diputados nacionales se aumentaron sus dietas un 32%: el sueldo de bolsillo quedó en $ 150 mil
    </title>
    <description>
        Los diputados nacionales recibieron un aumento del 32 por ciento en sus dietas, lo que dejó sus salarios de bolsillo en torno a los 150 mil pesos mensuales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 10:05:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pichetto: Hay un tufillo cubano en la Argentina y en otros lados de Latinoamérica
    </title>
    <description>
        El candidato a vicepresidente del frente Juntos por el Cambio, Miguel Ángel Pichetto, advirtió este martes sobre la existencia de un “tufillo cubano en la Argentina” y en otros países de Latinoamérica, en donde –denunció– hay “procesos organizados de desestabilización”
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 09:19:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lacunza: Si gana Macri, habrá un desembolso inmediato del FMI
    </title>
    <description>
        El ministro de Hacienda alertó que si el Frente de Todos se impone en las elecciones tendrá que "encarar una renegociación rápida" con el organismo de crédito.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 08:23:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández, sobre las protestas en Chile: "Gracias a Dios, en Argentina no ha habido reacciones de esta naturaleza"
    </title>
    <description>
        El candidato del Frente de Todos se refirió a los incidentes en el país vecino tras el aumento del transporte. “¿Qué hubiera dicho Macri si esto pasaba en Venezuela?”, preguntó.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:56:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Cómo son los desvíos de tránsito por el cierre de campaña de Macri en Córdoba
        </title>
        <description>
            Habrá movilizaciones en Nueva Córdoba y el centro.
            Por el cierre de campaña de Mauricio Macri, este jueves habrá cortes y desvíos en la ciudad de Córdoba. A continuación, los detalles.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 08:03:54 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La Nación ya compensa a las provincias por IVA y Ganancias
                </title>
                <description>
                    Tras el fallo de la Corte, gira recursos a las provincias que presentaron demandas. Pero todas las jurisdicciones recibirán fondos. Sólo por la baja del IVA, serán $ 10 mil millones. El costo superior al estimado por Nación.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Por la incertidumbre, suben las ventas en construcción y en electrodomésticos
                </title>
                <description>
                    En materiales para obras, la demanda se incrementó hasta un 50%, según referentes del sector en Córdoba. El cliente apunta a canalizar los pesos y a cubrirse por la inestabilidad de la economía que se viene.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Thu, 24 Oct 2019 00:12:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Alberto Fernández: Soy enemigo de tomar deuda porque te condiciona
                    </title>
                    <description>
                        Aseguró que analizaría el tema si el gobernador Schiaretti le pidiera avales para tomar crédito. Admitió que tiene diferencias con el mandatario, pero prometió diálogo.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El factor bonaerense que jaquea al “Sí, se puede”
                </title>
                <description>
                    Donde más necesita Macri remontar es donde más inconvenientes tiene. Sin Buenos Aires, no hay milagro posible. 
                    El presidente Mauricio Macri tendrá hoy en Córdoba una nueva muestra de que su vínculo con la provincia es a prueba de crisis y de indicadores socieconómicos a la baja. La isla macrista, y aún mayoritariamente antikirchnerista, sumará nuevas postales a un álbum por demás prolífero.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Antes del cierre en Córdoba, Macri pidió otra chance 
                </title>
                <description>
                    El Presidente compartió un acto con la gobernadora María Eugenia Vidal en la ciudad de Mar del Plata. Hoy tendrán cierres de campaña por separado: él llega a Córdoba y ella estará en Buenos Aires.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:05:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Crese perdió un juicio millonario y se dilata su liquidación societaria
                </title>
                <description>
                    Guía Laboral, una empresa a la que se vincula con Hugo Moyano, le ganó una demanda por facturas impagas de 2011 y de 2012. Aunque ya no tiene empleados y sus funciones son mínimas, Crese sigue activa. Su presidente recomendó a Mestre que la disolviera.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:02:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Arreglo extrajudicial para expropiar un club
                </title>
                <description>
                    La Municipalidad de Córdoba llegó a un acuerdo extrajudicial por el que se expropian las instalaciones del actual Polideportivo General Bustos, en la zona norte de la ciudad.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pichetto dijo que se "anuncian resultados que no se van a dar" el domingo
                </title>
                <description>
                    El candidato reivindicó la campaña del oficialismo y dijo que "es un fenómeno que está ocurriendo en las calles".
                    El candidato a vicepresidente de Juntos por el Cambio, Miguel Pichetto, dijo este miércoles que el domingo hay una "elección nueva, distinta" a las Paso y vaticinó que "algunos anuncianresultados que no se van a dar", en alusión al peronismo, que confía en el triunfo, al tiempo que acusó a Alberto Fernández de hacer "apología del pobrismo".
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 23 Oct 2019 23:52:23 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Alberto Fernández: Decidí que no voy a seguir hablando con Mauricio Macri
            </title>
            <description>
                El candidato sostuvo que sus “aspiraciones con Macri son mínimas”.
                A cuatro días para las elecciones presidenciales, el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández, sostuvo que decidió "no seguir hablando" con el Presidente y enfatizó que sus "aspiraciones con Mauricio Macri son mínimas".
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 23:42:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández volvió a criticar a Schiaretti: "No entiendo su posición"
        </title>
        <description>
            "No puede darle lo mismo que al país lo gobierne Macri o nosotros, porque realmente tenemos proyectos muy distintos", remarcó en diálogo con La Voz. Y añadió: "No les puedo hacer pagar a los cordobeses que yo tenga alguna diferencia política con el gobernador".
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 23:10:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández: No soy prepotente con los periodistas
        </title>
        <description>
            El candidato presidencial habló de una eventual relación con los medios, en el caso de llegar a la Casa Rosada. Explicó su reacción con un periodista de Radio Mitre, en Buenos Aires. Dijo que los periodistas deben atenerse las críticas, porque se expresan en un “escenario de debate público”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 23:09:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Consenso Federal cerró su campaña en Córdoba
        </title>
        <description>
            Roberto Birri afirmó que están dadas las condiciones para que Lavagna enfrente a Alberto Fernández en el Ballotage.
            Consenso Federal Córdoba cerró su campaña con un acto encabezado por el principal candidato a diputado nacional Roberto Birri.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 21:40:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández llamó a sus seguidores a sumar más votos para el domingo y advirtió sobre la pérdida de reservas en el Central
    </title>
    <description>
        El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, instó este miércoles a sus simpatizantes a redoblar esfuerzos para hacer mayor el domingo que viene la diferencia a favor que sacó en las Paso.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 21:28:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Frente de Izquierda Unidad cerró su campaña frente al consulado de Chile
    </title>
    <description>
        “Los trabajadores debemos imitar el rechazo del pueblo y la juventud de Chile a las recetas del FMI", expresaron.
        El Frente de Izquierda Unidad realizó este miércoles su acto de cierre de campaña frente al consulado de Chile, en la recta final para las elecciones generales del 27 de octubre. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 21:20:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Central vendió U$S 600 M pero el dólar igual subió $ 1
    </title>
    <description>
        Ahorristas e inversores se cubren de una eventual nueva devaluación. Si bien el sistema financiero está sólido, está latente el riesgo a una nueva corrida cambiaria. Una frase de Alberto Fernández trajo al presente un recuerdo ingrato para los argentinos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 20:44:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Roberto Urquía puso 29 millones de pesos para la campaña de Mauricio Macri
    </title>
    <description>
        El empresario cordobés, dueño de Aceitera General Deheza, desembolsó casi medio millón de dólares para apoyar la candidatura del Presidente. Sin embargo, Urquía apoya públicamente a Alberto Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 20:24:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La marcha del "SÍ, Se puede" llegó a Mar del Plata
    </title>
    <description>
        Mauricio Macri se encamina para el cierre de la campaña electoral. Se mostró junto a María Eugenia Vidal y Miguel Ángel Pichetto. El presidente afirmó que “después de todos los problemas que solucionamos”, ahora “va a llegar el crecimiento, el alivio para todos los argentinos”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 20:22:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Justicia confirmó que tiene en su poder los cuadernos originales del chofer Centeno
    </title>
    <description>
        Según La Nación, el periodista Diego Cabot recibió seis cuadernos de parte de una persona anónima. En un primer momento se dijo que habían sido quemados. Fueron entregados a fiscal Carlos Stornelli, quien corroboró que eran los verdaderos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 20:03:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Central vendió U$S600 M pero el dólar igual subió $1
    </title>
    <description>
        Ahorristas e inversores se cubren de una eventual nueva devaluación. Si bien el sistema financiero está sólido, está latente el riesgo a una nueva corrida cambiaria. Una frase de Alberto Fernández trajo al presente un recuerdo ingrato para los argentinos.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 20:01:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las fotos de Cristina Kirchner en el cierre de campaña de Axel Kicillof
    </title>
    <description>
        En La Plata, la candidata a vicepresidenta del Frente de Todos acompañó al postulante para la gobernación de la provincia de Buenos Aires. Fotos de @CFKArgentina.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:31:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Carlos Heller: El lunes 28 no debería pasar nada
    </title>
    <description>
        El economista, cercano a Alberto Fernández, anticipa que si gana el Frente de Todos la economía no debería vivir sobresaltos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 19:15:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina Fernández: Hay que volver a recuperar la felicidad y el derecho a ser felices
    </title>
    <description>
        Además,  señaló "que hay que democratizar el país en todos sus aspectos". 
        La senadora y candidata a vicepresidenta del Frente de Todos, Cristina Fernández de Kirchner, sostuvo este miércoles que hay que "volver a recuperar la felicidad, el derecho a ser felices" porque "eso es lo que queremos los argentinos, los bonaerenses y los platenses: Tener el derecho a volver a ser felices".
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:57:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Investigan el patrimonio de Menem en una causa que tiene 15 años
    </title>
    <description>
        La causa por enriquecimiento ilícito contra el ex presidente se inició en 2004 como un desprendimiento del expediente por la venta ilegal de armas a Croacia y Ecuador.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 18:53:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿En qué lugar está el sistema jubilatorio argentino a nivel mundial?
    </title>
    <description>
        El ranking es liderado por Holanda y considera un tercio del planeta.El problema viene de lejos y en la última década se agravó con la incorporación de beneficiarios a través de moratorias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 18:21:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Gómez Centurión denuncia presiones del macrismo contra sus candidatos 
    </title>
    <description>
        El candidato presidencial del Frente NOS, Juan José Gómez Centurión, denunció este miércoles que su partido recibió “presiones” del macrismo, situación que habría llevado al candidato bonaerense Gustavo Álvarez a pedir que voten por el actual presidente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 17:35:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bajaron las ventas en supermercados un 7,3% interanual 
    </title>
    <description>
        En el caso de los shopping la caída fue del 6,7 por ciento. Así lo informó este miércoles el Indec. 
        Las ventas en supermercados cayeron en agosto 7,3 por ciento interanual a precios constantes pero subieron 3,2 por ciento respecto de julio, informó este miércoles el el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 17:13:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones 2019: qué hacer si no te llegó el telegrama de nombramiento como presidente de mesa
    </title>
    <description>
        El domingo se realizarán las elecciones generales para presidente de la Nación. Las personas que fueron designadas por la Justicia Electoral deben ser ratificadas. Dónde reclamar.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 14:04:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cómo será el cierre de campaña de Macri en Córdoba
        </title>
        <description>
            El jueves el mandatario hará su cierre de campaña a las 19 en bulevar San Juan e Irigoyen. En 2015 también había elegido a Córdoba para cerrar su campaña. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:47:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández acusó al FMI de promover una renegociación de la deuda con quita
    </title>
    <description>
        "Pagaron la campaña más cara de la historia porque hicieron lo imposible para que Macri siga siendo presidente", reclamó.
        El candidato a presidente del Frente de Todos, Alberto Fernández, tomó distancia este miércoles de la posibilidad de impulsar una renegociación con los acreedores proponiendo una quita de capital o de intereses y advirtió que esa idea es del Fondo Monetario Internacional (FMI) porque “quiere cobrar en desmedro” del resto de los tenedores de deuda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:33:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            El FIT busca recobrar votos “bronca” contra Macri que capitalizó Fernández
        </title>
        <description>
            La izquierda perdió terreno electoral y en las generales quieren recuperarlo denunciando similitudes en los dos frentes más votados. También apuestan a los votantes del Nuevo Mas. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:32:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Dólar: el Gobierno se debate entre ajustar el cepo o liberarlo del todo
        </title>
        <description>
            Dos banqueros consultados por este medio estiman que el lunes se ajustará el control de capitales, bajando el techo para la compra a 2.000 dólares por mes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:12:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Macri alquiló un jet privado para viajar a Córdoba 
        </title>
        <description>
            El Presidente viajará junto a su esposa Juliana Awada y su compañero de fórmula, Miguel Pichetto.
            La coalición de gobierno alquiló un avión de una empresa privada para el traslado a Córdoba del presidente y candidato a la reelección Mauricio Macri y su comitiva para cierre de la campaña electoral de esta noche en la plaza Vélez Sarsfield.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:03:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        The Washington Post: "Aquí vienen los peronistas, otra vez"
    </title>
    <description>
        "Argentina, en un terrible deja vu de crisis pasadas, se precipita una vez más hacia el abismo económico", señala el diario estadounidense.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 15:59:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pichetto: Las marchas de Macri no están debidamente mensuradas por analistas políticos y periodistas 
        </title>
        <description>
            El candidato a vicepresidente de Macri llegó a Córdoba para ser parte del cierre de campaña. Asegura que las movilizaciones han generado un efecto contagio, que llevará al balotaje. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:57:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lavagna cerró su campaña en Salta: “El domingo vamos por mucho más” 
    </title>
    <description>
        El candidato por Consenso Federal destacó que su proyecto busca “la unión nacional”. 
        El candidato a presidente de Consenso Federal, Roberto Lavagna, cerró este jueves su campaña electoral en Salta, donde dijo que en las elecciones "del domingo vamos por mucho más", y destacó que su proyecto "surgió con la idea de buscar la unión nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:33:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mestre-Llaryora: arrancó la transición virtual
    </title>
    <description>
        Tras críticas del equipo del intendente electo por la reticencia a entregar información relevante sobre la situación municipal, en la página web oficial se promociona una "transición abierta, más transparente y ordenada". Pero aún no se subieron datos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Stornelli entregó los seis cuadernos que aparecieron el miércoles al juez Bonadio
    </title>
    <description>
        El juez deberá ahora resolver si ordena medidas en el marco de la parte de la investigación.
        El juez federal Claudio Bonadio recibió hoy los seis cuadernos supuestamente escritos por el remisero Oscar Centeno que aparecieron el miércoles y ahora deberá resolver si ordena medidas en la investigación "residual" aún a su cargo o los entrega al Tribunal Oral.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:17:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo será el cierre de campaña de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Este jueves el mandatario hará su cierre de campaña a las 19 en bulevar San Juan e Irigoyen. En 2015 también había elegido a Córdoba para cerrar su campaña. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:13:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Transporte urbano: UTA levantó las asambleas y las pasó para este viernes
    </title>
    <description>
        Estaban pautadas en las líneas de Aucor y Ersa. Niegan que las medidas de fuerza hayan estado programadas por el acto de Macri.
        La Unión Tranviarios Automotor (UTA) anunció que las asambleas que estaban programadas para este jueves por la tarde en las empresas Aucor y Ersa fueron reprogramadas para el viernes por la mañana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:04:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En un video, Alberto Fernández agradeció a los candidatos cordobeses... menos a Saillén
    </title>
    <description>
        El candidato del Frente de Todos envió un mensaje en el cierre de la campaña. Agradeció a Eduardo Fernández, a Gabriela Estevez y a "los Chacón", pero no dijo nada del sindicalista del Surrbac.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 13:59:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie sobre una eventual transición: "Es un hombre profundamente republicano"
    </title>
    <description>
        Indicó que el presidente “respeta la institucionalidad y el valor de la democracia”. 
        El canciller Jorge Faurie afirmó este jueves que el presidente Mauricio Macri "es un hombre profundamente republicano, que respeta la institucionalidad y el valor de la democracia" y, aunque se mostró optimista de cara a la elección presidencial del domingo, marcó que "está claro" que "estará a la altura de la responsabilidad" en una eventual transición en caso de perder.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 13:16:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El cupo laboral trans es la iniciativa con más consenso entre candidatos a diputados por Córdoba
    </title>
    <description>
        Según una encuesta respondida por aspirantes al Congreso, seis de siete votarían a favor de una propuesta de inclusión laboral para personas trans. Un 74% asegura que votaría a favor del aborto legal. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 13:06:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De Sousa denunció a la Afip por "persecución" al grupo Indalo
    </title>
    <description>
        El empresario Fabián De Sousa denunció "persecución" al grupo Indalo en base a una denuncia que presentó tras ser excarcelado, y pidió que se incorpore esa prueba al juicio que se le sigue por el no pago del impuesto a los combustibles líquidos en su petrolera Oil Combustibles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:32:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pichetto en Córdoba: “Si gana Macri, el dólar bajará”
    </title>
    <description>
        Estará junto al presidente en el acto de cierre de campaña. "El problema del mercado y de los sectores financieros es la duda que genera un posible gobierno de Fernández y de Cristina", señaló. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 12:24:21 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Massa: Espero que Macri convoque a una transición ordenada
        </title>
        <description>
            El candidato a diputado nacional se mostró confiado sobre el eventual triunfo del Frente de Todos. Y le pidió al Presidente que “acepte el resultado”. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 12:04:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La aparición de los cuadernos originales podría complicar la situación de Centeno
    </title>
    <description>
        Podría haber incurrido en ocultamiento de pruebas al decir que los había quemado. "El Gobierno no tiene nada que ver con la aparición de los cuadernos de Centeno", dijo Garavano.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 10:57:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "El Gobierno no tiene nada que ver con la aparición de los cuadernos de Centeno", dice Garavano
    </title>
    <description>
        El ministro de Justicia despegó al gobierno de Macri y aseguró que el hecho "no tiene ninguna injerencia electoral" con vistas a los comicios del domingo próximo.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 10:24:20 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Para Duhalde, la situación es “más difícil que en 2002” y pide un pacto entre Fernández y Macri 
            </title>
            <description>
                El expresidente Eduardo Duhalde advirtió este jueves que la situación de la Argentina “es más difícil que en 2002” y llamó a alcanzar un pacto social que incluya a Alberto Fernández, a Mauricio Macri, a la Iglesia, a la CGT y a los empresarios.  
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 09:57:19 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El Gobierno llama a concurso para cubrir 333 cargos de planta permanente
            </title>
            <description>
                Las vacantes son en Instituto Nacional de Asociativismo y Economía Social, en el Inadi, en el Ministerio de Justicia y en la Secretaría Legal y Técnica.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 09:40:13 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pichetto: La victoria de Fernández condenaría a la Argentina al fracaso y le daría oxígeno a Maduro
                </title>
                <description>
                    El candidato a vicepresidente del frente oficialista Juntos por el Cambio, el senador peronista Miguel Ángel Pichetto, reiteró este jueves que la eventual victoria del aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, “condenaría a la Argentina al fracaso” y le daría “oxígeno al Gobierno” del venezolano Nicolás Maduro.  
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 09:11:58 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cómo son los desvíos de tránsito por el cierre de campaña de Macri en Córdoba
                </title>
                <description>
                    Habrá movilizaciones en Nueva Córdoba y en el Centro.
                    Por el cierre de campaña de Mauricio Macri, este jueves habrá cortes y desvíos en la ciudad de Córdoba. A continuación, los detalles.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 08:03:54 -0300
                </pubDate>
                </item></news>