<news><item><title>
            Basura: negocio repartido entre empresas y entes
        </title>
        <description>
            En 10 años creció la estructura de firmas privadas y de organismos municipales que gestionan la higiene urbana de Córdoba. Crese, Cormecor, el Esop, la Secretaría de Servicios Públicos y las compañías Lusa, LAM y Urbacor comparten el esquema de recolección.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:40:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Ante empresarios, Fernández defendió el acuerdo social
                            </title>
                            <description>
                                En la Fundación Mediterránea, dijo que no desconocerá la deuda. Comparó el cepo de Cristina con el control de cambios actual. Para el candidato del Frente de Todos, una suba en el consumo no acarreará más inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:39:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Schiaretti envió señales políticas hacia Fernández
                            </title>
                            <description>
                                El gobernador mandó a ministros y a intendentes del PJ a escuchar al candidato. “Hablé por teléfono con el gobernador y está todo bien”, comentó el aspirante del peronismo.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La Corte prepara fallos de impacto político 
                            </title>
                            <description>
                                Son sobre IVA y Ganancias. Saldrían antes de la elección. Rosenkrantz no está de acuerdo.
                                La Corte Suprema de Justicia se prepara para resolver, probablemente antes de las elecciones, dos de las tres demandas que hicieron gobiernos provinciales contra la Nación por los decretos presidenciales post-Paso que afectaron sus ingresos por coparticipación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Causa Surrbac: Saillén pide su libertad y negó ser peligroso
                            </title>
                            <description>
                                El líder del Sindicato de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac), Mauricio Saillén, detenido por supuestos delitos de asociación ilícita y lavado de dinero, declaró ayer a la mañana en los Tribunales federales de Córdoba.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Casi sin funciones, Crese le cuesta a la Municipalidad $ 9,6 millones anuales
                            </title>
                            <description>
                                Hace tiempo que para los cordobeses la empresa municipal Crese no es más que un recuerdo. Los camiones blancos con la caja compactadora naranja dejaron de circular por las calles de la Capital provincial en marzo de 2012. Sin embargo, sigue generando un costo para los vecinos: este año, insumirá unos 9,6 millones de pesos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Cormecor todavía aguarda a la Justicia
                            </title>
                            <description>
                                La Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) tiene otro conflicto en la Justicia, que ya lleva cuatro años a la espera de una definición. Se trata de las tierras que se expropiaron en octubre de 2015 para que se instalara la planta de procesamiento de los residuos para la Capital y para otras 19 localidades.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El juez de Control debe ratificar la imputación a Pascual Catrambone 
                            </title>
                            <description>
                                La fiscal Patricia García Ramírez ratificó la imputación de Pascual Catrambone como presunto coautor del delito de negociaciones incompatibles con la función pública. Se le cuestiona que durante su gestión como director obrero de Crese fue contratada como proveedora la empresa Higyse, propiedad de su hijo Agustín, empleado del Esop, y de Mauricio Boñanni, un empleado de Lusa. Para ambos, la fiscal pidió el sobreseimiento.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Mestre pagó casi 70% por Letras que vencen antes de fin de año
                            </title>
                            <description>
                                Convalidó esa tasa anual, con un plazo corto de 90 días. El equipo de Llaryora monitorea el proceso.
                                La Municipalidad de Córdoba informó ayer la colocación de la serie XXXIV de Letras del Tesoro, por un total de 160 millones de pesos, un plazo de apenas 90 días y un costo financiero récord para este instrumento: casi 70 por ciento anual.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Una Córdoba que se puede quedar sin Legislatura
                            </title>
                            <description>
                                La abrumadora mayoría del PJ desde diciembre plantea dudas respecto a su funcionará el poder legislativo.
                                Hace unas semanas, los legisladores cordobeses fueron a visitar lo que será su nueva casa, cerca del Centro Cívico de la Capital provincial, y se quedaron con la sensación de que varios de ellos no la alcanzarán a habitar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                DD.JJ.: otra vez, los funcionarios  de la UNC son los  más “incumplidores”
                            </title>
                            <description>
                                Hay 167 cargos nacionales que no presentaron sus declaraciones. De ellos, según la Oficina Anticorrupción, 132 ejercen o ejercieron funciones en la UNC.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La superestructura de la basura, sin control 
                            </title>
                            <description>
                                En ocho años, Mestre consolidó una trama de empresas y de organismos donde sobran directivos y faltan controles. 
                                Durante décadas, la ciudad de Córdoba tuvo una empresa privada que se encargaba de todos los procesos vinculados a la higiene urbana, y una dirección que la controlaba. Aseo y Cliba son las más recordadas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                No explicó el cómo, pero pasó el examen
                            </title>
                            <description>
                                Recomponer el salario real, el ingreso real de una jubilado, es un tema central, sin duda. Para conseguir dólares, Argentina tiene un solo camino: exportar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El Central avisa: sin consensos no habrá estabilidad económica
                            </title>
                            <description>
                                Sandleris pidió acuerdo sobre tasas y sobre equilibrio fiscal. Reconoció que antes de las Paso la economía estaba débil. Pero el presidente del Central adjudicó eso a una década de caída del PIB y a la alta inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Macri convocó a participar de la marcha "Sí se puede" en Córdoba
                                </title>
                                <description>
                                    "Avisale a tus conocidos que nos vemos ahí", publicó. Cuándo, dónde y a que hora se realizará.
                                    El presidente Mauricio Macri volvió a convocar a la marcha "Sí se puede" a través de las redes sociales, pero esta vez con la mirada puesta en Córdoba.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 22:25:46 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Retiraron la escultura de Néstor Kirchner de la Unasur
                    </title>
                    <description>
                        El hecho se produjo luego de que el parlamento ecuatoriano autorizara la salida de ese país del organismo regional. 
                        La estatua de el expresidente Néstor Kirchner fue retirada finalmente este jueves de la sede de la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), ubicada en Quito, luego de que a mediados del 2018 la Asamlea Nacional de Ecuador aprobó retirarla. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:30:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se reúne ParTE, uno de los partidos cordobeses que apoya a Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Será el próximo 28 de septiembre, a las 18.30 en el Art Deco. Lo organiza el concejal Marcelo Pascual. Hablará Enrique "Kike" Asbert.
        El próximo sábado se llevará a cabo el primer plenario de ParTE-Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:10:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sagasti, candidata a gobernadora de Mendoza, dijo que el ladrillo es un "mineral"
    </title>
    <description>
        Fue en el último debate antes de las elecciones (que serán el domingo). La postulante por el Frente de Todos habló de "la matriz productiva" y afirmó que Mendoza "tiene muchos minerales: azufres, piedras semipreciosas, ladrillos, mármol...".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:39:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Corte ordenó investigar a Alberto Rodríguez Saá por un subsidio millonario para su cuñada 
    </title>
    <description>
        Buscan determinar si existieron irregularidades. Se presume que fue utilizado con “fines electorales”. 
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación ordenó a la justicia federal de San Luis que investigue al gobernador de la provincia, Alberto Rodríguez Saá, por un subsidio de 80 millones de pesos otorgado en 2017 a su cuñada, Gisela Vartalitis, esposa del senador nacional Adolfo Rodríguez Saá, para determinar si no existieron irregularidades en los trámites realizados y cuál fue el destino del dinero que, se presume, fue utilizado con "fines electoralistas".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 19:12:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mestre pagó casi 70% anual por Letras que vencen antes de fin de año
    </title>
    <description>
        La Municipalidad de Córdoba tomó del mercado 160 millones de pesos a un costo altísimo: tasa Badlar más 10 por ciento. Vencen el 29 de diciembre, cuando la próxima gestión debe abonar sueldos y aguinaldos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 19:04:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según Garavano la gente reconoce el trabajo hecho en la lucha contra la corrupción 
    </title>
    <description>
        El ministro de Justicia se refirió también a la lucha contra el narcotráfico y la Justicia. 
        El ministro de Justicia de la Nación, Germán Garavano, consideró este jueves, en Salta, que la gente reconoce los avances logrados en la lucha contra el narcotráfico y la corrupción, y anticipó que el ingreso del presidente Mauricio Macri al balotaje permitirá discutir en profundidad "el modelo de país que queremos".
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 18:58:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar subió 50 centavos y cerró a $59
    </title>
    <description>
        En tanto, la tasa cayó debajo del 80 por ciento.
        El dólar para la venta al público subió este jueves 50 centavos y cerró a $59, en tanto que el promedio entre bancos que realiza el Banco Central (BCRA) fijó la cotización enlos $59,51, es decir, 18 centavos más que el miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:37:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rattazzi sobre Cristina: "Votan a Alí Babá y los 40 ladrones y no les importa nada"
    </title>
    <description>
        Sin embargo, aseguró que no cree que "estemos pareciéndonos a Venezuela". Lo dijo en el marco de la Convención anual del IAEF.
        Empresarios argentinos vovlvieron a enfatizar este jueves en la necesidad de lograr consensos en la 40° Convención anual del Instituto Argentino de Finanzas (IAEF) que se llevó a cabo en el Hotel Llao Llao, en la provincia de Río Negro.
        
    </description>
    <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 18:20:13 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Sandleris advirtió que sin consensos políticos no habrá estabilidad posible
                        </title>
                        <description>
                            El jefe del Banco Central habló ante banqueros, brockers e inversores en la Bolsa porteña. “Al momento de las Paso nuestra economía estaba débil”, reconoció.  
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 17:50:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Antes de las Paso, la economía creció al 0,6 % 
                        </title>
                        <description>
                            El Indec dio a conocer el Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) de julio, que sirve como anticipo provisional para medir la variación del producto interno bruto (PIB).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 26 Sep 2019 17:13:26 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            En la Fundación Mediterránea, el conciliador Alberto Fernández volvió "a casa"
                        </title>
                        <description>
                            El candidato del Frente de Todos se movió en la Fundación Mediterránea como si fuese su propio espacio. Reunió a empresarios y a todo el PJ de Córdoba, y convocó a un pacto amplio.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                Thu, 26 Sep 2019 17:11:40 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Buscan a quienes compraron más de U$S10.000: ¿qué sanciones les caben?
                            </title>
                            <description>
                                El Gobierno confirmó que aplicará la Ley Penal Cambiaria para evitar violaciones al cepo. El Banco Central y la UIF están cruzando datos para detectar infractores. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Thu, 26 Sep 2019 17:03:42 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El tremendo cruce de Milei a Nito Artaza: "Sos un fascista"
                            </title>
                            <description>
                                Sucedió en el programa "Intratables". Se dijeron de todo y tuvieron que cerrarles los micrófonos porque seguían insultándose.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 16:45:09 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Elecciones 2019: todo lo que tenés que saber sobre el debate presidencial 
                    </title>
                    <description>
                        Macri, a la izquierda, en los dos debates electorales. Hay 40 candidatos a moderadores
                        El presidente Mauricio Macri se ubicará en el extremo izquierdo del escenario visto desde el público en los dos debates previos las elecciones generales del  27 de octubre y en el segundo de ellos tendrá a su lado al principal contrincante, el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 16:09:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Fuerte derrumbe del consumo de combustibles líquidos
                </title>
                <description>
                    En agosto, cayó la venta de todos los productos en el país. La nafta premium acumula 15 meses de baja y la súper retrocedió por primera vez desde la crisis.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 16:07:03 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"
        </title>
        <description>
            La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró este lunes que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:36:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández: Hemos fracasado como país en términos de federalismo
        </title>
        <description>
            En Rosario, propuso pasar de "la política de la imposición" a la "del consenso".
            El candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández, sostuvo este viernes que el país "ha fracasado en términos de federalismo" y propuso entonces hacer una nación "federal" y "distribuir los ingresos de manera razonable" por todo el territorio argentino para que la gente "no escape de los lugares donde nació" en busca de oportunidades.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 21:27:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bullrich destacó que bajaron los crímenes violentos en la villa 1-11-14
        </title>
        <description>
            Aseguró que desde 2015 se redujeron en un 92 por ciento. “No hay ni un milímetro en el que no esté el Estado”, dijo. 
            La ministra de Seguridad de la Nación, Patricia Bullrich, afirmó este viernes que desde el 2015 a la fecha hubo una reducción del 92 por ciento de casos de homicidios dolosos en la villa 1-11-14, en el Bajo Flores porteño, y consideró que en esa zona "no hay ni un milímetro que no esté el Estado".
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 20:58:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por el límite horario en El Palomar, llegan por día a Neuquén 700 pasajeros menos
    </title>
    <description>
        Hay preocupación de la Asociación Empresaria Hotelera y Gastronómica de aquella provincia. Un fallo de una jueza de Buenos Aires limitó el trabajo de las aerolíneas low cost.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:35:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: Cristina se burló de Macri y dijo que "no es el más 'chispita' para gobernar"
    </title>
    <description>
        En El Calafate, la senadora (y compañera de fórmula de Alberto Fernández) descalificó al Presidente de la Nación, al que llamó "muñeco".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:49:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre Macri: “Quizás no es lo más chispita para gobernar”
    </title>
    <description>
        La candidata a vicepresidenta presentó su libro este lunes en Calafate. Se refirió al "endeudamiento del macrismo" y los años del kirchnerismo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:39:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Abuela, ¿tenés celular?": la pregunta con la que Macri hizo referencia a una crítica de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El Presidente le consultó a una mujer si tenía teléfono móvil y la mujer contestó que no. En el debate de este domingo, el candidato del Frente de Todos dijo que los jubilados no tienen celular porque no pueden pagarlo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 19:37:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri, en Paraná: "Se puede dar vuelta esta elección"
    </title>
    <description>
        Encabezó un acto en el marco de la campaña nacional del "Sí se puede".
        El presidente Mauricio Macri encabezó este lunes en la ciudad entrerriana de Paraná una nueva edición de la marcha del "Sí, se puede", luego de haber participado anoche del primer debate presidencial en Santa Fe, previo a las elecciones del 27 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 18:52:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Fernández, con su arrogancia, parecía Cristina en cadena nacional", afirmó Negri sobre el debate
    </title>
    <description>
        El jefe del interbloque de Cambiemos expresó que Fernández “quiso asustar a la gente”. 
        El jefe del interbloque de Cambiemos en la Cámara Baja, el radical Mario Negri, cuestionó este lunes la actitud del candidato del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández, en el debate presidencial de este domingo ya que, aseguró, "con su arrogancia, parecía Cristina (Kirchner) en cadena nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 16:54:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Kicillof replicó a Macri: “Provocan para distraernos”
    </title>
    <description>
        De “campaña sucia”, calificó este lunes el candidato a gobernador bonaerense por el Frente de Todos, Axel Kicillof, la chicana que anoche lanzó en su contra el presidente y candidato a volver a serlo, Mauricio Macri, durante el debate realizado en Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 16:30:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El festejo del Frente de Todos en el debate: ¡Alberto presidente!
    </title>
    <description>
        El equipo del candidato del PJ cantó en la Universidad del Litoral.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 14:45:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Solá rechazó la chicana de Macri contra Alberto Fernández: “Lo del dedito es parte de pelotulandia” 
    </title>
    <description>
        El diputado se refirió a la frase que utilizó Macri para alertar sobre el regreso del kirchnerismo. 
        El diputado nacional Felipe Solá rechazó este lunes la chicana que el presidente Mauricio Macri lanzó contra su rival, el aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, durante el debate que se realizó ayer en Santa Fe.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 13:30:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Verdades, falsedades y exageraciones
    </title>
    <description>
        El equipo de Chequeado siguió en vivo el cruce de candidatos. Constató inexactitudes y datos fidedignos.
        El sitio Chequeado realizó anoche un chequeo colectivo en vivo del debate presidencial obligatorio, que se llevó a cabo en la Universidad Nacional del Litoral. El relevamiento parcial arrojó que hubo más falsedades que datos verdaderos en las primeras definiciones. Sobre cuatro afirmaciones analizadas, dos fueron falsas, una fue verdadera y la restante, exagerada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 12:25:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pichetto vinculó a Alberto Fernández y a Cristina Kirchner con la "dictadura de narcotraficantes” en Venezuela 
    </title>
    <description>
        El candidato a vicepresidente de Mauricio Macri se manifestó luego del primer debate presidencial.
         
        El candidato a vicepresidente del frente oficialista Juntos por el Cambio, Miguel Ángel Pichetto, salió este lunes a renovar sus duras críticas contra el aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, y contra su compañera de fórmula, Cristina Fernández, al denunciar que mantienen vínculos con la “dictadura de narcotraficantes” de Nicolás Maduro en Venezuela.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 12:17:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández, sobre el debate: "El intercambio de ideas es un valor que debemos cultivar"
    </title>
    <description>
        El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, agradeció hoy a "toda la gente que siguió el debate en sus casas" anoche y destacó al "intercambio de ideas" como un valor que debe ser "cultivado" en democracia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 11:15:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Las reacciones tras el primer debate: oficialismo y oposición buscaron atribuirse la victoria
    </title>
    <description>
        Hubo cruces y chicanas en el primer encuentro entre los 6 candidatos.
        Referentes del oficialismo y de la oposición salieron este lunes a atribuirse la victoria del primer debate presidencial que se realizó ayer en Santa Fe y que se destacó por una serie de cruces entre Mauricio Macri y el candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 11:12:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tras el debate, cerca de Lavagna resaltaron la buena sintonía con Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        En el entorno del candidato a presidente por Consenso Federal, Roberto Lavagna, resaltaron este lunes que en el debate de anoche se observaron las coincidencias con Alberto Fernández, el postulante del Frente de Todos, aunque reiteraron que ello no anticipa acuerdos políticos.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 11:03:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Capitanich dice que su victoria en Chaco "es un espaldarazo a la candidatura Fernández-Fernández"
    </title>
    <description>
        "En el escrutinio definitivo vamos a superar el 50%", dijo el gobernador electo.
        El gobernador electo de Chaco, Jorge Capitanich, aseguró hoy que su victoria en las elecciones provinciales del domingo "es un espaldarazo a la candidatura" de Alberto Fernández-Cristina Fernández de Kirchner, el binomio presidencial del Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 10:36:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El oficialismo está "muy satisfecho" con la actuación de Macri en el debate
    </title>
    <description>
        El secretario general del PRO, Francisco Quintana, aseguró hoy que el oficialismo quedó "muy satisfecho" con el desempeño del presidente Mauricio Macri en el debate del domingo con los otros cinco candidatos presidenciales en la sede de la Universidad del Litoral en la ciudad de Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 10:23:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Debate presidencial: compará los candidatos, tema por tema
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 07:48:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri, Fernández y Del Caño, los que mejor usaron las redes
    </title>
    <description>
        Hubo réplicas, chicanas y memes. Dominó Macri, la sorpresa fue Del Caño y Fernández hizo mejor uso de los videos. Cristina, la gran ausente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 07:31:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El primer debate rompió la regla del que va ganando
    </title>
    <description>
        Al revés de lo que se esperaba, Fernández salió a atacar y fue duro con el Presidente. Macri se refirió varias veces a Cristina Kirchner.
        
    </description>
    <pubDate>
                                                Mon, 14 Oct 2019 07:30:56 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Primer debate: Macri fue blanco de las críticas, y Fernández no dudó en atacarlo
                                            </title>
                                            <description>
                                                El Presidente y el candidato del Frente de Todos se cruzaron por varios temas. Hubo sorpresa en el oficialismo por el planteo ofensivo del candidato peronista.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Mon, 14 Oct 2019 07:17:35 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Macri y Fernández, cara a cara: esto fue todo lo que se dijeron en el debate 2019
                                        </title>
                                        <description>
                                            Los dos principales candidatos a presidente se cruzaron en el encuentro organizado para este domingo.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                    Mon, 14 Oct 2019 01:58:33 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Del Caño y los 30 segundos de silencio en honor a las víctimas en Ecuador
                                </title>
                                <description>
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Mon, 14 Oct 2019 01:52:14 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Fernández a Macri: Entérese, Presidente, usted va a haber dejado cinco millones de nuevos pobres
                        </title>
                        <description>
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Mon, 14 Oct 2019 01:50:13 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Macri: Pensé que iba a ser más simple tener una economía estable
                </title>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 01:50:11 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Espert: Tenemos un sistema económico que destruye a quienes trabajan adentro
        </title>
        <description>
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 01:50:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Del Caño: Macri es el lamebotas de Trump
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 01:50:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fernández: Macri nunca entendió cómo funciona la economía
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 01:41:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Caserio viajó a La Pampa en el avión con Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El senador nacional y titular del PJ provincial es uno de los pocos peronistas cordobeses que estará esta tarde en el acto en Santa Rosa. En el mismo vuelo, además, del candidato presidencial, viajaron varios dirigentes que suenan como posibles ministros, si el Frente de Todos gana las elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 17:57:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paritarias: el Surrbac no perderá contra la inflación, pero lo pagará Llaryora
        </title>
        <description>
            El gremio de los recolectores de Córdoba consiguió un aumento del 23 por ciento. Pero una cláusula le aseguró más fondos que deberá pagar el nuevo intendente.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:48:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El dólar cerró a $60,58, subió cinco centavos 
    </title>
    <description>
        En el segmento mayorista la divisa bajó dos centavos y finalizó a $58,31.
        El dólar en el Banco Nación cerró sin variantes en 59,50 pesos para la venta, mientras que en el resto de la city porteña subió cinco centavos y cerró este jueves a $60,58 promedio en una rueda en la que el precio de su cotización fue contenido por las intervenciones de la banca oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:36:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué el economista De Pablo critica el "silencio" de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Alertó sobre el riesgo de que el candidato del Frente de Todos no de ningún dato hasta asumir su mandato, previsto para el 10 de diciembre, en caso de que gane en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:23:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Precios mayoristas: registraron una suba 4,2% en septiembre 
    </title>
    <description>
        La variación interanual fue de 46,2 por ciento. Mientras que el crecimiento acumulado en los primeros 9 meses de este año resultó de 40 por ciento. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:11:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por mal clima, postergaron la presentación de una réplica de 15 metros del ARA San Juan
    </title>
    <description>
        La presentación pasó para el viernes en Mar del Plata.
        Es en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017.El acto de presentación oficial de una réplica de más de 15 metros del submarino ARA San Juan en la ciudad de Mar del Plata, que debía realizarse este jueves, en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017, fue postergada para el viernes por las malas condiciones meteorológicas, informaron sus organizadores.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:32:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri, en Santa Fe: "Como creen que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas"
    </title>
    <description>
        "Lamentablemente no cambian más, son así", agregó.
        El presidente Mauricio Macri renovó hoy sus críticas a la dirigencia del Frente de Todos al señalar que "como creen equivocadamente que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas" y agregó que "lamentablemente no cambian más, son así".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:06:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde las 18, seguí en vivo la charla debate de candidatos a diputados por Córdoba
    </title>
    <description>
        Los chicos de 16 años que votan por primera vez conversan con los candidatos a diputados por Córdoba que competirán en las elecciones nacionales del 27 de octubre. El encuentro se realiza en el auditorio Carlos Ortiz de La Voz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:57:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elevan a juicio el caso Skanska, con De Vido y José López entre los acusados
    </title>
    <description>
        El juez federal Sebastián Casanello dispuso hoy la elevación a juicio oral y público del caso Skanska, por el que se encuentran procesados el exministro de Planificación Federal del kirchnerismo Julio de Vido y el exsecretario de Obras Públicas, José López, acusados de haber cobrado coimas y por administración fraudulenta, según lo informado por fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:52:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los cuatro lineamientos para salir de la crisis que proponen empresarios
    </title>
    <description>
        Son propuestas que elaboraron la Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales.
        La Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales emitieron un comunicado de prensa en el cual proponen cuatro lineamientos básicos para que sean adoptados por el Gobierno nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:41:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Idea: fuerte caída de la expectativa de los ejecutivos
    </title>
    <description>
        Empresas prevén mayor presión tributaria y suba del dólar.
        Cerca del piso, también entrevén algún margen de recuperación.Mar del Plata. Las expectativas empresariales sobre la situación de la economía nacional verificaron un fuerte derrumbe luego del resultado de las elecciones primarias, al tiempo que los ejecutivos esperan para la gestión del futuro gobierno una mayor escalada tributaria, un crecimiento de la presión sindical, aunque con salarios reales y tasas de interés en caída.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:22:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Corte confirmó condena a una gremialista por agravios contra un funcionario  
    </title>
    <description>
        Es en una causa por declaraciones lesivas de una gremialista docente contra el honor de un funcionario público. 
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación confirmó este jueves una condena contra un gremialista por expresiones “lesivas” contra el honor del exfuncionario público sanjuanino, exconvencional constituyente y actual presidente de la Corte de Justicia de San Juan, Guillermo De Sanctis. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 14:58:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri promete construir un metrobús en Córdoba si es reelegido
    </title>
    <description>
        El presidente Mauricio Macri lanzó este jueves una nueva batería de promesas de campaña para un eventual segundo mandato si es reelegido el domingo 27; y contempló la construcción de metrobuses en seis provincias, incluida Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 14:03:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Grahovac: Hasta el 95% de los presupuestos educativos se van en salarios
    </title>
    <description>
        El ministro cordobés participó de uno de los paneles de Idea.
        Reveló que evalúa personalmente los resultados de Aprender.Mar del Plata. El ministro de Educación de Córdoba, Walter Grahovac, aseguró que con las actuales restricciones económicas “todas las provincias” debieron “parar procesos de inversión” en infraestructura educativa para “garantizar el pago de salarios”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:43:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Charla debate en La Voz: los jóvenes les preguntarán a los candidatos
    </title>
    <description>
        Este jueves se lleva a cabo la charla debate entre chicos de 16 años y los candidatos cordobeses. Por primera vez no asistirá una de las cabezas de lista.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:33:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nuevo revés de la Corte al Gobierno: desestimó el pedido por IVA y Ganancias 
    </title>
    <description>
        El máximo tribiunal dijo que Macri “debió haber cuantificado los costos” de las reducciones que dispuso y tenido en cuenta sus efectos al momento de establecerlas por decreto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:06:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tensión, celular en "modo avión" y corridas: lo que no se vio por TV del primer debate presidencial 
    </title>
    <description>
        En el aula magna de la Universidad del Litoral se vivió una atmósfera de nerviosismo que algunos candidatos no pudieron ocultar en cámara. Ni los periodistas (moderadores) lograron evitar ese clima de exaltación. Los asesores debieron correr entre la platea y la sala para asistir a los protagonistas. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 13:03:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Galperín: La industria del conocimiento creará miles de empleos en Argentina
    </title>
    <description>
        Destacó las nuevas leyes que bajan los costos laborales.
        En Idea remarcó que se necesitan más ingenieros.Mar del Plata. Empresarios de la industria, el consumo y el software pidieron medidas para encarar una “nueva etapa que promueva al crecimiento de cada uno de los sectores”. El más enfático fue Marcos Galperín, fundador y CEO de Mercadolibre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 13:02:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        FMI ratifica: no hay más dólares ni renegociación  hasta conocer los planes del nuevo gobierno 
    </title>
    <description>
        Está decidido: el Fondo Monetario Internacional (FMI) no enviará un solo dólar más a la Argentina ni habilitará una renegociación del acuerdo stand by hasta conocer en detalle el programa económico que pretenda desarrollar el próximo gobierno. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 12:16:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Idea: ¿sindicalistas y empresarios comienzan a hablar de acuerdos?
    </title>
    <description>
        El pasillo del 55º Coloquio de Mar del Plata.
        Schiaretti asesora a Omar Perotti por financiamiento para obras.Mar del Plata. Bajo un cielo continuamente nublado, por momentos con llovizna, 14 grados y el mar crispado, delibera el 55º Coloquio Anual de Idea en Mar del Plata. La atención del periodismo está puesta en los movimientos de sindicalistas y empresarios.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 17 Oct 2019 12:10:57 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Alberto y Cristina cerrarán su campaña con un acto en Mar del Plata
            </title>
            <description>
                El Frente de Todos cerrará el jueves próximo su campaña de cara a la elección general del domingo 27 en Mar del Plata con un acto en un espacio abierto, del mismo modo que lo hizo en Rosario previo a las primarias del 11 de agosto.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 17 Oct 2019 11:34:23 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Gioja pidió “no cerrarle la puerta” a Monzó
            </title>
            <description>
                “Es un amigo”, definió el titular del PJ. Aseguró que el presidente Macri “perdió el norte”.
                El titular del Partido Justicialista (PJ), José Luis Gioja, opinó hoy que el presidente Mauricio Macri "ha perdido el norte" y calificó al oficialista Emilio Monzó, presidente de la Cámara de Diputados, como "un amigo" al que "no hay que cerrarle la puerta".
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 17 Oct 2019 11:20:54 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Macri: Hemos sido como un alcohólico recurrente con la inflación
            </title>
            <description>
                El presidente Mauricio Macri lamentó este jueves el resultado de la inflación de septiembre, que tocó su máximo en lo que va del año al posicionarse en el 5,9% mensual, y advirtió que “no podemos seguir conviviendo” con esa carrera en los precios porque en la Argentina “hemos sido como un alcohólico recurrente con la inflación”. 
                
            </description>
            <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 10:34:46 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Alberto Fernández y Cristina Fernández encabezan el acto por el Día de la Lealtad en La Pampa
                </title>
                <description>
                    El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, y su compañera de fórmula, Cristina Fernández de Kirchner, encabezarán esta tarde en La Pampa el acto central por el Día de la Lealtad peronista.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 10:14:34 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Para Lacunza, el próximo Gobierno tendrá hasta marzo para resolver el “reperfilamiento” de deuda 
                </title>
                <description>
                    El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, calculó este jueves que el próximo Gobierno nacional tendrá tres meses para resolver la negociación con los acreedores y establecer un esquema de reestructuración de la deuda que le permita al país el retorno al mercado de crédito.  
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Oct 2019 09:32:39 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Rubro por rubro: lo que más aumentó en el último año en Córdoba
                </title>
                <description>
                    Un detalle sobre la variación interanual de rubros críticos de la canasta.
                    El costo de vida de los argentinos se disparó 5,9% en septiembre, por lo que la suba acumulada en los primeros nueve meses del año alcanzó el 37,7% y la inflación trepó 53,5% en los últimos 12 meses.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                        Thu, 17 Oct 2019 09:12:21 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Se oficializó la renuncia del representante del Gobierno en el Consejo de la Magistratura 
                                    </title>
                                    <description>
                                        El Gobierno nacional oficializó este jueves la renuncia de su representante en el Consejo de la Magistratura, Juan Bautista Mahiques, quien se alejó de ese cargo para asumir como fiscal general de la Ciudad de Buenos Aires. 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 17 Oct 2019 08:46:14 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Aranguren: Estoy trayendo mis dólares al país para continuar viviendo
                                    </title>
                                    <description>
                                        El exministro de Energía contó cómo atraviesa sus días. Creó una consultora, pero dice que aún no genera ingresos. Cuestionó al Gobierno y, en especial, a Marcos Peña.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 17 Oct 2019 08:34:19 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Con 5,9%, septiembre tuvo el pico anual de inflación 
                                    </title>
                                    <description>
                                        En toda la gestión de Mauricio Macri, esa medición sólo fue superada dos veces. Los precios subieron 37,7% en el año y 53,5% en 12 meses. Ropa y salud lideran los aumentos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                                Thu, 17 Oct 2019 00:14:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Macri aseguró que “no hay nada que reivindicar del pasado” y pidió que voten
                                            </title>
                                            <description>
                                                En Río Cuarto y en Villa Carlos Paz, el Presidente marcó fuertes diferencias con el kirchnerismo. “La nueva etapa va a tener el foco puesto en el alivio”, prometió junto con sus candidatos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 17 Oct 2019 00:13:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item></news>