<news><item><title>
            Argentina recupera la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
        </title>
        <description>
            En señal de gratitud, el obispado castrense entregará una réplica a los británicos. Ambas imágenes serán bendecidas por el papa Francisco. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:11:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Comenzó el escrutinio definitivo: el PJ desconfía de la información que dio el gobierno
        </title>
        <description>
            El Partido Justicialista, integrante base del ganador Frente de Todos, manifestó en un comunicado oficial que no confía “en la información proporcionada por el gobierno y tampoco de las conclusiones emanadas de esas cifras” referidas al escrutinio provisorio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:28:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paso vs. generales: de dónde salieron los nuevos votos de Macri en Córdoba
        </title>
        <description>
            Entre los resultados de agosto y de octubre, Macri sumó 370 mil votos en Córdoba. Una explicación sobre la base de los números.
            Entre las primarias del 11 de agosto y las generales del 27 de octubre, Juntos por el Cambio sumó 370 mil votos en el tramo a presidente y vice. Hubo más participación, es cierto, pero también hubo miles de cordobeses que cambiaron su decisión en las Paso, la mayoría, en favor de la fórmula Mauricio Macri-Miguel Ángel Pichetto.
            
        </description>
        <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 17:16:39 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
                                </title>
                                <description>
                                    El viceintendente electo, Daniel Passerini, criticó a la administración de Ramón Mestre. Asegura que desde el Palacio 6 de Julio no facilitan datos sobre la situación financiera de la ciudad y que por eso es muy complicado avanzar con la transición. La entrevista completa, esta noche, desde las 21, por Canal C y La Voz. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 17:02:18 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Es falso el tuit en el que el ex presidente uruguayo José Mujica felicitó a la Argentina y a Alberto Fernández por el triunfo del Frente de Todos
                        </title>
                        <description>
                            Se hizo viral, y fue replicado por medios argentinos, un tuit publicado por una “cuenta en homenaje” al ex presidente del Uruguay José “Pepe” Mujica.
                            En la publicación, el falso Mujica felicita a la Argentina por “librarse del yugo del neoliberalismo” y a Alberto Fernández por haber ganado las elecciones nacionales el 27 de octubre último.
                            José Mujica se ha reunido durante la campaña con el presidente electo, a quien calificó de “amigo”, pero no tiene ninguna cuenta en redes sociales, por lo tanto no afirmó eso.
                        </description>
                        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:55:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar cerró a $ 63,41, bajó cuatro centavos 
    </title>
    <description>
        El último precio operado fue de $59,47, tres centavos debajo del cierre de ayer.
        El dólar para la venta al público bajó cuatro centavos y cerró hoy a $63,41 promedio en otra rueda de bajo volumen.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:44:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Todos somos Brian”: la defensa de Alberto Fernández al chico que fue discriminado en las elecciones 
    </title>
    <description>
        El presidente electo prometió un país sin discriminación. La imagen de Brian fue usada para hacer memes. Se burlaban de su forma de vestir durante las elecciones. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:31:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Vamos a enfrentar un tiempo complejo
    </title>
    <description>
        El presidente electo estuvo en la asunción del gobernador Manzur.  Agregó que en diciembre “empieza una Argentina gobernada por un presidente y 24 gobernadores". 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 15:59:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pihen pide “presunción de inocencia” a empleados sumariados y apurar pases a planta
    </title>
    <description>
        Busca modificar la Ley que permitió concursar 4.800 contratados. El legislador y secretario general del Sindicato de Empleados Públicos (SEP), José Pihen, presentó un proyecto de ley en la Unicameral mediante el que pretende dejar sin efecto como requisito los sumarios e investigaciones administrativas a empleados que están en proceso de concurso para su incorporación a planta permanente. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 15:08:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fernández, sobre la reunión con Macri: "Expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"
    </title>
    <description>
        El presidente electo, Alberto Fernández, afirmó que en la reunión que mantuvo ayer en Casa de Gobierno con el presidente Mauricio Macri ambos "expresaron la voluntad de que todo sea tranquilo" en el marco de la transición de poder hasta el 10 de diciembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:05:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Despidos en Ersa: dictan conciliación obligatoria y no habrá paro
    </title>
    <description>
        Lo resolvió el Ministerio de Trabajo. La medida rige desde este martes y es por los próximos 15 días hábiles.  La firma tomó la decisión en medio de la quita de subsidios y por la suba de costos y la baja en los ingresos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 14:57:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A Cristina Fernández le revocaron dos procesamientos y le confirmaron uno 
    </title>
    <description>
        La Justicia decidió dictar la falta de mérito y revocar los procesamientos en las causas por las presuntas coimas en los corredores viales y la conocida como “gas licuado”. Pero fue confirmado el del reparto de la obra pública. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 14:54:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Carrió formalizó su renuncia "irrevocable" a la banca de diputada nacional 
    </title>
    <description>
        Será a partir de marzo de 2020.
        La diputada y cofundadora de Cambiemos, Elisa Carrió, formalizó este martes su renuncia "irrevocable" a la banca a partir del 1° de marzo de 2020, tal como se lo había anticipado el lunes al presidente Mauricio Macri.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 14:36:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las razones del voto macrista en Córdoba
    </title>
    <description>
        ¿Por qué los cordobeses se volcaron masivamente a favor del candidato de Juntos por el Cambio? Cuatro intelectuales dan razones sociales, históricas y políticas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 13:48:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones: todo listo para que el miércoles arranque el escrutinio definitivo, que demorará 10 días
    </title>
    <description>
        Alberto Fernández, del Frente de Todos, resultó presidente electo en primera vuelta.
        La Justicia Electoral de los 24 distritos en los que se divide el país, correspondientes a las provincias más la ciudad de Buenos Aires, ultimaban este martes los detalles para iniciar el miércoles a primera hora el escrutinio definitivo de las elecciones generales celebradas el domingo, en las que Alberto Fernández, del Frente de Todos, resultó presidente electo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:23:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bonadio procesó a los empresarios Cristóbal López y De Sousa por la construcción de un acueducto
    </title>
    <description>
        El juez federal Claudio Bonadio procesó con prisión preventiva a los empresarios Cristóbal López y Fabián De Sousa en una causa que investiga supuestas irregularidades en la construcción de un acueducto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:21:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Kicillof: Hasta el 10 de diciembre los responsables son Macri y Vidal, no cogobernamos
    </title>
    <description>
        El gobernador electo obtuvo 13 puntos más que la actual gobernadora, María Eugenia Vidal.
        El gobernador electo de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, sostuvo este martes que "hasta el 10 de diciembre los responsables" de las medidas políticas y económicas son "el presidente Mauricio Macri y la gobernadora María Eugenia Vidal, porque el Frente de Todos no está cogobernando".
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:47:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mario Negri: Habrá un absoluto equilibrio de poder en el Congreso
    </title>
    <description>
        El diputado nacional celebró que Juntos por el Cambio tenga la primera minoría en Diputados. Y sobre la coalición oficialista graficó: “Ahora estamos en boxes”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:22:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Camaño, sobre el bloque de Consenso Federal en el Congreso: "No esperen que nos vinculemos al kirchnerismo"
    </title>
    <description>
        La diputada nacional logró su reelección. El Congreso que viene: así quedan el Senado y Diputados.
        La diputada nacional Graciela Camaño advirtió este martes que su espacio, Consenso Federal, "no se vinculará al kirchnerismo", en referencia al lugar que ocupará el bloque de Roberto Lavagna en el Congreso, tras las elecciones del domingo pasado, donde el Frente de Todos consiguió control del Senado, aunque en Diputados no llega a la mayoría.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:43:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández visita Tucumán para participar de la asunción de Manzur
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández partió esta mañana con destino a Tucumán, donde participará de la asunción del gobernador Juan Manzur, quien fue reelegido en las elecciones de junio pasado por más del 50 por ciento de los votos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 10:08:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández y la más apretada victoria presidencial del peronismo
    </title>
    <description>
        Desde el surgimiento del movimiento del general Perón, siempre los presidentes de esta tendencia política asumieron con mayores diferencias de votos sobre sus principales competidores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:52:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto y la más apretada victoria del peronismo 
    </title>
    <description>
        No es un dato menor, ya que las experiencias históricas del peronismo demuestran que siempre han tenido apoyo del sindicalismo y un potente apoyo de mayorías parlamentarias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:52:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cepo al dólar: preguntas y respuestas sobre el nuevo esquema “hard”
    </title>
    <description>
        Los nuevos límites establecidos por el Banco Central generan dudas en la población. Aquí, las respuestas a las consultas más frecuentes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 07:52:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Según el titular de La Bancaria, el avance tecnológico producirá el 40% de desempleo global en 2050
    </title>
    <description>
        "El mundo enfrenta un fenómeno de magnitudes denominado cuarta revolución industrial", sostuvo Palazzo.
        El secretario general de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, aseguró hoy que las consecuencias del avance tecnológico conducirá al 20 por ciento del desempleo global en 2035 y al 40 por ciento en 2050, por lo que "el mundo enfrenta un fenómeno de magnitudes denominado cuarta revolución industrial", según también convino la ONU.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:27:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández, al FMI: Esperamos salir lo antes posible de esta crisis y cumplir nuestros compromisos
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández expresó este lunes ante el FMI que "los argentinos esperamos salir lo antes posible de esta crisis para volver a crecer y que eso nos permita cumplir con nuestros compromisos", al responder a un saludo de felicitación de la directora del organismo, Kristalina Georgieva.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:01:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El comienzo de la transición alivia la tensión política 
    </title>
    <description>
        Mauricio Macri recibió a Alberto Fernández en la Casa Rosada. Definieron los equipos que negociarán el cambio de mando. Ambos mostraron predisposición para que el proceso sea ordenado y acordaron mantener “línea directa”, en una reunión cordial y distendida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:15:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cafiero será un interlocutor clave con la Casa Rosada 
    </title>
    <description>
        Mano derecha de Fernández y nieto del legendario dirigente del PJ, coordinará el traspaso con el Gobierno saliente. Los economistas Kulfas y Todesca participarán del mano a mano con funcionarios de Macri.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:14:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri seguirá liderando Juntos por el Cambio
    </title>
    <description>
        El Presidente se reunió con sus aliados radicales en la Casa Rosada. En la cumbre, Elisa Carrió anunció que se apartará de la política partidaria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cambiemos apunta a seguir unido en el Congreso
    </title>
    <description>
        Pese a la derrota electoral, el resultado del domingo configuró un escenario favorable en Diputados, donde será primera minoría. Se espera una ardua disputa por conducir los espacios de ambas cámaras legislativas.
        
    </description>
    <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            En Córdoba, el kirchnerismo dice que pesó el factor “anti”
                        </title>
                        <description>
                            En el Frente de Todos consideran que Macri consiguió apelar al votante antikirchnerista para crecer en las urnas. También analizaron que hubo más electores que en las Paso y que el macrismo usó “el aparato”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
            Qué dice la carta manuscrita que Lula da Silva le envió a Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El exmandatario brasileño le escribió una misiva al recién electo Presidente de la Argentina.
            El expresidente de Brasil, Luiz Inacio Lula da Silva, publicó esta tarde una carta en Twitter, a través de la caual felicita a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones presidenciales de Argentina. Además, le agradece su apoyo y le pide que cuide a los argentinos.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:33:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Argentina recupera la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
    </title>
    <description>
        En señal de gratitud, el obispado castrense entregará una réplica a los británicos. Ambas imágenes serán bendecidas por el papa Francisco. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:11:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comenzó el escrutinio definitivo: el PJ desconfía de la información que dio el gobierno
    </title>
    <description>
        El Partido Justicialista, integrante base del ganador Frente de Todos, manifestó en un comunicado oficial que no confía “en la información proporcionada por el gobierno y tampoco de las conclusiones emanadas de esas cifras” referidas al escrutinio provisorio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:28:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Paso vs. generales: de dónde salieron los nuevos votos de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Entre los resultados de agosto y de octubre, Macri sumó 370 mil votos en Córdoba. Una explicación sobre la base de los números.
        Entre las primarias del 11 de agosto y las generales del 27 de octubre, Juntos por el Cambio sumó 370 mil votos en el tramo a presidente y vice. Hubo más participación, es cierto, pero también hubo miles de cordobeses que cambiaron su decisión en las Paso, la mayoría, en favor de la fórmula Mauricio Macri-Miguel Ángel Pichetto.
        
    </description>
    <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 17:16:39 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
                            </title>
                            <description>
                                El viceintendente electo, Daniel Passerini, criticó a la administración de Ramón Mestre. Asegura que desde el Palacio 6 de Julio no facilitan datos sobre la situación financiera de la ciudad y que por eso es muy complicado avanzar con la transición. La entrevista completa, esta noche, desde las 21, por Canal C y La Voz. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 17:02:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Es falso el tuit en el que el ex presidente uruguayo José Mujica felicitó a la Argentina y a Alberto Fernández por el triunfo del Frente de Todos
                    </title>
                    <description>
                        Se hizo viral, y fue replicado por medios argentinos, un tuit publicado por una “cuenta en homenaje” al ex presidente del Uruguay José “Pepe” Mujica.
                        En la publicación, el falso Mujica felicita a la Argentina por “librarse del yugo del neoliberalismo” y a Alberto Fernández por haber ganado las elecciones nacionales el 27 de octubre último.
                        José Mujica se ha reunido durante la campaña con el presidente electo, a quien calificó de “amigo”, pero no tiene ninguna cuenta en redes sociales, por lo tanto no afirmó eso.
                    </description>
                    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:55:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Grabois le pidió a Macri que "defienda" a Alberto Fernández de las críticas de Bolsonaro
        </title>
        <description>
            "No es un problema ideológico, es su responsabilidad institucional", sostuvo el referente.
            El referente de la Confederación de Trabajadores de la Economía Popular (CTEP) Juan Grabois le pidió este martes al presidente Mauricio Macri que "defienda" al mandatario electo Alberto Fernández de las críticas del jefe de Estado de Brasil, Jair Bolsonaro.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:20:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Daniel Passerini: Desconocemos el estado real de la Municipalidad de Córdoba
    </title>
    <description>
        El viceintendente electo, Daniel Passerini, aseguró que la transición de autoridades en la Municipalidad de Córdoba viene lenta porque la administración de Ramón Mestre no está dispuesta a facilitar datos relacionados a finanzas públicas. Además, aseguró que la ciudad se en una situación de emergencia. Mirá más de Voz y voto acá. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Carlos Gutiérrez: No vimos venir el aluvión de votos de Macri
    </title>
    <description>
        El diputado electo Carlos Gutiérrez, de Hacemos por Córdoba, indicó que nadie esperaba la recuperación de Macri en las elecciones. Aseguró que realizarán un conteo minucioso de los votos en el escrutinio definitivo por la posibilidad de obtener una segunda banca e indicó que el gobierno de Schiaretti acompañará a Alberto Fernández siempre y cuando no realice ajustes que perjudiquen a Córdoba. Mirá más de Voz y voto acá.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Luis Juez: Me voy a preparar para ser candidato a gobernador en 2023
    </title>
    <description>
        Luis Juez, diputado electo de Juntos por el Cambio, aseguró que su plan a futuro es competir por la gobernación de Córdoba. Además, aseguró que la campaña de Mauricio Macri en la calle empezó muy tarde. Mirá más de Voz y voto acá. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El nuevo escenario político, el análisis de los periodistas de La Voz
    </title>
    <description>
        Los periodistas de La Voz analizan lo que dejó la última jornada de elecciones en Argentina. Mirá más de Voz y voto acá.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Eduardo Fernández: No compartimos para nada la actitud de Schiaretti
    </title>
    <description>
        Eduardo Fernández, diputado electo por el Frente de Todos, cargó contra el gobernador Schiaretti por no haberse comprometido con la campaña nacional y mantenerse al margen. Además, aseguró que la reunión entre Fernández y Macri le pareció un acto maduro y necesario por el contexto de crisis que atraviesa el país. Mirá más de Voz y voto acá.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Negri y Cornejo calientan los motores y van por el bloque de Diputados de la UCR
    </title>
    <description>
        "A mí me llamó Mario, pero también me llamó Alfredo". Mario y Alfredo son Negri y Cornejo. Ambos quieren presidir el bloque de diputados de la UCR a partir del 10 de diciembre, y aunque en público digan que no les preocupan los cargos ya están trabajando en lograr apoyos de sus correligionarios para cumplir el objetivo: tienen en claro que, siendo opositores, el Congreso es un ámbito de poder y una vidriera política inmejorable con vistas a una elección, tanto la de medio término como la general. Los dos estarán hasta 2023.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 21:29:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Adrián Pérez: El escrutinio provisorio fue el más transparente y ágil que ha existido en nuestro país
    </title>
    <description>
        “Lamentamos que una vez más se pretenda sembrar desconfianza sobre el recuento de votos de las elecciones generales con acusaciones ambiguas y carentes de sustento", sostuvo el funcionario.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 21:23:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 21:15:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Qué dice la denuncia del PJ y el Frente de Todos en relación a las elecciones del 27 de octubre
    </title>
    <description>
        Los apoderados legales de esa fuerza presentaron la denuncia ante la Justicia federal por distintos incidentes.
        Los apoderados del Partido Justicialista/Frente de Todos presentaron una denuncia ante la Justicia federal referida a incidentes que, dijeron, ocurrieron en la elección presidencial del domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 21:11:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Justicialista, el auto con el que posó Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El presidente electo, de paso por Santiago del Estero, visitó el museo en el que se puede ver a este particular vehículo. Lo hizo tras estar en Tucumán, durante la asunción del gobernador Manzur.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 20:52:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Terminó Precios Esenciales: cómo sigue el programa 
    </title>
    <description>
        Se analizan los incrementos de precios que podrían sufrir los productos. Desde el Gobierno indicaron que el programa se cumplió casi en un 80 por ciento. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:20:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El futuro gabinete: Fernández privilegia a los que lo ayudaron a acordar con Cristina
    </title>
    <description>
        Hay cuatro dirigentes que serán influyentes en el futuro gobierno: Santiago Cafiero, Felipe Solá y “Wado” De Pedro. Sergio Massa no irá al gabinete, pero será presidente de la Cámara de Diputados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:02:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Qué dice la carta manuscrita que Lula da Silva le envió a Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El exmandatario brasileño le escribió una misiva al recién electo Presidente de la Argentina.
        El expresidente de Brasil, Luiz Inacio Lula da Silva, publicó esta tarde una carta en Twitter, a través de la caual felicita a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones presidenciales de Argentina. Además, le agradece su apoyo y le pide que cuide a los argentinos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:33:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y el presidente electo le recordó el reclamo por la soberanía de Malvinas
        </title>
        <description>
            Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y el presidente electo le recordó el reclamo por la soberanía de Malvinas
            El presidente electo Alberto Fernández agradeció en las últimas horas el saludo del primer ministro británico, Boris Johnson, por el resultado de las elecciones y aprovechó para recordarle el reclamo por la soberanía de las Islas Malvinas.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 07:26:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acuerdos de precios y salarios: intentos de riesgo
    </title>
    <description>
        Con las previsiones de emisión, un pacto para frenar subas aparece necesario. Pero la historia muestra que, sin solucionar las causas de la inflación, puede ser explosivo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:15:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alivio para Cristina en dos causas, pero está más complicada por los sobornos
    </title>
    <description>
        Se confirmó la acusación y el pedido de prisión preventiva por el presunto cobro de coimas de contratistas del Estado. La Cámara Federal porteña revocó dos procesamientos promovidos por Bonadio.
        
    </description>
    <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 00:13:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El número de empleados del municipio, otro eje de discusión
                        </title>
                        <description>
                            La gestión Mestre dice que en ocho años el plantel bajó de 14.233 a 11.918: 2.315 menos. Fue por privatizaciones de Tamse y de Crese. La planta municipal sumó 154 agentes, sin contar monotributistas, locaciones de servicios y becas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Luis Juez: Macri mimó a Córdoba como ningún peronista
                        </title>
                        <description>
                            –¿Qué tiene Mauricio Macri para los votantes cordobeses?
                            –Macri supo interpretar la relación de Córdoba con el puerto y la mimó como no lo hizo ningún presidente peronista en los últimos 20 años, y eso vuelve. Este magnetismo del Presidente era evidente, pero se dieron cuenta tarde, se acordaron de jugar al fútbol cuando faltaban 25 minutos.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El Central evalúa bajar la tasa de interés
                </title>
                <description>
                    El Comité de Política Monetaria del Banco Central se reunirá esta semana para determinar una sensible baja de la tasa de interés de referencia, que desde hace tres semanas está en torno al 68%, en lo que es un avance más del viraje de política monetaria exigido por el presidente electo, Alberto Fernández.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Los Productos Esenciales van al plan Precios Cuidados 
                </title>
                <description>
                    El Gobierno negocia con los proveedores, que reclaman aumentos de hasta el 20% para la mayoría de los 64 productos. El albertismo avanza para llegar a la asunción con el pacto de precios y salarios ya cerrado.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Bolsonaro volvió a criticar al presidente electo: No tendrá éxito
                            </title>
                            <description>
                                El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, volvió a referirse en tono crítico hacia el mandatario electo Alberto Fernández.
                                Durante una gira por Arabia Saudita, Bolsonaro aseguró que no romperá relaciones con Argentina, aunque no ocultó sus diferencias con el flamante presidente electo, y se mostró pesimista sobre el futuro del país.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Sin la UIA, Fernández avanzó con la CGT por el pacto social
                            </title>
                            <description>
                                Fue durante la reasunción de Manzur en Tucumán. Los empresarios estaban invitados, pero optaron por no asistir. El presidente electo irá a un acto en la sede de la central obrera. Negocian la unidad gremial.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Carrió presentó su renuncia y deja la política
                            </title>
                            <description>
                                La diputada nacional y cofundadora de Cambiemos, Elisa Carrió, formalizó ayer su renuncia “irrevocable” a la banca a partir del 1° de marzo de 2020, tal como se lo había adelantado al presidente Mauricio Macri y a la “mesa de acción política” de Juntos por el Cambio.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Carlos Gutiérrez: Este país pide a gritos un equilibrio político
                            </title>
                            <description>
                                –Hacemos por Córdoba hizo una lectura positiva del resultado del domingo, pero tienen un diputado menos.
                                –Cómo no vamos a hacer una lectura optimista si hemos sacado, en el medio de una hiperpolarización, 30 mil votos más que en las Paso, con 40 mil votos nulos que tenían como destino nuestra lista.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Eduardo Fernández: Mi obligación es que Córdoba esté incluida
                    </title>
                    <description>
                        –¿Cómo evalúa el inicio inmediato de la transición?
                        –Me parece una actitud madura, necesaria y bienvenida ante la gravedad de la situación, que va requerir en el Congreso acuerdos para sacar las leyes necesarias para transitar un cambio de modelo. Por ejemplo, el cepo es una buena medida, pero que debió tomarse con anterioridad.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Fuerte ampliación del presupuesto para 2019
            </title>
            <description>
                A través de un DNU, el Gobierno avaló una ampliación para este año en poco más de $ 684 mil millones. De este total, $ 308 mil millones (un 45%) estará destinado al pago de servicios de la deuda.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Las coaliciones inorgánicas
            </title>
            <description>
                Hay un clásico imaginario entre "mersalandia" y "chetoslovaquia", que se desmorona con las estadísticas.
                La elección presidencial se resolvió en primera vuelta con una polarización propia de un balotaje. Dos bloques políticos sumaron casi el 90 por ciento de los votos.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Interurbanos: Ersa echó a 50 trabajadores, pero dictaron conciliación
            </title>
            <description>
                La empresa Ersa despidió a 50 trabajadores del servicio interurbano y, ante la amenaza de un paro de parte del gremio de choferes, el Ministerio de Trabajo provincial decidió dictar la conciliación obligatoria.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Daniel Passerini: La Municipalidad está en emergencia económica
            </title>
            <description>
                Describió una mala situación de la administración de Mestre y aseguró que no tiene información sobre una acreencia de la Provincia.
                El pasado domingo, el actual intendente de Córdoba, Ramón Mestre, envió un anuncio a su sucesor, Martín Llaryora: “Asumirá con una acreencia de mil millones. Son fondos que adeuda la Provincia en concepto del convenio de Equidad y Justicia, su actualización y los fondos de la obra de barrio Güemes. Él podrá pagar sueldos y aguinaldos con esos recursos”, dijo el mismo día de las elecciones presidenciales.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández recibió al presidente de mesa que fue discriminado en redes sociales
        </title>
        <description>
            Braian Gallo fue hostigado por una foto que se viralizó durante las elecciones presidenciales.
            El presidente electo, Alberto Fernández, se reunió este miércoles con Braian Gallo, el joven que se desempeñó como autoridad de mesa en las pasadas elecciones y que fue blanco de prejuiciosas burlas en las redes sociales por su aspecto. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:24:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Surrbac: Saillén y Catrambone seguirán detenidos en Bouwer
    </title>
    <description>
        La Cámara Federal de Apelaciones rechazó el pedido de los gremialistas para ser liberados. Consideró que tienen peligrosidad procesal y deben continuar detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:18:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Rechazaron el jury contra la jueza de Ushuaia que justificó la dictadura y negó los 30 mil desaparecidos
    </title>
    <description>
        El Consejo de la Magistratura de Tierra del Fuego tomó la decisión. La magistrada calificó de “corruptos” y “caraduras” a políticos a través de Twitter. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:46:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Monsanto desistió del juicio contra Río Cuarto 
    </title>
    <description>
        En el 2013 el municipio impidió su instalación "por razones técnicas y para que no peligre la paz social".
        La multinacional Monsanto Saic decidió desistir del juicio contencioso administrativo (demanda de ilegitimidad) que había iniciado contra la Municipalidad de Río Cuarto porque no le permitieron instalar en la ciudad una planta de experimentación con semillas, en el año 2013.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:22:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Ciccone: ordenan reducir la condena a Amado Boudou
    </title>
    <description>
        El Tribunal ordenó recalcular el tiempo y tomar en cuenta dos meses y 14 días de prisión preventiva cumplidos en una causa vinculada.
        El tribunal que condenó al detenido ex vicepresidente del kirchnerismo Amado Boudou a cinco años y diez meses de prisión por delitos en la venta de la imprenta ex-Ciccone Calcográfica ordenó recalcular el tiempo de pena y tomar en cuenta a su favor dos meses y 14 días de prisión preventiva cumplidos en una causa vinculada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:39:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Martín Gill: Trabajamos con la consigna, no solo de volver, sino de volver mejores
    </title>
    <description>
        De los intendentes cordobeses cercanos al kirchnerismo, es el que gestiona la ciudad de más habitantes y el primero en hacer público su respaldo a Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:05:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El paraje cordobés donde Macri ganó con el 100% de los votos 
    </title>
    <description>
        Un circuito electoral del departamento Río Primero dejó un llamativo resultado: ninguno de los otros cinco candidatos tuvo ni un solo voto. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:01:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pichetto habló de su futuro y del rol opositor de Macri: "Será diferente al del kirchnerismo duro, que fue de conflicto”
    </title>
    <description>
        El senador nacional Miguel Ángel Pichetto aseguró este miércoles que el presidente Mauricio Macri, cuando termine su mandato el próximo 10 de diciembre, va a comenzar a liderar una “oposición diferente a la del kirchnerismo duro, que fue de conflicto”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:49:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Qué dijo Braian, el presidente de mesa que fue discriminado en Moreno
    </title>
    <description>
        Contó cómo vive y a qué se dedica. “Si fuera choro, no estaría viviendo en una casilla”, sostuvo.
        Luego de que su imagen se viralizara con memes donde se burlaban por su apariencia al oficiar como autoridad de mesa en una escuela de Moreno, Braian Gallo contó cómo vive y a qué se dedica.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 09:09:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y el presidente electo le recordó el reclamo por la soberanía de Malvinas
    </title>
    <description>
        Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y el presidente electo le recordó el reclamo por la soberanía de Malvinas
        El presidente electo Alberto Fernández agradeció en las últimas horas el saludo del primer ministro británico, Boris Johnson, por el resultado de las elecciones y aprovechó para recordarle el reclamo por la soberanía de las Islas Malvinas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 07:26:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Monzó deja de ser diputado, pero tendrá su propio bloque y dentro de Juntos por el Cambio
        </title>
        <description>
            En diciembre Emilio Monzó dejará su banca y, por ende, la presidencia de la Cámara Baja. Pero no dejará de tener influencia y una cuota de poder en ese ámbito: contará con una decena de diputados que le responderán, que ya se identifican como una línea interna dentro de Juntos por el Cambio y que analizan convertirla en un bloque propio, separado del PRO, el partido del presidente Mauricio Macri.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 22:12:10 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            EE.UU. espera que Alberto Fernández cumpla con los compromisos con el FMI
        </title>
        <description>
            Así lo aseguró el secretario del Tesoro del país norteamericano, quien no descartó una renegociación del programa. 
            El Gobierno estadounidense espera que el nuevo Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, mantenga el compromiso del país con el Fondo Monetario Internacional (FMI). Así lo aseguró este miércoles el secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, según publicó Infobae.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 21:11:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández, el 13° presidente peronista de la historia
        </title>
        <description>
            El electo mandatario asumirá la 16ª presidencia que estará a cargo de la fuerza política que representa. Cuando complete su mandato, Argentina habrá llegado a los 40 años bajo gobiernos del PJ.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 20:36:08 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Rossi presidirá el interbloque del Frente de Todos de Diputados
                    </title>
                    <description>
                        El santafesino Agustín Rossi será el presidente del interbloque del Frente de Todos de la Cámara de Diputados, que a partir de diciembre tendrá al menos 109 bancas y contendrá a varios bloques, entre los que se destacan el del Frente para la Victoria, del que también será su conductor; el del Frente Renovador, que responderá a Sergio Massa, y otras bancadas que responden a gobernadores.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 20:15:34 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Las "picantes" respuestas de Alberto Fernández a algunos saludos que recibió en Twitter
                </title>
                <description>
                    De Nicolás Maduro a Boris Johnson, entre otros, recibieron un mensaje particular y contundente del presidente electo argentino.
                    Alberto Fernández recibió muchos saludos de diferentes líderes de la política internacional por su triunfo en las elecciones presidenciales argentinas de este 27 de octubre.
                    
                </description>
                <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 19:37:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sin la UIA, Fernández avanzó con la CGT por el pacto social
    </title>
    <description>
        Fue durante la reasunción de Manzur en Tucumán. Los empresarios estaban invitados, pero optaron por no asistir. El presidente electo irá a un acto en la sede de la central obrera. Negocian la unidad gremial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 19:21:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Central volvió a bajar el piso de la tasas de interés y para noviembre será del 63%
    </title>
    <description>
        Consideran que estas permitirán "retomar el proceso de desinflación interrumpido en los meses de agosto y septiembre".
        El Comité de Política Monetaria (Copom) del Banco Central de la República Argentina (BCRA) decidió modificar el límite inferior de la tasa de interés de las Letras de Liquidez (Leliq) y estableció la meta de crecimiento de la base monetaria para el mes de noviembre.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 19:06:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández prometió reactivar y proteger la industria argentina
    </title>
    <description>
        El presidente electo aseveró que en los últimos años "a aquellos que querían producir le hicieron todo absolutamente difícil".
        En medio de la recesión aconómica, el presidente electo Alberto Fernández prometió este miércoles reactivar la actividad manufacturera y proteger la industria nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:31:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Es falso el pasaje de avión que muestra que Florencia Kirchner viajó a la Argentina el 27 de octubre último
    </title>
    <description>
        El vuelo “CU 470” de la aerolínea Cubana de Aviación que figura en la imagen viral no corresponde al trayecto aéreo La Habana-Buenos Aires sino a La Habana-Madrid.
        Reverso comprobó, mediante un programa de análisis de imágenes, que los destinos, el nombre y la fecha del pasaje fueron modificados digitalmente. Esto fue confirmado por una diseñadora gráfica especialista en impresión y tipografía.  
        El vocero del Instituto Patria, Hernán Reibel, aseguró que Florencia Kirchner está en Cuba y que Cristina Fernández de Kirchner solicitó permiso a la Justicia para viajar a la isla el próximo primero de noviembre.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:08:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Otra vez suspendieron el juicio a Diego Bechis, exintendente de Pilar
    </title>
    <description>
        Es la tercera vez que se posterga. Uno de los abogados defensores adujo razones de salud.
        El inicio del juicio a Diego Bechis, exintendente de la ciudad cordobesa de Pilar, fue suspendido por tercera vez, luego de que uno de los abogados defensores adujera razones de salud. La audiencia estaba prevista para hoy a la mañana en la Cámara 10º del Crimen de Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 17:58:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández participará de un homenaje a Raúl Alfonsín organizado por radicales díscolos
    </title>
    <description>
        A 36 años del triunfo de Alfonsín, Fernández tendrá su foto política junto a un grupo de radicales que se encuentran distanciados de la conducción de la UCR.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 17:48:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ofelia Fernández: es falso que un legislador cobra $ 300 mil y que ella no terminó el secundario
    </title>
    <description>
        El salario de bolsillo de los legisladores porteños varía entre $ 147 mil y $ 127 mil, según los descuentos en cada caso.
        Reverso tuvo acceso al certificado analítico que demuestra que Fernández terminó el secundario en la Escuela Superior de Comercio Carlos Pellegrini.
        Además, expertas analizan las críticas a la nueva legisladora a partir de su condición de mujer joven.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 17:48:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Guillermo Marianacci, el quinto confirmado en el gabinete de Llaryora
    </title>
    <description>
        Tendrá rango de secretario se encargará de la coordinación de los Centros de Participación Comunal y a profundizar el proceso de descentralización. Fue funcionario de Rubén Martí y de Luis Juez. 
        
    </description>
    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 17:18:42 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Gabriela Michetti habló por teléfono con Cristina Fernández para organizar la transición
                    </title>
                    <description>
                        Acordaron una reunión que se concretará en 15 días, cuando la vicepresidenta electa regrese de Cuba.
                        La actual vicepresidenta de Argentina, Gabriela Michetti, se comunicó telefónicamente con Cristina Fernández para organizar la transición en el Senado. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 16:35:29 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Tras dos días en baja, subió el dólar y cerró a $ 63,42
                    </title>
                    <description>
                        En el sector mayorista la moneda norteamericana subió 25 centavos. El aumento se debe al aumento de la demanda por ser final de mes. Agencia Télam  
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 16:29:49 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Alberto Fernández recibió al presidente de mesa que fue discriminado en redes sociales
                    </title>
                    <description>
                        Braian Gallo fue hostigado por una foto que se viralizó durante las elecciones presidenciales.
                        El presidente electo, Alberto Fernández, se reunió este miércoles con Braian Gallo, el joven que se desempeñó como autoridad de mesa en las pasadas elecciones y que fue blanco de prejuiciosas burlas en las redes sociales por su aspecto. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 15:24:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Surrbac: Saillén y Catrambone seguirán detenidos en Bouwer
        </title>
        <description>
            La Cámara Federal de Apelaciones rechazó el pedido de los gremialistas para ser liberados. Consideró que tienen peligrosidad procesal y deben continuar detenidos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 15:18:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Martín Gill: Trabajamos con la consigna, no sólo de volver, sino de volver mejores
    </title>
    <description>
        De los intendentes cordobeses cercanos al kirchnerismo, es el que gestiona la ciudad de más habitantes y el primero en hacer público su respaldo a Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:05:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Precios y tarifas: días clave en plena transición
        </title>
        <description>
            En medio del traspaso de mando, vence el congelamiento de los combustibles. También hay que resolver la suspensión del IVA y qué se hará con el freno a las subas de luz y de gas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:13:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Schiaretti y el albertismo: la pulseada por los intendentes
        </title>
        <description>
            La grieta en el PJ provincial llegó para quedarse. El gobernador buscará recuperar el respaldo de los jefes municipales. Caserio y los dirigentes que apoyan a Fernández ya no responderán al mandatario provincial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:11:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La gestión Mestre termina con 2.399 juicios menos que cuando comenzó
        </title>
        <description>
            En diciembre de 2011, había 4.274 acciones judiciales contra la Municipalidad. A octubre de este año, son 1.875. Se destinaron 282 millones de pesos a pagar sentencias, gastos judiciales e intereses.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El “pacto social” enfrió los reclamos salariales
                </title>
                <description>
                    La tregua entre Alberto Fernández y la CGT puso un freno a la expectativa de aumentos. Gremios que lograron renegociar aceptaron cifras por debajo de la inflación acumulada.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Saillén y Catrambone seguirán detenidos
                </title>
                <description>
                    La Cámara Federal rechazó liberar a la dupla del Surrbac. Consideró que hay peligrosidad procesal.
                    Mauricio Saillén y Pascual Catrambone, los dos principales dirigentes del sindicato de barrenderos y recolectores de Córdoba (Surrbac), continuarán detenidos en la Cárcel de Bouwer.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:04:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Daniel Zovatto: Fernández debe respetar el voto autodefensa
                </title>
                <description>
                    Para el politólogo, al elegir a Macri, la mayoría del electorado cordobés votó “estratégicamente”. Dice que no fue un caso aislado, sino regional.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Marianacci coordinará los CPC en la gestión Llaryora
                    </title>
                    <description>
                        Guillermo Marianacci, exfuncionario de las gestiones municipales de Rubén Martí y de Luis Juez, es el quinto confirmado en el futuro gabinete del intendente electo de la ciudad de Córdoba, Martín Llaryora. Según se informó, Marianacci tendrá rango de secretario y se desempeñará coordinando todos los centros de participación comunal (CPC).
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Se postergó por tercera vez el juicio a Bechis, exintendente de Pilar
                    </title>
                    <description>
                        Un día antes de la fecha prevista para el inicio del juicio contra el exintendente Pilar Diego Bechis, el abogado Alejandro Zeverín, defensor del imputado Pablo Iván Ghío, presentó un certificado médico ante la Cámara Décima del Crimen y el trámite se suspendió por tercera vez. En principio, la demora es por 24 horas, por lo que el juicio comenzaría mañana.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Monsanto desistió de una demanda contra el municipio de Río Cuarto
                    </title>
                    <description>
                        La multinacional Monsanto Saic decidió desistir del juicio contencioso administrativo (demanda de ilegitimidad) que había iniciado contra la Municipalidad de Río Cuarto porque no le permitieron instalar en la ciudad una planta de experimentación con semillas, en 2013.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El Frente de Todos presiona por una ley de góndolas
                    </title>
                    <description>
                        El Frente de Todos quiere que la ley de góndolas sea aprobada en el Congreso antes de que ocurra el recambio presidencial el 10 de diciembre próximo. El electo presidente Alberto Fernández, en la campaña, habló de la necesidad de aprobar la iniciativa, que cuenta con el aval del aún oficialismo.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        “Los mareados” de Cambiemos, un tango bien cordobés
                    </title>
                    <description>
                        El distrito donde mejor le va a Macri es el mismo en el que la dirigencia provincial acumula duras derrotas locales. 
                        Fresco aún el resultado electoral del domingo, en Córdoba los todavía socios de Cambiemos transitan horas de presumida resurrección. Adherentes a la teoría del “perdimos, pero ganamos”, proyectan con la espuma todavía en elevada altitud un futuro que nadie conoce, pero que tiene un pasado reciente que se elige olvidar.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El Banco Central bajó a 63% la tasa de Leliq
                </title>
                <description>
                    El Banco Central decidió bajar cinco puntos porcentuales la tasa de interés piso que pagará por las letras de liquidez (Leliq) que emite para absorber pesos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Monzó deja de ser diputado, pero tendrá su propio bloque y dentro de Juntos por el Cambio
                </title>
                <description>
                    En diciembre Emilio Monzó dejará su banca y, por ende, la presidencia de la Cámara Baja. Pero no dejará de tener influencia y una cuota de poder en ese ámbito: contará con una decena de diputados que le responderán, que ya se identifican como una línea interna dentro de Juntos por el Cambio y que analizan convertirla en un bloque propio, separado del PRO, el partido del presidente Mauricio Macri.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 22:12:10 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    EE.UU. espera que Alberto Fernández cumpla con los compromisos con el FMI
                </title>
                <description>
                    Así lo aseguró el secretario del Tesoro del país norteamericano, quien no descartó una renegociación del programa. 
                    El Gobierno estadounidense espera que el nuevo Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, mantenga el compromiso del país con el Fondo Monetario Internacional (FMI). Así lo aseguró este miércoles el secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, según publicó Infobae.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 21:11:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Alberto Fernández, el 13° presidente peronista de la historia
                </title>
                <description>
                    El electo mandatario asumirá la 16ª presidencia que estará a cargo de la fuerza política que representa. Cuando complete su mandato, Argentina habrá llegado a los 40 años bajo gobiernos del PJ.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 20:36:08 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Rossi presidirá el interbloque del Frente de Todos de Diputados
                            </title>
                            <description>
                                El santafesino Agustín Rossi será el presidente del interbloque del Frente de Todos de la Cámara de Diputados, que a partir de diciembre tendrá al menos 109 bancas y contendrá a varios bloques, entre los que se destacan el del Frente para la Victoria, del que también será su conductor; el del Frente Renovador, que responderá a Sergio Massa, y otras bancadas que responden a gobernadores.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Wed, 30 Oct 2019 20:15:34 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Las "picantes" respuestas de Alberto Fernández a algunos saludos que recibió en Twitter
                        </title>
                        <description>
                            De Nicolás Maduro a Boris Johnson, entre otros, recibieron un mensaje particular y contundente del presidente electo argentino.
                            Alberto Fernández recibió muchos saludos de diferentes líderes de la política internacional por su triunfo en las elecciones presidenciales argentinas de este 27 de octubre.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 19:37:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            El Frente de Todos amplió denuncia por irregularidades con votos del exterior
        </title>
        <description>
            La denuncia se refiere a la modificación del régimen legal de voto de argentinos en el exterior, que se hizo por decreto del Poder Ejecutivo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 09:56:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Reducción del IVA: el Gobierno oficializó su compromiso para financiar la medida con sus propios recursos
        </title>
        <description>
            Modificó el decreto, tras las críticas recibidas desde las provincias y de una respuesta adversa en la Justicia.
            El Gobierno nacional modificó este viernes el decreto con el que aplicó una reducción del IVA (Impuesto al Valor Agregado) y se comprometió a financiar con recursos propios esa quita sin afectar los fondos que reciben las provincias mediante la coparticipación, tal como lo reclamó la Corte Suprema de Justicia.  
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 09:53:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cristina Kirchner viaja hoy a Cuba para visitar a su hija Florencia
        </title>
        <description>
            Para realizar el viaje, la expresidenta pidió permiso al Tribunal Oral Federal 2, que la juzga por supuestos delitos cometidos con la adjudicación de obra pública nacional en Santa Cruz durante su gobierno.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 09:26:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Corrupción K: Bullrich envió a Bonadio un sobre con las personas que aportaron datos y podrían recibir recompensa
    </title>
    <description>
        El Gobierno había ofrecido una recompensa de $ 2.000.000 a quienes aportasen datos precisos pare la "recuperación del dinero, divisas o bienes".
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:58:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Confirman la continuidad del juicio contra Cristina y Lázaro Báez por delitos en la obra pública
    </title>
    <description>
        La Cámara Federal de Casación Penal rechazó una queja del detenido empresario Lázaro Báez y dejó firme así la continuidad del juicio oral por presuntos delitos con la obra pública en Santa Cruz.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 08:49:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández apura su agenda urgente: acuerdo social y política energética
    </title>
    <description>
        Mientras avanza la transición con la gestión Macri, el presidente electo alista sus planes para los primeros 100 días de mandato. Cristina con Michetti y Massa con Monzó preparan el traspaso parlamentario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:12:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con el foco en la integración latinoamericana
    </title>
    <description>
        Alberto Fernández marca diferencias con la gestión de Mauricio Macri. Según los analistas, apuntará a un afianzamiento regional sin un abrupto giro a la izquierda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los precios de los combustibles subieron 5% y escalarán otro 15%
    </title>
    <description>
        El incremento rige desde hoy. El porcentaje restante se aplicará en tres tramos de 5% antes de que finalice el año. La suba en esta cadena generará una mayor presión sobre el indicador de inflación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Schiaretti reiteró que está “a disposición” de Alberto Fernández 
    </title>
    <description>
        El gobernador recalcó la necesidad de trabajar en conjunto para enfrentar la crisis. Dijo sentirse “satisfecho” por el desempeño de la boleta corta. “Sumamos 40 mil votos”, dijo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:07:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En medio de un juicio, reiteran denuncia contra Mestre
    </title>
    <description>
        Un empresario juzgado por estafa dijo que le pidieron una coima de $ 4 millones. Desde el municipio rechazaron las acusaciones, a las que calificaron de “calumniantes”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El escrutinio definitivo no modificará el reparto de bancas
    </title>
    <description>
        Falta que la Junta Electoral se expida sobre 25 urnas observadas. Desde Juntos por el Cambio afirman que ganaron seis bancas. En el PJ ya admiten que no podrán alcanzar dos diputados, pero aguardarán el conteo final.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:02:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuál será el rumbo de la política exterior
    </title>
    <description>
        Con todo gobierno que asume en tiempos difíciles, son muchas las incógnitas que genera la futura gestión de Fernández. Con el foco en la integración latinoamericana
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Torniquete al cepo: limitan uso de tarjetas en el exterior
    </title>
    <description>
        El Banco Central de la República Argentina (BCRA) decidió ayer darle una vuelta más de rosca al control de capitales al establecer nuevas limitaciones para el uso de las tarjetas de crédito, débito y prepagas en operaciones de pago en el exterior.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Daniel Rey pasará de la Provincia al municipio 
    </title>
    <description>
        Era uno de los nombres que sonaban y fue confirmado: Daniel Rey, actual secretario de Arquitectura de la Provincia, será parte del gabinete municipal del futuro intendente de la ciudad de Córdoba, Martín Llaryora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chachapoyas y Villa Boedo, bastiones de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández perdió en la Capital en las elecciones del pasado domingo; sin embargo, en el mapa electoral sólo tres distritos quedaron pintados con los colores del Frente de Todos: Chachapoyas, Villa Boedo y Ciudad de Mis Sueños.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un alambrado que sigue sumando líneas
    </title>
    <description>
        La elección volvió a mostrar que los cordobeses tienen un comportamiento marcadamente diferente del resto. 
        Lo que circula a modo de ocurrencia en las redes, la política lo está procesando con seriedad y de maneras diversas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Claves para la política exterior en un mundo incierto
    </title>
    <description>
        El gobierno de Fernández deberá enfrentar un mundo lleno de contradicciones. 
        El debate en torno a la política exterior y la relación de nuestro país con el mundo fue uno de los temas destacados de la agenda electoral, en parte por el fracaso de gobiernos anteriores, que sirve de plataforma para críticas, y en parte por la creciente vinculación (para bien o para mal) de nuestra sociedad con el mundo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Cámara Nacional Electoral agradeció la "participación ciudadana" en el comicio del domingo
    </title>
    <description>
        Particularmente destacó el compromiso de los ciudadanos que se han desempeñado como autoridades de mesa.
        La Cámara Nacional Electoral (CNE) manifestó este jueves su "agradecimiento" por la "participación ciudadana en el acto electoral 2019", tanto en las primarias Paso de agosto como en las generales del último domingo, especialmente de las autoridades de las mesas habilitadas para votar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 22:16:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri pone a Ritondo de jefe del bloque PRO, pero diputados le ponen un freno
    </title>
    <description>
        Mauricio Macri cosechó un 40 por ciento de los votos en las últimas elecciones, pero las perdió. Hoy por la tarde, en la Casa Rosada, recibió a Cristian Ritondo a quien le dio el aval para que sea él el nuevo jefe del interbloque Cambiemos de la Cámara Baja a partir de diciembre y el interbloque Cambiemos, en reemplazo del radical Mario Negri.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 21:49:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chubut: el recuento de votos determinó que una de las bancas será para Juntos por el Cambio
    </title>
    <description>
        El dato surge del escrutinio definitivo que concluyó este jueves en este distrito. En Chubut votó el domingo pasado el 77,76% de los electores habilitados.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 21:09:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuerte caída de los envíos nacionales a Córdoba en octubre
    </title>
    <description>
        Las transferencias de la Nación a la Provincia por coparticipación perdieron más de 17 puntos con la inflación en el décimo mes del año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 20:21:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cómo afecta el cepo al dólar a quienes viajen por turismo  
    </title>
    <description>
        El Central informó nuevas medidas este jueves. Cuántos dólares se pueden sacar y otras dudas para los que viajen al exterior. 
        El BCRA limitó este jueves la operatoria con tarjetas en el extranjero a un monto máximo de US$ 50 de adelanto de efectivo por operación a los tarjetahabientes en el exterior, indicó la entidad mediante la comunicación “A” 6823.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 20:21:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri recibió en Casa Rosada a la gobernadora Vidal para hablar del futuro político
    </title>
    <description>
        El presidente Mauricio Macri recibió esta tarde en su despacho de Casa Rosada a la gobernadora bonaerense María Eugenia Vidal, tras las reuniones que la mandataria mantuvo con los intendentes de Juntos por el Cambio y el gobernador electo por el Frente de Todos, Axel Kiciloff, para comenzar con la transición política.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 19:55:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Río Cuarto: prevén 53 por ciento de suba en el presupuesto municipal 
    </title>
    <description>
        El cálculo supera los 6.800 millones anuales y una suba del 70 por ciento para la Fundación Social. Aseguran que "están garantizados los fondos" para pagar deudas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 19:53:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aguad firmó un acuerdo con Alemania para cooperar en temas de Defensa 
    </title>
    <description>
        El convenio incluye formación de militares y civiles pertenecientes a los ámbitos de la defensa. 
        El ministro de Defensa, Oscar Aguad, y el embajador de la República Federal de Alemania, Jürgen Christian Michael Mertens, firmaron este jueves "un acuerdo de cooperación tendiente a desarrollar y ampliar las relaciones mutuas" en el área de la defensa, se informó oficialmente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 19:49:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra vuelta de rosca al cepo al dólar: limitan el uso de las tarjetas de crédito y débito 
    </title>
    <description>
        Habrá un tope de 50 dólares por operación para adelantos en efectivo para quienes operen con plásticos en el exterior.
        El Banco Central de la República Argentina (BCRA) decidió este jueves darle una vuelta más de rosca al control de capitales al establecer nuevas limitaciones para el uso de las tarjetas de crédito, débito y prepagas en operaciones de pago en el exterior. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 19:17:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chachapoyas y Villa Boedo, los bastiones de Alberto Fernández en Córdoba
    </title>
    <description>
        También sacó diferencia positiva en Ciudad de Mis Sueños. 
        Referentes barriales explican las razones. 
        La mayor diferencia sobre Macri la sacó en Chachapoyas: 12 puntos. 
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 19:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Villa María: Gill pidió la renuncia a todos sus funcionarios
    </title>
    <description>
        En medio de su último informe de gestión de este primer período como intendente de Villa María, Martín Gill les pidió a todos sus funcionarios que a partir de este viernes presenten su renuncia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 19:09:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comenzó la transición en el Senado, con reunión entre Michetti y representantes de Cristina Kirchner
    </title>
    <description>
        Oficialismo y oposición acordaron "conducir una transición ordenada en la Casa".
        La transición en la Cámara de Senadores comenzó este jueves con una reunión entre la vicepresidenta de la Nación, Gabriela Michetti; y representantes de su futura sucesora, la senadora nacional Cristina Fernández de Kirchner; para fijar una agenda parlamentaria que continuará con otros encuentros la semana próxima.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 18:51:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Schiaretti: La crisis está golpeando mucho a los argentinos
    </title>
    <description>
        El gobernador de Córdoba aseguró que está a disposición de Alberto Fernández para trabajar de manera conjunta.
        Dijo sentirse "satisfecho" por el desempeño de la lista corta del PJ cordobés. "Sumamos 40 mil votos respecto de las Paso", dijo.
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 18:50:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            'Pepe' Mujica, a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"
        </title>
        <description>
            El ex mandatario de Uruguay José 'Pepe' Mujica destacó que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación", y consideró que "es un honor tener a un amigo que consiguió una changuita de presidente", lo que despertó las risas del auditorio de la Universidad de Tres de Febrero, donde este mediodía comparten una charla.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 13:10:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El exabrupto de Hebe de Bonafini: dijo que los votantes de Macri son un “cáncer permanente del país"
        </title>
        <description>
            La titular de Madres de Plaza de Mayo, Hebe de Bonafini, calificó como un “cáncer permanente” a los votantes de Mauricio Macri en las últimas elecciones.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:42:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Boudou comenzó a cumplir condena por el caso Ciccone
    </title>
    <description>
        La Cámara de Casación Penal rechazó un recurso del exvicepresidente y confirmó que cesó la prisión preventiva.
        La Cámara Federal de Casación Penal confirmó este viernes la decisión que dio por iniciado el cumplimiento de la pena de 5 años y diez meses de prisión del detenido ex vicepresidente de la Nación Amado Boudou en la causa por la ex Ciccone Calcográfica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:17:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chispazos en la transición: dura acusación de Alberto Fernández a Marcos Peña 
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández cruzó con dureza al jefe de Gabinete, Marcos Peña, al acusarlo de promover la difusión de noticias falsas sobre su estado de salud utilizando recursos públicos para financiarlo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 10:32:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Frente de Todos amplió denuncia por irregularidades con votos del exterior
    </title>
    <description>
        La denuncia se refiere a la modificación del régimen legal de voto de argentinos en el exterior, que se hizo por decreto del Poder Ejecutivo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 09:56:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno financiará la reducción del IVA con recursos propios
    </title>
    <description>
        Modificó el decreto, tras las críticas recibidas desde las provincias y de una respuesta adversa en la Justicia.
        El Gobierno nacional modificó este viernes el decreto con el que aplicó una reducción del IVA (Impuesto al Valor Agregado) y se comprometió a financiar con recursos propios esa quita sin afectar los fondos que reciben las provincias mediante la coparticipación, tal como lo reclamó la Corte Suprema de Justicia.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 09:53:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cristina Kirchner viaja hoy a Cuba para visitar a su hija Florencia
    </title>
    <description>
        Para realizar el viaje, la expresidenta pidió permiso al Tribunal Oral Federal 2, que la juzga por supuestos delitos cometidos con la adjudicación de obra pública nacional en Santa Cruz durante su gobierno.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 09:26:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Piden investigar si Bullrich montó un plan de persecución contra la comunidad mapuche
        </title>
        <description>
            El fiscal federal Franco Picardi impulsó este viernes la apertura de una investigación para determinar si desde las más altas esferas del ministerio de Seguridad de la Nación se pergeñó un plan para despojar a las comunidades mapuches de las tierras que reclaman en distintas localidades de la Patagonia y beneficiar así a quienes tienen intereses económicos sobre esa zona, revelaron fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 08:45:26 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los municipios cierran el año “al límite” y esperan un complejo 2020
        </title>
        <description>
            Las administraciones locales se aprestan para hacerles frente a sueldos y gastos corrientes con las cuentas exhaustas. El miércoles próximo esa preocupación será expuesta en la Mesa Provincia-Municipios.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:13:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los números que el Surrbac nunca quiso mostrar 
        </title>
        <description>
            Se trata de los balances 2016, 2017 y 2018 del gremio que agrupa a recolectores en Córdoba. El año pasado, tuvo ingresos por $ 213 millones, que equivalen al 10% de la masa salarial. Según la rendición, el sindicato de Saillén gastó en marchas casi $ 59 millones y $ 55 millones en acción social. El entramado con la mutual.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:03:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Trump le dijo a Fernández que lo ayudará con el FMI
        </title>
        <description>
            El presidente electo recibió ayer el llamado de su par estadounidense, quien le ofreció cooperar ante el Fondo Monetario. En cambio, la relación con Brasil sigue tensa. Bolsonaro no vendrá al país para la asunción.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:03:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ya suman $ 120 millones los subsidios al transporte
        </title>
        <description>
            Son las compensaciones que hizo el municipio a las prestatarias del servicio. Las empresas aseguran que aún faltan aportes por los mayores costos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:02:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un derrotero de 17 meses para obtener los balances
        </title>
        <description>
            Este diario intentó durante 17 meses obtener los balances del Sindicato Único de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac). En abril de 2018 fue el primer intento, a través del área de prensa del entonces Ministerio de Trabajo de la Nación. “Es una cueva, no se puede tener ninguna información”, coincidió Laura Sesma, la concejala de la ciudad que más crítica ha sido respecto del gremio y de la actuación de los funcionarios municipales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El dólar se calmó, pero la recaudación cae fuerte
        </title>
        <description>
            Recesión y medidas electorales explican la baja de ingresos. En septiembre hubo una caída del 5,9%.
            Con un cepo más duro que el del kirchnerismo, el Gobierno logró calmar el frente cambiario con el dólar en los 63,35 pesos, e incluso el Banco Central pasó de vendedor neto a comprar 260 millones de dólares en una semana, pero ahora se confirmó otro problema: la recaudación está en caída libre.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El plan que falta
        </title>
        <description>
            La semana financiera transcurrió con una calma impensada antes de la elección presidencial. Un resultado más ajustado que el esperado y un cepo más duro acotaron la suba del dólar oficial, aunque desde ahora el termómetro real es el blue.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cristina planea una larga estadía en Cuba
        </title>
        <description>
            En el PJ Nacional hay molestia por la posición de neutralidad de Schiaretti en la pelea presidencial. 
            Cristina Fernández llegó anoche a La Habana y permanecerá en la capital cubana hasta el domingo 10. Se sabe, es por un problema personal: la enfermedad de su hija Florencia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hasta cuándo se mantiene el programa Ahora 12 y Ahora 18 para comprar motos
        </title>
        <description>
            os programas de cuotas sin interés Ahora 12 y Ahora 18 para la compra de motos se mantendrán para las operaciones realizadas durante noviembre, aseguraron este viernes desde la Asociación de Concesionarias de Automotores (Acara) a través de su División Motovehículos, y la Cámara de Fabricantes de Motovehículos (Cafam).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 20:06:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Concejo Deliberante: rechazan 50 pedidos de informe por contratos de  "zorros grises"
        </title>
        <description>
            Los presentaron concejales de Unión por Córdoba. El oficialismo rechazó el tratamiento.
            El bloque oficialista del Concejo Deliberante rechazó el tratamiento de casi 50 pedidos de informes que presentó el bloque de Hacemos por Córdoba, sobre la incorporación de 50 contratados al municipio para realizar tareas de inspectoría en las áreas de transporte y tránsito.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 19:21:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Piden 3 años y 6 meses de prisión para el empresario Fleurquin
        </title>
        <description>
            Es por 54 casos de estafa y 54 casos de estelionato.
            El fiscal de Cámara Pablo Sironi Villada solicitó la pena de tres años y seis meses para el empresario Marcelo Fleurquin, al considerarlo responsable de decenas de casos de estafa y de estelionato por la venta de lotes en barrio Ituzaingó Anexo, al extremo sudeste de la ciudad de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 18:45:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Piumato, sobre la beatificación de Evita: "Presentaremos testimonios como prueba”
        </title>
        <description>
            "Tenemos un montón de testimonios de gente que le rezó a Evita y se le cumplieron los pedidos, vamos a aportarlos al Vaticano como prueba", dijo el sindicalista en FM Futurock. La CGT le pidió al cardenal Mario Poli iniciar el proceso para beatificar a Eva Perón.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 18:43:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández dijo que Bugs Bunny es "un estafador" y una mala influencia
    </title>
    <description>
        El presidente electo destacó que "en verdad fue un modelo de gran promoción del individualismo".
        El presidente electo Alberto Fernández dijo este viernes que "los medios de comunicación y los dibujos animados son formas de control social" y preguntó: "¿Han visto un estafador más grande que Bugs Bunny?", en el marco de una charla que compartió con el ex mandatario de Uruguay, José "Pepe" Mujica, en la Universidad Nacional de Tres de Febrero.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 18:20:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Trump llamó a Alberto Fernández para felicitarlo por su triunfo en las elecciones
    </title>
    <description>
        Lo confirmaron desde el Frente de Todos. Canal especial. Todo lo publicado sobre las elecciones 2019.
        El presidente de los EE.UU., Donald Trump, llamó este viernes al mandatario electo argentino, Alberto Fernández, para felicitarlo por su triunfo electoral y le anunció que ha instruido a su equipo en el Fondo Monetario Internacional (FMI) para que ayude al país, informaron fuentes de la coalición política peronista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 18:14:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Es falsa la comparación de la cadena viral que pone en duda el porcentaje obtenido por la fórmula Macri-Pichetto
    </title>
    <description>
        Es falso que la fórmula del Frente de Todos sumó solo 100 mil votos entre las elecciones primarias y las generales, como indica el mensaje viral.
        Una proyección del escrutinio definitivo estima que el crecimiento de la dupla Fernández-Fernández sería de 636 mil votos.
        Mientras que el de la boleta Macri-Pichetto ascendería a 2,6 millones de votos. 
        Los resultados electorales que arroja el texto sobre el FIT y el MAS también son incorrectos.
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 17:46:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La recaudación aumentó 42,8% en septiembre, por debajo de la inflación 
    </title>
    <description>
        El incremento se vio atenuado por la eliminación del IVA en los productos de la canasta básica alimentaria y por mayores compensaciones netas realizadas desde IVA, hacia Ganancias, Combustibles y otros impuestos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 17:16:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar subió a $ 63,35 pero en la semana bajó $ 1,65 por los límites del BCRA
    </title>
    <description>
        El dólar para la venta al público subió 13 centavos y cerró este viernes a $ 63,35 promedio en otra rueda de bajo volumen, en tanto en la semana cayó $ 1,65 como consecuencia de las medidas adoptadas por el Central el domingo a la noche y que limitaron la compra de divisas a un máximo de U$S 200 por mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 16:43:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        'Pepe' Mujica, a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"
    </title>
    <description>
        El ex mandatario de Uruguay José 'Pepe' Mujica destacó que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación", y consideró que "es un honor tener a un amigo que consiguió una changuita de presidente", lo que despertó las risas del auditorio de la Universidad de Tres de Febrero, donde este mediodía comparten una charla.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:10:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El exabrupto de Hebe de Bonafini: dijo que los votantes de Macri son un “cáncer permanente del país"
    </title>
    <description>
        La titular de Madres de Plaza de Mayo, Hebe de Bonafini, calificó como un “cáncer permanente” a los votantes de Mauricio Macri en las últimas elecciones.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 11:42:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Por problemas técnicos, se suspendió la llegada de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
        </title>
        <description>
            El Ejército Argentino informó este sábado que por "problemas técnicos" la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas y que iba a ser devuelta por los británicos no llegará al país este domingo 3 de noviembre.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 22:37:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mensaje de Alberto Fernández por la Marcha del Orgullo
    </title>
    <description>
        Desde México, el presidente electo Alberto Fernández envió un mensaje a través de sus redes sociales para quienes participan en la Argentina de la XXVIII Marcha del Orgullo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina planea una larga estadía en Cuba
    </title>
    <description>
        En el PJ Nacional hay molestia por la posición de neutralidad de Schiaretti en la pelea presidencial. 
        Cristina Fernández llegó anoche a La Habana y permanecerá en la capital cubana hasta el domingo 10. Se sabe, es por un problema personal: la enfermedad de su hija Florencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:32:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Del Caño en Chile: presentó un proyecto para que se repudie la represión en ese país
    </title>
    <description>
        El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad Nicolás del Caño, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja "en repudio a las graves violaciones a los derechos humanos cometidos contra el pueblo chileno movilizado".
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:32:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich sobre su imputación: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"
    </title>
    <description>
        La denuncia en su contra se basa en una presentación de la APDH de Córdoba, que a su entender tuvo un papel cuestionable en el caso Maldonado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 17:08:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Jorge Altamira afirmó que en las últimas elecciones se demostró que la izquierda "es una fuerza agotada"
    </title>
    <description>
        En la compulsa del 27 de octubre, el Frente de Izquierda alcanzó un dos por ciento de los votos a nivel nacional. El mapa de la elección presidencial, por provincias y por departamentos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 15:42:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Negri: Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos
    </title>
    <description>
        El presidente del bloque de la UCR y del Interbloque Cambiemos en la Cámara de Diputados, Mario Negri, afirmó que el presidente Mauricio Macri "es consciente de que hay que reformatear la coalición" oficialista tras los resultados electorales, y sostuvo que "hay que pensar en otro Cambiemos".
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 12:37:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández llegó a México y fue recibido con una pelota y una camiseta de Argentina
    </title>
    <description>
        Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, Andrés Manuel López Obrador. Es su primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 11:38:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Piden investigar si Bullrich montó un plan de persecución contra la comunidad mapuche
    </title>
    <description>
        El fiscal federal Franco Picardi impulsó este viernes la apertura de una investigación para determinar si desde las más altas esferas del ministerio de Seguridad de la Nación se pergeñó un plan para despojar a las comunidades mapuches de las tierras que reclaman en distintas localidades de la Patagonia y beneficiar así a quienes tienen intereses económicos sobre esa zona, revelaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:45:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los municipios cierran el año “al límite” y esperan un complejo 2020
    </title>
    <description>
        Las administraciones locales se aprestan para hacerles frente a sueldos y gastos corrientes con las cuentas exhaustas. El miércoles próximo esa preocupación será expuesta en la Mesa Provincia-Municipios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los números que el Surrbac nunca quiso mostrar 
    </title>
    <description>
        Se trata de los balances 2016, 2017 y 2018 del gremio que agrupa a recolectores en Córdoba. El año pasado, tuvo ingresos por $ 213 millones, que equivalen al 10% de la masa salarial. Según la rendición, el sindicato de Saillén gastó en marchas casi $ 59 millones y $ 55 millones en acción social. El entramado con la mutual.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:03:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump le dijo a Fernández que lo ayudará con el FMI
    </title>
    <description>
        El presidente electo recibió ayer el llamado de su par estadounidense, quien le ofreció cooperar ante el Fondo Monetario. En cambio, la relación con Brasil sigue tensa. Bolsonaro no vendrá al país para la asunción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:03:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ya suman $ 120 millones los subsidios al transporte
    </title>
    <description>
        Son las compensaciones que hizo el municipio a las prestatarias del servicio. Las empresas aseguran que aún faltan aportes por los mayores costos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:02:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un derrotero de 17 meses para obtener los balances
    </title>
    <description>
        Este diario intentó durante 17 meses obtener los balances del Sindicato Único de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac). En abril de 2018 fue el primer intento, a través del área de prensa del entonces Ministerio de Trabajo de la Nación. “Es una cueva, no se puede tener ninguna información”, coincidió Laura Sesma, la concejala de la ciudad que más crítica ha sido respecto del gremio y de la actuación de los funcionarios municipales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar se calmó, pero la recaudación cae fuerte
    </title>
    <description>
        Recesión y medidas electorales explican la baja de ingresos. En septiembre hubo una caída del 5,9%.
        Con un cepo más duro que el del kirchnerismo, el Gobierno logró calmar el frente cambiario con el dólar en los 63,35 pesos, e incluso el Banco Central pasó de vendedor neto a comprar 260 millones de dólares en una semana, pero ahora se confirmó otro problema: la recaudación está en caída libre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El plan que falta
    </title>
    <description>
        La semana financiera transcurrió con una calma impensada antes de la elección presidencial. Un resultado más ajustado que el esperado y un cepo más duro acotaron la suba del dólar oficial, aunque desde ahora el termómetro real es el blue.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hasta cuándo se mantiene el programa Ahora 12 y Ahora 18 para comprar motos
    </title>
    <description>
        os programas de cuotas sin interés Ahora 12 y Ahora 18 para la compra de motos se mantendrán para las operaciones realizadas durante noviembre, aseguraron este viernes desde la Asociación de Concesionarias de Automotores (Acara) a través de su División Motovehículos, y la Cámara de Fabricantes de Motovehículos (Cafam).
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 20:06:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Concejo Deliberante: rechazan 50 pedidos de informe por contratos de  "zorros grises"
    </title>
    <description>
        Los presentaron concejales de Unión por Córdoba. El oficialismo rechazó el tratamiento.
        El bloque oficialista del Concejo Deliberante rechazó el tratamiento de casi 50 pedidos de informes que presentó el bloque de Hacemos por Córdoba, sobre la incorporación de 50 contratados al municipio para realizar tareas de inspectoría en las áreas de transporte y tránsito.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 19:21:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden 3 años y 6 meses de prisión para el empresario Fleurquin
    </title>
    <description>
        Es por 54 casos de estafa y 54 casos de estelionato.
        El fiscal de Cámara Pablo Sironi Villada solicitó la pena de tres años y seis meses para el empresario Marcelo Fleurquin, al considerarlo responsable de decenas de casos de estafa y de estelionato por la venta de lotes en barrio Ituzaingó Anexo, al extremo sudeste de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 18:45:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piumato, sobre la beatificación de Evita: "Presentaremos testimonios como prueba”
    </title>
    <description>
        "Tenemos un montón de testimonios de gente que le rezó a Evita y se le cumplieron los pedidos, vamos a aportarlos al Vaticano como prueba", dijo el sindicalista en FM Futurock. La CGT le pidió al cardenal Mario Poli iniciar el proceso para beatificar a Eva Perón.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 18:43:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            El pedido de Alberto Fernández a la Virgen de Guadalupe, en México
        </title>
        <description>
            Es el primer viaje de Fernández como presidente electo. 
            El presidente electo Alberto Fernández visitó hoy en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".
            
        </description>
        <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 20:28:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Daer: Nadie puede pensar que dentro de un mes van a aumentar un 35% los salarios
    </title>
    <description>
        El secretario general de la CGT aseguró que el sindicalismo formará parte del "proceso de sacar el país adelante" y que trabajará por la "unidad" durante el gobierno de Alberto Fernández. Pero advirtió que será difícil recuperar los ingresos en el corto plazo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 18:32:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales analiza con sus aliados el ultimátum de la oposición para que renuncie
    </title>
    <description>
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, anunció hoy que se aprestaba a analizar con dirigentes de organizaciones aliadas la situación generada por el ultimátum que le dio la oposición para que renuncie antes de mañana a la noche, tras la crisis política derivada de las elecciones del 20 de octubre pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 16:08:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La industria del acero latinoamericano debate: ¿cuáles son sus desafíos?
    </title>
    <description>
        Con la participación de Andrés Malamud y Paolo Rocca, entre otros, se viene el 60° Congreso de la Asociación Latinoamericana del Acero, en Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 15:34:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mauricio Macri encabezará mañana una reunión de gabinete ampliado en el CCK
    </title>
    <description>
        El Presidente retomará con esta reunión en el edificio de Sarmiento 151 su actividad oficial tras un fin de semana de descanso en la residencia oficial de Chapadmalal, en Mar del Plata, junto a su familia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 13:50:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Falleció la madre del gobernador de Mendoza Alfredo Cornejo
    </title>
    <description>
        La mujer estaba internada en el hospital Central de la capital mendocina. Tenía 85 años.
        Ramona Niela, la madre del gobernador de Mendoza, Alfredo Cornejo, falleció este hoy a las 85 años, informaron fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 13:26:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cornejo anticipa una "oposición horizontal" al Frente de Todos y sin "liderazgo único"
    </title>
    <description>
        A su vez, evaluó como positivo el desempeño de la UCR en las elecciones, que retuvo sus tres gobernaciones y creció en cantidad de diputados y senadores.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 09:35:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández se reúne con el presidente de México
    </title>
    <description>
        La agenda de Fernández incluye además una clase magistral en la Universidad Nacional Autónoma de México, y una cena con cinco grupos de empresarios.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 08:35:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La segunda suba más fuerte del año: 7,2%
    </title>
    <description>
        La canasta que releva La Voz para una familia tipo de clase media acumula 47,5% en el año. El costo mensual es de $ 18.128. Se destacan los aumentos de la leche, de la carne, de los pañales y de los productos de limpieza. Las frutas y verduras bajaron.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Sun, 03 Nov 2019 00:13:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Precios y salarios, una carrera difícil y con un final impredecible 
                    </title>
                    <description>
                        El próximo gobierno apuesta a un acuerdo entre empresarios y trabajadores. Hablan de un “aparato de relojería” que busque recuperar el consumo sin alentar la inflación.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sun, 03 Nov 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Los muertos que hacen política
                    </title>
                    <description>
                        La historia argentina está llena de casos de utilización de los fallecidos como herramienta para construir poder. El peronismo fue la fuerza que más lo explotó. Los casos de Evita, a la que ahora quieren santificar, Juan Domingo Perón y Néstor Kichner.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Sun, 03 Nov 2019 00:06:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Mestre partió por una semana a Estados Unidos
                        </title>
                        <description>
                            El intendente Ramón Mestre partió ayer a Estados Unidos, donde desarrollará actividades en Nueva York, Filadelfia y Washington, por una convocatoria del Banco Interamericano de Desarrollo (BID).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Schiaretti piensa un gabinete con gente de su confianza y pocas caras nuevas
                        </title>
                        <description>
                            Cuando lanzó la candidatura por su reelección, prometió una renovación. Pese al hermetismo, las carteras más importantes quedarán en manos de conocidos.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                                Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Córdoba es un universo distinto
                                            </title>
                                            <description>
                                                Sería extraño que Alberto fuera de punta contra Córdoba para castigar a quienes no lo votaron.
                                                Los cordobeses han votado diferente del global país en varios sentidos. Y por varias razones diferentes.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La economía no explica del todo el apoyo a Macri
                                            </title>
                                            <description>
                                                Córdoba muestra algunos buenos datos comparados. Pero otros son malos o muy malos.
                                                En un análisis económico comparado entre Córdoba y las demás provincias, es difícil encontrar razones que expliquen, por sí solas, el voto a Macri. Si bien esta provincia se destaca en algunos rubros, en otros sufre las mismas consecuencias de la crisis. O incluso peores.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                El circuito completo de una mala noticia
                                            </title>
                                            <description>
                                                La noticia arranca con la suba de precios, sigue con las interpretaciones y cierra con un mensaje editorial. La segunda suba más fuerte del año: 7,2%
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Por qué los cordobeses apoyaron masivamente a Macri: las explicaciones
                                            </title>
                                            <description>
                                                La ausencia de auxilio nacional durante el acuartelamiento policial aparece como el hecho clave del antikirchnerismo local. Desde 2008, los líderes del PJ dijeron que el kirchnerismo discriminaba a la provincia.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                                                            Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                                        </pubDate>
                                                                                        </item><item><title>
                                                                                            Alfredo Schclarek Curutchet: No hay desarrollo sin un Estado activo y fuerte
                                                                                        </title>
                                                                                        <description>
                                                                                            El director del Cippes asegura que el futuro puede ser mejor si el Estado se vuelve “facilitador” del sector privado. Y pide un manejo profesional.
                                                                                            
                                                                                        </description>
                                                                                        <pubDate>
                                                                                            Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                                        </pubDate>
                                                                                        </item><item><title>
                                                                                            El Gobierno no cumple ni hace cumplir normas 
                                                                                        </title>
                                                                                        <description>
                                                                                            Las tarifas tienen que ser justas porque se trata de servicios públicos esenciales, universales.
                                                                                            Para contener el proceso inflacionario y los aumentos abusivos de precios, sobre todo de los productos de la canasta básica de alimentos, medicamentos y tarifas de servicios públicos, lo que hay que hacer es cumplir y hacer cumplir las normas legales vigentes. Uno de los problemas de la Argentina de hoy es que el Poder Ejecutivo no cumple ni hace cumplir las normas vinculadas a estos temas.
                                                                                            
                                                                                        </description>
                                                                                        <pubDate>
                                                                                        Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                                    </pubDate>
                                                                                    </item><item><title>
                                                                                        Económico, monetario y fiscal: un plan solvente
                                                                                    </title>
                                                                                    <description>
                                                                                        Argentina necesita revertir la caída de la actividad económica con inflación, y sólo se gana tiempo con un acuerdo. 
                                                                                        Los acuerdos de precios y de salarios, en general, terminan siendo acuerdos parciales. Porque no se puede controlar todos los precios de la economía. Incluso suponiendo que el sector público acuerde con el sector industrial, el comercial, etcétera, es imposible englobar en ese acuerdo a todos los precios.
                                                                                        
                                                                                    </description>
                                                                                    <pubDate>
                                                                                    Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
                                                                                </pubDate>
                                                                                </item><item><title>
                                                                                    Por problemas técnicos, se suspendió la llegada de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
                                                                                </title>
                                                                                <description>
                                                                                    El Ejército Argentino informó este sábado que por "problemas técnicos" la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas y que iba a ser devuelta por los británicos no llegará al país este domingo 3 de noviembre.
                                                                                    
                                                                                </description>
                                                                                <pubDate>
                                                                            Sat, 02 Nov 2019 22:37:07 -0300
                                                                        </pubDate>
                                                                        </item><item><title>
                                                                            El mensaje de Alberto Fernández por la Marcha del Orgullo
                                                                        </title>
                                                                        <description>
                                                                            Desde México, el presidente electo Alberto Fernández envió un mensaje a través de sus redes sociales para quienes participan en la Argentina de la XXVIII Marcha del Orgullo.
                                                                            
                                                                        </description>
                                                                        <pubDate>
                                                    Sat, 02 Nov 2019 20:24:54 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Cristina planea una larga estadía en Cuba
                                                </title>
                                                <description>
                                                    En el PJ Nacional hay molestia por la posición de neutralidad de Schiaretti en la pelea presidencial. 
                                                    Cristina Fernández llegó anoche a La Habana y permanecerá en la capital cubana hasta el domingo 10. Se sabe, es por un problema personal: la enfermedad de su hija Florencia.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Sat, 02 Nov 2019 18:32:34 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Del Caño en Chile: presentó un proyecto para que se repudie la represión en ese país
                                                </title>
                                                <description>
                                                    El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad Nicolás del Caño, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja "en repudio a las graves violaciones a los derechos humanos cometidos contra el pueblo chileno movilizado".
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Sat, 02 Nov 2019 18:32:31 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Bullrich sobre su imputación: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La denuncia en su contra se basa en una presentación de la APDH de Córdoba, que a su entender tuvo un papel cuestionable en el caso Maldonado.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Sat, 02 Nov 2019 17:08:32 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Jorge Altamira afirmó que en las últimas elecciones se demostró que la izquierda "es una fuerza agotada"
                                            </title>
                                            <description>
                                                En la compulsa del 27 de octubre, el Frente de Izquierda alcanzó un dos por ciento de los votos a nivel nacional. El mapa de la elección presidencial, por provincias y por departamentos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Sat, 02 Nov 2019 15:42:17 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Negri: Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos
                                        </title>
                                        <description>
                                            El presidente del bloque de la UCR y del Interbloque Cambiemos en la Cámara de Diputados, Mario Negri, afirmó que el presidente Mauricio Macri "es consciente de que hay que reformatear la coalición" oficialista tras los resultados electorales, y sostuvo que "hay que pensar en otro Cambiemos".
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Sat, 02 Nov 2019 12:37:33 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Alberto Fernández llegó a México y fue recibido con una pelota y una camiseta de Argentina
                                        </title>
                                        <description>
                                            Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país, Andrés Manuel López Obrador. Es su primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 11:38:54 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Piden investigar si Bullrich montó un plan de persecución contra la comunidad mapuche
                </title>
                <description>
                    El fiscal federal Franco Picardi impulsó este viernes la apertura de una investigación para determinar si desde las más altas esferas del ministerio de Seguridad de la Nación se pergeñó un plan para despojar a las comunidades mapuches de las tierras que reclaman en distintas localidades de la Patagonia y beneficiar así a quienes tienen intereses económicos sobre esa zona, revelaron fuentes judiciales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 08:45:26 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Los municipios cierran el año “al límite” y esperan un complejo 2020
                </title>
                <description>
                    Las administraciones locales se aprestan para hacerles frente a sueldos y gastos corrientes con las cuentas exhaustas. El miércoles próximo esa preocupación será expuesta en la Mesa Provincia-Municipios.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
            La CGT recibe el viernes Alberto Fernández y espera conocer “cuáles son los planes”
        </title>
        <description>
            El secretario general de la Unión de Personal Civil de la Nación (UPCN), Andrés Rodríguez, adelantó que el próximo viernes el presidente electo, Alberto Fernández, concurrirá a la CGT y remarcó que la expectativa es “conocer cuáles son los planes del nuevo Gobierno”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:37:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Combustibles: el Gobierno oficializó el incremento impositivo que llevó a una suba el fin de semana pasado
        </title>
        <description>
            Desde Fecac indicaron que, por ahora, no habrá nuevos incrementos.
            El gobierno nacional oficializó el incremento al impuesto a los combustibles líquidos postergado en cuatro oportunidades desde mayo último, que permitió que las petroleras incrementen sus precios en un 5 por ciento el fin de semana pasado.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:25:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alberto Fernández se reúne con el presidente mejicano y cena con empresarios
        </title>
        <description>
            El presidente electo Alberto Fernández se reunirá este lunes en la ciudad de México con el jefe de Estado mejicano, Andrés Manuel López Obrador, y con el empresario Carlos Slim, como parte de su visita protocolar al primer país al que viaja tras las elecciones del domingo 27 de octubre.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 08:51:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Patricia Bullrich cantó “Vamos a volver” con el “Batman” argentino en Nueva York
        </title>
        <description>
            La ministra de Seguridad Patricia Bullrich, quien se encuentra de viaje en Estados Unidos, cantó “Vamos a volver” junto con un hombre vestido de Batman, en un video que se viralizó en las redes sociales.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 07:42:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los cambios en IVA y en Ganancias, otro duro golpe a la recaudación provincial
    </title>
    <description>
        Los ingresos de Córdoba volvieron a caer: -10,2% en octubre. Van 16 meses en rojo. Al pobrísimo nivel de actividad, se sumaron las medidas impositivas de la Nación tras las Paso.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 00:15:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Surrbac, con otro club en el corazón de Villa El Libertador
    </title>
    <description>
        Se trata de una de las instituciones más tradicionales del barrio. El legislador Franco Saillén se puso como presidente y Agustín Catrambone, como vice.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:14:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández en México, entre la Iglesia y López Obrador
    </title>
    <description>
        El presidente electo visitará hoy al jefe de Estado local para avanzar en futuros acuerdos bilaterales. Ayer, visitó la Basílica de la Virgen de Guadalupe y le pidió que ayudara a la Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con el gabinete ampliado, Macri inicia  la transición
    </title>
    <description>
        Luego de un fin de semana de descanso, el Presidente regresa a la actividad. Marcará el rumbo hacia el rol de opositor.
        BUENOS AIRES. El presidente Mauricio Macri encabezará hoy una reunión de gabinete ampliado en el Centro Cultural Kirchner (CCK) que marcará el inicio de una nueva etapa signada por la transición hasta el 10 de diciembre, y el rol opositor que tendrá Juntos por el Cambio en los próximos dos años, donde conserva la primera minoría en la Cámara de Diputados y la administración de gobernaciones e intendencias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Construir poder desde el control territorial
    </title>
    <description>
        Sin el contacto con la gente es muy complicado armar una organización que permita influir sobre la población. El Surrbac, con otro club en el corazón de Villa El Libertador
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto se asesoró con Lavagna: podría haber un bono de fin de año
    </title>
    <description>
        En la visita del presidente electo Alberto Fernández a México, trascendieron algunos detalles del encuentro que mantuvo con el exministro de Economía, Roberto Lavagna, pero por ahora no hay confirmación de que se sume al próximo gobierno.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Después de 14 meses, se vendió más nafta premium en Córdoba
    </title>
    <description>
        ¿Una luz al final del túnel? Es difícil saberlo todavía. Lo cierto es que luego de 14 meses seguidos, en septiembre las estaciones de servicio de la provincia de Córdoba vendieron más volumen de nafta premium.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos espadas legislativas fuertes del PJ para negociar 
    </title>
    <description>
        De no mediar un cambio de último momento, Carlos Gutiérrez y Alejandra Vigo serán los diputados cordobeses negociadores del gobernador Juan Schiaretti en una Cámara de Diputados en la que el Frente de Todos, ganador de los comicios nacionales, no tendrá mayoría propia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Oscar Miró, en el negocio de la basura en la provincia de Neuquén
    </title>
    <description>
        La empresa Basaa Constructora, de la que es directivo el empresario Oscar Horacio Miró, ingresó al negocio de la basura en la provincia de Neuquén.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pedido de Alberto Fernández a la Virgen de Guadalupe, en México
    </title>
    <description>
        Es el primer viaje de Fernández como presidente electo. 
        El presidente electo Alberto Fernández visitó el domingo en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 20:28:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Después de 37 años, volvió al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
        </title>
        <description>
            La imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados argentinos durante la Guerra de Malvinas, que esta semana fue restituida por el Reino Unido y bendecida en el Vaticano por el papa Francisco, llegó esta mañana a Buenos Aires, a 37 años del conflicto bélico.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:22:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hugo Moyano: Algunos periodistas han hecho mucho daño y tienen que pagar
        </title>
        <description>
            El jefe del gremio de los Camioneros Hugo Moyano  advirtió este lunes que a partir del cambio de Gobierno se deberán tomar medidas sobre la Justicia y sobre “algunos periodistas que han hecho mucho daño y tienen que pagar”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:17:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            “No hay margen para nuevas decepciones”, le advirtió Grabois a Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El dirigente social sostuvo que en Argentina “hay mecha corta” y pidió “medidas muy claras” a favor de los pobres.
            El dirigente social Juan Grabois le advirtió en las últimas hora al presidente electo Alberto Fernández que en Argentina “hay mecha corta y no hay margen para nuevas decepciones”, al pedirle “medidas muy claras” a favor de los pobres.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 12:41:51 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            De Vido se negó a declarar en el juicio oral por presunto direccionamiento de la obra pública
        </title>
        <description>
            También se negó a declarar el ex subsecretario de Obras Públicas Abel Fatala.
            El detenido ex ministro de Planificación de la gestión kirchnerista, Julio De Vido, se negó hoy a prestar declaración indagatoria en el juicio oral y público por presuntos delitos con la obra pública en Santa Cruz.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 12:30:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lázaro Báez: Ojalá este viento nuevo nos permita acceder a una justicia verdadera
    </title>
    <description>
        El detenido empresario Lázaro Báez habló este lunes desde la cárcel de Ezeiza y manifestó su expectativa por la llegada del gobierno del presidente electo Alberto Fernández: “Ojalá este viento nuevo nos permita acceder a una justicia verdadera”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 12:11:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Bancaria, en alerta por “pasividades anticipadas” en la Caja de Jubilaciones
    </title>
    <description>
        “Hay más de 100 casos”, dijo Raúl Ferro. Realizarán asambleas y pedirán explicaciones a las autoridades.
        La Asociación Bancaria se declaró en alerta en las últimas horas y denunció más de 100 casos de pasividades anticipadas en la Caja de Jubilaciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 12:08:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden llevar a juicio a los integrantes del Surrbac que agredieron a un camarógrafo de El Doce
    </title>
    <description>
        Se trata de cinco personas que interceptaron a Mariano Simes mientras tomaba con un dron imágenes del barrio cerrado donde vivía Pascual Catrambone antes de ser detenido. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 11:56:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alfonsín negó haber recibido ofrecimientos de algún cargo por parte de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El dirigente de la UCR Ricardo Alfonsín aseguró este lunes que "no ha habido ofrecimientos" de cargos por parte del presidente electo Alberto Fernández, y sostuvo que en Cambiemos están discutiendo "el liderazgo de la oposición en lugar de discutir el sistema de ideas”, a la vez que se preguntó "por qué el radicalismo acompañó políticas que nada tienen que ver con aquellas que forman parte" de su "ideario”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 11:03:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hugo Moyano: Algunos periodistas han hecho mucho daño y tienen que pagar
    </title>
    <description>
        El jefe del gremio de los Camioneros Hugo Moyano  advirtió este lunes que a partir del cambio de Gobierno se deberán tomar medidas sobre la Justicia y sobre “algunos periodistas que han hecho mucho daño y tienen que pagar”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:17:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La CGT recibe el viernes a Alberto Fernández y espera conocer “cuáles son los planes”
    </title>
    <description>
        El secretario general de la Unión de Personal Civil de la Nación (UPCN), Andrés Rodríguez, adelantó que el próximo viernes el presidente electo, Alberto Fernández, concurrirá a la CGT y remarcó que la expectativa es “conocer cuáles son los planes del nuevo gobierno”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:37:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Combustibles: el Gobierno oficializó el incremento impositivo que llevó a una suba el fin de semana pasado
    </title>
    <description>
        Desde Fecac indicaron que, por ahora, no habrá nuevos incrementos.
        El gobierno nacional oficializó el incremento al impuesto a los combustibles líquidos postergado en cuatro oportunidades desde mayo último, que permitió que las petroleras incrementen sus precios en un 5 por ciento el fin de semana pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:25:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández se reúne con el presidente mejicano y cena con empresarios
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández se reunirá este lunes en la ciudad de México con el jefe de Estado mejicano, Andrés Manuel López Obrador, y con el empresario Carlos Slim, como parte de su visita protocolar al primer país al que viaja tras las elecciones del domingo 27 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 08:51:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Patricia Bullrich cantó “Vamos a volver” con el “Batman” argentino en Nueva York
    </title>
    <description>
        La ministra de Seguridad Patricia Bullrich, quien se encuentra de viaje en Estados Unidos, cantó “Vamos a volver” junto con un hombre vestido de Batman, en un video que se viralizó en las redes sociales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 07:42:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Horacio Miró, en el negocio de la basura en la provincia de Neuquén
    </title>
    <description>
        La empresa Basaa Constructora, de la que es directivo el empresario Oscar Horacio Miró, ingresó al negocio de la basura en la provincia de Neuquén.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item></news>