<news><item><title>
            Argentina recupera la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
        </title>
        <description>
            En señal de gratitud, el obispado castrense entregará una réplica a los británicos. Ambas imágenes serán bendecidas por el papa Francisco. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:11:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Comenzó el escrutinio definitivo: el PJ desconfía de la información que dio el gobierno
        </title>
        <description>
            El Partido Justicialista, integrante base del ganador Frente de Todos, manifestó en un comunicado oficial que no confía “en la información proporcionada por el gobierno y tampoco de las conclusiones emanadas de esas cifras” referidas al escrutinio provisorio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:28:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paso vs. generales: de dónde salieron los nuevos votos de Macri en Córdoba
        </title>
        <description>
            Entre los resultados de agosto y de octubre, Macri sumó 370 mil votos en Córdoba. Una explicación sobre la base de los números.
            Entre las primarias del 11 de agosto y las generales del 27 de octubre, Juntos por el Cambio sumó 370 mil votos en el tramo a presidente y vice. Hubo más participación, es cierto, pero también hubo miles de cordobeses que cambiaron su decisión en las Paso, la mayoría, en favor de la fórmula Mauricio Macri-Miguel Ángel Pichetto.
            
        </description>
        <pubDate>
                                    Tue, 29 Oct 2019 17:16:39 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
                                </title>
                                <description>
                                    El viceintendente electo, Daniel Passerini, criticó a la administración de Ramón Mestre. Asegura que desde el Palacio 6 de Julio no facilitan datos sobre la situación financiera de la ciudad y que por eso es muy complicado avanzar con la transición. La entrevista completa, esta noche, desde las 21, por Canal C y La Voz. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 17:02:18 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Es falso el tuit en el que el ex presidente uruguayo José Mujica felicitó a la Argentina y a Alberto Fernández por el triunfo del Frente de Todos
                        </title>
                        <description>
                            Se hizo viral, y fue replicado por medios argentinos, un tuit publicado por una “cuenta en homenaje” al ex presidente del Uruguay José “Pepe” Mujica.
                            En la publicación, el falso Mujica felicita a la Argentina por “librarse del yugo del neoliberalismo” y a Alberto Fernández por haber ganado las elecciones nacionales el 27 de octubre último.
                            José Mujica se ha reunido durante la campaña con el presidente electo, a quien calificó de “amigo”, pero no tiene ninguna cuenta en redes sociales, por lo tanto no afirmó eso.
                        </description>
                        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:55:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar cerró a $ 63,41, bajó cuatro centavos 
    </title>
    <description>
        El último precio operado fue de $59,47, tres centavos debajo del cierre de ayer.
        El dólar para la venta al público bajó cuatro centavos y cerró hoy a $63,41 promedio en otra rueda de bajo volumen.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:44:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Todos somos Brian”: la defensa de Alberto Fernández al chico que fue discriminado en las elecciones 
    </title>
    <description>
        El presidente electo prometió un país sin discriminación. La imagen de Brian fue usada para hacer memes. Se burlaban de su forma de vestir durante las elecciones. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:31:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Vamos a enfrentar un tiempo complejo
    </title>
    <description>
        El presidente electo estuvo en la asunción del gobernador Manzur.  Agregó que en diciembre “empieza una Argentina gobernada por un presidente y 24 gobernadores". 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 15:59:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pihen pide “presunción de inocencia” a empleados sumariados y apurar pases a planta
    </title>
    <description>
        Busca modificar la Ley que permitió concursar 4.800 contratados. El legislador y secretario general del Sindicato de Empleados Públicos (SEP), José Pihen, presentó un proyecto de ley en la Unicameral mediante el que pretende dejar sin efecto como requisito los sumarios e investigaciones administrativas a empleados que están en proceso de concurso para su incorporación a planta permanente. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 15:08:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fernández, sobre la reunión con Macri: "Expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"
    </title>
    <description>
        El presidente electo, Alberto Fernández, afirmó que en la reunión que mantuvo ayer en Casa de Gobierno con el presidente Mauricio Macri ambos "expresaron la voluntad de que todo sea tranquilo" en el marco de la transición de poder hasta el 10 de diciembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:05:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Despidos en Ersa: dictan conciliación obligatoria y no habrá paro
    </title>
    <description>
        Lo resolvió el Ministerio de Trabajo. La medida rige desde este martes y es por los próximos 15 días hábiles.  La firma tomó la decisión en medio de la quita de subsidios y por la suba de costos y la baja en los ingresos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 14:57:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A Cristina Fernández le revocaron dos procesamientos y le confirmaron uno 
    </title>
    <description>
        La Justicia decidió dictar la falta de mérito y revocar los procesamientos en las causas por las presuntas coimas en los corredores viales y la conocida como “gas licuado”. Pero fue confirmado el del reparto de la obra pública. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 14:54:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Carrió formalizó su renuncia "irrevocable" a la banca de diputada nacional 
    </title>
    <description>
        Será a partir de marzo de 2020.
        La diputada y cofundadora de Cambiemos, Elisa Carrió, formalizó este martes su renuncia "irrevocable" a la banca a partir del 1° de marzo de 2020, tal como se lo había anticipado el lunes al presidente Mauricio Macri.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 14:36:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las razones del voto macrista en Córdoba
    </title>
    <description>
        ¿Por qué los cordobeses se volcaron masivamente a favor del candidato de Juntos por el Cambio? Cuatro intelectuales dan razones sociales, históricas y políticas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 13:48:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones: todo listo para que el miércoles arranque el escrutinio definitivo, que demorará 10 días
    </title>
    <description>
        Alberto Fernández, del Frente de Todos, resultó presidente electo en primera vuelta.
        La Justicia Electoral de los 24 distritos en los que se divide el país, correspondientes a las provincias más la ciudad de Buenos Aires, ultimaban este martes los detalles para iniciar el miércoles a primera hora el escrutinio definitivo de las elecciones generales celebradas el domingo, en las que Alberto Fernández, del Frente de Todos, resultó presidente electo en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:23:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bonadio procesó a los empresarios Cristóbal López y De Sousa por la construcción de un acueducto
    </title>
    <description>
        El juez federal Claudio Bonadio procesó con prisión preventiva a los empresarios Cristóbal López y Fabián De Sousa en una causa que investiga supuestas irregularidades en la construcción de un acueducto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:21:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Kicillof: Hasta el 10 de diciembre los responsables son Macri y Vidal, no cogobernamos
    </title>
    <description>
        El gobernador electo obtuvo 13 puntos más que la actual gobernadora, María Eugenia Vidal.
        El gobernador electo de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, sostuvo este martes que "hasta el 10 de diciembre los responsables" de las medidas políticas y económicas son "el presidente Mauricio Macri y la gobernadora María Eugenia Vidal, porque el Frente de Todos no está cogobernando".
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:47:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mario Negri: Habrá un absoluto equilibrio de poder en el Congreso
    </title>
    <description>
        El diputado nacional celebró que Juntos por el Cambio tenga la primera minoría en Diputados. Y sobre la coalición oficialista graficó: “Ahora estamos en boxes”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:22:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Camaño, sobre el bloque de Consenso Federal en el Congreso: "No esperen que nos vinculemos al kirchnerismo"
    </title>
    <description>
        La diputada nacional logró su reelección. El Congreso que viene: así quedan el Senado y Diputados.
        La diputada nacional Graciela Camaño advirtió este martes que su espacio, Consenso Federal, "no se vinculará al kirchnerismo", en referencia al lugar que ocupará el bloque de Roberto Lavagna en el Congreso, tras las elecciones del domingo pasado, donde el Frente de Todos consiguió control del Senado, aunque en Diputados no llega a la mayoría.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:43:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández visita Tucumán para participar de la asunción de Manzur
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández partió esta mañana con destino a Tucumán, donde participará de la asunción del gobernador Juan Manzur, quien fue reelegido en las elecciones de junio pasado por más del 50 por ciento de los votos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 10:08:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández y la más apretada victoria presidencial del peronismo
    </title>
    <description>
        Desde el surgimiento del movimiento del general Perón, siempre los presidentes de esta tendencia política asumieron con mayores diferencias de votos sobre sus principales competidores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:52:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto y la más apretada victoria del peronismo 
    </title>
    <description>
        No es un dato menor, ya que las experiencias históricas del peronismo demuestran que siempre han tenido apoyo del sindicalismo y un potente apoyo de mayorías parlamentarias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:52:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cepo al dólar: preguntas y respuestas sobre el nuevo esquema “hard”
    </title>
    <description>
        Los nuevos límites establecidos por el Banco Central generan dudas en la población. Aquí, las respuestas a las consultas más frecuentes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 07:52:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Según el titular de La Bancaria, el avance tecnológico producirá el 40% de desempleo global en 2050
    </title>
    <description>
        "El mundo enfrenta un fenómeno de magnitudes denominado cuarta revolución industrial", sostuvo Palazzo.
        El secretario general de la Asociación Bancaria (AB), Sergio Palazzo, aseguró hoy que las consecuencias del avance tecnológico conducirá al 20 por ciento del desempleo global en 2035 y al 40 por ciento en 2050, por lo que "el mundo enfrenta un fenómeno de magnitudes denominado cuarta revolución industrial", según también convino la ONU.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:27:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Fernández, al FMI: Esperamos salir lo antes posible de esta crisis y cumplir nuestros compromisos
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández expresó este lunes ante el FMI que "los argentinos esperamos salir lo antes posible de esta crisis para volver a crecer y que eso nos permita cumplir con nuestros compromisos", al responder a un saludo de felicitación de la directora del organismo, Kristalina Georgieva.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:01:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El comienzo de la transición alivia la tensión política 
    </title>
    <description>
        Mauricio Macri recibió a Alberto Fernández en la Casa Rosada. Definieron los equipos que negociarán el cambio de mando. Ambos mostraron predisposición para que el proceso sea ordenado y acordaron mantener “línea directa”, en una reunión cordial y distendida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:15:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cafiero será un interlocutor clave con la Casa Rosada 
    </title>
    <description>
        Mano derecha de Fernández y nieto del legendario dirigente del PJ, coordinará el traspaso con el Gobierno saliente. Los economistas Kulfas y Todesca participarán del mano a mano con funcionarios de Macri.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:14:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri seguirá liderando Juntos por el Cambio
    </title>
    <description>
        El Presidente se reunió con sus aliados radicales en la Casa Rosada. En la cumbre, Elisa Carrió anunció que se apartará de la política partidaria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cambiemos apunta a seguir unido en el Congreso
    </title>
    <description>
        Pese a la derrota electoral, el resultado del domingo configuró un escenario favorable en Diputados, donde será primera minoría. Se espera una ardua disputa por conducir los espacios de ambas cámaras legislativas.
        
    </description>
    <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            En Córdoba, el kirchnerismo dice que pesó el factor “anti”
                        </title>
                        <description>
                            En el Frente de Todos consideran que Macri consiguió apelar al votante antikirchnerista para crecer en las urnas. También analizaron que hubo más electores que en las Paso y que el macrismo usó “el aparato”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
            Qué dice la carta manuscrita que Lula da Silva le envió a Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El exmandatario brasileño le escribió una misiva al recién electo Presidente de la Argentina.
            El expresidente de Brasil, Luiz Inacio Lula da Silva, publicó esta tarde una carta en Twitter, a través de la caual felicita a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones presidenciales de Argentina. Además, le agradece su apoyo y le pide que cuide a los argentinos.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:33:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Argentina recupera la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
    </title>
    <description>
        En señal de gratitud, el obispado castrense entregará una réplica a los británicos. Ambas imágenes serán bendecidas por el papa Francisco. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:11:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comenzó el escrutinio definitivo: el PJ desconfía de la información que dio el gobierno
    </title>
    <description>
        El Partido Justicialista, integrante base del ganador Frente de Todos, manifestó en un comunicado oficial que no confía “en la información proporcionada por el gobierno y tampoco de las conclusiones emanadas de esas cifras” referidas al escrutinio provisorio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:28:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Paso vs. generales: de dónde salieron los nuevos votos de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Entre los resultados de agosto y de octubre, Macri sumó 370 mil votos en Córdoba. Una explicación sobre la base de los números.
        Entre las primarias del 11 de agosto y las generales del 27 de octubre, Juntos por el Cambio sumó 370 mil votos en el tramo a presidente y vice. Hubo más participación, es cierto, pero también hubo miles de cordobeses que cambiaron su decisión en las Paso, la mayoría, en favor de la fórmula Mauricio Macri-Miguel Ángel Pichetto.
        
    </description>
    <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 17:16:39 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
                            </title>
                            <description>
                                El viceintendente electo, Daniel Passerini, criticó a la administración de Ramón Mestre. Asegura que desde el Palacio 6 de Julio no facilitan datos sobre la situación financiera de la ciudad y que por eso es muy complicado avanzar con la transición. La entrevista completa, esta noche, desde las 21, por Canal C y La Voz. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 17:02:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Es falso el tuit en el que el ex presidente uruguayo José Mujica felicitó a la Argentina y a Alberto Fernández por el triunfo del Frente de Todos
                    </title>
                    <description>
                        Se hizo viral, y fue replicado por medios argentinos, un tuit publicado por una “cuenta en homenaje” al ex presidente del Uruguay José “Pepe” Mujica.
                        En la publicación, el falso Mujica felicita a la Argentina por “librarse del yugo del neoliberalismo” y a Alberto Fernández por haber ganado las elecciones nacionales el 27 de octubre último.
                        José Mujica se ha reunido durante la campaña con el presidente electo, a quien calificó de “amigo”, pero no tiene ninguna cuenta en redes sociales, por lo tanto no afirmó eso.
                    </description>
                    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:55:51 -0300
</pubDate>
</item></news>