<news><item><title>
            Simularon ser compradores, le robaron la camioneta, huyeron y cayeron en La Calera 
        </title>
        <description>
            Los dos sospechosos fueron atrapados en un cañaveral. 
            Dos hombres fueron detenidos en la ciudad de La Calera tras robar una camioneta a un hombre en la zona del paredón dique San Roque, tras hacerse pasar por compradores, y protagonizar una fuga que incluyó la persecución policial y el helicóptero de la fuerza, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:44:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El rompecabezas Dalmasso, según el fiscal Pizarro
        </title>
        <description>
            En conferencia de prensa, aseguró tener evidencia “objetiva” contra Macarrón, al que acusó por el asesinato ocurrido en Río Cuarto. Afirmó que existen “pruebas testimoniales, periciales y documentales” de que Nora fue víctima de “un crimen por encargo”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hallan en Paraguay a un prófugo de la Operación Legado
        </title>
        <description>
            Fue atrapado cuando iba en un Audi con la patente adulterada. Tuvo un rol importante desde la cárcel. Buscan su extradición. Tras el megaoperativo por el robo de vehículos de alta gama, hay 18 detenidos y 15 sospechosos con órdenes de captura en su contra.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Acusado de fratricidio, a la cárcel
        </title>
        <description>
            Imputado como supuesto autor del delito de homicidio calificado, quedó alojado en la cárcel de la ciudad de Villa María un joven que se encuentra detenido, acusado de haber dado muerte a su hermano mayor en el marco de una violenta pelea doméstica.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cuando la lucha de género no tiene contenido
        </title>
        <description>
            La estrategia que esgrimió Brenda a lo largo de todo el proceso terminó por bastardear la lucha de género.
            Brenda Barattini (28) fue condenada a prisión por querer matar a su amante, según interpretaron el jurado popular y la fiscal que la acusó. Más allá del castigo penal, el saldo del juicio fue la derrota de una serie de mentiras exculpatorias que no sirvieron para debilitar en lo más mínimo el abundante peso probatorio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Robo y persecución en Córdoba: dos detenidos
        </title>
        <description>
            El hecho sucedió en La Calera y culminó en la zona de Villa Warcalde.
            Dos personas fueron detenidas en la noche del jueves tras un episodio de robo, persecución y choque entre La Calera y Villa Warcalde. El operativo finalizó con una camioneta secuestrada. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:59:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incautaron 240 kilos de cocaína en el aeropuerto de Ezeiza y hay 13 detenidos
    </title>
    <description>
        La ministra de Seguridad de la nación aseguró que se trató de "un golpe de más de 140 millones de pesos".
        En el marco de una investigación liderada por el juez federal Yadarola, la Policía de Seguridad Aeroportuaria (PSA) decomisó un cargamento de 240 kilos de cocaína en el aeropuerto internacional de Ezeiza, provincia de Buenos Aires. Tras 26 allanamientos, hay 13 detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:39:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: se filmaron pasando una Ferrari Testarossa y volcaron 
    </title>
    <description>
        Cordobeses viajaban en una Sandero Stepway y protagonizaron un vuelco en Santa Fe. 
        Cordobeses protagonizaron un vuelco en Santa Fe, iban filmando una Ferrari Testarossa la intentaron pasar y en ese momento se dieron vuelta. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:09:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pensar la seguridad desde sus diferentes vertientes
    </title>
    <description>
        Esta es la idea de un congreso que se realizará en Córdoba y que tendrá a disertantes que provienen de ámbitos distintos.
        La participación ciudadana en la seguridad. Instituciones públicas y privadas alineadas con la seguridad. Agregado de valor y estrategia para la seguridad local. La seguridad en el tránsito, desde lo global a lo local. Gestión de riesgos para la seguridad. Patrimonios culturales. La Educación como pilar de la seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 17:42:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuerte sismo de 6,1 en Chile y a 42 kilómetros de Villa La Angostura 
    </title>
    <description>
        Lo detectó el Servicio Geológico de los Estados Unidos. 
        Un sismo de magnitud 6,1 en la escala de Richter se registró en Chile, a 42 kilómetros de la localidad argentina Villa La Angostura, según informó el Servicio Geológico de los Estados Unidos (USGS). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 14:22:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso Dalmasso: el fiscal insiste en que el móvil del crimen fue "sentimental y económico"
    </title>
    <description>
        "Nosotros entendemos que Macarrón no estuvo en el lugar", sostuvo en la conferencia de prensa que brindó hoy en Río Cuarto.
        El fiscal de Río Cuarto, Luis Pizarro, insistió en que el móvil del crimen de Nora Dalmasso (51) estuvo signado por desavenencias matrimoniales y económicas, tal como lo sustuvo en el dictamen de elevación a juicio de la causa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:02:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un policía que manejaba un Uber mató a un asaltante que intentó robarle el auto
    </title>
    <description>
        El efectivo le disparó en la cabeza. Sucedió en localidad bonaerense de Bernal, en el partido de Quilmes.
        Un policía bonaerense que manejaba un Uber mató de un balazo en la cabeza a uno de los dos delincuentes que intentaron robarle el auto en localidad bonaerense de Bernal, partido de Quilmes, informaron hoy fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 13:04:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un policía lesionado tras un robo en una YPF de Río Tercero
    </title>
    <description>
        Resultó con traumatismo de cráneo y de tórax al enfrentarse con el ladrón.
        Un policía que intentaba esclarecer un robo a una estación de servicios YPF, en Río Tercero, sufrió traumatismo de cráneo y de tórax, en la madrugada de este jueves.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 12:40:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Al menos 20 muertos por un sismo de magnitud 6,5° en las islas Molucas de Indonesia
    </title>
    <description>
        Al menos veinte personas murieron y más de cien resultaron heridas a raíz del terremoto de magnitud 6,5 que sacudió esta mañana las islas Molucas, en el este de Indonesia, informó la agencia de gestión de desastres (BNPB).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 11:22:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Feroz pelea a bordo de un tren en Buenos Aires: suspendieron a un empleado
    </title>
    <description>
        El video se viralizó en las redes. 
        Un grupo de vendedores ambulantes, pasajeros y un empleado de Trenes Argentinos protagonizaron una brutal pelea dentro de una formación de la línea de ferrocarril Roca cuando llegaba a la estación Temperley, que se viralizó, lo que derivó en la suspensión del trabajador, informó hoy un comunicado de la empresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 10:08:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Río Primero: una familia denunció que su vecino les envenenó el tanque de agua
    </title>
    <description>
        Tomaron muestras del agua para determinar de qué tipo de sustancia se trata. 
        Un hecho inusual sorprendió a una familia de la localidad cordobesa de Río Primero. Según publica Hablando Claro, el lunes a la madrugada Cintia Titko, vecina de esa localidad, se despertó por ruidos provenientes del techo de su casa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 10:02:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Francia: un incendio en una fábrica de lubricantes y pintura obligó al cierre de escuelas
    </title>
    <description>
        Una inmensa humareda negra se alzaba sobre Normandía. Las autoridades pidieron a la gente que se quedara bajo techo.
        Una inmensa humareda negra se alzaba el jueves sobre Normandía mientras los bomberos combatían un incendio en una planta química. Las autoridades cerraron las escuelas en 11 poblaciones cercanas y pidieron a la gente que se quedara bajo techo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 09:37:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Habló el dueño de la radio que agredió en vivo a la locutora: "Ella es una persona muy violenta"
    </title>
    <description>
        El empresario tiene una orden de detención, aunque permanece prófugo. Asegura que el audio fue editado.
        Rodolfo Ridao, el dueño de una radio sanjuanina que agredió a la locutora Claudia Vázquez cuando ella estaba al aire, se defendió diciendo: "Ella es una persona muy violenta".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 09:32:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Villa María: un hombre falleció apuñalado y por el hecho detuvieron a su hermano
    </title>
    <description>
        En un allanamiento en la vivienda que compartían los hermanos se secuestraron elementos probatorios.
        Un hombre de 42 años murió producto de las graves heridas que le provocaron con un arma blanca, y su hermano, de 28 años de edad, fue detenido, acusado como autor del homicidio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 08:29:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asesinó a su nieto discapacitado porque dijo que nadie podrá cuidarlo
    </title>
    <description>
        La mujer de 87 años lo mató con una dosis fatal de fármacos. Indicó que ella está a punto de morir y que no habrá nadie más que pueda cuidar de él.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 07:34:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Robó un auto, atropelló y mató al hijo de un policía y lo atraparon escondido en un tanque con agua
    </title>
    <description>
        Un joven de 26 años falleció cuando circulaba en moto en Buenos Aires y fue embestido por un ladrón que escapaba en un auto robado. 
        Un joven de 26 años, hijo de un policía retirado, murió cuando circulaba en moto por la ruta 202 en el partido bonaerense de San Fernando y fue embestido por un ladrón que escapaba en un auto robado y que fue detenido más tarde escondido en un aire acondicionado industrial tras un rastrillaje del que participaron 150 efectivos, informaron hoy fuentes policiales y judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:28:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por accidente, mató a su hijo cuando limpiaba un rifle 
    </title>
    <description>
        El adolescente tenía 14 años. Falleció de un disparo en la sien, en Río Negro.
        Un hombre mató de manera accidental a su hijo adolescente de 14 años de un disparo en la sien cuando limpiaba un rifle calibre .22 sin percatarse de que estaba cargado, en una vivienda de la ciudad rionegrina de Lamarque, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:26:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para la Justicia, Brenda quiso matar a su amante con la tijera
    </title>
    <description>
        13 años de cárcel por tentativa de homicidio calificado, la sentencia dictada por unanimidad por el tribunal y los jurados. Hasta último momento, la joven negó haber querido asesinar. Sus abogados apelarán el fallo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 00:12:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un llamativo hallazgo tras la pista del robo de camionetas
    </title>
    <description>
        Secuestraron una cantidad inédita de cajas de control electrónico en Córdoba. La banda tenía un líder que operaba desde la Cárcel de Bouwer. Hay 18 capturados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Participó de un brutal crimen satánico, siete años después la encontraron en Argentina 
    </title>
    <description>
        Estaba prófuga desde el 2012. Asesinó y mutiló a un niño de 12 años. Era la mujer más buscada de la Argentina.
        Después de siete años lograron encontrar a la mujer más buscada de la Argentina. Patricia Mabel López estaba prófuga desde el 2012 después de haber participado de un ritual satánico en el que asesinaron y mutilaron a un niño de 12 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:01:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La sentencia a Brenda Barattini luego de la mutilación a su amante
    </title>
    <description>
        El jurado popular la halló responsable de tentativa de homicidio calificado por alevosía y la condenó a 13 años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 21:24:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos, así vivieron la sentencia Brenda Barattini y su madre
    </title>
    <description>
        La joven arquitecta fue condenada a 13 años de prisión por tentativa de homicidio calificado en perjuicio de su amante. Así reaccionó al escuchar la sentencia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 19:37:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Condenaron a Brenda Barattini a 13 años de prisión
    </title>
    <description>
        El jurado popular la halló responsable de tentativa de homicidio calificado por alevosía.
        Por unanimidad, el jurado popular encontró a Brenda Micaela Barattini (28) responsable de tentativa de homicidio calificado en perjuicio de su amante y le fue impuesta una condena de 13 años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 18:40:26 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                "El Negro Chimi" sumó una nueva condena por venta de drogas en Córdoba
            </title>
            <description>
                Carlos Alberto Martínez volvió a ser condenado por narcomenudeo en barrio Maldonado. Cinco años y medio, la pena. También fueron sentenciados sus cómplices.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 16:21:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Qué había declarado el hombre mutilado por Brenda Barattini: "Ella me quiso matar en ese segundo"
            </title>
            <description>
                En agosto pasado S.A.F había hablado ante el Tribunal. Su vida y los problemas que acarrea en la actualidad.
                S.A.F. Con esas tres iniciales se lo conoció durante el juicio al hombre de 42 años que sufrió la mutilación de sus genitales por parte de la arquitecta Brenda Barattini a fines de 2017.
                
            </description>
            <pubDate>
                        Wed, 25 Sep 2019 16:07:04 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
            Mataron en la cárcel al mayor pedófilo en la historia británica: abusó de 191 bebés y niños
        </title>
        <description>
            Compartía las imagenes en la "dark web". Estaba preso en Inglaterra, donde cumplía una condena de 22 años. Lo mataron con un cuchillo "tumbero".
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 23:17:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tres muertos y 34 heridos al volcar un colectivo en Tucumán que venía hacia Córdoba
        </title>
        <description>
            El colectivo partió de Jujuy. Al parecer el vuelco se produjo cuando un hombre se cruzó frente al vehículo. Hay una niña entre las víctimas. También falleció una mujer que sería oriunda de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 14:25:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia en Perú: el momento del derrumbe del techo en la fiesta religiosa que dejó seis muertos
    </title>
    <description>
        Dos de los fallecidos eran músicos de una orquesta que en ese momento interpretaba melodías de los Andes.
        Seis personas fallecieron en un pueblo de los Andes cuando el techo y una pared de un local donde se celebraba una fiesta religiosa se desplomaron debido al peso de una precipitación de lluvia y granizo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 14:18:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "A mí no me vendieron una garrafa, me vendieron una bomba", dijo el dueño de la pizzería que explotó
    </title>
    <description>
        Sigue la conmoción en vecinos de barrio Parque Capital a raíz del potente estruendo que provocó cuantiosos daños. Está cortada avenida Fuerza Aérea al 1800.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 13:44:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mañana de lluvia y choques en la Capital: murió un motociclista
    </title>
    <description>
        Lunes lleno de accidentes en la Capital. En avenida Cárcano se registró el más trágico de los choques.
        Un motociclista de 28 años falleció tras chocar contra un colectivo de la línea 71 de la empresa Ersa, en avenida Cárcano al 200 de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 12:17:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Son 58 los muertos en Japón por el tifón Hagibis, que arrastró residuos del accidente nuclear de Fukushima
    </title>
    <description>
        En algunas zonas afectadas cayó en dos días el total de lluvia que se registra de forma anual.
        El número de muertos a causa del paso del tifón Hagibis por Japón ha ascendido a 58, según confirmaron este lunes las autoridades del país asiático, que han señalado que otras 14 personas siguen desaparecidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 11:23:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: mataron a balazos a un policía en un supermercado chino 
    </title>
    <description>
        El oficial estaba en el comercio, de franco y vestido de civil. Los atacantes le dispararon y huyeron con el dinero. Ocurrió en San Miguel, Buenos Aires.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 10:10:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos: lo que dejó la explosión de la pizzería de Parque Capital
    </title>
    <description>
        Las imágenes muestran el poder destructivo de la onda expansiva. Hubo locales dañados a más de 50 metros del lugar. El estallido se produjo el domingo por la tarde en avenida Fuerza Aérea al 1800. (Fotos: Pedro Castillo / La Voz)
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 09:35:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fiesta electrónica en Forja: dos detenidos, secuestro de éxtasis y marihuana
    </title>
    <description>
        Personal de la Fuerza Policial Antinarcotráfico realizó controles preventivos en el segundo día de la fiesta electrónica llevada a cabo en complejo Forja (calle Yadarola al 1600 de barrio Talleres Este).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 08:41:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Heridos y caos al explotar una pizzería sin habilitación
    </title>
    <description>
        La Provincia confirmó que el local que detonó no tenía habilitación de Bomberos. Ecogas había cortado el suministro. Hallaron tubos dentro del negocio. Investiga la Justicia. Galería de fotos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 08:08:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Trágica muerte de un abuelo tras ser víctima de un engaño telefónico
    </title>
    <description>
        El jubilado fue blanco de una banda que roba con “el cuento del tío”: le sacaron 95 mil dólares. Sucedió en Traslasierra. Desesperado, tomó una drástica decisión. Ya hay un detenido. Los casos, sin freno en Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Mon, 14 Oct 2019 00:14:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Lo mataron a golpes
                    </title>
                    <description>
                        El crimen sobrevino tras una pelea frente a una vivienda. Ocurrió en José Ignacio Díaz 1ª sección.
                        La Justicia y la Policía investigan las circunstancias que rodean el crimen de un hombre, quien fue hallado tirado en una calle en barrio José Ignacio Díaz 1ª Sección, de la ciudad de Córdoba. Fue muerto a golpes, principalmente en la zona craneal.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Motociclista murió tras chocar contra un auto que arrancaba
                    </title>
                    <description>
                        Dos jóvenes murieron en las últimas horas como consecuencia de sendos siniestros viales, ocurridos en la provincia de Córdoba, y en el que participaron motos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Potente explosión destruyó una pizzería de avenida Fuerza Aérea: rescataron a tres personas
                            </title>
                            <description>
                                El local quedó completamente destruido. El estruendo se escuchó varias cuadras a la redonda. Otra casa sufrió daños. Galería de fotos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Sun, 13 Oct 2019 21:11:59 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        En fotos: así quedó la pizzería destruida en barrio Parque Capital 
                    </title>
                    <description>
                        El local quedó completamente destruido. El estruendo se escuchó varias cuadras a la redonda. Hubo tres heridos por la explosión.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 13 Oct 2019 20:55:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Potente explosión en una pizzería de Parque Capital
                </title>
                <description>
                    Sucedió este domingo, en horas de la tarde. Más información, acá.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 20:29:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Impresionante incendio en una planta química en Benavídez
        </title>
        <description>
            Trabajaron varias dotaciones de bomberos para combatir las llamas. No se reportaron heridos.
             
             
            Un incendio de importantes proporciones afectaba esta tarde una fábrica de productos químicos en la localidad bonaerense de Benavídez, a donde acudieron varias dotaciones de bomberos, informaron fuentes policiales y señalaron que "no hay heridos" por el siniestro.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sun, 13 Oct 2019 20:23:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Jugaba al fútbol y lo mató un rayo
    </title>
    <description>
        El episodio se registró en Tucumán. La víctima fue trasladada de urgencia a un hospital, pero no pudo sobrevivir.
        Un hombre murió hoy al ser alcanzado por un rayo mientras jugaba un partido de fútbol de una liga de veteranos en la localidad tucumana de Monteros, en tanto que cuatro personas afectadas por la onda expansiva sufrieron lesiones y tuvieron que ser derivadas al hospital, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 19:01:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un detenido por entrar a robar a un departamento de Guillermo Moreno en Constitución
    </title>
    <description>
        Un delincuente fue detenido hoy cuando intentaba robar 41.000 pesos, alhajas y joyas de un departamento del barrio porteño de Constitución, propiedad del ex secretario de Comercio de la Nación, Guillermo Moreno, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 16:49:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hallaron a la adolescente que estaba desaparecida en Agua de Oro
    </title>
    <description>
        Se fue de su hogar el viernes por la mañana. Fue encontrada este domingo. 
        La Policía de Córdoba encontró en buen estado de salud a la adolescente de 15 años que estaba desaparecida en Agua de Oro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 16:10:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Joven motociclista muerto en Caroya tras embestir a un automóvil
    </title>
    <description>
        Conducía su motovehículo sin portar casco y por el impacto terminó con un severo traumatismo de cráneo.
        Minutos antes de las 18 de este sábado sobre la calle Don Bosco, entre calles 14 y 15, de Colonia Caroya se produjo un siniestro vial que culminó con la muerte de Martín Felipe Vázquez (18), quien manejaba una motocicleta sin portar casco y embistió a un automóvil, para terminar con un traumatismo severo de cráneo que no pudieron remediar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 12:13:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo mataron en una pelea y no logran identificarlo
    </title>
    <description>
        El crimen ocurrió el sábado por la madrugada. El domingo ya había una persona detenida por el hecho. La Justicia pide colaboración para identificar a la víctima. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 10:59:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brutal golpiza contra un juez de Corral de Bustos y su esposa
    </title>
    <description>
        El atacante irrumpió en la vivienda particular de la pareja, cuando se desarrollaba un festejo de cumpleaños. Quedó detenido. Hace dos meses que tenía su auto secuestrado por el magistrado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian nombramientos “a dedo” en la Justicia de Córdoba
    </title>
    <description>
        Desde el gremio judicial, reclaman por cargos ocupados en fiscalías de instrucción sin respetar el orden de mérito de los concursos. Desde el TSJ y la Fiscalía General, sostienen que se trató de medidas “excepcionales” ante la creación de nuevas jurisdicciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cruz del Eje: falleció una joven en un accidente de moto
    </title>
    <description>
        Iba como acompañante. Ocurrió sobre el camino a Paraje Los Corrales, entre San Marcos Sierras y Cruz del Eje. Tenía 23 años.
        Una mujer de 23 años que iba como acompañante en una moto murió luego de que el conductor perdiera el control del rodado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 22:46:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra vez detuvieron a la mujer de 67 años que suele infiltrarse en los vuelos
    </title>
    <description>
        Marilyn Hartman fue capturada en el aeropuerto O'Hare, de Chicago. No contaba con pase de abordaje ni con identificación.
        Una mujer que suele infiltrarse en vuelos y aeropuertos fue nuevamente arrestada cuando trató de abordar un avión en el aeropuerto O'Hare de Chicago, informaron autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 20:20:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cruz del Eje: fue a visitar a un familiar a la cárcel, se puso nerviosa y terminó presa porque la buscaba la Justicia
    </title>
    <description>
         Una mujer comenzó a insultar al personal del penal para ingresar rápido y así visitar a un familiar. La Policía revisó que tenía un pedido de captura por estafas ordenado por un juzgado de Pergamino.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 19:00:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Balearon a un colectivero durante un asalto
    </title>
    <description>
        La unidad hacía el recorrido entre Villa Carlos Paz y Tanti. Fue asistido en el Hospital Domingo Funes. 
        Un chofer de ómnibus interurbano fue baleado durante un asalto en el cual lo despojaron de la recaudación, y debió ser asistido en el Hospital Domingo Funes. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 16:22:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Golpe millonario al blindado: cayó "Luisito" por el robo de $ 6 millones y buscan a los otros ladrones
    </title>
    <description>
        El sospechoso fue capturado en la localidad bonaerense de Ciudad Evita. "Luisito" se había comprado una camioneta con la que planeaba fugarse y tenía unos 7.000 dólares en su poder.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 14:39:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Parricidio en Pilar: condenaron a los dos hermanastros por matar a sus padres 
    </title>
    <description>
        El tribunal de San Isidro anunciará la pena en noviembre. Los encontrados culpables son Karen Daniela Klein (25), y Leandro Yamil Acosta (29).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 14:32:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            La mamá de Miqueas, nuevamente presa en Bouwer
        </title>
        <description>
            El Tribunal Superior de Justicia volvió a ratificar la condena a prisión perpetua que había sido anulada por la Corte. Maira Natalí Gosteli, condenada en 2011, fue recapturada el jueves en Córdoba. 
            
        </description>
        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 15:05:23 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La pareja de Punta Indio acusada de sustraer a la nena de 10 años se negó a declarar
                        </title>
                        <description>
                            Son los vecinos de la niña que estuvo seis días desaparecida.
                            Victoria Agüero y Emanuel Rivarola, los vecinos de la niña de 10 años que estuvo seis días desaparecida en la localidad bonaerense de Punta Indio, se negaron a declarar hoy al ser indagados por el fiscal Juan Menucci por los delitos de "sustracción de menores en concurso con falso testimonio", tras haber quedado detenidos ayer, informó una fuente judicial.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 13:27:49 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Simuló ser un cliente para robar un kiosco "inteligente", pero no pudo: no había dinero ni empleados 
                        </title>
                        <description>
                            Sucedió en la localidad bonaerense de Hurlingham.
                            Un ladrón intentó robar un kiosco de la localidad bonaerense de Hurlingham donde simuló ser un cliente, pero escapó sin llevarse nada cuando descubrió que se trataba de un comercio "inteligente" en el que no hay dinero ni mercadería al alcance de los clientes ni empleados que atiendan en persona, informaron hoy fuentes policiales.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 12:47:29 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Acusado de golpear a su novia se escapó antes de que arrancara el juicio, y ahora lo capturaron 
                        </title>
                        <description>
                            Está imputado por violencia de género. 
                            El joven de 25 años acusado de violencia de género en perjuicio de su novia que se había fugado antes del comienzo del juicio fue detenido en la localidad de Villa Tesei, partido de Hurlingham, según se informó desde el Gobierno bonaerense. 
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 08:21:52 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La esposa del actor de Tarzán Ron Ely fue asesinada por su hijo
                        </title>
                        <description>
                            Fue apuñalada en su casa de California. La Policía luego lo mató a tiros. 
                            La esposa del antiguo actor de la serie de Tarzán, Ron Ely, fue asesinada a cuchilladas en su casa del sur de California por su hijo, a quien la Policía mató a tiros fuera del lugar, dijeron las autoridades.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 08:09:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Dos hombres murieron aplastados en una campo del sudeste de Córdoba
                        </title>
                        <description>
                            Tenían 32 y 34 años. Sucedió cerca de la localidad de La Cesira.
                            Dos hombres de 27 y 32 años murieron este miércoles por la tarde cerca de la localidad de La Cesira, en el departamento Roque Saénz Peña, tras ser aplastados por la estructura de un silo, según informó la Policía.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 08:02:16 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Un niño se atragantó con un chocolate y un policía lo salvó
                        </title>
                        <description>
                            Sucedió en Jesús María.
                            Un sargento de la Policía de Córdoba reanimó a un niño de dos años que se había atragantado con un pedazo de chocolate en la ciudad de Jesús María, según informó la fuerza de seguridad.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 07:48:29 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Holanda: imputaron a un hombre por el secuestro de la familia que vivió 9 años aislada del mundo
                        </title>
                        <description>
                            Uno de los integrantes de la familia escapó y avisó de la situación. 
                            Fiscales en Holanda anunciaron el miércoles cargos contra un hombre de 58 años arrestado en conexión con el descubrimiento de una familia que vivió en aislamiento del mundo durante nueve años.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 07:31:17 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Millonaria condena por estafar a trabajadores con juicios a las ART
                        </title>
                        <description>
                            El abogado Horacio Dujovne fue sancionado con cuatro años y medio de prisión. Sus hijos, su yerno y su hermano recibieron, cada uno, tres años de cárcel en suspenso. Deberán pagar unos 25 millones de pesos a las víctimas y otros cuatro millones en abogados y costas. La investigación comenzó hace 13 años.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            “Operación Leyenda”: del cuadrilátero y de las canchas a la cárcel
                        </title>
                        <description>
                            El exboxeador “la Garza” Funes y el exfutbolista Kenig están entre los 40 imputados. Se trata de una investigación de más de un año sobre el mercado clandestino de vehículos.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Acusan de defraudación a la exdirectora del hospital Vidal Abal 
                        </title>
                        <description>
                            Fue imputada por la Fiscalía de Oliva. Manejaba el dinero de varios pacientes. La acusación llegó luego de varios allanamientos realizados en las últimas semanas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Video: un hombre se desmayó sobre una mujer y la empujó a las vías del subte
                        </title>
                        <description>
                            El hecho sucedió en la estación Pueyrredón de la Linea D, en la Ciudad Autónoma de Buenos Aires. Un hombre que esperaba la llegada del subte se desvaneció y durante su caída impactó contra una mujer que caminaba por el andén. Por el golpe, la mujer cayó en las vías del subte segundos antes que ingrese la formación. Gracias al rápido accionar de la gente que se encontraba en el lugar, el subte logra frenar a tiempo y le salvan la vida a la mujer.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 21:01:25 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Tras la explosión de la pizzería, empezaron las presentaciones de damnificados
                </title>
                <description>
                    El dueño de dos locales comerciales afectados fue a la Justicia. Se esperan imputaciones de la fiscalía. 
                    Mientras se espera que el fiscal Víctor Chiapero dicte alguna imputación por la explosión de la pizzería del barrio Parque Capital de Córdoba capital, siniestro ocurrido el pasado domingo y que dejó heridos y graves daños, ya hubo una presentación en la Justicia provincial.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 18:54:23 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        ART: Condenaron a los miembros del estudio jurídico Dujovne
                    </title>
                    <description>
                        El titular del bufete recibió una pena de cuatro años y medio de prisión. Su hermano, dos de sus hijos y su yerno fueron condenados a tres años de cárcel en suspenso. Además, acordaron pagar 29 millones de pesos a cientos de estafados y a los abogados.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 17:10:07 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Ayudan a personas con discapacidad, les robaron todo y necesitan ayuda para seguir 
                    </title>
                    <description>
                        Ottaa Project hace software para personas con discapacidad. El fin de semana se llevaron todos los equipos de su oficina.  
                        Los chicos de Ottaa Project necesitan una mano para seguir ayudando. Este fin de semana se llevaron todo lo que tenían para colaborar con la comunicación de personas con autismo y Alzheimer. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 16:48:52 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Córdoba: cayó un prófugo de la mafia de los taxis, cinco años después
                    </title>
                    <description>
                        Sergio Tapia fue atrapado tras un control en Malagueño. Por la causa, hubo 10 trabajadores del volante condenados. Trabajaban en el Aeropuerto de Córdoba.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Wed, 16 Oct 2019 16:02:38 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Video: en medio de un incendio en un almacén, un bombero robo dinero
                        </title>
                        <description>
                            El hecho ocurrió en barrio General Bustos. Desde la Federación de Bomberos Voluntarios de la provincia de Córdoba se desvincularon del hecho y repudiaron la actitud del hombre.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 14:54:20 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Clan Loza: de la Ferrari de Maradona al envío de drogas al exterior en 4x4 y el pedido para que la banda vaya a juicio
                    </title>
                    <description>
                        La agrupacióin fue desbaratada en diciembre. Se caracterizaba por enviar droga al exterior en camionetas y en cargamentos de pescado congelado.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 11:27:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El megaoperativo por robo de autos, en fotos
                    </title>
                    <description>
                        Hay 39 personas detenidas en casi un centenar de allanamientos realizados por sustracción de automotores en Córdoba. Vinculan a cuatro exdeportistas con la maniobra. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 11:00:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Holanda: una familia vivió aislada durante 9 años en un sótano e investigan si estuvo cautiva por un hombre que fue detenido
                </title>
                <description>
                    Uno de los integrantes llegó hasta un bar y contó había logrado escapar. Allanaron la casa ubicada en una granja y detuvieron a un hombre, aunque no aclararon los motivos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 10:38:56 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Buscan a un hombre que desapareció en Córdoba hace casi un mes
                </title>
                <description>
                    Se llama José Osvaldo Moreno, tiene 66 años y se ausentó de su casa de barrio Primera Junta.
                    La Fiscalía de Instrucción del Distrito 4 Turno 3 solicitó ayuda para encontrar a José Osvaldo Moreno, de 66 años, quien fue visto por última vez el día 20 de setiembre pasado cuando se ausentó de su casa en barrio Primera Junta, de la ciudad de Córdoba.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 10:09:20 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Con un fierro, atacó a su compañero de departamento por creer que era un vampiro
                </title>
                <description>
                    Sucedió en EE.UU. El agredido indicó que temió por su vida porque el sospechoso tiene varios problemas de salud mental y es físicamente más grande.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 09:31:37 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Vinculan a cuatro exdeportistas con una megabanda que roba autos en Córdoba
            </title>
            <description>
                Entre los sospechosos aparecen el exfutbolista Alejandro Kenig y los exboxeadores Alejandro "la Garza" Funes, su pareja Yolanda Cardozo y el tucumano Carlos Jerez. Hay alrededor de 40 detenidos. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 08:44:25 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Le robaron cerca de $ 1 millón a un empresario en la autopista Rosario-Córdoba 
            </title>
            <description>
                Tres delincuentes armados asaltaron al hombre que circulaba en un Mercedes Benz.
                Tres delincuentes armados asaltaron hoy a un empresario que circulaba por la autopista Rosario-Córdoba y le robaron una mochila y una bolsa con cerca de un millón de pesos en efectivo, informaron fuentes judiciales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 08:34:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Llamó varias veces a la Policía para denunciar que le habían robado marihuana
            </title>
            <description>
                La fuerza de seguridad le respondió por Twitter: "No llames más". El uso recreativo de marihuana sigue siendo ilegal en Florida.
                Un hombre en Florida llamó varias veces a las autoridades para reportar que su compañero de apartamento le había robado la marihuana.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 08:05:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: robó un  portón de 5 metros de largo de un jardín de infantes pero lo atraparon
    </title>
    <description>
        El acusado, de 28 años, fue capturado en barrio Ampliación Cerveceros.
        Un hombre de 28 años fue detenido acusado de robar un portón de cinco metros de largo por dos de ancho de un jardín de infantes de barrio Ampliación Cerveceros, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 07:47:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Escapaba de la Policía, se escondió en el Ejército y lo mataron a tiros
    </title>
    <description>
        Dos soldados de Holmberg son investigados. Habrían disparado con un FAL 14 veces, pero sólo se encontraron tres vainas. La familia del hombre, quien tenía antecedentes penales, sospecha que se modificó el escenario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un crimen, dos detenidos y el miedo que no cesa en el barrio 
    </title>
    <description>
        Un joven de 20 años fue asesinado a balazos en Alta Gracia. Le dispararon desde un auto. Los vecinos de la zona contaron cómo han proliferado las armas y la droga en ese sector.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 16 Oct 2019 00:09:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Derrape bajo la lluvia, choque y muerte
    </title>
    <description>
        En medio de la lluvia que se registraba en la región, el conductor de un vehículo despistó de la ruta nacional 8 y, fuera de control, terminó chocando contra un árbol. Como consecuencia del violento impacto, el hombre perdió la vida de manera instantánea.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba, la de las trampas urbanas
            </title>
            <description>
                Una cosa es la mala suerte o el destino. Otra distinta es la irresponsabilidad de no cuidar al otro. Ni a uno mismo, claro.
                Cuando no es un arco de fútbol, es una columna la que se viene abajo sobre nuestra cabeza. Cuando no es un cartel, es el banco de la plaza. Cuando no es un poste electrificado, es una obra mal hecha que se desmorona. Cuando no es un balcón que se desploma, es un hueco en el pavimento, o la vereda que se vuelve una trampa perfecta. Cuando no es un predio flojo de papeles, es una casa o un comercio que se convierten en una bomba de tiempo.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 00:01:12 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Prisión condicional por el crimen vial de Luciano Luzenti
        </title>
        <description>
            El juez Roberto Cornejo condenó a tres años de prisión en suspenso a Gonzalo Agustín Machado (26) por el homicidio culposo de Luciano Joel Luzenti (23) a quien embistió de contramano, alcoholizado y a muy alta velocidad. Indignación de los familiares por la sanción.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 17:02:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            13 meses sin Delia Gerónimo Polijo en Traslasierra: nueva movilización a las 18
        </title>
        <description>
            Es convocada por Modesta y Mario, los padres de la adolescente desaparecida y acompañan organizaciones sociales y de derechos humanos del valle. La concentración es en la plaza de La Paz.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:04:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Desmienten que Nahir Galarza esté embarazada: dos estudios oficiales dieron negativos
    </title>
    <description>
        Desde la cárcel de Paraná le dijo al medio Ahora que una pérdida la obligó a contar la noticia y a pedir asistencia médica. La joven cumple la pena de prisión perpetua por el crimen de su novio, Fernando Pastorizzo, en 2017. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 14:38:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un joven pasó de ser testigo a traficante de éxtasis
    </title>
    <description>
        Tiene 22 años y fue protagonista de un llamativo operativo en la sede central del Correo Argentino en la ciudad de Córdoba. Ayer fue condenado a cuatro años y medio de cárcel. Un caso que pone al descubierto la dinámica del tráfico de esta droga.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 14:06:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El titular del Servicio Penitenciario desconoce el supuesto embarazo de Nahir Galarza
    </title>
    <description>
        “No hay  ningún registro que indique eso, ni tampoco un pedido por parte de sus abogados para que se efectúe estudios médicos”, dijo Marcelo Sánchez, titular del servicio. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 12:30:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: un avión con un equipo de natación a bordo se salió de pista y se frenó al borde del mar en Alaska
    </title>
    <description>
        Dos pasajeros se encontraban en estado crítico y otros 10 recibían atención médica. 
        Un avión de vuelos locales con 42 personas a bordo, incluido el equipo de natación de una escuela secundaria, se salió de pista y se detuvo al borde del mar de Bering. Dos pasajeros se encontraban en estado crítico y otros 10 recibían atención médica, informó el operador del avión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 12:01:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para el fiscal, no hubo mala praxis en la atención médica que recibió el ladrón herido por el "samurai cordobés" 
    </title>
    <description>
        El joven, condenado por el asalto, terminó con un corte en una de sus manos. Su abogado presentó una denuncia para que se investigara por qué, según él, no había recibido una adecuada atención médica. Pero el fiscal consideró que sí la recibió.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 11:15:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó una banda de narcos que operaba en Córdoba: secuestraron más de $ 500 mil y hay 6 detenidos
    </title>
    <description>
        Los 13 allanamientos se realizaron en Bell Ville, Marcos Juárez, Villa María y Villa Nueva. 
        La Policía Federal (FPA) detuvo a seis personas acusadas de integrar una banda de narcotraficantes que distribuía droga en Córdoba y secuestró marihuana, cocaína y más de medio millón de pesos, según informó.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 10:58:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Espectacular vuelco en el ingreso a un country de Córdoba: un auto quedó incrustado "de punta"
    </title>
    <description>
        Sucedió sobre ruta E-55, en el extremo oeste de la capital cordobesa.
        Un automovilista protagonizó un espectacular siniestro vial en inmediaciones del country Lomas de la Carolina, en cercanías de la ruta E-55, al volcar y quedar incrustado "de punta" en un desagüe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 10:46:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudiante de Abogacía de Nueva Córdoba habría muerto intoxicada con monóxido
    </title>
    <description>
        Al parecer, abrió el horno para calefaccionar el ambiente y se fue a dormir. Tenía 26 años. En el departamento no se observaron elementos que presuman un robo o un suicidio. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 10:34:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brutal robo en Cosquín: encapuchados golpearon a un hombre y a su esposa la encañonaron con el nieto en brazos
    </title>
    <description>
        El hombre fue agredido con un revólver. Los ladrones huyeron con dinero. 
        Una pareja de la ciudad de Cosquín fue víctima de un violentísimo asalto en su casa, perpetrado por ladrones encapuchados que amordazaron y golpearon al hombre y le apuntaron a la mujer, que se encontraba con su nieto en brazos. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 08:48:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Investigan un presunto ataque con burundanga a una joven en Córdoba
    </title>
    <description>
        La fiscalía también analiza un intento de robo.
        La Justicia investiga la denuncia de una joven que dijo haber sido afectada por un ataque con burundanga en la ciudad de Córdoba, según se indicó desde la fiscalía de José Bringas. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 08:17:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Holanda: ahora cayó el supuesto padre de la familia que habría estado secuestrada 9 años en la casa 
    </title>
    <description>
        La Policía dijo que las personas encontradas podrían haber estado retenidas en contra de su voluntad.
        La policía holandesa dijo el jueves que las personas que fueron halladas esta semana en una hacienda aislada podrían haber estado retenidas en contra de su voluntad desde hace casi nueve años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 07:45:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En pocos días arranca el juicio contra el pediatra de Garrahan acusado de distribuir y vender pornografía infantil
    </title>
    <description>
         Ricardo Russo fue apartado de su cargo y está en prisión domiciliaria.
        El pediatra del Hospital Garrahan Ricardo Russo, acusado de distribuir y comercializar pornografía infantil, que fue apartado de su cargo y está en prisión domiciliaria, deberá afrontar a partir del próximo lunes 28 de octubre un juicio oral por esos hechos, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 07:38:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un chico de 14 años que manejaba una moto murió al chocar contra un auto 
    </title>
    <description>
        Sucedió en la ruta nacional 158, entre las localidades de La Playosa y Pozo del Molle, en el sudeste provincial.
        Un adolescente de 14 años murió al chocar de frente contra un auto cuando circulaba en moto por la ruta nacional 158, entre las localidades de La Playosa y Pozo del Molle, en el sudeste provincial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 07:25:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Le confirman la perpetua y la detienen por el crimen de su bebé
    </title>
    <description>
        La mujer, sentenciada a la pena máxima, estaba en libertad tras un fallo de la Corte. El juicio se realizó en 2011. Su pareja está presa desde aquel momento.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El “cazarrostros” policial ya se mueve por las calles de Córdoba
    </title>
    <description>
        El sistema de identificación biométrica para dar con sospechosos y prófugos comenzó a mostrarse. Fiscales aseguran que es útil. Se trata de un camión que funciona articulado con cámaras ubicadas en cuatro puntos fijos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El misterio sobre Delia se profundiza
    </title>
    <description>
        Hoy se cumplen 13 meses de la desaparición de la joven en La Paz, Traslasierra. Habrá una marcha. La Justicia indica que ha utilizado todos los recursos posibles, sin éxito.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 00:04:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El dedo del que se habla en Tribunales
    </title>
    <description>
        El pasado domingo, en ocasión del primer debate entre candidatos presidenciales de esta campaña 2019, en algunos ámbitos se rescató como trascendente el dedo que utilizó uno de los postulantes para formularle reproches a otro. Pero en la semana que cierra se habló de otro “dedo” en los Tribunales provinciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Jujuy: condenaron a prisión perpetua a un hombre por matar a golpes a su hija de dos años
    </title>
    <description>
        Se trata Alan Navarro, un joven de 26 años, que mató a su hija en abril de 2018.
        Un hombre fue condenado este jueves a prisión perpetua por matar a golpes en la cabeza a su hija de dos años, en abril de 2018, en la localidad de jujeña de Calilegua, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 20:46:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La mujer que cayó a las vías del subte sufrió traumatismo de cráneo y fractura de sacro
    </title>
    <description>
        El hombre aseguró que su esposa, de nombre Andrea, se encuentra dolorida pero está siendo atendida en la Clínica del Sol, en el barrio porteño de Recoleta. Un hombre se desmayó sobre una mujer y la empujó a las vías del subte.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 19:43:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Demoran al sospechoso de entregar tarjetas con "químicos"
    </title>
    <description>
        Quedó bajo sospecha luego de que en las últimas horas se viralizaran diferentes audios y fotos con sospechas hacia él. Peritarán lo secuestrado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 18:22:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: la asaltaron en la calle y terminó con un tiro en la cabeza
    </title>
    <description>
        El proyectil no le afectó zonas vitales. La capucha de la campera aminoró la trayectoria del plomo. Fue en barrio Pueyrredón.
        Una joven se encuentra internada en un centro de salud privado luego de haber recibido un disparo de arma de fuego por parte de un delincuente que le robó una mochila, el pasado miércoles, en barrio Pueyrredón, en la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:55:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La mamá de Miqueas, nuevamente presa en Bouwer
    </title>
    <description>
        El Tribunal Superior de Justicia volvió a ratificar la condena a prisión perpetua que había sido anulada por la Corte. Maira Natalí Gosteli, condenada en 2011, fue recapturada el jueves en Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 15:05:23 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La pareja de Punta Indio acusada de sustraer a la nena de 10 años se negó a declarar
                    </title>
                    <description>
                        Son los vecinos de la niña que estuvo seis días desaparecida.
                        Victoria Agüero y Emanuel Rivarola, los vecinos de la niña de 10 años que estuvo seis días desaparecida en la localidad bonaerense de Punta Indio, se negaron a declarar hoy al ser indagados por el fiscal Juan Menucci por los delitos de "sustracción de menores en concurso con falso testimonio", tras haber quedado detenidos ayer, informó una fuente judicial.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 13:27:49 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Simuló ser un cliente para robar un kiosco "inteligente", pero no pudo: no había dinero ni empleados 
                    </title>
                    <description>
                        Sucedió en la localidad bonaerense de Hurlingham.
                        Un ladrón intentó robar un kiosco de la localidad bonaerense de Hurlingham donde simuló ser un cliente, pero escapó sin llevarse nada cuando descubrió que se trataba de un comercio "inteligente" en el que no hay dinero ni mercadería al alcance de los clientes ni empleados que atiendan en persona, informaron hoy fuentes policiales.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 12:47:29 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Acusado de golpear a su novia se escapó antes de que arrancara el juicio, y ahora lo capturaron 
                    </title>
                    <description>
                        Está imputado por violencia de género. 
                        El joven de 25 años acusado de violencia de género en perjuicio de su novia que se había fugado antes del comienzo del juicio fue detenido en la localidad de Villa Tesei, partido de Hurlingham, según se informó desde el Gobierno bonaerense. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 08:21:52 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La esposa del actor de Tarzán Ron Ely fue asesinada por su hijo
                    </title>
                    <description>
                        Fue apuñalada en su casa de California. La Policía luego lo mató a tiros. 
                        La esposa del antiguo actor de la serie de Tarzán, Ron Ely, fue asesinada a cuchilladas en su casa del sur de California por su hijo, a quien la Policía mató a tiros fuera del lugar, dijeron las autoridades.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 08:09:19 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Dos hombres murieron aplastados en una campo del sudeste de Córdoba
                    </title>
                    <description>
                        Tenían 32 y 34 años. Sucedió cerca de la localidad de La Cesira.
                        Dos hombres de 27 y 32 años murieron este miércoles por la tarde cerca de la localidad de La Cesira, en el departamento Roque Saénz Peña, tras ser aplastados por la estructura de un silo, según informó la Policía.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 08:02:16 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Un niño se atragantó con un chocolate y un policía lo salvó
                    </title>
                    <description>
                        Sucedió en Jesús María.
                        Un sargento de la Policía de Córdoba reanimó a un niño de dos años que se había atragantado con un pedazo de chocolate en la ciudad de Jesús María, según informó la fuerza de seguridad.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 07:48:29 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
            Un singular choque entre motos dejó dos muertos en Marcos Juárez
        </title>
        <description>
            Se investiga si ocurrió en el marco de una "picada". Fue en la ruta colectora de esa ciudad. Los fallecidos tenían 24 y 17 años. 
            Dos jóvenes fallecieron este domingo en Marcos Juárez, en un siniestro vial sobre la ruta colectora norte de esa ciudad del sudeste cordobés. Ambos circulaban en motocicletas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 10:45:26 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Villa del Rosario: discutía con su hermana y la mató de una puñalada
        </title>
        <description>
            El joven, de 18 años, quedó detenido acusado del delito de homicidio simple. La víctima tenía 27 años.
            Un joven de 18 años está acusado de asesinar a su hermana de una puñalada en el marco de una discusión en plena calle de la ciudad de Villa del Rosario, se informó desde ámbitos judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:47:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crean una unidad para "prevenir y reprimir" posibles delitos en funerales de narcotraficantes
        </title>
        <description>
            La medida fue adoptada debido a las situaciones que se dan durante los entierros de narcotraficantes, donde, por ejemplo, los asistentes suelen despedirlos con disparos al aire.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 08:46:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Se bajó del auto en la zona del Kempes y murió atropellado
        </title>
        <description>
            Ocurrió sobre la Circunvalación. El hombre iba con su familia y sintió un ruido en una rueda, descendió y fue arrollado por el conductor de una camioneta.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 07:46:23 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En Sierras Chicas, el delito es cosa seria: ahora protestan en Río Ceballos
        </title>
        <description>
            Vecinos y comerciantes, hartos de los robos, saldrán a marchar por las calles. Reclaman mejor patrullaje y control de la Policía. El comisario insiste en que el delito bajó. Otras poblaciones de la zona ya salieron a quejarse.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Salvaje doble crimen para tapar un robo
    </title>
    <description>
        Juzgan a joven por el ataque a una pareja. El caso fue en Vicuña Mackenna en 2018.
        “El nuevo tutú llegó a la familia. Estoy muy feliz porque me llevó tiempo y logré tenerlo. Es muy bonito. Es negro como yo”. Exultante, aquella mañana, el muchacho subió el posteo a su página de Facebook. Allí salía y se lo veía feliz, exhibiendo su nuevo vehículo y recibiendo toda clase de comentarios y de felicitaciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Encontraron muerto al periodista Lucas Carrasco en Paraná
    </title>
    <description>
        Lo hallaron en la entrada de su departamento. Había sido condenado en septiembre a nueve años de prisión por violación.
        El periodista Lucas Carrasco fue hallado muerto este domingo en la entrada de su departamente en Paraná, Entre Ríos. En septiembre había sido condenado a nueve años de prisión por el delito de "abuso sexual con acceso carnal".
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 13:56:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos personas resultaron heridas tras dos vuelcos en Río Cuarto y en Coronel Baigorria
    </title>
    <description>
        Un hombre de 53 años y un joven de 23 resultaron heridos tras los siniestros viales.
        Dos personas resultaron heridas tras protagonizar dos vuelcos en Río Cuarto y en cercanías a Coronel Balgorria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 13:40:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conducía alcoholizado, quiso coimear a agentes de la Policía Caminera y fue detenido
    </title>
    <description>
        Un hombre fue detendio este domingo tras intentar coimear a efectivos de la Policía Caminera en avenida Circunvalación, a la altura de barrio Los Olmos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 13:04:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mientras consumían drogas, lo mató: para la Justicia fue un accidente
    </title>
    <description>
        El acusado había llegado a juicio con una grave imputación. Pero los jueces fallaron que fue un homicidio culposo. Recibió cuatro años y cuatro meses de cárcel. Y lo enviaron a tratamiento por su adicción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Donde el narcotráfico, los balazos y la vulnerabilidad terminan juntos
    </title>
    <description>
        Detrás del crimen ocurrido hace 16 días en Cooperativa Atalaya, aparece todo un contexto de degradación social que impacta. El caso pone al descubierto una conflictividad territorial en el noroeste de la ciudad de Córdoba que se ha ido solidificando en los últimos años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La importancia de analizar la violencia que más duele
    </title>
    <description>
        En Córdoba, especialistas internacionales debatieron sobre la necesidad de medir esta realidad de manera multicausal. Diagnosticar con base en datos reales y medibles, una de las claves.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 20 Oct 2019 00:08:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Asesinó a su padre abusador y le dieron cinco años de prisión
    </title>
    <description>
        El joven contó que el hombre había sido condenado por vejar a sus hijas pequeñas. El parricidio ocurrió en Traslasierra. La atroz historia familiar fue un atenuante para el acusado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo mataron hace una semana y aún nadie lo reclama
    </title>
    <description>
        El sábado 12 de este mes a la madrugada, la Policía encontró el cuerpo de un hombre de entre 45 y 50 años de edad que acababa de ser asesinado a golpes en barrio José Ignacio Díaz, en la ciudad de Córdoba. El hallazgo del cadáver ocurrió en la intersección de las calles Eduardo Secchi y José de la Serna, luego de que vecinos del sector alertaran al 101.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo mataron hace una semana y aún nadie lo reclama
    </title>
    <description>
        Se trata de un hombre de 50 años que fue identificado varios días después. Fue asesinado a golpes en la ciudad de Córdoba.
        El sábado 12 de este mes a la madrugada, la Policía encontró el cuerpo de un hombre de entre 45 y 50 años de edad que acababa de ser asesinado a golpes en barrio José Ignacio Díaz, en la ciudad de Córdoba. El hallazgo del cadáver ocurrió en la intersección de las calles Eduardo Secchi y José de la Serna, luego de que vecinos del sector alertaran al 101.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 21:31:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Encontraron muerta a la hermana del juez federal de Reconquista que estaba desaparecida
    </title>
    <description>
        Se trata de Ana María Alurralde. La mujer era buscada desde el viernes. Su pareja quedó detenida.
        Ana María Alurralde, la hermana del juez federal de Reconquista Aldo Alurralde que era buscada desde el viernes fue hallada muerta en un zanjón ubicado en General Paz y Las Mandarinas, en la localidad de Monte Vera, a unos 15 kilómetros de la ciudad de Santa Fe, según confirmaron fuentes oficiales al diario La Capital, de Rosario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 15:56:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La tormenta Néstor provocó un tornado que dañó viviendas y una escuela en Estados Unidos
    </title>
    <description>
        Ocurrió en Florida. No se reportaron víctimas fatales.
        La tormenta tropical Néstor fue degradada este sábado después de provocar un tornado que dañó viviendas y una escuela en el centro de Florida, pero dejó libre la parte noroeste de Florida que hace un año quedó devastada por el huracán Michael.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 14:19:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Viajaba con 7 kilos de cocaína ocultos en un parlante: cayó en Jujuy
    </title>
    <description>
        El hombre apresado es de nacionalidad boliviana.
        El perro se descontroló. Cuando olfateó la caja localizada en la bodega del colectivo, el can antinarcóticos de la Gendarmería Nacional detectó algo extraño en la ruta nacional 34, en Jujuy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 13:38:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ahora se conoció el audio en el que Nahir Galarza dice estar embarazada de 5 meses
    </title>
    <description>
        El Servicio Penitenciario de Entre Ríos negó que esté embarazada. La asesina cumple la condena a prisión perpetua por atacar a balazos a su novio Fernando Pastorizzo en 2017, en Gualeguaychú. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 12:40:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Villa María: lo descubrieron robando, se tiró al río para escapar pero la Policía lo capturó
    </title>
    <description>
        El hombre de 33 años fue apresado. 
        Un hombre de 33 años acusado de robar en una casa de la ciudad de Villa María fue atrapado este viernes en el río luego de protagonizar una fuga, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 12:11:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Asesino serial en Río Negro? Lo acusan de matar a dos hombres en cuatro meses 
    </title>
    <description>
        La Justicia le dictó la prisión preventiva. De acuerdo a la investigación, el sospechoso citó a una de las víctimas en su casa y le disparó en la nuca. En el otro caso, el acusado interceptó y hirió de un balazo en el cuello a otro hombre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 10:50:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: llevaron al hospital a su beba de 3 meses por una fractura y terminaron detenidos acusados de lesionarla
    </title>
    <description>
        Lo ordenó la fiscal de Cosquín. Los imputados, de 20 y 26 años, fueron detenidos en el mismo hospital adonde la habían llevado.
        La Fiscalía de Instrucción de Cosquín, a cargo de Paula Kelm, ordenó la detención de los padres de una beba de tres meses por lesiones graves calificadas en contra de la pequeña, según informó el Ministerio Público Fiscal (MPF). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 09:47:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Motociclista no tenía los papeles y en la comisaría se le cayó una bolsa con marihuana delante de los policías
    </title>
    <description>
        Sucedió en San José de la Dormida.
        Una motociclista de 40 años que fue trasladada a la comisaría de de San José de la Dormida por no tener la documentación quedó bajo investigación de la Justicia al caérsele de la campera un envoltorio con marihuana, según se informó desde la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 09:38:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para evitar atropellar a un ciclista, un automovilista chocó a un camión
    </title>
    <description>
        Sucedió en un camino que une la localidad de San José de la Dormina con Las Arrias.
        Un automovilista de 56 años resultó lesionado al chocar a un camión para evitar atropellar a un ciclista en un camino que une la localidad de San José de la Dormina con Las Arrias, en el interior de Córdoba, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 09:07:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mató en contramano, alcoholizado y a alta velocidad: no irá preso
    </title>
    <description>
        Un joven fue condenado por homicidio culposo a tres años de prisión condicional. La víctima fatal fue un motociclista de 23 años que había sido embestido de frente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La causa sobre el crimen de Wanda no logra sortear el “pacto de silencio”
    </title>
    <description>
        Con un megaoperativo de rastreo, la Fiscalía de Instrucción de Jesús María daría por concluida la investigación penal. Hay tres acusados de abuso sexual y de homicidio de la adolescente de 15 años.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 19 Oct 2019 00:09:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Muchos policías no es igual a una mejor Policía
    </title>
    <description>
        "Lo que estamos viendo ahora no es nada en comparación con lo que se viene", dicen en Jefatura agarrándose la cabeza aquellos que ya avizoran otra hipoteca social, hija de la actual crisis que aún no encuentra fondo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 00:08:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cosquín: brutal asalto a jubilados
    </title>
    <description>
        Por ahora la investigación abierta en los últimos minutos del jueves por un brutal asalto que sufrió una pareja de jubilados de la ciudad de Cosquín no ha arrojado mayores novedades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 19 Oct 2019 00:04:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rosario: detuvieron a un presunto sicario de una banda narco implicado en al menos tres homicidios
    </title>
    <description>
        Se trata de Mauricio Laferrara quien fue detenido en un allanamiento que se realizó en la ciudad santafecina. 
        Un presunto sicario de la banda narcocriminal liderada por Esteban Lindor Alvarado, un hombre condenado por robo de autos, fue detenido este viernes en Rosario por su probable participación en varios homicidios, informaron fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 19:46:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A 13 meses sin Delia Gerónimo Polijo en Traslasierra, familiares y vecinos se movilizaron una vez más
    </title>
    <description>
        Fue convocada por Modesta y Mario, los padres de la adolescente desaparecida. Acompañaron organizaciones sociales y de derechos humanos del valle.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 19:31:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Prestamista fue a reclamar que le devolvieran dinero: terminó asesinado y envuelto en una sábana en una heladera
        </title>
        <description>
            Esa es la hipótesis del caso. Fue asesinado a golpes en Corrientes. Hay dos sospechosos detenidos, acusados del crimen.
            Un prestamista fue asesinado a golpes aparentemente cuando fue a reclamar la devolución de una suma de dinero y su cadáver fue hallado dentro de una heladera en un asentamiento de la ciudad de Corrientes, mientras que los investigadores lograron la detención de dos sospechosos como los autores del crimen, informaron fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 07:55:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una joven denunció que fue secuestrada y violada por tres hombres en Mendoza
        </title>
        <description>
            La mujer de unos 20 años denunció que la interceptaron cuando se bajó de un colectivo.
            Una joven de unos 20 años denunció que fue abusada sexualmente por tres hombres que la interceptaron cuando se bajó de un colectivo el sábado en el departamento mendocino de Lavalle, al norte de la capital mendocina, confirmaron hoy fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 07:51:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Primero "Luisito", ahora Sosa: cayó el segundo sospechoso por el robo de $ 6 millones del blindado 
        </title>
        <description>
            El sospechoso de 48 años fue capturadio en la casa de su novia. Según las fuentes, Sosa era uno de los autores del robo que fue captado a cara descubierta.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 07:48:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crimen de Wanda Navarro: tras un rastrillaje, encontraron prendas de vestir y otros elementos que serán peritados
        </title>
        <description>
            La Policía y bomberos llevaron adelante una búsqueda en la estancia La Florida.
            La Policía encontró este lunes prendas de vestir y algunos elementos tras un rastrillaje en la estancia La Florida y ahora serán peritados para determinar si están relacionados al crimen de Wanda Navarro (15), asesinada en agosto de 2018, según informó la fuerza de seguridad. 
            
        </description>
        <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 07:39:42 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Matar a la propia sangre: ocho crímenes en el seno familiar en Córdoba, en 2019
            </title>
            <description>
                Un joven se entregó tras asesinar de una puñalada a su hermana. El crimen de Villa del Rosario, último capítulo de una dramática serie. La droga, el elemento clave que se ve cada vez más seguido como trasfondo de crímenes, lesiones y amenazas dentro del hogar, advierten fiscales.
                
            </description>
            <pubDate>
                                            Tue, 22 Oct 2019 00:11:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Córdoba: lo juzgan por matar a su madre a tiros y enterrarla en un campo
                                        </title>
                                        <description>
                                            Jeremías Sanz debe responder como supuesto autor del crimen de Eugenia Cadamuro. El juicio será en la Cámara 8ª. En caso de ser hallado culpable: perpetua. 
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                                Mon, 21 Oct 2019 20:41:31 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Córdoba: buscan a remisero que le pegó un tiro a un joven tras discusión de tránsito
                                            </title>
                                            <description>
                                                La víctima recibió un balazo que le rozó la sien y se recupera. Solicitan testigos para identificar al agresor. Ocurrió en Nueva Córdoba.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                    Mon, 21 Oct 2019 15:41:34 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Volcó un utilitario al norte de Humahuaca: 21 docentes que iban a dar clases resultaron heridos
                                                </title>
                                                <description>
                                                    El hecho ocurrió este lunes a las 7.50 en la zona conocida como "Camino Viejo" del paraje Casa Grande, al norte del departamento Humahuaca.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Mon, 21 Oct 2019 15:07:44 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Hartos de los robos, vecinos marcharon en Río Ceballos 
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Reclamaron más protección policial y más respuestas. 
                                                    Comerciantes y vecinos de Río Ceballos protestaron este mediodía contra la inseguridad.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Mon, 21 Oct 2019 14:25:22 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Villa del Rosario: discutía con su hermana y la mató de una puñalada
                                            </title>
                                            <description>
                                                El joven, de 18 años, quedó detenido acusado del delito de homicidio simple. Fue trasladado a Bouwer. La víctima tenía 27 años.
                                                Un joven de 18 años está acusado de asesinar a su hermana de una puñalada en el marco de una discusión en plena calle de la ciudad de Villa del Rosario, se informó desde ámbitos judiciales.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Mon, 21 Oct 2019 13:21:36 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Millonario secuestro de éxtasis en Madrid, con una investigación iniciada en Córdoba
                                            </title>
                                            <description>
                                                Dos personas fueron detenidas. La sustancia incautada equivale a 340.000 dosis de éxtasis, valuadas en 150 millones de pesos.
                                                Un cargamento de más de 20 litros de éxtasis que iba a ser ingresado a la Argentina fue incautado en el aeropuerto madrileño de Barajas, en un operativo conjunto entre las fuerzas de seguridad argentinas y españolas, en el que fueron detenidos dos argentinos, informaron hoy fuentes del Ministerio de Seguridad.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                        Mon, 21 Oct 2019 13:18:11 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Los funerales de narcos, barras y jefes de banda donde hubo disparos, robos y desmanes
                                    </title>
                                    <description>
                                        Algunos de los casos más violentos de cortejos fúnebres que terminaron en disparos al aire, robo y saqueos.
                                        Disparos a periodistas, balazos al aire, desmanes, saqueos a comercios, robos durante caravanas fúnebres y hasta féretros desfilando por tribunas y canchas de fútbol, son algunas de incidentes ocasionados en los funerales de jefes de bandas narco, delictivas o de barrabravas más recordados en los últimos años.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                            Mon, 21 Oct 2019 12:13:22 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Un singular choque entre motos dejó dos muertos en Marcos Juárez
                        </title>
                        <description>
                            Se investiga si ocurrió en el marco de una "picada". Fue en la ruta colectora de esa ciudad. Los fallecidos tenían 24 y 17 años. 
                            Dos jóvenes fallecieron este domingo en Marcos Juárez, en un siniestro vial sobre la ruta colectora norte de esa ciudad del sudeste cordobés. Ambos circulaban en motocicletas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 21 Oct 2019 10:45:26 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Crean una unidad para "prevenir y reprimir" posibles delitos en funerales de narcotraficantes
                        </title>
                        <description>
                            La medida fue adoptada debido a las situaciones que se dan durante los entierros de narcotraficantes, donde, por ejemplo, los asistentes suelen despedirlos con disparos al aire.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 08:46:55 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Se bajó del auto en la zona del Kempes y murió atropellado
                    </title>
                    <description>
                        Ocurrió sobre la Circunvalación. El hombre iba con su familia y sintió un ruido en una rueda, descendió y fue arrollado por el conductor de una camioneta.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 21 Oct 2019 07:46:23 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        En Sierras Chicas, el delito es cosa seria: ahora protestan en Río Ceballos
                    </title>
                    <description>
                        Vecinos y comerciantes, hartos de los robos, saldrán a marchar por las calles. Reclaman mejor patrullaje y control de la Policía. El comisario insiste en que el delito bajó. Otras poblaciones de la zona ya salieron a quejarse.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Salvaje doble crimen para tapar un robo
                </title>
                <description>
                    Juzgan a joven por el ataque a una pareja. El caso fue en Vicuña Mackenna en 2018.
                    “El nuevo tutú llegó a la familia. Estoy muy feliz porque me llevó tiempo y logré tenerlo. Es muy bonito. Es negro como yo”. Exultante, aquella mañana, el muchacho subió el posteo a su página de Facebook. Allí salía y se lo veía feliz, exhibiendo su nuevo vehículo y recibiendo toda clase de comentarios y de felicitaciones.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 21 Oct 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Encontraron muerto al periodista Lucas Carrasco en Paraná
                </title>
                <description>
                    Lo hallaron en la entrada de su departamento. Había sido condenado en septiembre a nueve años de prisión por violación.
                    El periodista Lucas Carrasco fue hallado muerto este domingo en la entrada de su departamente en Paraná, Entre Ríos. En septiembre había sido condenado a nueve años de prisión por el delito de "abuso sexual con acceso carnal".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 20 Oct 2019 13:56:12 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Dos personas resultaron heridas tras dos vuelcos en Río Cuarto y en Coronel Baigorria
                </title>
                <description>
                    Un hombre de 53 años y un joven de 23 resultaron heridos tras los siniestros viales.
                    Dos personas resultaron heridas tras protagonizar dos vuelcos en Río Cuarto y en cercanías a Coronel Balgorria.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 20 Oct 2019 13:40:46 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Conducía alcoholizado, quiso coimear a agentes de la Policía Caminera y fue detenido
                </title>
                <description>
                    Un hombre fue detendio este domingo tras intentar coimear a efectivos de la Policía Caminera en avenida Circunvalación, a la altura de barrio Los Olmos.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 13:04:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Mientras consumían drogas, lo mató: para la Justicia fue un accidente
        </title>
        <description>
            El acusado había llegado a juicio con una grave imputación. Pero los jueces fallaron que fue un homicidio culposo. Recibió cuatro años y cuatro meses de cárcel. Y lo enviaron a tratamiento por su adicción.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Donde el narcotráfico, los balazos y la vulnerabilidad terminan juntos
        </title>
        <description>
            Detrás del crimen ocurrido hace 16 días en Cooperativa Atalaya, aparece todo un contexto de degradación social que impacta. El caso pone al descubierto una conflictividad territorial en el noroeste de la ciudad de Córdoba que se ha ido solidificando en los últimos años.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La importancia de analizar la violencia que más duele
        </title>
        <description>
            En Córdoba, especialistas internacionales debatieron sobre la necesidad de medir esta realidad de manera multicausal. Diagnosticar con base en datos reales y medibles, una de las claves.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 20 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Condenaron a una pareja que usaba a su hijo para vender drogas en Tanti
        </title>
        <description>
            Recibieron una pena de cinco años y seis meses de prisión.
            La Cámara en lo Criminal de 5° Nominación de Córdoba condenó a cinco años y seis meses de prisión a una pareja por comercialización de estupefacientes agravada en la ciudad de Tanti, según informó el Ministerio Público Fiscal (MPF).
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 08:10:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: los Barrera van a juicio acusados de intermediación financiera
        </title>
        <description>
            Junto a otros dos empresarios, Juan Carlos Barrera y sus tres hijos deben responder por operaciones de toma y préstamo de dinero realizadas en la firma Bacar.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 13:34:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un motociclista protagonizó un choque y debieron amputarle una pierna
        </title>
        <description>
            El hechos sucedió en la localidad de Malvinas Argentinas. 
            Un motociclista resultó lesionado este lunes por la noche tras un choque con un auto en la localidad de Malvinas Argentinas, por lo que debieron apuntarle una de las piernas, según se informó desde la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 13:32:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detienen a dos hombres con 119 cápsulas con cocaína en el estómago mientras viajaban en micro
        </title>
        <description>
            Fueron apresados en la provincia de Tucumán. Son oriundos de Bolivia.
            Dos hombres de nacionalidad boliviana que habían ingerido un total de 119 cápsulas con cocaína fueron detenidos durante las últimas horas en la provincia de Tucumán, mientras se trasladaban en un micro desde Salta hacia Mendoza, informaron este martes fuentes del Ministerio de Seguridad de la Nación.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 13:27:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Espectacular vuelco de una familia de Santa Cruz en Vicuña Mackenna
        </title>
        <description>
            Sucedió en la ruta nacional 35. 
            Una familia protagonizó este martes por la mañana un vuelco con características espectaculares en la ruta nacional 35, a la altura de la localidad de Vicuña Mackenna, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 11:57:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El fiscal archivó la denuncia por mala praxis que presentó el asaltante herido por el “samurái cordobés”
        </title>
        <description>
            Fenol argumentó su resolución. Y señaló que el denunciante, Juan Cruz Toloza, “recibió la atención médica posible para su cuadro y situación, con prescindencia de si se encontraba o no detenido”. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 11:24:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
             Córdoba: le pidieron hacer una llamada, se metieron en la casa, lo atacaron a golpes y le robaron
        </title>
        <description>
            El hecho sucedió en barrio Alberdi. La Policía no logró detener a los sospechosos.
            Un hombre de 81 años fue golpeado en la cabeza durante un violento robo en su casa de barrio Alberdi, de la ciudad de Córdoba, de donde le sustrajeron dinero y dos notebooks, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 10:31:36 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            "Veppo es un cobarde", dijo el inspector atropellado por el periodista, que le pidió disculpas
        </title>
        <description>
            Indicó que el acusado llamó desde la cárcel para pedirle disculpas a través de su tío, momento en que, a su entender, realizó un “llanto teatralizado”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 08:54:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: echaron a los guardiacárceles a los que se escapó un preso en el hospital Rawson
        </title>
        <description>
            El interno Cirilo Martín Duarte estuvo libre unas horas, hasta que fue recapturado.
            El Tribunal de Conducta Policial y Penitenciario echó a los guardiacárceles que debían custodiar al preso Cirilo Martín Duarte, de 36 años, que se fugó en abril de este año del hospital Rawson adonde había sido trasladado para ser atendido por una neumopatía.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:28:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "In fraganti": cayeron cuando trasladaban 800 kilos de soja robada en Coronel Moldes
    </title>
    <description>
        Los dos ocupantes de la camioneta fueron detenidos. 
        Dos hombres de 40 y 44 años fueron detenidos este miércoles por la noche tras ser sorprendidos por la Policía cuando trasladaban en una camioneta 800 kilos de soja en la localidad de Coronel Moldes robados de un campo cercano, según informó la fuerza de seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 07:51:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Murió desangrado tras ser atacado por ladrones en medio de la madrugada
    </title>
    <description>
        El violento asalto se produjo en un domicilio de Yofre Sur, de la ciudad de Córdoba. Hubo al menos dos delincuentes. Ocurrió días atrás, pero jamás fue informado. Aún no hay detenidos. Vecinos marchan hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La peor explotación quedó en evidencia durante el juicio
    </title>
    <description>
        Tres varones fueron condenados por trata sexual de personas en perjuicio de una joven. La causa nació en Villa María. Entre los imputados también figuraba una mujer, que terminó siendo considerada víctima.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan a más víctimas de estafas con venta de autos
    </title>
    <description>
        “Era llamativo: por un auto, te atraían con la entrega de 50 mil pesos y 60 cuotas de 11 mil pesos. Era llamativo”. 
        Así describió un jefe policial la  supuesta maniobra delictiva por parte de los responsables de dos concesionarias de la ciudad de Córdoba. Los sospechosos cobraban por autos nuevos y usados que finalmente nunca entregaban, según la sospecha judicial. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenan a tarotista por extorsionar a un hombre que murió
    </title>
    <description>
        La Cámara 5ª del Crimen de la ciudad de Córdoba le impuso nueve años de prisión por el delito de extorsión a la tarotista Ángela Torres, en el marco de la investigación por la muerte de Alberto Gómez, el hombre que apareció calcinado en el baúl de su auto en julio de 2017. Aún no está claro si su fallecimiento fue producto de un homicidio o si se trató de un suicidio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Atrapan a acusado de un crimen
    </title>
    <description>
        En Lules, una pequeña población de poco más de 25 mil habitantes ubicada a sólo 20 minutos de San Miguel de Tucumán, fue atrapado el sospechoso de haber asesinado a un jubilado en su departamento de barrio General Paz, de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Atraparon en Tucumán al acusado de matar al psiquiatra de General Paz
    </title>
    <description>
        Se trata de un joven de 35 años sobre el que pesa una de las imputaciones más graves del Código Penal. El crimen se produjo el 27 de septiembre último.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 22:06:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden 10 años de prisión para el jefe de "Los Monos" por un secuestro ordenado desde la cárcel
    </title>
    <description>
        El Tribunal ordenó un cuarto intermedio hasta este jueves y luego se conocerá la sentencia.
        Un fiscal federal de Rosario pidió este miércoles 10 años de prisión para el jefe de la narcobanda "Los Monos", Ariel Máximo "Guille" Cantero (30), al acusarlo de ordenar desde la cárcel un secuestro extorsivo ocurrido hace dos años, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 21:09:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Encontraron a transerrano perdido hace 40 días
    </title>
    <description>
        En buen estado de salud, apareció Héctor Omar Murcia (42) en la ciudad de Buenos Aires, el hombre de Traslasierra que había desparecido hace más de un mes en la zona del Dique La Viña, en Traslasierra. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 19:51:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Red Dolto: qué se investigará a nivel provincial
    </title>
    <description>
        Luego de que la Justicia federal rechazó investigar trata de personas, en el fuero ordinario la organización acumula una serie de figuras penales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 19:46:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: agoniza la mujer golpeada por su esposo y agravan la imputación
    </title>
    <description>
        La víctima fue lesionada con una llave inglesa. Tentativa de homicidio calificado, la acusación. Esperan peritajes psiquiátricos al acusado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 19:13:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: lo acusan de masacrar a dos abuelos para ocultar un asalto
    </title>
    <description>
        Esteban Fernández comenzará a ser juzgado por un doble crimen ocurrido en Vicuña Mackenna, en 2018. Si es condenado, le correspondería perpetua. El proceso oral será en Río Cuarto. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 16:35:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: se entregó el remisero que baleó a un joven en una discusión callejera
    </title>
    <description>
        No quedó detenido. Está acusado de haber herido a un muchacho en Nueva Córdoba. La víctima sobrevivió. Abuso de armas, la imputación. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 15:30:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: detuvieron a dos empresarios acusados de una estafa millonaria con 0 km y usados
        </title>
        <description>
            Se incautaron 45 autos y 10 motos. Se realizaron 15 allanamientos. Hay dos empresarios detenidos y un tercero prófugo.
            “Era llamativo: por un auto, te atraían con la entrega de 50 mil pesos y 60 cuotas de 11 mil. Era llamativo”. Un jefe policial resumió de ese modo la presunta asociación ilícita que habrían montado los concesionarios Global Go y Grupo Summa para cometer una estafa millonaria con decenas de damnificados a través de la venta de autos cero kilómetro y usados que en contados casos entregaban o que vendían varias veces a diferentes clientes.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 13:21:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una década sin Yamila Cuello en Córdoba: movilización para reclamar por su aparición con vida
    </title>
    <description>
        Tendrá lugar el viernes 25 de octubre a las 17.30 en Colón y Cañada.
        Su caso es investigado por la Justicia Federal bajo la hipótesis de un caso de trata de personas.
        Familiares de otras chicas desaparecidas en la provincia asistirán a la movilización.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 13:05:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Asaltaron a un hermano del presidente Macri en su casa de Tigre: detuvieron a siete adolescentes
    </title>
    <description>
        Se trata de Mariano Macri. Fue asaltado en su casa del barrio privado La Comarca. El caso es investigado por la fiscal María Angélica Sayago, de la Unidad Funcional de Instrucción (UFI) del Fuero de Responsabilidad Penal Juvenil del Departamento Judicial de San Isidro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 12:00:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Calcinado en la autopista Córdoba-Carlos Paz: condenaron a una tarotista por extorsión
    </title>
    <description>
        Ángela Torres fue sentenciada a 9 años y seis meses de prisión.
        La Justicia de Córdoba sentenció este martes por extorsión a la tarotista Ángela Torres en el caso que se desprendió de la investigación por la muerte de un hombre que en 2017 fue hallado calcinado en el baúl de un auto abandonado en la autopista Córdoba-Carlos Paz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 09:34:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Investigan la muerte de un hombre en barrio Los Boulevares
    </title>
    <description>
        El cadáver fue hallado con una herida en el pecho. Cerca, había un arma. Al parecer, estaba atravesando una depresión.
        La Policía investiga la causa de la muerte de un hombre cuyo cadáver fue encontrado debajo de una arboleda en avenida Los Polacos y la rotonda Spilimbergo, en barrio Los Boulevares, de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 09:22:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenaron a un hombre por asesinar a su bebé de seis meses en La Plata
    </title>
    <description>
        Lo mató a golpes en 2016. El lunes próximo se dará a conocer la pena que le corresponde.
        Un hombre fue declarado hoy culpable del homicidio de su hijo de seis meses, asesinado a golpes en 2016 en La Plata, y el lunes próximo se dará a conocer el monto de la pena que le corresponde, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:20:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos vuelcos en la misma ruta 9 y cerca un hecho del otro
    </title>
    <description>
        Los protagonistas fueron un camión que transportaba harina y un auto.  
        Un camión que transportaba bolsas con harina protagonizó un espectacular vuelco en la ruta nacional 9, a unos cinco kilómetros al norte del paraje Los Sauces, en Córdoba, cuando mordió la banquina, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 08:05:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Perpetua para una prostituta que mató a comerciante poco antes de tener sexo
    </title>
    <description>
        Lo asesinó de un tiro en el pecho. En junio, fue declarada culpable del homicidio, pero como la mujer estaba con prisión domiciliaria, se fugó tras cortar la tobillera electrónica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 07:47:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Quiso vengarse de su novio incendiándolo en su auto, pero "por error" mató a un amigo: le dieron prisión preventiva 
    </title>
    <description>
        Un juez porteño dictó la prisión preventiva a Vanesa Alejandra Lanche y a su amiga Ana Mabel Ruiz. En mayo prendieron fuego el vehículo en el que dormía un hombre al creer que era la pareja de una de ellas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 07:40:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Drogas, codicia y odios en el inicio del juicio por Eugenia
    </title>
    <description>
        En el arranque del proceso contra Jeremías Sanz, acusado de haber matado a su madre, se escucharon toda clase de afirmaciones. El joven se enfrenta a una severa acusación. “Yo no la maté”, dijo ante la Cámara 8ª del Crimen.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dueños de Bacar, a juicio acusados de tomar y prestar dinero 
    </title>
    <description>
        Juan Carlos Barrera e hijos, principales imputados. Deberán responder por presuntos graves cargos fiscales.
        Juan Carlos Barrera, sus tres hijos y otros dos empresarios serán juzgados a comienzos de 2020 por el Tribunal Oral Federal 2 (TOF2) de la ciudad de Córdoba por intermediación financiera no autorizada y por administración fraudulenta. Los acusados por estos cargos son: Barrera, sus hijos Iván Ariel, Pablo Adrián y Mariano Dan, y también Carlos Orlando Reartes y el pastor evangélico José Luis Cavazza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 23 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El jubilado sigue grave y no dan con el agresor
    </title>
    <description>
        El hombre fue atacado en su casa de barrio Alberdi. Le robaron dinero y dos computadoras.
        Mientras el jubilado permanece internado en la terapia intensiva del Hospital Nacional de Clínicas, de la ciudad de Córdoba, los investigadores de la Policía trabajan para identificar y atrapar al delincuente que lo atacó. El episodio sucedió en la madrugada de ayer en la vivienda de la víctima, en barrio Alberdi, de la Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Caer en el infierno y matar a la propia sangre
        </title>
        <description>
            Se repiten los dramas en muchos hogares. Desde la justicia, dicen que el consumo de drogas tiene alta incidencia en muchos casos de violencia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otra vez, una picada bajo la lupa judicial
        </title>
        <description>
            Víctimas fatales: En octubre, 18. En 2019, 268.
            En estado grave continúa internado un joven que el pasado domingo sufrió heridas en un confuso choque de motocicletas, que dejó dos muertos, en una ruta colectora en el ingreso a Marcos Juárez, en el sudeste provincial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 23 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una década sin Yamila Cuello en Córdoba: movilización para reclamar por su aparición con vida
        </title>
        <description>
            Tendrá lugar el viernes 25 de octubre a las 17.30 en Colón y Cañada.
            Su caso es investigado por la Justicia Federal bajo la hipótesis de un caso de trata de personas.
            Familiares de otras chicas desaparecidas en la provincia asistirán a la movilización.
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:05:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia en casa: el nene encontró el revólver y se mató de un balazo
    </title>
    <description>
        Sucedió en un hogar de Temperley, Buenos Aires. El pequeño tenía 3 años. El tío, imputado por homicidio culposo.
        La localidad bonaerense de Temperley se encuentra conmovida con la trágica muerte de un niño ocurrida en un domicilio de la zona: la criatura de 3 años falleció tras dispararse accidentalmente con un revólver en la cabeza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:05:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó en Córdoba un sospechoso del robo de casi $ 5 millones al Santander de Lomas del Mirador
    </title>
    <description>
        El hombre trabajaba como celador en un instituto de menores. Lo capturaron en su casa, en esta provincia.
        Un hombre que trabaja como celador en un instituto de menores de Córdoba fue detenido acusado de haber participado del robo de cerca de cinco millones de pesos de la sucursal del banco Santander Río de la localidad bonaerense de Lomas del Mirador en abril de este año, informaron hoy fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:12:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a un hombre acusado de obligar a fumar a su hijo de 5 años 
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió en Santiago del Estero. Las tías fueron quienes le avisaron a la mamá del pequeño. 
        La justicia de Santiago del Estero ordenó la detención de un hombre acusado de obligar a fumar un cigarrillo a su hijo de 5 años en la localidad de La Banda, ubicada a 7 kilómetros de la capital provincial, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 12:48:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: mató a un delincuente e hirió a otro luego de que le robaran el auto a su sobrino
    </title>
    <description>
        Ocurrió en Longchamps. El violento episodio quedó registrado por cámaras de seguridad.
        Un hombre mató hoy a un delincuente e hirió a otro al salir en defensa de su sobrino, al que le acababan de robar el auto en la puerta de su casa, en la localidad bonaerense de Longchamps, partido de Almirante Brown, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 12:32:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Robaron, se quisieron esconder en un cementerio, pero no pudieron: había 300 policías en el sepelio de un compañero
    </title>
    <description>
        Los asaltantes se metieron en el lugar equivocado. Sucedió en Rosario.
        Tres hombres que robaron en una farmacia de la ciudad de Rosario fueron detenidos este miércoles en un cementerio cuando escaparon de la Policía y quisieron esconderse allí, aunque se encontraron con unos 300 efectivos que participaban del sepelio de un compañero, según publicó el diario Clarín.  
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 11:59:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El caso Ariente: aquella fiesta electrónica que terminó en secuestro
    </title>
    <description>
        En octubre de 2002, en Córdoba ocurrió un secuestro extorsivo. Federico Ariente, hijo de un empresario, estuvo 16 días cautivo. El caso quedó impune.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 11:08:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por error lo secuestraron, exigieron asado como pago y ahora piden que el narco que ordenó el rapto vaya 10 años preso
    </title>
    <description>
        Un fiscal de Rosario solicitó esa pena para el jefe de la narcobanda Los Monos, Ariel Máximo “Guille” Cantero. 
        Un fiscal federal de Rosario pidió hoy 10 años de prisión para el jefe de la narcobanda Los Monos, Ariel Máximo “Guille” Cantero (30), al acusarlo de ordenar desde la cárcel un secuestro extorsivo ocurrido hace dos años, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:26:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con la modalidad "robo piraña", asaltaron a una turista francesa en Palermo: un detenido
    </title>
    <description>
        Por el hecho fue detenido un joven de 18 años, quien logró ser retenido hasta la llegada de efectivos de la Policía de la Ciudad por transeúntes que se encontraban en la zona, en tanto los otros tres asaltantes lograron escapar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 09:05:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "Veppo es un cobarde", dijo el inspector atropellado por el periodista, que le pidió disculpas
    </title>
    <description>
        Indicó que el acusado llamó desde la cárcel para pedirle disculpas a través de su tío, momento en que, a su entender, realizó un “llanto teatralizado”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:54:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: echaron a los guardiacárceles a los que se les escapó un preso en el hospital Rawson
    </title>
    <description>
        El interno Cirilo Martín Duarte estuvo libre unas horas, hasta que fue recapturado.
        El Tribunal de Conducta Policial y Penitenciario echó a los guardiacárceles que debían custodiar al preso Cirilo Martín Duarte, de 36 años, quien se fugó en abril de este año del hospital Rawson, adonde había sido trasladado para ser atendido por una neumopatía.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 08:28:28 -0300
</pubDate>
</item></news>