<news><item><title>
            Prisión perpetua para la mamá de Bruno y su pareja
        </title>
        <description>
            Para el jurado popular en pleno, Carla Villarreal y a Oscar Peñaloza mataron a golpes al bebé de 15 meses.
            Por unanimidad, el jurado popular constituído en la Cámara 11ª del Crimen condenó a prisión perpetua a Oscar Peñaloza y Carla Villarreal por haber matado a golpes al bebé de ella, Bruno Villarreal. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 15:50:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Piden juicio a Marcelo Macarrón por el crimen de Nora Dalmasso
        </title>
        <description>
            El fiscal Luis Pizarro lo acusa del asesinato de su esposa en Río Cuarto, en noviembre de 2006. Soporta la imputación de homicidio calificado por el vínculo, alevosía y por precio o encargo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 15:34:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Video: Un hombre murió justo después de proponerle matrimonio a su novia bajo el agua
        </title>
        <description>
            Ocurrió en un exclusivo resort en Tanzania y la mujer filmó la propuesta, que se convirtió en los últimos minutos de vida de su novio.
            Steven Weber, un ciudadano estadounidense que se alojaba con su novia Kenesha Antoine en una habitación submarina en un exclusivo hotel frente a la costa de Tanzania, tuvo la idea de proponerle matrimonio a su pareja nadando bajo el agua hacia su ventana con un nota donde declaraba su amor.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 14:14:57 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por monóxido, murieron la presidenta de los Productores Agropecuarios de Junín, su padre y su marido
        </title>
        <description>
            Tres personas -una dirigente rural, su padre y su marido- fueron encontradas sin vida en una vivienda de la ciudad bonaerense de Junín, luego de que inhalaran mónoxido de carbono, informaron hoy fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 13:59:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un hombre recibió una golpiza en San Luis acusado de un intento de abuso a una nena de 5 años
        </title>
        <description>
            Según la denuncia, al cabo de unos minutos la niña volvió y comentó que un señor quería jugar con ella al "chuchu", poniéndose sus manos en la cintura.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 13:13:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un fletero baleó a cinco hombres y está prófugo
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la madrugada de este lunes en General Pacheco.
        Cinco hombres de entre 22 y 58 años fueron baleados este lunes en la localidad bonaerense de General Pacheco, partido de Tigre, por un fletero que aún no fue identificado y permanece prófugo, en circunstancias que se investigan, informaron fuentes policiales y judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 11:26:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Policía mató a sospechoso que había ingresado a su casa en Villa Revol
    </title>
    <description>
        Sucedió durante la madrugada del lunes. El hombre había logrado escapar herido, pero murió luego en el hospital.
        Un oficial principal de la Policía de Córdoba hirió de manera mortal a un hombre que había ingresado –junto con otro– en su domicilio de barrio Villa Revol.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 11:11:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los Gigantes: hallaron a los excursionistas que se habían perdido
    </title>
    <description>
        El grupo, de seis personas, regresó al parador de La Rotonda tras pasar toda la noche en la montaña.
        Guías del lugar, los bomberos de Tanti y el Cuerpo Especial de Policía buscaron durante toda la noche a un grupo de seis jóvenes que estaban extraviados en el macizo de Los Gigantes, una de las zonas de riesgo de la provincia de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 10:31:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Primavera: hubo 72 operativos antidrogas
        </title>
        <description>
            Se secuestraron dosis de marihuana, cocaína y LSD.
            Con la dirección del Ministerio Público Fiscal, la Fuerza Policial Antinarcotráfico realizó tareas preventivas en los festejos por el Día del Estudiante y de la primavera en Villa Carlos Paz, Santa Rosa de Calamuchita, Embalse, Cruz Del Eje, Deán Funes, Quilino, San Francisco.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 08:48:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El festejo entre alcohol y “alita de mosca” terminó mal: mató a su amigo de un tiro
        </title>
        <description>
            Juzgan a un joven que ultimó a otro durante una discusión por drogas. Usó una pistola de la Policía. Fue en una casa de Córdoba. El acusado admitió todo y será condenado. Otro caso de vidas destruidas por drogas y armas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Anciano muere días después de violento asalto en su casa
        </title>
        <description>
            El hombre fue víctima de un robo en San Francisco. Estaba con su esposa. Tenía problemas de salud. La mujer fue golpeada y se recupera. No hay detenidos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 00:09:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Enviaba a sus hijos a hacer las entregas de droga
        </title>
        <description>
            La sospechosa fue atrapada en Capilla del Monte. Dos hermanas presas por venta de drogas.
            Una mujer y su concubino fueron detenidos en la localidad de Capilla del Monte, en el Valle de Punilla, acusados de vender drogas al menudeo. La sospechosa está acusada, según la Justicia, de usar a sus hijos menores de edad para la entrega de las sustancias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 00:03:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Trágica muerte de un niño atropellado al lado de la ruta
        </title>
        <description>
            Víctimas fatales: 22 en septiembre, 243 en 2019. 
            La localidad de Capilla del Monte, en el norte del valle de Punilla, sigue conmocionada. Es que la dramática muerte de un niño, el fin de semana en el marco de un episodio de tránsito en la ruta nacional 38, sacudió a todos. La Justicia, en tanto, intenta determinar cómo fueron las circunstancias que rodearon la muerte del pequeño y establecer eventuales responsabilidades.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 00:02:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Encontraron una recién nacida asfixiada
        </title>
        <description>
            El hecho ocurrió en Tafí Viejo, Tucumán. La pequeña había nacido la noche del viernes. 
            Una recién nacida fue hallada asfixiada en el patio de una casa en la ciudad tucumana de Tafí Viejo y se investiga si la asesinaron, informaron hoy fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 22 Sep 2019 20:48:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paro los abogados de “El Pepo” “es una barbaridad el tiempo que lleva preso”
        </title>
        <description>
            El cantante está acusado de doble homicidio culposo tras un siniestro vial. 
            La defensa del cantante Rubén Darío Castiñeiras "El Pepo", quien está acusado de doble homicidio culposo agravado tras protagonizar un siniestro vial de tránsito en el que murieron dos personas, pedirá mañana una contraprueba de la pericia de alcoholemia que detectó 1,02 gramos de alcohol por litro de sangre, el doble de lo permitido.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 19:17:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Atropelló y mató a un niño de 5 años
    </title>
    <description>
        Ocurrió el sábado a la noche, en Capilla del Monte.
        Un niño de 5 años murió tras ser embestido por un vehículo en Capilla del Monte, informó la Policía. El hecho ocurrió el sábado alrededor de las 20.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 22 Sep 2019 08:53:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Plantean dudas sobre la asistencia del 107 al mutilado
    </title>
    <description>
        Entre los últimos testimonios en el juicio contra Brenda Barattini, un testigo señaló que la víctima debió arrastrarse hacia el ascensor. Recién en la planta baja lo cargaron para subirlo a la ambulancia. El martes habrá alegatos y la sentencia se conocerá un día después.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 00:31:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La historia familiar detrás del joven que asesinó a su hermana
    </title>
    <description>
        La familia Gerónimo es oriunda de Abra Pampa, un pueblo de la puna jujeña. Las dos hermanas llegaron a Córdoba a estudiar. Nahuel, el confeso asesino de barrio Colinas de Vélez Sársfield, tuvo problemas de adicciones desde chico. Estudió en el Liceo Militar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 00:29:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crónica íntima de la violencia más absurda
    </title>
    <description>
        La reconstrucción de un crimen a golpes, ocurrido frente al Hospital de Clínicas, desnuda una llamativa agresividad. Un joven está detenido y el fiscal le acaba de ordenar la prisión preventiva.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 00:21:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En menos de 15 días, dos muertes en la cárcel
    </title>
    <description>
        Como “muerte de etiología dudosa” está caratulada la investigación que se abrió en el edificio de Tribunales 2, de la ciudad de Córdoba, a raíz del fallecimiento de un preso que estaba alojado en un pabellón del complejo penitenciario de Bouwer.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 22 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se incendió un departamento en el centro de Carlos Paz: los bomberos lograron controlar el fuego
    </title>
    <description>
        Se investiga cómo se originó el siniestro.
        Los Bomberos voluntarios de la localidad serrana lograron apagar en la noche del sábado un voraz incendio que se desató en un departamento en Villa Carlos Paz.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 21 Sep 2019 21:25:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Top 10: los hombres más buscados por el FBI
    </title>
    <description>
        El FBI publicó en su web la lista de las personas más buscadas y en ella figuran los casos de 10 hombres.
        
        Arnoldo Jiménez: el FBI ofrece una recompensa de hasta 100 mil dólares por información que conduzca a su detención. Se busca a Arnoldo Jim énez por haber m atado presuntamente a su esposa el 12 de m ayo de 2012, al día siguiente de su boda. Supuestamente apuñaló a su esposa hasta matarla dentro de su Maserati negro de cuatro puertas y del 2006. Más tarde, según se dice, arrastró su cadáver a la tina del departamento de ella en Burbank, Illinois. El 15 de mayo de 2012 el Tribunal de Circuito del Condado de Cook en I llinois acusó a Jim énez de asesinato en primer gradoy em itió una orden judicial estatal para arrestarlo. El 17 de mayo de 2012 el Tribunal Federal de Primera Instancia del Distrito Norte de I llinois en la División libró una orden judicial federal para arrestar a Jiménez luego de que fuese acusado a nivel federal de darse a la fuga para evadir el proceso judicial.
        
    </description>
    <pubDate>
                                        Sat, 21 Sep 2019 16:37:08 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Le dieron perpetua por asesinar de tres balazos a un médico frente a su esposa e hijos
                                    </title>
                                    <description>
                                        La víctima fue sorprendida por dos delincuentes con intenciones de robo cuando intentaba subir a su Renault Duster, en el cual ya se encontraban su familia. Sucedió en Mendoza, en 2013.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Sat, 21 Sep 2019 15:25:50 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Murió ahogado tras proponerle matrimonio a su novia bajo el agua
                                    </title>
                                    <description>
                                        Steven Weber planeó una original propuesta para su pareja, durante un viaje por Tanzania, pero no alcanzó a salir a la superficie a tiempo y falleció. “Te voy a encontrar y casarme contigo en la próxima vida”, escribió ella en su cuenta de Facebook. 
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Sat, 21 Sep 2019 14:55:54 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Córdoba: pidieron que le den 10 años de cárcel por explotar a 29 empleados, entre ellos a niños, y que pague $ 5 millones 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Lo solicitó el fiscal general N°2 en contra de un hombre acusado de explotar laboralmente al menos a 29 trabajadores, cinco de ellos menores de edad, en un ladrillero ubicado en Malvinas Argentinas.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Sat, 21 Sep 2019 14:50:02 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Aumenta a 53 la cifra de muertos en Bahamas a causa del huracán Dorian
                                    </title>
                                    <description>
                                        La información fue confirmada por la Policía. El comisionado de la Policía de Bahamas, Anthony Ferguson, informó este sábado de que la cifra de muertos tras el paso del huracán Dorian se elevó a 53, luego de que se recuperara otro cuerpo del área de las islas Ábaco afectada por el ciclón.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                Sat, 21 Sep 2019 13:08:55 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Horror en Moreno: encontraron un cadáver mutilado sin los ojos, e investigan si fue un ajuste de cuentas
                            </title>
                            <description>
                                El cuerpo era de un joven de 25 años. Los ojos fueron arrancados. 
                                El cadáver de un joven de 25 años, mutilado y con sus ojos arrancados fue encontrado en las últimas horas al costado del Río Reconquista a la altura del partido bonaerense de Moreno, y se investiga si se trató de un ajuste de cuentas, informan hoy fuentes judiciales.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Sat, 21 Sep 2019 12:48:46 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                España: detuvieron a un argentino que habría dejado morir a su novia cuando se le bajó el azúcar
                            </title>
                            <description>
                                La mujer sufrió hipoglucemia. El hombre, según la Policía, "no habría ayudado a la víctima cuando sufrió la crisis y la habría dejado morir".
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Sat, 21 Sep 2019 12:42:47 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Buzos del CEP hallaron un cuerpo en el lago San Roque
                            </title>
                            <description>
                                Es el de Martín Ramón Pecha, el vecino de Unquillo que era buscado desde hace varios días. La investigación está a cargo de la fiscal del Tercer Turno de Villa Carlos Paz, Jorgelina Gómez.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Sat, 21 Sep 2019 12:03:28 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Investigan supuesto suicidio de un interno en Bouwer
                            </title>
                            <description>
                                Se trata de Jonathan Andrés Gutiérrez, quien había sido condenado por robo calificado y lesiones gravísimas hace dos meses. 
                                Un interno de la cárcel de Bouwer fue encontrado muerto el viernes por la tarde, y aunque está en proceso de investigación, se presume que se trató de un suicidio, según confirmaron desde Prensa del Gobierno provincial. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Sat, 21 Sep 2019 12:02:55 -0300
                            </pubDate>
                            </item></news>