<news><item><title>
            Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
        </title>
        <description>
            Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
        </title>
        <description>
            Se trata del letrado César Ochi.
            Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen del mago y su novia: encontraron cocaína, investigan una pista narco
    </title>
    <description>
        Sospechan que además de animar fiestas distribuía drogas. Se habla de que la pareja tenía unos 200.000 dólares y que por eso los mataron. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:12:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incendio en la sede central del Banco Nación: bomberos dice que “está controlado” 
    </title>
    <description>
        El fuego se produjo en el quinto piso del edificio. Se evacuaron a los trabajadores bancarios. 
        Un principio de incendio se produjo esta tarde en la sede central del Banco Nación y combaten el fuego tres dotaciones de Bomberos, además de la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:44:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una fuga de gas obligó a evacuar un sector de barrio Güemes
    </title>
    <description>
        Trabaja personal de Bomberos. Cortaron una zona de circulación vehicular de manera preventiva.
        Una fuga de gas obligó este martes a la tarde a la evacuación de un sector de barrio Güemes, de la ciudad de Córdoba, de acuerdo con los primeros datos de la Policía y de Bomberos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:00:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Prendieron fuego y mataron a un hombre en situación de calle cerca de Rosario
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió esta madrugada en la localidad de Granadero Baigorria.
        La víctima fue identificada como Nelson Lezcano.Un hombre en situación de calle fue asesinado hoy en la localidad santafesina de Granadero Baigorria tras ser rociado con combustible y prendido fuego cuando estaba acostado sobre un colchón en el interior de una vivienda en construcción, Informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:36:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El CEO de Boeing reconoce que la firma cometió "errores" con los fatídicos 737 Max 8
    </title>
    <description>
        En el transcurso de un año, dos de esas aeronaves se estrellaron dejando 346 personas fallecidas.
        El CEO de Boeing, Dennis Muilenburg, se aprestaba a reconocer este martes algunos de los defectos de la compañía en la comparecencia ante el Comité de Comercio, Ciencia y Transporte del Senado de Estados Unidos, que investiga los accidentes de dos aviones 737 MAX 8 en los que fallecieron 346 personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:06:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Concesionarias: el prófugo que se entregó libró 88 cheques por $ 1,6 millones y concursó para entrar a la Municipalidad 
    </title>
    <description>
        Se trata de Marcelo Germán Molina, vicepresidente del desaparecido Grupo Suma-Foro de Inversiones SA. Sería la predecesora de Global Go, también sospechada de maniobras fraudulentas. En total, hay tres detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:01:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Doble crimen en un departamento: asesinaron a un mago y a su novia 
    </title>
    <description>
        Los mataron a golpes y a cuchilladas en la localidad de San Fernando. Aparentemente, los sospechosos son dos hermanos que cometieron el hecho para robar casi 150 mil dólares que el mago guardaba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 10:45:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron al supuesto motochoro atacado por vecinos en barrio Sargento Cabral
    </title>
    <description>
        Está sospechado de asaltar una despensa. Fue agredido por vecinos, pero alcanzó a huir. Finalmente, la Policía lo atrapó.
        El motociclista acusado de asaltar el jueves pasado una despensa en barrio Sargento Cabral, de la ciudad de Córdoba, quien alcanzó a escapar tras ser atacado por vecinos, fue detenido, finalmente, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:02:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Al menos cinco muertos por un sismo de magnitud 6,6 en el sur de Filipinas
    </title>
    <description>
        El terremoto sacudió la isla de Mindanao, en donde dos semanas atrás hubo un terremoto de 6,4 que causó siete muertos. 
        Al menos cinco personas murieron y unas 70 resultaron heridas a causa del terremoto de magnitud 6,6 que sacudió este martes a la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, en la misma área en la que hace dos semanas un temblor de 6,4 causó siete muertos y 200 heridos, informaron fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:58:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos jóvenes santiagueños murieron ahogados en el río Dulce
    </title>
    <description>
        Ocurrió cerca del paraje Los Acosta, a unos 30 kilómetros de la capital. Habían ido al río con un grupo de amigos. 
        Dos jóvenes murieron ahogados en el río Dulce, a la altura del paraje Los Acosta, población del departamento La Banda, ubicada a 30 kilómetros de la capital santiagueña, informaron este martes fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:41:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        200 mil evacuados y un millón de personas sin luz en California por los incendios
    </title>
    <description>
        Entre quienes tuvieron que dejar sus hogares están varias celebridades de Hollywood.
        Ráfagas de viento superiores a los 100 kilómetros por hora agravaron la situación en California, Estados Unidos, azotada por los incendios. Una decena de focos obligaron a evacuar a unas 200.000 personas en todo el estado y a realizar apagones programados que afectan a cerca de un millón de clientes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 09:09:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: un motociclista de 16 años chocó contra un poste y murió
    </title>
    <description>
        El hecho sucedió en barrio Villa Esquiú.
        Un motociclista de 16 años murió este lunes por la noche en barrio Villa Esquiú, de la ciudad de Córdoba, tras chocar contra un poste de luz, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:55:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: acusado de integrar una banda delictiva, trasladaron al "Tanque" Kenig a Córdoba
    </title>
    <description>
        El exdelantero de Talleres está sospechado de formar parte de una asociación ilícita para robar y vender vehículos de alta grama en el país y en el exterior. Fue trasladado desde Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:51:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó el expolicía acusado de robo y asesinato que escapó 3 veces de la cárcel y hacía 20 años que estaba prófugo
    </title>
    <description>
        El exagente, de México, fue apresado en 1993 por robo y por el asesinato de uno de sus colegas.
        Investigadores de Ciudad de México dijeron que ayudaron a unos colegas de una ciudad del norte del país a atrapar a un expolicía municipal que había escapado tres veces de diferentes prisiones, y quien estaba prófugo desde hacía dos décadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:18:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Volcó un camión en la ruta 8 y el chofer terminó internado
    </title>
    <description>
        El hecho sucedió el lunes por la tarde. 
        Un camionero resultó lesionado este lunes por la tarde al protagonizar un vuelco en la ruta nacional 8, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:12:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Arrancó el juicio al pediatra Russo, acusado de producir y distribuir pornografía infantil y victimizar a 1.500 niños 
    </title>
    <description>
        La fiscalía señaló que "son más de 1.500 archivos entre videos e imágenes que muestran a las claras explotación sexual infantil" que el exjefe de Inmunología del Garrahan "produjo, distribuyó y facilitó a terceras personas". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:41:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un colectivo cayó "de cola" en un gigantesco pozo: dos grúas para sacarlo
    </title>
    <description>
        Dos grúas llegaron para retirar el ómnibus que quedó parcialmente hundido en un hueco que se abrió en el asfalto, en Pittsburgh, EE.UU.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:29:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra reclusa murió en la cárcel de Bouwer: es el quinto caso en el año
    </title>
    <description>
        Tenía 30 años y fue hallada ahorcada en su celda.
        Una reclusa de 30 años que fue hallada sin vida en las últimas horas elevó a cinco el número de mujeres muertas en la cárcel de mujeres de Bouwer en lo que va del año.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:18:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco años de prisión para a la ex pareja del asesinado líder de "Los Monos" por narcotráfico
    </title>
    <description>
        Lorena Miriam Verdún, la expareja del asesinado líder de la banda Los Monos, Claudio "Pájaro" Cantero, fue condenada hoy a cinco años de prisión por comercializar drogas en la zona sur de Rosario, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:06:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden juzgar al “Chancho” Sosa por una ejecución a puro plomo
    </title>
    <description>
        Un fiscal sostiene que tuvo un supuesto rol activo en el crimen de un joven, este año, en barrio Maldonado, de Córdoba. La defensa se opuso. “Estuvo ahí, pero no mató”, dijo un abogado. Un robo habría disparado todo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las balas aparecieron tras la reacción de los vecinos
    </title>
    <description>
        Luego de que frentistas resistieran un robo, desconocidos llegaron e hicieron disparos. Sucedió en barrio Sargento Cabral, en Capital. En Alto Alberdi, violento golpe a una distribuidora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Matar al “Gordo Otto” no fue gatillo fácil, para la Justicia
    </title>
    <description>
        La Justicia provincial dispuso el sobreseimiento de los dos policías que participaron, meses atrás, en el procedimiento que derivó en un tiroteo que terminó con la vida del comerciante Raúl Cortez, más conocido como “Gordo Otto”. Todo sucedió en un estacionamiento a metros de la galería Norte, en la zona céntrica de la ciudad de Córdoba, donde Cortez trabajaba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Motociclistas engrosan el listado fatal
    </title>
    <description>
        Murió un hombre que había chocado en Alta Gracia. Sucesión de dramas en el fin de semana.
        Luego de permanecer internado en grave estado en un hospital, finalmente murió un hombre que había sufrido serios traumatismos, el pasado sábado, tras chocar con su motocicleta contra un automóvil. El drama vial aconteció en la ruta provincial 5, en cercanías de la ciudad de Alta Gracia.
        
    </description>
    <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Su socio desapareció, ahora lo mataron a él
            </title>
            <description>
                Un contador que era socio de un financista que está desaparecido desde 2015, fue asesinado ayer a balazos a la vuelta de su casa y a metros de la Municipalidad de la localidad bonaerense de Quilmes cuando circulaba en un auto importado y con una pistola Glock en la cintura. Los investigadores de la Policía Bonaerense no logran dar aún con los autores del brutal crimen mafioso.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Asesinaron a balazos a un financista en Quilmes 
            </title>
            <description>
                Su socio había desaparecido en 2015. El contador y financista tenía una condena en suspenso por contrabando. 
                Un contador que era socio de un financista que está desaparecido desde 2015, fue asesinado hoy a balazos a la vuelta de su casa y a metros de la municipalidad de la localidad bonaerense de Quilmes cuando circulaba en un auto importado y con una pistola Glock en la cintura, en un supuesto ajusto de cuentas o crimen del tipo mafioso, informaron fuentes judiciales y policiales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 15:18:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Detuvieron a una persona en una fiesta electrónica: secuestraron éxtasis y marihuana 
            </title>
            <description>
                El hecho ocurrió en La Calera. 
                Detuvieron a hombre de 32 años en una fiesta electrónica este viernes. Secuestraron varias pastillas de éxtasis (MDMA), dosis de marihuana y cigarrillos de cannabis sativa. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 12:16:36 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Inseguridad: vecinos golpearon a un delincuente para detenerlo y logró escapar 
            </title>
            <description>
                El hecho ocurrió en barrio Sargento Cabral el jueves pasado. Los dueños del local denuncian que recibieron amenazas. 
                El jueves pasado, vecinos de barrio Sargento Cabral intentaron detener a golpes a un delincuente que entró a un comercio de la zona. El hombre logró escapar y los dueños del local hoy denuncian que recibieron amenazas. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 11:39:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Crimen en la galería Norte: piden sobreseer a los dos policías que dispararon contra "el Gordo Otto"
            </title>
            <description>
                Lo solicitó el fiscal José Bringas al entender que los policías actuaron de acuerdo al protocolo.
                El fiscal José Bringas solicitó el sobreseimiento "parcial" de los dos policías que protagonizaron la balacera que provocó la muerte de Raúl Oscar "Otto" Cortéz (46) en junio de 2019 en la zona de Galería Norte, en pleno Centro de la capital cordobesa.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 11:32:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Córdoba: detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
        </title>
        <description>
            Diego Santolino fue detenido por orden judicial. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
    </title>
    <description>
        Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
    </title>
    <description>
        Se trata del letrado César Ochi.
        Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Lo acusan de abusar de una joven en un boliche de Córdoba
        </title>
        <description>
            La denuncia se radicó el pasado 12 de este mes.
            El sábado 12 de este mes, M.P. (20) junto a su novio fueron al boliche María María, ubicado en La Cañada casi bulevar San Juan, en la ciudad de Córdoba, por el cumpleaños de una amiga. Lo que iba a ser un momento de diversión terminó de la peor manera: la joven denunció en el Polo de la Mujer que fue víctima de abuso sexual por parte de un joven de 28 años, hoy imputado y detenido.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 20:04:47 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Dos alumnas llegaron borrachas al colegio
        </title>
        <description>
            Tienen 14 años y fue necesario que recibieran atención médica. Ocurrió en Saldán.
            Dos adolescentes de 14 años tuvieron que recibir atención médica luego de que docentes y autoridades del colegio en el que asisten detectaran que habían llegado alcoholizadas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:56:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vándalos defecaron y orinaron en una guardería
        </title>
        <description>
            El penoso episodio se descubrió esta mañana en la ciudad de Villa Carlos Paz. También robaron.
            Un grupo de vándalos aún no identificado ingresó durante la noche en un jardín de infantes de la ciudad de Villa Carlos Paz donde no sólo provocaron destrozos y robaron elementos, sino que también defecaron y orinaron sobre los bancos de los niños.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:52:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Con graves cargos, detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
        </title>
        <description>
            Diego Santolino fue detenido por el supuesto delito de estrago doloso. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Un subcomisario mató a balazos a un ladrón que era hijo de otro policía
        </title>
        <description>
            Un adolescente de 17 años murió a balazos cuando aparentemente asaltaba a una mujer en Santa Fe. Fue sorprendido por un subcomisario, quien le disparó un tiro por la espalda cuando pretendía escapar.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:55:49 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron al prófugo por el doble crimen del mago y su novia, e investigan una pista narco 
        </title>
        <description>
            En la casa de las víctimas encontraron cocaína y anotaciones. Levantó la sospecha que los homicidios pueden estar ligados al narcotráfico.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:32:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un incendio dejó daños en un patio interno de la Catedral de Córdoba
        </title>
        <description>
            Afectó una escalera, papeles y bolsas de basura. No hubo heridos.
            Un incendio causó daños este miércoles por la madrugada al afectar un patio interno de la Iglesia Catedral de Córdoba, aunque no se registraron personas lesionadas, según se informó desde la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:19:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La confesión por el crimen de María Eugenia, centro del debate
        </title>
        <description>
            La familia propietaria del campo donde fue hallado el cadáver atestiguó haberse enterado sobre la autoría del homicidio. Una testigo declaró que se lo contó la hermana del único acusado. El joven sentado en el banquillo negó la veracidad de este relato.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Imputado por estrago doloso, el pizzero quedó preso en una alcaidía
        </title>
        <description>
            El fiscal decidió detener al dueño del local que explotó en la avenida Fuerza Aérea. El delito prevé una pena de entre tres y 10 años de cárcel. La querella pide investigar al municipio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vivir entre tanto tránsfuga suelto
        </title>
        <description>
            Que la Provincia de Córdoba está plagada de tránsfugas, estafadores, no debe sorprender.
            Insisten algunos que para que haya un estafador debió haber también alguien que quiso sacar rédito, o una buena tajada, haciendo uso del menor esfuerzo. Siguiendo con ese particular razonamiento, podría decirse que esa víctima debería haberse imaginado dónde metía la nariz. Es algo vidrioso.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
        </title>
        <description>
            Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
            Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Choque y agresión: un nuevo capítulo de "Relatos Salvajes", en una ruta serrana
        </title>
        <description>
            Tras una discusión por un leve incidente de tránsito, el conductor de un vehículo embistió de forma deliberada al otro, arrastrándolo hacia la banquina en contra de un árbol, con una mujer y su bebé en el interior.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 13:25:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenaron a un conductor por la muerte de dos jugadoras de hockey y un árbitro en Laboulaye
        </title>
        <description>
            Lo resolvió este miércoles la Cámara del  Crimen de Laboulaye.
            El siniestro vial ocurrió el 30 de mayo de 2015.
            Gustavo Javier Reina fue condenado a tres años de prisión condicional y a siete de inhabilitación para conducir.
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:21:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: el lesionado por el “samurái” apeló y planteó que los médicos desobedecieron al juez y no lo operaron 
    </title>
    <description>
        Eso planteó el abogado del joven, condenado por el asalto en 2015 a un vecino, que le hirió una mano. El letrado apeló la medida del fiscal de archivar la denuncia. Ahora, resolverá un juez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 12:27:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Narcoescándalo en Río Cuarto: imputan a contadores por lavado
    </title>
    <description>
        El juez federal de Río Cuarto, Carlos Ochoa, imputó a dos contadores por presunta relación con la banda de Claudio Torres, el “zar de la droga”, asesinado en enero. 
         
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 12:26:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un camionero alcoholizado volcó 30 mil litros de gasoil en el Gran Rosario
    </title>
    <description>
        El chofer fue sometido a un control de alcoholemia en el que se detectó que tenía 1.89 gr/l de alcohol en sangre.
        Un chofer alcoholizado volcó en la madrugada del miércoles un camión cisterna con 30 mil litros de gasoil en la ruta 33, en el Gran Rosario, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:39:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó la banda de “Nenena”: 7 detenidos acusados de vender drogas a jóvenes en Bell Ville
    </title>
    <description>
        La Policía Federal incautó marihuana, cocaína, metanfetamina y armas de fuego.
        La Policía Federal detuvo a una banda acusada de vender drogas en la ciudad de Bell Ville e incautó marihuana, cocaína, metanfetamina y armas de fuego, según informó el Ministerio de Seguridad de la Nación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:33:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asalto y reacción vecinal en barrio Sargento Cabral: “No teníamos derecho a pegarle, pero es lo que te sale en el momento”
    </title>
    <description>
        La dueña del almacén, que reaccionó con su bebé en brazos, contó cómo vivió la situación. Denunció amenazas.
        “Te marca, te cambia, me ves a mí con un bebé en brazo pegándole a otra persona, que no somos gente así, saca lo peor de uno”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 10:09:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: fueron a comprar al Walmart con tarjetas truchas y terminaron detenidos en la caja
    </title>
    <description>
        Cuatro jóvenes fueron apresados dentro del hipermercado, en barrio Talleres.
        Cuatro jóvenes de 20, 22, 23 y 26 años fueron detenidos este martes por la noche en el Walmart de barrio Talleres, de la ciudad de Córdoba, acusados de intentar realizar compras con tarjetas de crédito truchas, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:00:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan a un joven que desapareció en Carlos Paz
    </title>
    <description>
        Se llama Gastón Rodrigo Gallego y tiene 19 años. 
        La Policía solicitó este martes ayuda para localizar a un joven de 19 años que desapareció de su casa el pasado lunes en la ciudad de Villa Carlos Paz, según informó la fuerza de seguidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 09:40:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un subcomisario mató a balazos a un ladrón que era hijo de otro policía
    </title>
    <description>
        Un adolescente de 17 años murió a balazos cuando aparentemente asaltaba a una mujer en Santa Fe. Fue sorprendido por un subcomisario, quien le disparó un tiro por la espalda cuando pretendía escapar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:55:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron al prófugo por el doble crimen del mago y su novia, e investigan una pista narco 
    </title>
    <description>
        En la casa de las víctimas encontraron cocaína y anotaciones. Levantó la sospecha que los homicidios pueden estar ligados al narcotráfico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:32:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un incendio dejó daños en un patio interno de la Catedral de Córdoba
    </title>
    <description>
        Afectó una escalera, papeles y bolsas de basura. No hubo heridos.
        Un incendio causó daños este miércoles por la madrugada al afectar un patio interno de la Iglesia Catedral de Córdoba, aunque no se registraron personas lesionadas, según se informó desde la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:19:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La confesión por el crimen de María Eugenia, centro del debate
    </title>
    <description>
        La familia propietaria del campo donde fue hallado el cadáver atestiguó haberse enterado sobre la autoría del homicidio. Una testigo declaró que se lo contó la hermana del único acusado. El joven sentado en el banquillo negó la veracidad de este relato.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Imputado por estrago doloso, el pizzero quedó preso en una alcaidía
    </title>
    <description>
        El fiscal decidió detener al dueño del local que explotó en la avenida Fuerza Aérea. El delito prevé una pena de entre tres y 10 años de cárcel. La querella pide investigar al municipio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vivir entre tanto tránsfuga suelto
    </title>
    <description>
        Que la Provincia de Córdoba está plagada de tránsfugas, estafadores, no debe sorprender.
        Insisten algunos que para que haya un estafador debió haber también alguien que quiso sacar rédito, o una buena tajada, haciendo uso del menor esfuerzo. Siguiendo con ese particular razonamiento, podría decirse que esa víctima debería haberse imaginado dónde metía la nariz. Es algo vidrioso.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo acusan de abusar de una joven en un boliche de Córdoba
    </title>
    <description>
        La denuncia se radicó el pasado 12 de este mes.
        El sábado 12 de este mes, M.P. (20) junto a su novio fueron al boliche María María, ubicado en La Cañada casi bulevar San Juan, en la ciudad de Córdoba, por el cumpleaños de una amiga. Lo que iba a ser un momento de diversión terminó de la peor manera: la joven denunció en el Polo de la Mujer que fue víctima de abuso sexual por parte de un joven de 28 años, hoy imputado y detenido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:04:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos alumnas llegaron borrachas al colegio
    </title>
    <description>
        Tienen 14 años y fue necesario que recibieran atención médica. Ocurrió en Saldán.
        Dos adolescentes de 14 años tuvieron que recibir atención médica luego de que docentes y autoridades del colegio en el que asisten detectaran que habían llegado alcoholizadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:56:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vándalos defecaron y orinaron en una guardería
    </title>
    <description>
        El penoso episodio se descubrió esta mañana en la ciudad de Villa Carlos Paz. También robaron.
        Un grupo de vándalos aún no identificado ingresó durante la noche en un jardín de infantes de la ciudad de Villa Carlos Paz donde no sólo provocaron destrozos y robaron elementos, sino que también defecaron y orinaron sobre los bancos de los niños.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:52:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con graves cargos, detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
    </title>
    <description>
        Diego Santolino fue detenido por el supuesto delito de estrago doloso. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Investigan la muerte de un hombre en Jesús María
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 43 años. Además, hay un trabajador de 30 años lesionado.
            Un hombre de 43 años falleció al llegar a la Clínica Jesús María luego de ser trasladado por un servicio de urgencias médicas desde el Centro Comercial de barrio La Florida, en Jesús María.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 22:09:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Miramar: rescataron a un hombre de 80 años que estaba desaparecido
        </title>
        <description>
            El Grupo Especial de Rescate y Salvamento G.E.R.S. rescató este miércoles a un hombre de 80 años que estaba desaparecido desde este martes en la zona rural de Miramar de Ansenuza, al noreste de la provincia de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 21:54:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Perpetua por el crimen de las 40 puñaladas en Cruz Alta
        </title>
        <description>
            La condena fue dictada por la Cámara del Crimen de Bell Ville. El violento asalto se registró el 1 de marzo de 2018.
            Cruz Alta. Hubo puebladas, indignación y reclamos. Finalmente, la Justicia condenó a prisión perpetua al responsable por la muerte de Marta Susana Mogro (65), la comerciante de Cruz Alta, que el 1 de marzo del año pasado no sobrevivió a las 40 puñaladas recibidas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 17:46:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: se hacían llamar "los herederos del 'Tuerto' Cacho" y alimentaban "quioscos" narcos
        </title>
        <description>
            Dos hermanastros sobresalen entre las personas apresadas en Córdoba. Incautaron 21 mil dosis de cocaína valuadas en $ 5 millones. La sustancia era comprada en Salta.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 17:15:01 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Córdoba: secuestran 21 mil dosis de cocaína y hay 12 detenidos
                </title>
                <description>
                    La banda traía la droga desde Salta a la Capital. La sustancia era "estirada", fraccionada y comercializada en distintos puntos. Operativos en varios barrios cordobeses.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 15:44:41 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
                </title>
                <description>
                    Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
                    Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Choque y agresión: un nuevo capítulo de "Relatos Salvajes", en una ruta serrana
                </title>
                <description>
                    Tras una discusión por un leve incidente de tránsito, el conductor de un vehículo embistió de forma deliberada al otro, arrastrándolo hacia la banquina en contra de un árbol, con una mujer y su bebé en el interior.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 13:25:01 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Condenaron a un conductor por la muerte de dos jugadoras de hockey y un árbitro en Laboulaye
                </title>
                <description>
                    Lo resolvió este miércoles la Cámara del  Crimen de Laboulaye.
                    El siniestro vial ocurrió el 30 de mayo de 2015.
                    Gustavo Javier Reina fue condenado a tres años de prisión condicional y a siete de inhabilitación para conducir.
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 13:21:13 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba: el lesionado por el “samurái” apeló y planteó que los médicos desobedecieron al juez y no lo operaron 
            </title>
            <description>
                Eso planteó el abogado del joven, condenado por el asalto en 2015 a un vecino, que le hirió una mano. El letrado apeló la medida del fiscal de archivar la denuncia. Ahora, resolverá un juez.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 12:27:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Narcoescándalo en Río Cuarto: imputan a contadores por lavado
        </title>
        <description>
            El juez federal de Río Cuarto, Carlos Ochoa, imputó a dos contadores por presunta relación con la banda de Claudio Torres, el “zar de la droga”, asesinado en enero. 
             
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:26:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Dos tragedias en Filipinas en 48 horas: al menos 13 muertos por dos terremotos
        </title>
        <description>
            Hace dos días, un sismo de magnitud 6,6 dejó ocho fallecidos. Ahora, cinco personas perdieron la vida por otro temblor.
            Al menos cinco personas han muerto este miércoles por un terremoto de magnitud 6,5 en la escala Richter registrado en la zona sur de Filipinas, tan solo dos días después de otro seísmo de magnitud 6,6 por el que murieron ocho personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:46:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Japón: un incendio arrasó con un castillo de Okinawa declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco
        </title>
        <description>
            Un incendio ha dejado calcinado el castillo de Shuri, un emblemático palacio de la región japonesa de Okinawa declarado desde 2000 Patrimonio de la Humanidad por la Organización de Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), informó la agencia de noticias local Jiji.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:34:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pakistán: 71 muertos al incendiarse un tren
        </title>
        <description>
            El fuego arrasó los vagones cuando el tren se acercaba a la localidad de Liaquatpur, en la provincia de Punjab.
            Al menos 71 personas murieron en el este de Pakistán en un incendio en un tren en marcha provocado por un hornillo de cocinar, según dijeron las autoridades el jueves.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:08:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una tragedia vial llevó hacia una banda narco
        </title>
        <description>
            Una familia quedó destruida cuando su utilitario chocó contra un auto conducido por un traficante que llevaba marihuana, cerca de Villa Nueva. Hubo cuatro víctimas, entre ellas el narcotraficante. El siniestro, ocurrido hace nueve años, activó una investigación federal que ahora sentó a cinco personas en el banquillo de los acusados.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:21 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un automovilista murió al ser embestido por un camión en General Cabrera
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 28 años.
            Un automovilista de 28 años murió en la noche del jueves luego de que el vehículo en el que se conducía fuera embestido por un camión sobre la ruta nacional 158, a la altura de General Cabrera.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 07:47:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Motociclistas, entre la inconsciencia y la fragilidad
        </title>
        <description>
            Iban en moto 15 de las 25 víctimas fatales que hubo por choques durante octubre en toda la provincia de Córdoba. Del total de fallecidos, 18 no habían superado aún los 35 años. La ciudad de Córdoba, la peor.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Para el fiscal, tras matar a un joven, un policía le “plantó” un arma
        </title>
        <description>
            Walter Varela, de 17 años, fue ultimado en barrio Marqués Anexo, en la ciudad de Córdoba. Presumen caso de “gatillo fácil”. El funcionario pidió la pena máxima para un cabo. La defensa insiste en que no hubo exceso.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:09:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otro jubilado muerto en un asalto en Córdoba
        </title>
        <description>
            “No hay nada, por ahora”, dijo un vocero. “No, no hay sospechosos”, señaló otro informante. “Estamos trabajando. Nada por decir, por ahora”, añadió otro.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:05:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Levantar la voz
        </title>
        <description>
            Levantar la voz. Hablar fuerte. Que nos escuchen y visibilicen.
            ¿Quiénes somos? Familiares que sufrieron la muerte de lo más querido. Que sufren día a día, conscientes de sobrellevar por siempre el peor de los dolores. La injusticia que pesa.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anulan condena a una mujer, víctima de violencia de género, que hirió a su expareja
    </title>
    <description>
        La Corte Suprema determinó que actuó en legítima defensa. Se dejó sin efecto una condena por lesiones graves.
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación compartió los argumentos brindados por el procurador general de la Nación interino, Eduardo Casal, y dejó sin efecto una sentencia por la que se había condenado a una mujer a dos años de prisión en suspenso por lesiones graves causadas a su ex pareja, con quien convivía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 18:25:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de 3.000 motociclistas murieron en siniestros viales en 2018
    </title>
    <description>
        Así lo informó Luchemos por la Vida. Este número representa el 42 por ciento de las víctimas en el tránsito. 
        Más de 3.000 motociclistas murieron en Argentina durante 2018, cifra que representa el 42% del total de las víctimas en el tránsito, informó hoy la Asociación Civil Luchemos por la Vida.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 17:57:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: murió un jubilado que había sufrido una golpiza en su casa
    </title>
    <description>
        Le sustrajeron dos computadoras y dinero. El ataque ocurrió en barrio Alberdi. No hay detenidos.
        Luego de permanecer internado poco más de una semana en la terapia intensiva del Hospital Nacional de Clínicas de Córdoba, finalmente murió el jubilado que había sufrido un violento ataque en su domicilio del barrio Alberdi, en la Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 17:56:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pelussi se notificó de su "falta de mérito" en la causa narco
    </title>
    <description>
        El ex basquetbolista había quedado involucrado en el narcoescándalo por un teléfono y un auto a su nombre, presuntamente utilizados por un cabecilla de la banda de Claudio Torres.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 17:40:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Peritos detectaron monóxido de carbono en el lugar en el que murió el operario de Mariano Max 
    </title>
    <description>
        Otro trabajador se encuentra internado en terapia intensiva. Ambos realizaban tareas en un local de Mariano Max para una empresa tercerizada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 17:24:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Capacitan a jefes policiales sobre el derecho a la comunicación
    </title>
    <description>
        La idea es generar un marco de acción en el que se respete el ejercicio periodístico.
        El próximo jueves 7 de noviembre comenzará la “Jornada de Capacitación sobre el Derecho a la Comunicación” que tendrá como destinatarios a los jefes policiales operativos y al personal de las distintas Departamentales policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 16:39:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pakistán: 74 muertos al incendiarse un tren
    </title>
    <description>
        El fuego arrasó los vagones cuando el tren se acercaba a la localidad de Liaquatpur, en la provincia de Punjab.
        Al menos 74 personas murieron y otras 40 resultaron heridas por la explosión de una garrafa de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren en el sur de Pakistán, según los últimos datos oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 14:34:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: pidieron perpetua para el policía que mató a Walter Ezequiel Varela
    </title>
    <description>
        El caso de presunto "gatillo fácil" ocurrió en 2017 en barrio Marqués Anexo. El fiscal Arocena solicitó la pena máxima para el autor del disparo, el suboficial Carlos Mariano Jaime. Al superior que lo acompañaba en el móvil le reprochó falsedad ideológica, por lo que pidió tres años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 13:45:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenan a 48 años de cárcel al líder del "Clan Benítez" por el abuso y tortura de dos mujeres
    </title>
    <description>
        Fernando Benítez fue sentenciado por haber abusado sexualmente y torturado a dos mujeres que mantuvo cautivas en Bahía Blanca.
        El líder del denominado "Clan Benítez", Fernando Benítez, fue condenado este mediodía a 48 años de prisión por haber abusado sexualmente y torturado a dos mujeres que mantuvo cautivas en su casa de la ciudad de Bahía Blanca, mientras que su madre y su hermano recibieron penas de 13 años de cárcel a cumplir recién cuando la sentencia quede firme, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 13:37:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un adolescente con restricción perimetral capturó a su exnovia y la mantuvo tres días encerrada
    </title>
    <description>
        Sucedió en la ciudad bonaerense de Azul. A la salida del boliche fue interceptada en la calle por el joven (17), quien bajo amenazas la llevó hasta la vivienda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 12:40:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: condenaron al Banco Itaú a pagar $ 300 mil por ofrecer a un cliente servicios gratis de por vida y no cumplir
    </title>
    <description>
        La entidad le ofreció a un abogado una cuenta bancaria por 99 años, que incluía caja de ahorros, cuenta corriente y tarjetas de crédito y débito sin cargo. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:33:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Santiago del Estero: descubren a niña de 9 años con 7 envoltorios de cocaína en un Hogar Escuela 
    </title>
    <description>
        Desde hace más de un año, la menor de edad solía quedar alojada en el Hogar Escuela para que su madre pudiera trabajar como empleada doméstica.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 11:03:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Nueva Córdoba: detuvieron a un "naranjita" que le pegó con un cono a un taxista y lo cortó en la cabeza
    </title>
    <description>
        El lesionado fue trasladado al Hospital de Urgencias. 
        Un "naranjita" de 40 años fue detenido este jueves por la madrugada en barrio Nueva Córdoba, de la ciudad de Córdoba, tras herir a un taxista al pegarle con un cono en la cabeza, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 10:39:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Le puso a su auto una bocina con ruido de disparos y evitó que lo asaltaran
    </title>
    <description>
        La situación quedó grabada por las cámaras de seguridad. El grupo de delincuentes salió huyendo ante el sonido de disparos.
        Un hombre le cambió el sonido de la bocina a su auto, agregándole ruido de disparos cada vez que la presionara. Este hecho lo salvó de un asalto, luego de que un grupo de delincuentes intentara robarle a plena luz del día. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:45:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una niña de 13 años asesinó a su hermana embarazada y le arrancó el bebé del vientre
    </title>
    <description>
        Le dio el recién nacido a otra mujer, que sería la autora intelectual del crimen. La chica dijo que mató a su hermana por venganza, ya que aseguró que encubría los abusos sexuales de su marido hacia ella.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:09:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apareció el joven que buscaban en Carlos Paz
    </title>
    <description>
        Gastón Rodrigo Gallego (19) estaba en la casa de un amigo. 
        El joven de 19 años que había desaparecido de su casa el pasado lunes en la ciudad de Villa Carlos Paz apareció en la casa de un amigo en la localidad de San Francisco, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:06:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos tragedias en Filipinas en 48 horas: al menos 13 muertos por dos terremotos
    </title>
    <description>
        Hace dos días, un sismo de magnitud 6,6 dejó ocho fallecidos. Ahora, cinco personas perdieron la vida por otro temblor.
        Al menos cinco personas han muerto este miércoles por un terremoto de magnitud 6,5 en la escala Richter registrado en la zona sur de Filipinas, tan solo dos días después de otro seísmo de magnitud 6,6 por el que murieron ocho personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:46:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Japón: un incendio arrasó con un castillo de Okinawa declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco
    </title>
    <description>
        Un incendio ha dejado calcinado el castillo de Shuri, un emblemático palacio de la región japonesa de Okinawa declarado desde 2000 Patrimonio de la Humanidad por la Organización de Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), informó la agencia de noticias local Jiji.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:34:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una tragedia vial llevó hacia una banda narco
    </title>
    <description>
        Una familia quedó destruida cuando su utilitario chocó contra un auto conducido por un traficante que llevaba marihuana, cerca de Villa Nueva. Hubo cuatro víctimas, entre ellas el narcotraficante. El siniestro, ocurrido hace nueve años, activó una investigación federal que ahora sentó a cinco personas en el banquillo de los acusados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Investigan la muerte de un hombre en Jesús María
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 43 años. Además, hay un trabajador de 30 años lesionado.
        Un hombre de 43 años falleció al llegar a la Clínica Jesús María luego de ser trasladado por un servicio de urgencias médicas desde el Centro Comercial de barrio La Florida, en Jesús María.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 22:09:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Miramar: rescataron a un hombre de 80 años que estaba desaparecido
    </title>
    <description>
        El Grupo Especial de Rescate y Salvamento G.E.R.S. rescató este miércoles a un hombre de 80 años que estaba desaparecido desde este martes en la zona rural de Miramar de Ansenuza, al noreste de la provincia de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 21:54:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Perpetua por el crimen de las 40 puñaladas en Cruz Alta
    </title>
    <description>
        La condena fue dictada por la Cámara del Crimen de Bell Ville. El violento asalto se registró el 1 de marzo de 2018.
        Cruz Alta. Hubo puebladas, indignación y reclamos. Finalmente, la Justicia condenó a prisión perpetua al responsable por la muerte de Marta Susana Mogro (65), la comerciante de Cruz Alta, que el 1 de marzo del año pasado no sobrevivió a las 40 puñaladas recibidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 17:46:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: se hacían llamar "los herederos del 'Tuerto' Cacho" y alimentaban "quioscos" narcos
    </title>
    <description>
        Dos hermanastros sobresalen entre las personas apresadas en Córdoba. Incautaron 21 mil dosis de cocaína valuadas en $ 5 millones. La sustancia era comprada en Salta.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 17:15:01 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba: secuestran 21 mil dosis de cocaína y hay 12 detenidos
            </title>
            <description>
                La banda traía la droga desde Salta a la Capital. La sustancia era "estirada", fraccionada y comercializada en distintos puntos. Operativos en varios barrios cordobeses.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 15:44:41 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
            </title>
            <description>
                Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
                Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Apelan la condena a Brenda Barattini: "No hubo intención de matar", dijo su abogada 
        </title>
        <description>
            La abogada Andrea Amigo interpuso un recurso de casación para que se revise la figura penal atribuida a la mujer. “No hubo intención de matar”, sostuvo. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:32:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos muertos tras caer una avioneta en Venado Tuerto
    </title>
    <description>
        La aeronave se estrelló este viernes en un campo cercano a la Escuela de El Empalme. Bomberos voluntarios sofocaron las llamas. 
        Una avioneta se estrelló este viernes en un campo cercano a la Escuela de El Empalme, en la localidad santafecina de Venado Tuerto, provocando la muerte de sus dos ocupantes, informa el portal Venado24.com.ar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:03:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tiroteo durante una fiesta de Halloween en California deja cuatro muertos
    </title>
    <description>
        En el evento, que era una fiesta privada, también hubo un número no precisado de heridos.
        Cuatro personas fallecieron y varias más resultaron heridas en un tiroteo ocurrido en California en la noche de Halloween.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 10:58:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Otros cuatro detenidos por el robo millonario a un colectivo que iba a La Salada
    </title>
    <description>
        Se suman al policía y a otra persona, que ya fueron apresados. Ocurrió en septiembre pasado, cuando los asaltantes sorprendieron al contingente y sustrajeron una cifra millonaria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:11:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un automovilista murió al ser embestido por un camión en General Cabrera
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 28 años.
        Un automovilista de 28 años murió en la noche del jueves luego de que el vehículo en el que se conducía fuera embestido por un camión sobre la ruta nacional 158, a la altura de General Cabrera.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 07:47:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Motociclistas, entre la inconsciencia y la fragilidad
    </title>
    <description>
        Iban en moto 15 de las 25 víctimas fatales que hubo por choques durante octubre en toda la provincia de Córdoba. Del total de fallecidos, 18 no habían superado aún los 35 años. La ciudad de Córdoba, la peor.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para el fiscal, tras matar a un joven, un policía le “plantó” un arma
    </title>
    <description>
        Walter Varela, de 17 años, fue ultimado en barrio Marqués Anexo, en la ciudad de Córdoba. Presumen caso de “gatillo fácil”. El funcionario pidió la pena máxima para un cabo. La defensa insiste en que no hubo exceso.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro jubilado muerto en un asalto en Córdoba
    </title>
    <description>
        “No hay nada, por ahora”, dijo un vocero. “No, no hay sospechosos”, señaló otro informante. “Estamos trabajando. Nada por decir, por ahora”, añadió otro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:05:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Levantar la voz
    </title>
    <description>
        Levantar la voz. Hablar fuerte. Que nos escuchen y visibilicen.
        ¿Quiénes somos? Familiares que sufrieron la muerte de lo más querido. Que sufren día a día, conscientes de sobrellevar por siempre el peor de los dolores. La injusticia que pesa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Hallaron un cadáver calcinado en una caja térmica abandonada en Chubut
        </title>
        <description>
            El cuerpo apareció en la ciudad de Trelew.
            El equipo médico forense trabaja en la identificación del hombre. 
            Interviene en el caso el fiscal Arnaldo Maza.
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 14:43:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crimen del mago “Alex”: encontraron U$S 20 mil en la casa de su tía
        </title>
        <description>
            Unos 20 mil dólares que pertenecían al mago “Alex”, asesinado junto a su pareja en la localidad bonaerense de San Fernando, fueron hallados en la casa de su tía de 82 años tras un allanamiento realizado en las últimas horas, y para los investigadores se trata de dinero proveniente de negocios ilícitos, informaron fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 08:54:36 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un joven murió atropellado por un blindado en Córdoba
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 25 años y fue embestida en barrio Aeronáutico.
            Un joven de 25 años murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales en barrio Aeronáutico.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 08:33:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un perfil en Facebook, nuevo capítulo del enigma Viarnes
        </title>
        <description>
            El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba investiga si el actor civil clave en el narcoescándalo de 2013 quedó libre en Paraguay. Desde ese país lo niegan. En la red social figura de manera llamativa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:11:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una encomienda, el nuevo cuento con el que engañan a remiseros
        </title>
        <description>
            Habría varias víctimas en el interior, sobre todo en Río Primero y en Río Segundo. Un chofer denunció que perdió cerca de 13 mil pesos; y otro, alrededor de cuatro mil.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Gracias al detector facial, caen tres prófugos
    </title>
    <description>
        Tres personas que eran buscadas por distintas fiscalías de la ciudad de Córdoba por diferentes acusaciones penales fueron detenidas en la mañana de ayer gracias a la utilización del nuevo sistema de reconocimiento facial que comenzó a utilizar la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a cinco jóvenes tras robar en un frigorífico de barrio Remedios de Escalada
    </title>
    <description>
        Cinco jóvenes fueron detenidos este viernes luego de robar en un frigorífico en barrio Remedios de Escalada.
        El hecho sucedió a las 14.30 en avenida Juan B. Justo al 6500, cuando los delincuentes, que tienen 20, 24, 25, 26 y 27 años, ingresaron a un frigorífico del sector y mediante amenazas robaron distintas pertenencias de las personas presentes en el local.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:05:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cae otro policía por el violento asalto al “tour” de compras
    </title>
    <description>
        El violento asalto a los tiros que se registró en septiembre en la avenida Sabattini, de la ciudad de Córdoba, contra un colectivo que llevaba pasajeros para un tour de compras en Buenos Aires tiene a un segundo policía imputado y detenido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Gracias al detector facial, caen tres prófugos
    </title>
    <description>
        El sistema de identificación biométrica coteja patrones del rostro, formas y proporciones de los ojos, la frente, la nariz, la boca, las orejas. Tabula y sistematiza todo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 22:00:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Justicia federal quiere saber dónde está Viarnes
    </title>
    <description>
        Las dudas aparecieron tras unas imágenes en Facebook en las que aparece el personaje clave del narcoescándalo de 2013.
        El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba, a cargo de Ricardo Bustos Fierros, envió una serie de exhortos a Paraguay para intentar determinar cuál es la actual situación judicial de Juan Francisco "el Francés" Viarnes, el personaje clave en la llamada causa del narcoescándalo que sacudió a la Policía de Córdoba en 2013.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 18:56:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hallaron un cadáver calcinado en una caja térmica abandonada en Chubut
    </title>
    <description>
        El cuerpo apareció en la ciudad de Trelew.
        El equipo médico forense trabaja en la identificación del hombre. 
        Interviene en el caso el fiscal Arnaldo Maza.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 14:43:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apelan la condena a Brenda Barattini: "No hubo intención de matar", dijo su abogada 
    </title>
    <description>
        La abogada Andrea Amigo interpuso un recurso de casación para que se revise la figura penal atribuida a la mujer. “No hubo intención de matar”, sostuvo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:32:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Detuvieron a dos presuntos jefes de una organización piquetera que almacenaba armas y granadas caseras
        </title>
        <description>
            Dos presuntos dirigentes de una organización piquetera fueron detenidos y estarían relacionados con una explosión ocurrida frente a la Jefatura de la Policía de Buenos Aires el pasado 10 de octubre. En la operación se halló abundantes explosivos y armas cortas y largas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 21:01:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron a siete personas tras decomisar cerca de 1.300 pastillas de éxtasis
        </title>
        <description>
            Los efectivos incautaron más de 400 mil pesos en efectivo y armas de fuego.
            Siete personas fueron detenidas como acusadas de integrar una banda narco, luego de ocho allanamientos realizados en la ciudad de Buenos Aires y en el conurbano bonaerense en el que además se decomisaron cerca de 1.300 pastillas de éxtasis y otras sustancias, armas de fuego y más de 400 mil pesos en efectivo, informó este viernes el Ministerio de Seguridad.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 20:10:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un joven murió electrocutado
        </title>
        <description>
            Tenía 22 años. Ocurrió en la zona de Camino a 60 Cuadras, de la ciudad de Córdoba.
            La Justicia aguarda los informes de los peritos de la Policía Judicial para determinar las circunstancias del deceso de un joven de 22 años que el viernes a la tarde se electrocutó en la zona de Camino a 60 Cuadras, al sur de la ciudad de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 19:57:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tres jóvenes resultaron heridos tras un choque entre dos motos en Río Cuarto
        </title>
        <description>
            Tres personas resultaron heridas este sábado tras un choque entre dos motos en Río Cuarto, en el sur provincial.
            El hecho sucedió a las 16.05 en la intersección de las calles Olegario Andrade y Yapeyú cuando, por causas que aún se desconocen, dos motos chocaron entre sí. Uno de los vehículos, marca Keller 110, era conducido por un joven de 22 años, mientras que en el otro, Yamaha Fz, manejaba un joven de 24 años que era acompañado por otro de 25.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 18:04:35 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            General Cabrera: un hombre fue asesinado e investigan las circunstancias del hecho
        </title>
        <description>
            El hecho ocurrió este sábado por la madrugada. La víctima fatal fue identificada como Alberto Pratto. 
            Un hombre oriundo de General Cabrera, una localidad ubicada a 195 kilómetros al sur de Córdoba capital, fue asesinado este sábado durante la madrugada.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 16:36:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre murió tras ser atropellado por un colectivo en el Metrobus de Villa Crespo
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 35 años.
        Un hombre de 35 años murió al ser atropellado cuando cruzaba el Metrobus de la avenida Juan B. Justo, en el barrio porteño de Villa Crespo, informaron este sábado fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 14:32:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen del mago “Alex”: encontraron U$S 20 mil en la casa de su tía
    </title>
    <description>
        Unos 20 mil dólares que pertenecían al mago “Alex”, asesinado junto a su pareja en la localidad bonaerense de San Fernando, fueron hallados en la casa de su tía de 82 años tras un allanamiento realizado en las últimas horas, y para los investigadores se trata de dinero proveniente de negocios ilícitos, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un joven murió atropellado por un blindado en Córdoba
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 25 años y fue embestida en barrio Aeronáutico.
        Un joven de 25 años murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales en barrio Aeronáutico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:33:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un perfil en Facebook, nuevo capítulo del enigma Viarnes
    </title>
    <description>
        El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba investiga si el actor civil clave en el narcoescándalo de 2013 quedó libre en Paraguay. Desde ese país lo niegan. En la red social figura de manera llamativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:11:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una encomienda, el nuevo cuento con el que engañan a remiseros
    </title>
    <description>
        Habría varias víctimas en el interior, sobre todo en Río Primero y en Río Segundo. Un chofer denunció que perdió cerca de 13 mil pesos; y otro, alrededor de cuatro mil.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 00:09:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Choque fatal contra una palmera a alta velocidad: cuatro muertos
        </title>
        <description>
            Cuatro jóvenes murieron y dos continúan internados tras chocar esta mañana el auto en el que viajaban contra una palmera en Bernal, partido bonaerense de Quilmes, informaron fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 21:24:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo escracharon por un abuso que no cometió y fue sometido a una brutal golpiza
    </title>
    <description>
        Un hombre de Capilla del Monte sufrió toda clase de golpes y hasta varias puñaladas. Lo ataron a un árbol y le quemaron la casa. Dos años después, llegan a juicio su expareja, su exsuegra y su excuñado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro jubilado fue asesinado a golpes en su domicilio
    </title>
    <description>
        La víctima fatal tenía 71 años y fue sorprendida por ladrones en su vivienda de la localidad de General Cabrera. El caso se agrega a una seguidilla de crímenes que tienen como blanco a personas mayores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El rompecabezas por el crimen de María Eugenia se sigue completando
    </title>
    <description>
        Después de seis audiencias, la carga indiciaria sobre la autoría material del crimen de la mujer es cada vez más fuerte. El hijo, el único que está sentado en el banquillo de los acusados, aparece complicado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:08:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cruzaba la avenida Fuerza Aérea y murió atropellado
    </title>
    <description>
        Víctimas fatales: 1 en noviembre, 280 en 2019. 
        Un joven de 25 años, identificado por la Policía como Simón Walter Páez, murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales cuando intentaba cruzar la avenida Fuerza Aérea, a la altura de barrio Aeronáutico, en el oeste de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a dos presuntos jefes de una organización piquetera que almacenaba armas y granadas caseras
    </title>
    <description>
        Dos presuntos dirigentes de una organización piquetera fueron detenidos y estarían relacionados con una explosión ocurrida frente a la Jefatura de la Policía de Buenos Aires el pasado 10 de octubre. En la operación se halló abundantes explosivos y armas cortas y largas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 21:01:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a siete personas tras decomisar cerca de 1.300 pastillas de éxtasis
    </title>
    <description>
        Los efectivos incautaron más de 400 mil pesos en efectivo y armas de fuego.
        Siete personas fueron detenidas como acusadas de integrar una banda narco, luego de ocho allanamientos realizados en la ciudad de Buenos Aires y en el conurbano bonaerense en el que además se decomisaron cerca de 1.300 pastillas de éxtasis y otras sustancias, armas de fuego y más de 400 mil pesos en efectivo, informó este viernes el Ministerio de Seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 20:10:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un joven murió electrocutado
    </title>
    <description>
        Tenía 22 años. Ocurrió en la zona de Camino a 60 Cuadras, de la ciudad de Córdoba.
        La Justicia aguarda los informes de los peritos de la Policía Judicial para determinar las circunstancias del deceso de un joven de 22 años que el viernes a la tarde se electrocutó en la zona de Camino a 60 Cuadras, al sur de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 19:57:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tres jóvenes resultaron heridos tras un choque entre dos motos en Río Cuarto
    </title>
    <description>
        Tres personas resultaron heridas este sábado tras un choque entre dos motos en Río Cuarto, en el sur provincial.
        El hecho sucedió a las 16.05 en la intersección de las calles Olegario Andrade y Yapeyú cuando, por causas que aún se desconocen, dos motos chocaron entre sí. Uno de los vehículos, marca Keller 110, era conducido por un joven de 22 años, mientras que en el otro, Yamaha Fz, manejaba un joven de 24 años que era acompañado por otro de 25.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:04:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        General Cabrera: un hombre fue asesinado e investigan las circunstancias del hecho
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió este sábado por la madrugada. La víctima fatal fue identificada como Alberto Pratto. 
        Un hombre oriundo de General Cabrera, una localidad ubicada a 195 kilómetros al sur de Córdoba capital, fue asesinado este sábado durante la madrugada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 16:36:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
        </title>
        <description>
            En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:55:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
        </title>
        <description>
            El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un hombre murió baleado en Río Cuarto
        </title>
        <description>
            Recibió un impacto en el tórax. Tenía 30 años. Detuvieron a un joven de 22 años.
            Un hombre de 30 años murió en las últimas horas del domingo luego de recibir un balazo en el pecho en la ciudad de Río Cuarto, y por el hecho detuvieron a un joven de 22 años.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 07:33:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Narcotráfico: “Tuerto Cacho” irá a juicio; sus supuestos “herederos”, complicados
        </title>
        <description>
            Los presuntos cabecillas de la banda que cayó en Córdoba, días atrás, serían dos hermanastros de Raúl Alberto Cuello. La cocaína, cree la Justicia, viajaba 1.200 km con “camellos”. Abren causa por trata de personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tiene 18 años y lo acusan de asesinar  a su vecino jubilado
        </title>
        <description>
            El joven está sospechado de ser quien atacó y mató a golpes a Alberto Pretto en su casa de la localidad de General Cabrera. Homicidio simple, la imputación contra el sospechoso. No descartan más detenciones.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El “cazarrostros” ya hizo caer a varios buscados
        </title>
        <description>
            “Documento, por favor”, dijo uno de los policías en la playa de estacionamiento del hipermercado cordobés. El hombre, quien guardaba las bolsas con las compras en su auto, extrajo un DNI y se lo exhibió a los uniformados.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La vuelta a casa terminó en una tragedia
        </title>
        <description>
            Fue en Buenos Aires. Hubo tres muertos. El automóvil chocó contra una palmera. Hay heridos graves. El conductor, según testigos, iba a alta velocidad y quiso esquivar un pozo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            No es "de sangre": un estudio desmiente que la Luna tenga efectos sobre la criminalidad
        </title>
        <description>
            Aunque este tipo de análisis es divertido, los hallazgos tienen implicaciones prácticas para la vigilancia.
            Investigadores de la Universidad de Nueva York (UNY), coincidiendo con la celebración de Halloween en todo el mundo, lanzó un estudio en tres países sobre el presunto efecto de la Luna en la criminalidad, puesto en marcha tras una conversación con un oficial de policía en Vallejo (California), en Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:09:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Asaltaron y golpearon al secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba
        </title>
        <description>
            Francisco Marchiaro fue abordado por tres chicos cuando corría por la zona de la Costanera casi puente Sagrada Familia.
            Francisco Marchiaro, el secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba, fue asaltado el lunes por la tarde por tres chicos cuando hacía deporte por la zona de la Costanera a la altura del puente Sagrada Familia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 10:48:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Nueva Córdoba: quisieron comprar en un Burger King con una tarjeta robada y las detuvieron
        </title>
        <description>
            Dos mujeres fueron apresadas dentro del comercio. La Policía indicó que intentaron comprar 19.700 pesos en mercadería.
            Dos mujeres de 22 y 24 años fueron detenidas este martes por la madrugada en un local de la cadena Burger King, en barrio Nueva Córdoba, tras intentar realizar una compra con una tarjeta robada, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 09:39:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Violenta pelea en el parque Sarmiento
        </title>
        <description>
            Ocurrió el fin de semana, en la zona de El Dante. Unos 30 jóvenes se enfrentaron contra una sola persona, señalaron testigos. Hubo varios lesionados.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 09:19:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: el Gobierno provincial designó a 905 nuevos policías
    </title>
    <description>
        Son egresados de la Escuela de Suboficiales General Manuel Belgrano. 
        El gobernador Juan Schiaretti designó a 905 agentes de la Policía de Córdoba egresados de la Escuela de Suboficiales General Manuel Belgrano, pertenecientes a la promoción 220, según se informó este martes en el Boletín Oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:26:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Brasil: fueron a buscar agua en la Amazonas, pensaron que eran animales, pero los emboscaron y asesinaron a uno 
    </title>
    <description>
        Lo que salió de entre los árboles, dijo una de las víctimas, no fue un grupo de animales, sino cinco hombres disparando sus armas en una emboscada de leñadores ilegales en la que murió uno de los guardias forestales y otro resultó herido. También uno de los leñadores murió, según las autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: un subcomisario mató por la espalda a un ladrón en Rosario
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 17 años. La secuencia quedó registrada por cámaras de seguridad.
        Cámaras de seguridad lograron registrar el momento en que un subcomisario de Rosario mató de un tiro por la espalda a un ladrón de 17 años, hecho por el que el efectivo resultó detenido e imputado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:00:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detuvieron a una mujer sospechada de vender drogas con su nuera: secuestraron más de 500 dosis de marihuana
    </title>
    <description>
        Fueron apresadas en Cruz del Eje. También se incautaron 756 semillas de cannabis sativa, un auto y otros elementos.
        Una mujer de 40 años y su nuera fueron detenidas en la ciudad de Cruz del Eje acusadas de vender drogas, según informó la Fuerza Policial Antinarcotráfico (FPA) 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:44:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Italia: murieron tres bomberos al explotar un edificio
    </title>
    <description>
        Fue en un edificio agrícola en la provincia de Alessandria.
        Tres bomberos fallecieron en la madrugada del martes en una explosión en un edificio en Piamonte, una región del noroeste de Italia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:16:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lunes trágico: hubo cuatro muertos en distintas colisiones
    </title>
    <description>
        Un motociclista falleció al chocar en ruta 38 y otro en un siniestro en una obra callejera. Dolor en San Basilio por la tragedia de una pareja que iba en un auto y se estrelló contra un árbol.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crimen del “after” emana alcohol, descontrol y críticas de un fiscal
        </title>
        <description>
            Avanza la investigación por el asesinato de un joven, tras una pelea por un choque en la zona del ex Mercado de Abasto, en Córdoba. El fiscal cuestiona la falta de controles estatales y deja en evidencia el alto consumo de sustancias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En Punilla, el cuarto muerto de este lunes en siniestros viales
        </title>
        <description>
            Un motociclista falleció tras un choque sobre la ruta nacional 38, en Huerta Grande.
            El conductor de una motocicleta falleció este lunes por las graves lesiones sufridas en un accidente de tránsito en la ruta nacional 38, en el valle de Punilla.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 21:13:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Servicio de Justicia afectado por el paro de los equipos técnicos
    </title>
    <description>
        Piscólogas y trabajadoras sociales de cuatro fueros provinciales reclaman el reconocimiento como profesionales y denuncian discriminación de género. Este lunes no hicieron intervenciones en Familia. El martes será el turno de las ramas de Penal y el viernes en juzgados de violencia y el interior.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 19:45:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden que sea juzgado el periodista Veppo por el homicidio de la agente atropellada
    </title>
    <description>
        La titular de la Fiscalía Nacional en lo Criminal y Correccional 37, Romina Monteleone, le solicitó al juez Luis Zelaya que eleve a juicio la investigación.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 18:34:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dólares falsos en una carpeta ensangrentada, la nueva pista en el crimen del mago "Alex"
    </title>
    <description>
        Los investigadores creen que la falsificación de moneda era la nueva actividad ilícita de la víctima.
        Una carpeta manchada con sangre que pertenecía al mago “Alex” y en cuyo interior se encontraron dólares falsos impresos en papel simil moneda fue hallada hoy en una nueva inspección realizada en la escena del doble crimen descubierto hace diez días en la localidad bonaerense de San Fernando, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 18:03:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
    </title>
    <description>
        En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:15:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        No es "de sangre": un estudio desmiente que la Luna tenga efectos sobre la criminalidad
    </title>
    <description>
        Aunque este tipo de análisis es divertido, los hallazgos tienen implicaciones prácticas para la vigilancia.
        Investigadores de la Universidad de Nueva York (UNY), coincidiendo con la celebración de Halloween en todo el mundo, lanzó un estudio en tres países sobre el presunto efecto de la Luna en la criminalidad, puesto en marcha tras una conversación con un oficial de policía en Vallejo (California), en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:09:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
    </title>
    <description>
        El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre murió baleado en Río Cuarto
    </title>
    <description>
        Recibió un impacto en el tórax. Tenía 30 años. Detuvieron a un joven de 22 años.
        Un hombre de 30 años murió en las últimas horas del domingo luego de recibir un balazo en el pecho en la ciudad de Río Cuarto, y por el hecho detuvieron a un joven de 22 años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 07:33:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Narcotráfico: “Tuerto Cacho” irá a juicio; sus supuestos “herederos”, complicados
    </title>
    <description>
        Los presuntos cabecillas de la banda que cayó en Córdoba, días atrás, serían dos hermanastros de Raúl Alberto Cuello. La cocaína, cree la Justicia, viajaba 1.200 km con “camellos”. Abren causa por trata de personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tiene 18 años y lo acusan de asesinar  a su vecino jubilado
    </title>
    <description>
        El joven está sospechado de ser quien atacó y mató a golpes a Alberto Pretto en su casa de la localidad de General Cabrera. Homicidio simple, la imputación contra el sospechoso. No descartan más detenciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El “cazarrostros” ya hizo caer a varios buscados
    </title>
    <description>
        “Documento, por favor”, dijo uno de los policías en la playa de estacionamiento del hipermercado cordobés. El hombre, quien guardaba las bolsas con las compras en su auto, extrajo un DNI y se lo exhibió a los uniformados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La vuelta a casa terminó en una tragedia
    </title>
    <description>
        Fue en Buenos Aires. Hubo tres muertos. El automóvil chocó contra una palmera. Hay heridos graves. El conductor, según testigos, iba a alta velocidad y quiso esquivar un pozo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Choque fatal contra una palmera a alta velocidad: cuatro muertos
    </title>
    <description>
        Cuatro jóvenes murieron y dos continúan internados tras chocar esta mañana el auto en el que viajaban contra una palmera en Bernal, partido bonaerense de Quilmes, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 21:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Nueva Córdoba: quisieron comprar 50 combos de hamburguesas con una tarjeta falsa y las detuvieron
        </title>
        <description>
            Dos mujeres fueron apresadas dentro de un local de Burger King. El domingo ya habían hecho una compra por 9 mil pesos.
            Dos mujeres de 22 y 24 años fueron detenidas este martes por la madrugada en un local de la cadena Burger King, en barrio Nueva Córdoba, tras intentar realizar una compra con una tarjeta de crédito apócrifa, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 14:23:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenaron a 3 años de prisión al expiloto que atropelló a Macarena Mendizábal
        </title>
        <description>
            Santiago Silvoso atropelló en 2015 al vehículo en el que estaba la joven.
            La chica quedó en estado vegetativo.El excorredor Santiago Silvoso fue condenado este martes a tres años de prisión de cumplimiento efectivo pero que quedará en suspenso hasta que el fallo quede firme, de acuerdo al veredicto en el juicio que se le siguió por atropellar en 2015 al vehículo en el que estaba la joven Macarena Mendizábal, quien desde entonces está en estado vegetativo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 12:40:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Asaltaron al secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba
        </title>
        <description>
            Francisco Marchiaro fue abordado por tres chicos cuando corría por la zona de la Costanera casi puente Sagrada Familia.
            Francisco Marchiaro, el secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba, fue asaltado el lunes por la tarde por tres chicos cuando hacía deporte por la zona de la Costanera a la altura del puente Sagrada Familia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 10:48:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
        Crimen del “after” emana alcohol, descontrol y críticas de un fiscal
    </title>
    <description>
        Avanza la investigación por el asesinato de un joven, tras una pelea por un choque en la zona del ex Mercado de Abasto, en Córdoba. El fiscal cuestiona la falta de controles estatales y deja en evidencia el alto consumo de sustancias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Consultaron a una vidente para encontrar el cadáver de un hombre que estaba desaparecido
        </title>
        <description>
            Un hombre de 35 años que estaba desaparecido hacía una semana fue encontrado asesinado a puñaladas dentro de un pozo ciego, en el partido bonaerense de Moreno, por familiares que, según contaron a los investigadores, llegaron a ese lugar tras consultar a una vidente, informaron este martes fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 18:41:53 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Caso Mendizábal: el piloto que ganó una sola carrera, tenía un buen comportamiento en pista y fue condenado a prisión
        </title>
        <description>
            El empresario Silvoso incursionó desde joven en el automovilismo argentino en categorías zonales y nacionales. "Como piloto era buen deportista", aseguraron.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 18:33:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva Córdoba: quisieron comprar 50 combos de hamburguesas con una tarjeta falsa y las detuvieron
    </title>
    <description>
        Dos mujeres fueron apresadas dentro de un local de Burger King. El domingo ya habían hecho una compra por 9 mil pesos.
        Dos mujeres de 22 y 24 años fueron detenidas este martes por la madrugada en un local de la cadena Burger King, en barrio Nueva Córdoba, tras intentar realizar una compra con una tarjeta de crédito apócrifa, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:23:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenaron a 3 años de prisión al expiloto que atropelló a Macarena Mendizábal
    </title>
    <description>
        Santiago Silvoso atropelló en 2015 al vehículo en el que estaba la joven.
        La chica quedó en estado vegetativo.El excorredor Santiago Silvoso fue condenado este martes a tres años de prisión de cumplimiento efectivo pero que quedará en suspenso hasta que el fallo quede firme, de acuerdo al veredicto en el juicio que se le siguió por atropellar en 2015 al vehículo en el que estaba la joven Macarena Mendizábal, quien desde entonces está en estado vegetativo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 12:40:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asaltaron al secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba
    </title>
    <description>
        Francisco Marchiaro fue abordado por tres chicos cuando corría por la zona de la Costanera casi puente Sagrada Familia.
        Francisco Marchiaro, el secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba, fue asaltado el lunes por la tarde por tres chicos cuando hacía deporte por la zona de la Costanera a la altura del puente Sagrada Familia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 10:48:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Violenta pelea en el parque Sarmiento
    </title>
    <description>
        Ocurrió el fin de semana, en la zona de El Dante. Unos 30 jóvenes se enfrentaron contra una sola persona, señalaron testigos. Hubo varios lesionados.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 09:19:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Villa Dolores: una familia perdió todo en un incendio
        </title>
        <description>
            No hubo personas heridas, pero la destrucción material fue casi total.
            “La casa, que tenía el techo de madera y chapa, era alquilada. Y perdimos todo lo que teníamos. Menos mal que a nosotros no nos pasó nada”, dice destruido Lucas Quevedo, un taxista de Villa Dolores que a las 8 de este miércoles sufrió el incendio de su vivienda en las afueras de esta ciudad del oeste cordobés.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 17:31:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Falleció un jubilado, a una semana de que chocó en moto en Villa María 
        </title>
        <description>
            Estaba internado tras un siniestro vial entre dos moticiclistas, en plena zona urbana. Tenía 74 años de edad. 
            En la mañana de este miércoles murió Humberto René Medina, de 74 años, tras auna semana de internación en grave estado por un siniestro vial en el que resultó lesionado.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 16:23:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por un error forense estuvo preso siete meses acusado de violar a sus hijos muertos en un incendio
        </title>
        <description>
            La defensa del hombre solicitó en las últimas horas la absolución del imputado y anunció que demandará al estado provincial.
            Un error en un estudio forense determinó que un hombre permaneciera más de siete meses preso acusado de haber abusado sexualmente de sus dos hijos de 3 y 5 años, quienes en 2017 murieron al incendiarse la casa en la que vivía, en la ciudad fueguina de Río Grande, informaron fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:01:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: intentaron asaltar la casa del fiscal federal Vidal Lascano, huyeron pero los atraparon
    </title>
    <description>
        Quisieron ingresar a la vivienda en Bajo Palermo, pero no pudieron. Los capturaron en Alto Alberdi.
        Tres jóvenes fueron detenidos este miércoles por la noche tras intentar asaltar la casa del fiscal federal N°2, Gustavo Vidal Lascano, en barrio Bajo Palermo, de la ciudad de Córdoba, según se informó desde la Policía. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 12:42:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Acribillaron de 11 balazos al hijo de un barra de Atlético Tucumán 
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 19 años. El padre es uno de los líderes de la barra brava del club, que está preso por narcotráfico. En el mismo ataque un joven resultó gravemente herido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 11:46:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: cayeron otros dos prófugos gracias al "cazarrostros" policial
    </title>
    <description>
        Uno de ellos tenía un pedido de captura por estafas reiteradas; el otro por violación de domicilio. 
        Dos hombres con pedidos de capturas de años atrás fueron detenidos este martes en barrio Centro, de la ciudad de Córdoba, al ser detectados por el sistema de Reconocimiento Facial que recientemente se puso en marcha, según se informó desde la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 08:59:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Le dio un flan envenado a su hija e intentó suicidarse, y ahora la Justicia la declaró inimputable y la absolvió
    </title>
    <description>
        Un Tribunal Oral Criminal de La Plata tomó la decisión en favor de la mujer que llegó a juicio acusada de haber asesinado en 2015 a su hija de 10 años que padecía un retraso mental.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 08:17:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: el acusado de asesinar a su madre y tía entró a los Tribunales de Mendoza simulando los maullidos de un gato
    </title>
    <description>
        La Cámara de Apelaciones hizo lugar a los planteos de la defensa de Gil Pereg, el hombre detenido del doble crimen. Según su abogado, lo vio "muy mal". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 08:13:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un jubilado mató a un delincuente de una puñalada tras resistirse a un robo en Claypole
    </title>
    <description>
        Un asaltante le exigió la mochila, forcejeó con el hombre mayor (65), quien le quitó el cuchillo y le dio un puntazo.
        Un jubilado de 65 años mató a un delincuente de una puñalada al resistirse a un robo cuando caminaba por una calle de la localidad bonaerense de Claypole rumbo a su domicilio, informaron hoy fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 07:52:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Presunta estafa multimillonaria en una mutual conmueve a un pequeño pueblo
    </title>
    <description>
        Ocurre en Altos de Chipión. Se calcula que el fraude rondaría los tres millones de dólares. Habría unos 500 damnificados. Por el caso, investigado por la Fiscalía de Morteros, despidieron al gerente de la entidad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Investigan el secuestro de un adolescente en barrio Lamadrid
    </title>
    <description>
        El caso ocurrió el domingo a la noche en medio de una situación aún no muy clara. Hay un detenido alojado en la Cárcel de Bouwer. La víctima tiene 16 años y fue su familia la que denunció lo sucedido. Horas después, el joven fue liberado en barrio General Bustos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A juicio por matar a un jugador en un partido
    </title>
    <description>
        Cristian Robledo murió a causa de patadas y trompadas en una cancha de San Francisco. Cinco jóvenes futbolistas del equipo rival deben responder por homicidio agravado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba, la del reviente
    </title>
    <description>
        Córdoba es ese lugar donde pudiéndose hacer las cosas mal, se las hace peor. 
        “No podemos ser como el avestruz que mete la cabeza para ocultarse. Cuando la Justicia llega, el hecho ya ocurrió. Pero hubo una situación previa en la que los controles fallaron. Todos somos responsables, también la Justicia”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pizzero dijo que todo fue imprudencia
    </title>
    <description>
        Diego Iván Santolino (30), el dueño de la pizzería que semanas atrás explotó en barrio Parque Capital de Córdoba, en un siniestro que dejó heridos y graves daños, permanece preso en la Cárcel de Bouwer, imputado como supuesto autor de estrago doloso. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Consultaron a una vidente para encontrar el cadáver de un hombre que estaba desaparecido
    </title>
    <description>
        Un hombre de 35 años que estaba desaparecido hacía una semana fue encontrado asesinado a puñaladas dentro de un pozo ciego, en el partido bonaerense de Moreno, por familiares que, según contaron a los investigadores, llegaron a ese lugar tras consultar a una vidente, informaron este martes fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 18:41:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso Mendizábal: el piloto que ganó una sola carrera, tenía un buen comportamiento en pista y fue condenado a prisión
    </title>
    <description>
        El empresario Silvoso incursionó desde joven en el automovilismo argentino en categorías zonales y nacionales. "Como piloto era buen deportista", aseguraron.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 18:33:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Brasil: fueron a buscar agua en el Amazonas, pensaron que eran animales, pero los emboscaron y asesinaron a uno 
    </title>
    <description>
        Lo que salió de entre los árboles, dijo una de las víctimas, no fue un grupo de animales, sino cinco hombres disparando sus armas en una emboscada de leñadores ilegales en la que murió uno de los guardias forestales y otro resultó herido. También uno de los leñadores murió, según las autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Córdoba: robaron un secamanos automático de una YPF, se fugaron pero cayeron presas
        </title>
        <description>
            La Policía las atrapó con el elemento en barrio Ampliación Matienzo. 
            Dos mujeres de 19 y 34 años fueron detenidas este jueves por la madrugada acusadas de robar un secamanos de una estación de servicio YPF en barrio Ampliación Matienzo, de la ciudad de Córdoba, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 09:02:26 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Encontraron al hombre que estaba desaparecido en San Antonio de Arredondo
        </title>
        <description>
            Se trata de Matías David Aspitia. 
            Las autoridades encontraron al hombre de 34 años que había desaparecido el martes de esta semana en la localidad de San Antonio de Arredondo, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 08:49:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Murió una mujer tras el trágico vuelco e incendio en su auto en la ruta 36
        </title>
        <description>
            Tenía 35 años. Sucedió en jurisdicción de la localidad de San Agustín.
            Una automovilista de 35 años murió este miércoles por la tarde luego de volcar y terminar con el vehículo incendiado en la ruta 36, en jurisdicción de la localidad de San Agustín, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 08:41:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenaron a "The Terminator" a 30 años de cárcel por asesinato, violación y esclavitud sexual
        </title>
        <description>
            La Corte Penal Internacional sentenció a Bosco Ntaganda. 
            La Corte Penal Internacional (CPI) condenó el jueves a un señor de la guerra de República Democrática del Congo, conocido como "The Terminator", a 30 años de prisión tras ser hallado culpable asesinato, violación y esclavitud sexual, entre otros delitos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 08:06:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Investigan la muerte de una mujer en un hotel
        </title>
        <description>
            La joven fue encontrada en una de las habitaciones, en el partido bonaerense de Tres de Febrero. 
            Una joven fue encontrada muerta en una habitación de un hotel del partido bonaerense de Tres de Febrero, informaron fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:40:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una empleada denunció por abuso sexual a un intendente entrerriano y secuestraron un colchón dentro del municipio
        </title>
        <description>
            Se trata del jefe comunal de Villa Urquiza, Alberto Gastiazoro. El fiscal aseguró que la denunciante "precisó en qué lugar ocurrían los abusos e hizo una descripción" de los hechos que padecía. Y ordenó secuestrar el colchón.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:33:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La joven que atropelló y mató a su novio rugbier volvió a la cárcel
        </title>
        <description>
            El hecho sucedió a la salida de un boliche en San Rafael, en 2017. La mujer cumplía una prisión domiciliaria, pero fue trasladada nuevamente a una prisión tras un fallo de la Corte Suprema provincial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:26:14 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un policía les fue a llevar comida a los presos al calabozo, uno lo empujó y se fugaron 11 
        </title>
        <description>
            Sucedió en una comisaría de Quilmes. Recapturaron a uno de los prófugos. Desafectaron a cinco policías.
            La Auditoría General de Asuntos Internos de la policía bonaerense desafectó de sus cargos a cinco efectivos por la fuga de 11 presos registrada ayer en una comisaría del partido de Quilmes, uno de los cuales ya fue recapturado, informaron hoy voceros de la fuerza.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 07:22:41 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Millones de pesos en torno a los crímenes de dos jubilados
        </title>
        <description>
            El homicidio ocurrido el fin de semana en General Cabrera guarda varias similitudes con un asesinato sucedido en la ciudad de Córdoba en septiembre.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenan a 12 años de prisión al policía que mató a Walter Varela en Marqués Anexo
        </title>
        <description>
            El fiscal había pedido prisión perpetua para Carlos Mariano Jaime, pero la mayoría del jurado popular aligeró su responsabilidad. Indignación de los padres de la víctima ejecutada por la espalda.
            
        </description>
        <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Un vuelo, dos muertes y una sospecha cruel
            </title>
            <description>
                El avión partió desde Ezeiza hacia Etiopía. En el medio del viaje, se descompensaron dos jóvenes. Pasajeros cordobeses fueron testigos directos de lo ocurrido.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Pidieron perpetua para supuesto narco que dejó morir a su "mula" intoxicada con éxtasis
            </title>
            <description>
                Sucedió en un tribunal de Buenos Aires. La víctima, brasileña, falleció intoxicada y fue abandonada en una calle. El caso está caratulado como homicidio "criminis causae".
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 06 Nov 2019 20:51:49 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Desde la cárcel, estafaban con la ilusión del cero kilómetro
            </title>
            <description>
                Mediante engaños, desde el penal de Cruz del Eje, hicieron disponer de sumas de dinero a decenas de personas de diferentes partes del país. Esta semana fueron condenados numerosos miembros de la banda, algunos de ellos por asociación ilícita.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 06 Nov 2019 20:26:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Le dieron cocaína a una chica y murió de sobredosis: a juicio por homicidio culposo
            </title>
            <description>
                Sucedió en Rosario. La víctima tenía 16 años. La fiscalía cargó de responsabilidad a dos hombres por no cuidar a la jovencita.
                La fiscal federal de Rosario Adriana Saccone envió a juicio a dos hombres acusados de haber convidado cocaína a dos chicas menores de edad, una de las cuales falleció por sobredosis.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 06 Nov 2019 19:50:35 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Secuestran 180 mil cajas de medicamentos truchos y detienen a 19 personas
            </title>
            <description>
                La asociación ilícita era encabezada por una mujer y sus hijas, todas mayores de edad.
                La Policía de la Ciudad detuvo a 19 personas tras 33 allanamientos en los que fueron secuestradas 180 mil cajas de medicamentos truchos, 2.400.000 medicamentos de venta libre y bajo receta, y 720 mil pesos, informaron este miércoles fuentes policiales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 06 Nov 2019 18:42:49 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Villa Dolores: una familia perdió todo en un incendio
            </title>
            <description>
                No hubo personas heridas, pero la destrucción material fue casi total.
                “La casa, que tenía el techo de madera y chapa, era alquilada. Y perdimos todo lo que teníamos. Menos mal que a nosotros no nos pasó nada”, dice destruido Lucas Quevedo, un taxista de Villa Dolores que a las 8 de este miércoles sufrió el incendio de su vivienda en las afueras de esta ciudad del oeste cordobés.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 06 Nov 2019 17:31:28 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Falleció un jubilado, a una semana de que chocó en moto en Villa María 
            </title>
            <description>
                Estaba internado tras un siniestro vial entre dos moticiclistas, en plena zona urbana. Tenía 74 años de edad. 
                En la mañana de este miércoles murió Humberto René Medina, de 74 años, tras auna semana de internación en grave estado por un siniestro vial en el que resultó lesionado.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 06 Nov 2019 16:23:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Por un error forense estuvo preso siete meses acusado de violar a sus hijos muertos en un incendio
            </title>
            <description>
                La defensa del hombre solicitó en las últimas horas la absolución del imputado y anunció que demandará al estado provincial.
                Un error en un estudio forense determinó que un hombre permaneciera más de siete meses preso acusado de haber abusado sexualmente de sus dos hijos de 3 y 5 años, quienes en 2017 murieron al incendiarse la casa en la que vivía, en la ciudad fueguina de Río Grande, informaron fuentes judiciales.
                
            </description>
            <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 16:01:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Así saquearon un tren en villa El Nailon
        </title>
        <description>
            Se investiga si se colocó algún objeto en las vías para lograr que descarrilara la formación. Intervino la Policía con balazos de goma.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 16:17:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: detienen a tres policías por supuestas vejaciones a un joven
        </title>
        <description>
            El adolescente de 15 años habría sido golpeado y maltratado, tras ser demorado en Santa Rosa de Calamuchita. Los uniformados quedaron en pasiva. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 15:36:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Caso Samir: pidieron la prisión preventiva para los 3 supuestos organizadores de la fiesta y para el "enfermero"
        </title>
        <description>
             Samir Velázquez (20) falleció tras consumir éxtasis en la celebración, en una chacra de Camino a 60 Cuadras.
            El fiscal del fuero Antinarcomenudeo Carlos Cornejo solicitó la prisión preventiva para los tres presuntos organizadores de la trágica fiesta electrónica clandestina a la que asistió Samir Andrés Velázquez (20) y para el presunto "enfermero".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 14:56:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Confirmaron que la joven hallada en el hotel murió estrangulada
        </title>
        <description>
            El cadáver fue localizado en la cama de una de las habitaciones, en el partido bonaerense de Tres de Febrero. Se investiga si la ahorcaron con una cinta que pendía del ventilador.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 13:49:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Impactante choque contra un restaurante: una nena de 4 años murió y sus padres resultaron heridos
        </title>
        <description>
            El auto quedó incrustado en las rejas del comercio. Sucedió en cercanías de La Plata. 
            Una niña de cuatro años murió y sus padres resultaron heridos al chocar el auto en el que se trasladaban esta madrugada contra las rejas de un comercio en la localidad de Lisandro Olmos, en las cercanías de la ciudad de La Plata, informaron fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 12:21:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pavos silvestres aterrorizan a Nueva Jersey: picotean autos y producen bloqueos
        </title>
        <description>
            Se trata de una manada de entre 40 y 60 animales. En ocasiones, estas aves pueden pesar entre 7 y 10 kilos y correr hasta a 32 kilómetros por hora. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 09:43:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Perdió el control del auto en la autopista Córdoba-Carlos Paz y volcaron
        </title>
        <description>
            Dos jóvenes, de 17 y 18 años, resultaron con golpes leves.
            Dos jóvenes de 17 años y 18 años sufrieron golpes leves este viernes tras el vuelco de un auto en la autopista que une la ciudad de Córdoba con la de Villa Carlos Paz, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 09:26:15 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: tras el saqueo al tren en villa El Nailon, encontraron algunas de las cosas robadas
        </title>
        <description>
            Son cerámicos. En el caso fueron detenidas 14 personas, se secuestró 6.809 dosis de drogas, 752 mil pesos, nueve vehículos y tres armas de fuego.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 09:20:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una mujer acusó a Roman Polanski de violarla en 1975
        </title>
        <description>
            Indicó que el famoso cineasta la abusó cuando ella, actualmente de 62 años, tenía 18. El diario Le Parisien, que informó del caso, citó al abogado del cineasta, quien dijo que Polanski "niega firmemente" la acusación.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 09:11:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Horror en Buenos Aires: encontraron enterrada a la chica de 13 años, y detuvieron al tío
        </title>
        <description>
            Fue hallada asesinada y enterrada en la casa del familiar, quien quedó detenido como principal sospechoso del crimen. 
            Una adolescente de 13 años que se encontraba desaparecida desde el miércoles pasado en la localidad bonarense de Presidente Derqui, partido de Pilar, fue encontrada en la tarde de ayer asesinada y enterrada en la casa de su tío, quien quedó detenido como principal sospechoso del crimen, informaron fuentes judiciales y policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 08:35:05 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por un error administrativo, liberaron a un asesino en Mendoza 
        </title>
        <description>
            El hombre había sido condenado en octubre a 6 años de cárcel por el crimen de su cuñado. Sin embargo, fue notificado y liberado al ser absuelto en el marco de otra causa por intento de asesinato.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 08:16:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una pieza clave para desentrañar el crimen de María Eugenia 
        </title>
        <description>
            Nicolás Rizzi, un amigo del hijo de la víctima, fue imputado luego de que un cotejo genético detectó su ADN en unos guantes hallados en el lugar donde fue enterrado el cadáver. Quedó detenido por encubrimiento y la semana próxima será citado a indagatoria.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 09 Nov 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La humedad fue la perdición para una banda narco
        </title>
        <description>
            El principal sospechoso, que jamás se acercaba a tocar la droga, fue personalmente a revisar un cargamento que se había deteriorado. Así, los investigadores pudieron completar una extensa investigación contra una organización que traficaba desde Bolivia hasta Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sat, 09 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        No dan con el ladrón que se llevó a la bebé
    </title>
    <description>
        El delincuente sustrajo un auto sin percatarse de que la pequeña estaba en él. Al darse cuenta, se la entregó a un “naranjita” y continuó la huida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Violencia y caos, a tres semanas de las marchas
    </title>
    <description>
        En una nueva protesta, hubo saqueos y enfrentamientos. Grave incendio en la sede de una universidad privada.
        Decenas de miles de manifestantes participaron de la denominada tercera marcha más grande de Chile, en la céntrica plaza Italia de Santiago, donde a pocos metros y en medio de saqueos y enfrentamientos con las fuerzas del orden se registró un gran incendio en la sede de una universidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un herido y varios detenidos por un enfrentamiento entre pegatineros en la capital salteña
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió este viernes cerca de las 7 de la mañana en el centro de la ciudad. El domingo la provincia elige gobernador.
        Un joven de 21 años está internado con una herida de bala, y se encuentra fuera de peligro, mientras que dos personas quedaron detenidas, otras 25 fueron demoradas y un colectivo resultó baleado, en el marco de un enfrentamiento entre pegatineros que ocurrió minutos antes de la 7 de la mañana, en el centro de la ciudad de Salta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 15:52:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Presunta estafa millonaria: allanaron la mutual de Altos de Chipión
    </title>
    <description>
        El fiscal Alberione ordenó distintos operativos en la central y en otros domicilios. 
        El Ministerio Público fiscal informó que este viernes se llevó a cabo un allanamiento en la sede de la Asociación Mutual de Altos de Chipión y en otros domicilios, en el marco de la investigación que se sigue por una presunta estafa millonaria que podría superar los tres millones de dólares, según los denunciantes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 15:43:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Ejército adoptó llamas para los operativos en montañas
    </title>
    <description>
        Se sumaron a la Quinta Brigada de Montaña y servirán como apoyo logístico.
        El Ejército Argentino anunció este viernes la incorporación de un grupo de llamas para utilizarlas en los operativos en montañas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 14:50:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El hombre acusado de manosear chicas sumó más denuncias y Disney le revocó el pase anual al predio
    </title>
    <description>
        James Anthony Jones, de 50 años, ahora enfrenta cargos adicionales de abuso indecente o lascivo.
        Un hombre de Florida que fue acusado de agredir sexualmente de dos menores de edad en Disney World fue señalado ahora de abusar de otras dos menores en el parque temático.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 13:04:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caballito: piden expropiar un taller textil en el que hubo un incendio fatal
    </title>
    <description>
        En 2006, seis personas murieron. Sobrevivientes, costureros y organizaciones sociales piden justicia y la expropiación del inmueble en el que funcionaba un taller clandestino. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 12:47:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo que encontraron en el dique Los Molinos no eran peces... sino un SUV robado
    </title>
    <description>
        La Policía encontró un Peugeot 2008 a unos 10 metros de la orilla. 
        Sumergido en el dique Los Molinos. Así encontraron un SUV Peugeot 2008 robado y con pedido de secuestro ordenado por la Justicia el pasado 7 de septiembre. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 12:13:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: así le robaron el asado "listo" al dueño de un taller en Córdoba
    </title>
    <description>
        "¿Cómo estará disfrutando el vacío el choro? Te querés morir", dijo el mecánico. Anticipó que ahora construirá un "chulengo" y que se quedará firme a custodiar la carne, "como rulo de estatua". 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 12:05:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: cayó una banda acusada de distribuir grandes cantidades de cocaína 
    </title>
    <description>
        Operaba en la ciudad de Córdoba y Sierras Chicas. Hay 9 detenidos. Se secuestraron casi 9 kilos de cocaína y vehículos.
        Una banda acusada de traficar cocaína en grandes cantidades a distintos puntos de Córdoba y a otras zonas del país fue desbaratada tras nueve allanamientos y el secuestro de casi nueve kilos de la sustancia, según informó el Ministerio de Seguridad de la Nación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 11:14:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Exjefe policial logró una pena condicional en un doble homicidio culposo 
    </title>
    <description>
        Gustavo Álvarez, extitular de la departamental Roca, reconoció que chocó y mató a dos mujeres. La querella reprochó que conducía alcoholizado un móvil policial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 10:45:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Nunca pensé que podía pasar algo así", dijo el padre al que le robaron el auto con su hijita adentro
    </title>
    <description>
        Alexis (28) contó que descendió del vehículo para pagar una compra, en barrio Yofre Norte. Fue en ese momento cuando un ladrón se subió al rodado y huyó.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 10:43:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Participaban de un funeral en Uganda, cayó un rayo y los mató
    </title>
    <description>
        Hubo 6 muertos y 11 heridos, algunos de ellos de gravedad.
        Seis personas murieron y otras 11 han resultado gravemente heridas a causa del impacto de un rayo en un funeral en el norte de Uganda, según han indicado este viernes fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 09:48:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alta Gracia: ofreció $ 200 a la Caminera para evitar una multa, pero terminó preso
    </title>
    <description>
        El conductor, de 73 años, fue arrestado en la ruta 5.
        Un hombre de 73 años fue detenido este jueves por la noche tras ofrecer una coima de 200 pesos a los efectivos de la Policía Caminera para evitar una multa, según informó la fuerza de seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 09:10:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen de María Eugenia Cadamuro: segundo imputado por encubrimiento agravado 
    </title>
    <description>
        Nicolás Rizzi, amigo de Jeremías Sanz, figuraba como sospechoso de haber participado del ocultamiento del cadáver de María Eugenia Cadamuro, madre de Jeremías. El cotejo genético a un par de guantes fue decisivo para la imputación.
         
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 08 Nov 2019 09:00:21 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Robaron un auto con una niña adentro en barrio Yofre: el ladrón dejó a la pequeña con un "naranjita"
        </title>
        <description>
            La niña fue llevada al Hospital Córdoba en buen estado de salud. Identificaron al autor del delito. 
            Un delincuente robó este jueves un auto en barrio Yofre Norte y en su interior se encontraba una niña de una año y 6 meses de edad. Varias cuadras después de haber sustraído el vehículo y al percatar que había una criatura, el ladrón dejó a la pequeña en manos de un cuidacoches, quien la llevó hasta la guardia del Hospital Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 08:18:07 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una joven denunció que fue abusada por un hombre que ingresó por el balcón
            </title>
            <description>
                La mujer (26) indicó que el sospechoso se descolgó de un obrador cercano al edificio de La Plata en el que vive. El atacante la amenazó con un cuchillo, la abusó y se dio a la fuga.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 07:48:38 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El novio de la joven asesinada en el hotel tenía una tobillera electrónica que lo ubica en la escena del crimen
            </title>
            <description>
                El hombre era buscado como principal sospechoso del homicidio.
                El novio de la joven de 27 años que apareció muerta en el hotel alojamiento de Tres de Febrero era buscado hoy como principal sospechoso del homicidio luego de que la tobillera electrónica que tenía por una restricción de acercamiento por violencia de género hacia otra mujer lo ubicó en la escena del crimen, informaron fuentes judiciales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 07:41:22 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Acusan a tres policías de sumergir a un joven y gatillarle en la cabeza
            </title>
            <description>
                Tres agentes de Santa Rosa de Calamuchita fueron imputados y detenidos ayer. El miércoles habían quedado en pasiva. La denuncia la formuló la madre de un adolescente de 15 años. Las víctimas serían dos.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 08 Nov 2019 00:11:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Acepta que violó y mató a Abril, y pide juicio abreviado
            </title>
            <description>
                Daniel Ludueña está acusado de haber violado y estrangulado a la nena de 4 años. La pena es la perpetua. La fiscalía avalaría el trato para no revictimizar a la familia de la pequeña.
                
            </description>
            <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Continuarán presos los acusados por la muerte en la fiesta ilegal
    </title>
    <description>
        Tanto los tres presuntos organizadores de la fiesta electrónica clandestina donde semanas atrás se intoxicó con éxtasis el joven Samir Velázquez (20), quien finalmente murió, como el enfermero que supuestamente realizaba tareas de primeros auxilios en el lugar, como presunto médico, continuarán detenidos en la cárcel de Bouwer.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Las chicas de...”, la  brecha en Tribunales
    </title>
    <description>
        En Tribunales también aparece el "techo de cristal" al momento de ascender y de jerarquizar a varias empleadas.
        Esta semana estará resentido el servicio judicial de la Provincia por las medidas de fuerza de un colectivo de 200 profesionales que reclaman salir del escalafón administrativo. Si suena a contrasentido la díada “profesional-administrativo”, estos agentes sienten una gran contrariedad por un reclamo desde principios de este siglo sin respuesta de la cabeza del Poder Judicial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Video: el momento en que ladrones roban un bolso de un auto en Oncativo 
        </title>
        <description>
            El hecho ocurriÃ³ el lunes al mediodÃ­a en la intersecciÃ³n de las calles Berutti y Mitre. En las imÃ¡genes se puede ver como el delincuente se lleva un bolso tras abrir la puerta de un vehÃ­culo sin forzarla. HabrÃ­a usado un inhibidor de alarma. El delincuente se dio a la fuga.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 19:16:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ApuÃ±alaron a un cordobÃ©s en Playa del Carmen
    </title>
    <description>
        La vÃ­ctima es el fotÃ³grafo MatÃ­as Monge, de 29 aÃ±os. Su nombre se hizo conocido hace unos meses, cuando encarÃ³ el proyecto âClasificados laboralesâ para ayudar a conseguir empleo a personas sin trabajo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 17:39:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Abril Sosa: condenaron a perpetua al hombre que violÃ³ y matÃ³ a la niÃ±a
    </title>
    <description>
        Fue por unanimidad del jurado popular y el tribunal, en un juicio abreviado.Â 
        Abril Alejandra Sosa (4) fue violada y estrangulada, tras lo cual su cuerpo fue abandonado dentro de un bolso en un descampado del barrio Alta CÃ³rdoba. El espanto se registrÃ³ en la madrugada del 13 de enero de 2018.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 14:24:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ComenzÃ³ el juicio por el crimen en un partido de fÃºtbol en barrio Bella Vista
    </title>
    <description>
        Alexis Miguel Sosa (19) estÃ¡ acusado de matar con un revÃ³lver a Alberto Pacheco (19) en una discusiÃ³n tras un encuentro entre vecinos. Hay otros dos acusados de ser partÃ­cipes necesarios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 12:35:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con una recusaciÃ³n, comenzÃ³ el juicio al exintendente de Pilar Diego Bechis
    </title>
    <description>
        Un defensor cuestionÃ³ la presencia de la fiscal instructora Patricia Baulies como coadyuvante. El tribunal pasÃ³ a cuarto intermedio para resolver el planteo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 11:56:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Libraron la orden de detenciÃ³n de Priotti por la presunta estafa en la mutual de Altos de ChipiÃ³n
    </title>
    <description>
        El fiscal Alberione habÃ­a ordenado ademÃ¡s allanamientos en diferentes domicilios.
        El fiscal Bernardo Alberione librÃ³ una orden de captura contra Lucas Priotti (37), exgerente de la mutual de Altos de ChipiÃ³n, acusado de una presunta estafa y defraudaciÃ³n, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 09:23:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        PerdiÃ³ el control de su vehÃ­culo y terminÃ³ chocando en ruta 9 norte
    </title>
    <description>
        El siniestro vial se produjo en EstaciÃ³n General Paz.Â 
        Un hombre sufriÃ³ graves heridas al perder el control de su vehÃ­culo y chocar en ruta 9 norte, kilÃ³metro 735, a la altura de EstaciÃ³n General Paz, informÃ³ la PolicÃ­a.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 09:04:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Domingo de velocidad, imprudencia y dramas
    </title>
    <description>
        Un automovilista chocÃ³ y escapÃ³ tras matar a un joven que iba en moto, en Morteros. En ruta 10, trÃ¡gico vuelco de un rodado. Graves despistes y colisiones en la provincia. Tres heridos en la colectora de autopista Allende. VÃ­ctimas fatales: 9 en noviembre, 288 en 2019.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        âRelato salvajeâ: reclamÃ³ por su departamento, lo encarcelaron y ahora investigan su muerte
    </title>
    <description>
        Se descompuso en el EP 9, de la ciudad de CÃ³rdoba. Estaba detenido por reclamar por una obra.
        Edgardo Florentino PÃ©rez se presentÃ³ en un fideicomiso de barrio General Paz, de la ciudad de CÃ³rdoba, y reclamÃ³ saber cuÃ¡ndo le iban a entregar su departamento. Con la obra parada y ejecutada sÃ³lo hasta el tercer piso, preguntÃ³ por su inmueble en el quinto âFâ.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El espanto de Abril rumbo a la verdad: el acusado admite todo y arranca el juicio
    </title>
    <description>
        Abril Sosa (4) fue raptada, violada y estrangulada en una pensiÃ³n de barrio General Bustos, de CÃ³rdoba, en 2018. Daniel LudueÃ±a (36) pidiÃ³ un juicio abreviado que arranca este lunes. La prisiÃ³n perpetua, la Ãºnica pena.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 17:45:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un profesor ruso descuartizÃ³ a una alumna con la que mantenÃ­a una relaciÃ³n sentimental
    </title>
    <description>
        Se trata de un reconocido docente, de 63 aÃ±os, que fue hallado con una mochila en la que guardaba los restos humanos de la joven.
        Un reconocido profesor e historiador ruso, especialista en NapoleÃ³n y condecorado con la LegiÃ³n de Honor en Francia, confesÃ³ este domingo haber matado y descuartizado a una exalumna con la que mantenÃ­a una relaciÃ³n sentimental.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 15:46:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        MuriÃ³ un motociclista de 17 aÃ±os en Morteros
    </title>
    <description>
        El joven falleciÃ³ cuando era trasladado al Hospital Regional Iturraspe.
        Un motociclista muriÃ³ este domingo tras protagonizar un siniestro vial en la ciudad cordobesa de Morteros.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 15:19:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuerte choque entre un colectivo y un camiÃ³n dejÃ³ varios muertos en GualeguaychÃº
    </title>
    <description>
        Son al menos cuatro las vÃ­ctimas fatales, y hay mÃ¡s de 10 heridos. OcurriÃ³ en la ruta 14.
        Al menos cuatro personas murieron y mÃ¡s de diez sufrieron heridas este domingo a la maÃ±ana al chocar un colectivoÂ  de larga distancia y un camiÃ³n en la ruta nacional 14, en la localidad entrerriana de GualeguaychÃº, informaron fuentes viales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 10 Nov 2019 12:36:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        RÃ­o Primero: un joven muriÃ³ tras perder el control de su auto y dar varios tumbos
    </title>
    <description>
        El hecho ocurriÃ³ en la madrugada del domingo, en cercanÃ­as a la ruta Provincial NÂº 10. Otro joven sufriÃ³ heridas.
        Un joven de 35 aÃ±os muriÃ³ tras protagonizar un siniestro vial en la localidad cordobesa de RÃ­o Primero, informÃ³ la PolicÃ­a. La vÃ­ctima fatal, identificada como Ever GastÃ³n MartÃ­nez, perdiÃ³ el control de su auto y dio varios tumbos. Otro joven de 25 aÃ±os, que viajaba como acompaÃ±ante, sufriÃ³ heridas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 11:51:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por el fraude en la mutual de Altos de ChipiÃ³n, imputaron al gerente
    </title>
    <description>
        Se trata de Lucas Priotti (37), al que acusan del delito de defraudaciÃ³n. El Ãºltimo viernes, se realizaron varios allanamientos. Se calcula que la estafa rondarÃ­a los tres millones de dÃ³lares y afectarÃ­a a unas 500 personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La caÃ­da de la Ãºltima cÃ©lula de la banda de estafadores millonarios
    </title>
    <description>
        Dos gitanos prÃ³fugos de la Justicia de CÃ³rdoba desde 2017 fueron atrapados en Capital Federal, donde habrÃ­an formado otra organizaciÃ³n con policÃ­as porteÃ±os. Los efectivos cordobeses se transformaron en una sombra de la organizaciÃ³n que seguÃ­a âcambiando billetesâ. Hay siete detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden condena para los acusados de escrachar, abusar y golpear a un hombre
    </title>
    <description>
        Con pedidos de condenas de 23 aÃ±os de prisiÃ³n para cada uno de los tres acusados, la fiscal de CÃ¡mara de Cruz del Eje, HaydeÃ© Gersicich, cerrÃ³ su alegato en el marco del juicio que se sigue por el abuso y la golpiza que sufriÃ³ un hombre de Capilla del Monte que antes habÃ­a sido escrachado en las redes sociales por un abuso que no cometiÃ³.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 10 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden condena para los acusados de escrachar, abusar y golpear a un hombre
    </title>
    <description>
        Un hombre de Capilla del Monte sufriÃ³ toda clase de golpes y hasta varias puÃ±aladas. Lo ataron a un Ã¡rbol y le quemaron la casa. Dos aÃ±os despuÃ©s, llegaron a juicio su expareja, su exsuegra y su excuÃ±ado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 21:27:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ChocÃ³ "el Pato" Cabrera
    </title>
    <description>
        DespistÃ³ con su auto esta madrugada en SaldÃ¡n.
        El golfista Eduardo âel Patoâ Cabrera protagonizÃ³ un choque vial en la madrugada de este sÃ¡bado tras despistar en su auto en jurisdicciÃ³n de la localidad de SaldÃ¡n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 20:39:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La adolescente asesinada en Pilar fue asfixiada y presentaba signos de abuso sexual
    </title>
    <description>
        La chica, que era buscada desde el miÃ©rcoles pasado, fue encontrada sin vida el viernes por la noche. Por el hecho, quedÃ³ detenido su tÃ­o.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 09 Nov 2019 13:57:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tres muertos y 5 desaparecidos por los incendios forestales en Australia
    </title>
    <description>
        El fuego destruyÃ³ ademÃ¡s alrededor de 150 viviendas, apuntÃ³ el Servicio de Bomberos de Nueva Gales del Sur, en el sureste de Australia, cuya capital de estado es SÃ­dney.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 13:44:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        CÃ³rdoba: por intentar esquivar una piedra, chocÃ³ contra una montaÃ±a 
    </title>
    <description>
        El hombre, domiciliado en Mendoza, protagonizÃ³ el siniestro en Falda del Carmen.
        Un automovilista de 45 aÃ±os de Mendoza chocÃ³ este sÃ¡bado contra una montaÃ±a en Falda del Carmen al perder el control del rodado por querer esquivar una roca en la ruta E-96, segÃºn informÃ³ la PolicÃ­a.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 12:45:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        CÃ³rdoba: iba armado en un taxi, ofreciÃ³ a la PolicÃ­a $ 38 mil de coima para irse y continuÃ³ el viaje... pero a la comisarÃ­a
    </title>
    <description>
        El hombre viajaba como pasajero. Fue controlado en el puente AntÃ¡rtida.Â 
        Un joven de 26 aÃ±os que viajaba armado en un taxi fue detenido este sÃ¡bado por la madrugada en el puente AntÃ¡rtida, de la ciudad de CÃ³rdoba, tras ofrecer 38 mil pesos de coima a los policÃ­as para que lo dejaran continuar su rumbo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 12:24:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron al hombre que robÃ³ el auto con la bebÃ© adentro
    </title>
    <description>
        Fue apresado en Bulnes al 1.700. Personal policial identificÃ³ el vehÃ­culo que habÃ­a sido sustraÃ­do el jueves en barrio Yofre Norte.Â 
        Un hombre de 26 aÃ±os fue detenido este sÃ¡bado en la avenida Bulnes al 1.700, sospechado de ser quien el jueves robÃ³ un auto en barrio Yofre Norte con una beba adentro, informaron fuentes policiales.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 09 Nov 2019 10:46:13 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pavos silvestres aterrorizan a Nueva Jersey: picotean autos y producen bloqueos
    </title>
    <description>
        Se trata de una manada de entre 40 y 60 animales. En ocasiones, estas aves pueden pesar entre 7 y 10 kilos y correr hasta a 32 kilÃ³metros por hora.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 09:43:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        PerdiÃ³ el control del auto en la autopista CÃ³rdoba-Carlos Paz y volcaron
    </title>
    <description>
        Dos jÃ³venes, de 17 y 18 aÃ±os, resultaron con golpes leves.
        Dos jÃ³venes de 17 aÃ±os y 18 aÃ±os sufrieron golpes leves este viernes tras el vuelco de un auto en la autopista que une la ciudad de CÃ³rdoba con la de Villa Carlos Paz, segÃºn informÃ³ la PolicÃ­a.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 09:26:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        CÃ³rdoba: tras el saqueo al tren en villa El Nailon, encontraron algunas de las cosas robadas
    </title>
    <description>
        Son cerÃ¡micos. En el caso fueron detenidas 14 personas, se secuestrÃ³ 6.809 dosis de drogas, 752 mil pesos, nueve vehÃ­culos y tres armas de fuego.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 09:20:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una mujer acusÃ³ a Roman Polanski de violarla en 1975
    </title>
    <description>
        IndicÃ³ que el famoso cineasta la abusÃ³ cuando ella, actualmente de 62 aÃ±os, tenÃ­a 18. El diarioÂ Le Parisien, que informÃ³ del caso, citÃ³ al abogado del cineasta, quien dijo que Polanski "niega firmemente" la acusaciÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 09:11:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Horror en Buenos Aires: encontraron enterrada a la chica de 13 aÃ±os, y detuvieron al tÃ­o
    </title>
    <description>
        Fue hallada asesinada y enterrada en la casa del familiar, quien quedÃ³ detenido como principal sospechoso del crimen.Â 
        Una adolescente de 13 aÃ±os que se encontraba desaparecida desde el miÃ©rcoles pasado en la localidad bonarense de Presidente Derqui, partido de Pilar, fue encontrada en la tarde de ayer asesinada y enterrada en la casa de su tÃ­o, quien quedÃ³ detenido como principal sospechoso del crimen, informaron fuentes judiciales y policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 08:35:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por un error administrativo, liberaron a un asesino en Mendoza 
    </title>
    <description>
        El hombre habÃ­a sido condenado en octubre a 6 aÃ±os de cÃ¡rcel por el crimen de su cuÃ±ado. Sin embargo, fue notificado y liberado al ser absuelto en el marco de otra causa por intento de asesinato.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 09 Nov 2019 08:16:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Seis heridos por un ataque en una escuela de California
        </title>
        <description>
            SucediÃ³ en la secundaria Saugus High School, en Santa Clarita. El atacante fue descripto como un hombre de rasgos asiÃ¡ticos y vestido de negro.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 13:53:46 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La PolicÃ­a allanÃ³ una casa por una investigaciÃ³n y terminÃ³ encontrando un cadÃ¡ver en el frÃ­zer
        </title>
        <description>
            Las autoridades buscaban a una mujer despuÃ©s de hallar el cuerpo de un hombre en un refrigerador de su casa, en EE.UU.
            Las autoridades buscaban a una mujer el jueves despuÃ©s de hallar el cadÃ¡ver de un hombre en un refrigerador de su vivienda en el suroeste de Missouri.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 13:47:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Investigan millonario robo en una casa de barrio General Bustos
    </title>
    <description>
        El domingo a la madrugada, ladrones maniataron a una familia y se llevaron 27 mil dÃ³lares, mil euros y 80 mil pesos, entre otros elementos. No han sido detenidos aÃºn. Dalmira, vÃ­ctima del robo, es hija de un tÃ©cnico que trabaja para Los Caligaris.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 12:47:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        EscondÃ­an el dinero de la venta de drogas en un altar de San La Muerte
    </title>
    <description>
        OcurriÃ³ en un procedimiento de la Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico en Villa Urquiza. Hubo tres detenidos.
        En Villa Urquiza, la Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico detuvo a tres persona y secuestrÃ³ drogas y dinero que estaban ocultos en un altar de San La Muerte.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 10:57:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        HablÃ³ El Pepo, a cuatro meses del fatal siniestro vial
    </title>
    <description>
        Antes de someterse a las pericias psiquiÃ¡tricas y psicolÃ³gicas, el cantante dijo: âEspero poder abrazar a las familias de los chicos que murieron. Siento dolor por la muerte de mis amigosâ,Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 10:03:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La trama de las presuntas estafas millonarias de las concesionarias suma detenidos: ya son 5 y hay 12 imputados 
    </title>
    <description>
        Se trata de la pareja de Claudia Alejandra Szuber y Dante Mauricio Borselli (librÃ³ 80 cheques sin fondos a nombre de dos empresas). Su hijo, tambiÃ©n detenido, serÃ­a el "jefe" de la supuesta asociaciÃ³n ilÃ­cita.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 09:39:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        AsesinÃ³ al cuÃ±ado, lo tirÃ³ a la basura y lo condenan a 9 aÃ±os pese a que nunca apareciÃ³ el cadÃ¡ver
    </title>
    <description>
        La Justicia sentenciÃ³ a Del Pilar GonzÃ¡lez Aranda (39), en Buenos Aires. El caso pudo ser esclarecido a partir de tres elementos claves.
        Un hombre que en 2018 asesinÃ³ a su cuÃ±ado, se lo confesÃ³ a su hermana y quedÃ³ filmado cuando descartaba el cuerpo en un contenedor de basura del barrio porteÃ±o de Palermo, fue condenado a 9 aÃ±os de prisiÃ³n por el homicidio pese a que nunca apareciÃ³ el cadÃ¡ver, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 07:50:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Falsificaba un famoso y carÃ­simo champagne francÃ©s y lo vendÃ­a por internet a bajo costo: terminÃ³ preso 
    </title>
    <description>
        El hombre fue detenido en La Plata, acusado de falsificar la bebida y comercializarlo.Â 
        Un hombre fue detenido en la ciudad de La Plata, acusado de falsificar un famoso champÃ¡n francÃ©s y comercializarlo a travÃ©s de conocidos sitios de venta online, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 07:39:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sospechado de abusar de una nena, cayÃ³ con 20 mil fotos y videos de explotaciÃ³n sexual infantil
    </title>
    <description>
        El hombre, de 39 aÃ±os, estÃ¡ imputado de producciÃ³n, distribuciÃ³n y tenencia de pornografÃ­a infantil. Fue apresado en Buenos Aires.
        Personal de la DivisiÃ³n Operaciones Especiales de la PolicÃ­a de la Ciudad detuvo esta maÃ±ana en el barrio porteÃ±o de Montserrat a un hombre de 39 aÃ±os acusado de producciÃ³n, distribuciÃ³n y tenencia de pornografÃ­a infantil, que tras el secuestro de su telÃ©fono mÃ³vil se sospecha que pudo haber abusado de una nena de 9 aÃ±os.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 07:31:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mutual de Altos de ChipiÃ³n: una familia empresarial, en el centro de las sospechas
    </title>
    <description>
        Detuvieron a cinco miembros de una familia acusados de ser partÃ­cipes necesarios de la presunta estafa millonaria. Esta imputaciÃ³n se suma a la del exgerente de la mutual, quien continÃºa prÃ³fugo. La entidad promete intentar devolver el dinero.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Varios policÃ­as en medio de una banda que vendÃ­a autos robados 
    </title>
    <description>
        Dos agentes fueron condenados por trasladar vehÃ­culos sustraÃ­dos desde la ciudad de CÃ³rdoba hacia Oliva y Villa MarÃ­a. Hubo otros ocho acusados que recibieron sentencia. Pero, ademÃ¡s, hay cinco uniformados mÃ¡s que tambiÃ©n estÃ¡n imputados en esta trama.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 00:09:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lo mataron de un tiro en la cabeza
    </title>
    <description>
        En lo que se presume que fue un episodio enmarcado en lo que se denomina violencia urbana, en las Ãºltimas horas un joven de 29 aÃ±os fue asesinado de un balazo en la cabeza en barrio Villa Urquiza, de la ciudad de CÃ³rdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre robÃ³ decenas de celulares y tablets en las oficinas de Lusa: estaba vestido con ropa del Surrbac
    </title>
    <description>
        El hecho quedÃ³ registrado en un video.Â 
        Un hombre, que estaba vestido con la ropa del Surrbac, ingresÃ³ a una oficina de la empresa de recolecciÃ³n de residuos Lusa y robÃ³ alrededor de 60 tablets y celulares.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 21:31:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un vehÃ­culo se incrustÃ³ en una vivienda en Pilar por intentar esquivar una moto
    </title>
    <description>
        No hubo heridos.Â 
        Por esquivar una moto, una vehÃ­culo terminÃ³ incrustado en una vivienda en la localidad de Pilar, ubicada en el centro de la provincia de CÃ³rdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 18:36:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detienen a una falsa embarazada con 15 paquetes de marihuana
    </title>
    <description>
        El hecho ocurriÃ³ en un micro en Mendoza.
        Una mujer fue detenida en un micro de larga distancia en un control vehicular en la localidad mendocina de TunuyÃ¡n cuando fingÃ­a estar embarazada y llevaba en un vientre falso 15 paquetes de marihuana prensada, informaron hoy fuentes del Ministerio de Seguridad de la NaciÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 17:55:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bronca en un pueblo cordobÃ©s por robos en el cementerio
    </title>
    <description>
        SucediÃ³ en Lucio V. Mansilla. Ladrones sustrajeron placas y ornamentos de bronce. El municipio convocÃ³ a testigos.
        En Lucio V. Mansilla, en el norte cordobÃ©s, estÃ¡n mÃ¡s que indignados por la reiteraciÃ³n de unos robos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 17:05:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenan a 13 aÃ±os de prisiÃ³n al asesino de la canchita de Bella Vista
    </title>
    <description>
        "Miguelito" Sosa (19) fue hallado culpable de matar a SaÃºl Alberto Pacheco (17) en una discusiÃ³n durante un partido entre vecinos. Un adolescente que le acercÃ³ el arma fue declarado responsable y absolvieron a un amigo que los acompaÃ±aba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 16:56:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro feroz ataque contra un jubilado en CÃ³rdoba
    </title>
    <description>
        El asalto ocurriÃ³ en General Levalle. Golpeado y amordazado, el hombre fue hallado al dÃ­a siguiente. TerminÃ³ en un centro de salud.
        Cuando la empleada abriÃ³ la puerta de calle y entrÃ³ a la casa, quedÃ³ paralizada. Tirado, golpeado y maniatado se encontraba el dueÃ±o de la vivienda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 16:12:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cuatro aÃ±os de prisiÃ³n al conductor del auto que matÃ³ a dos ciclistas en San Francisco
    </title>
    <description>
        La Justicia lo considerÃ³ un homicidio culposo agravado. La querella reclamaba que fuera caratulado como dolo eventual. El hecho ocurriÃ³ en 2017. MuriÃ³ un matrimonio que circulaba en bicicletas.Â Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 13:20:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ExplosiÃ³n en la pizzerÃ­a: pidieron la prisiÃ³n preventiva para el dueÃ±o y tambiÃ©n lo acusan de hurtar luz y gas
    </title>
    <description>
        Diego IvÃ¡n Santolino sigue detenido. Su presunto socio tambiÃ©n fue imputado.
        El fiscal AndrÃ©s Godoy solicitÃ³ la prisiÃ³n preventiva para el dueÃ±o de la pizzerÃ­a, que semanas atrÃ¡s explotÃ³ en barrio Parque Capital y que dejÃ³ heridos y graves daÃ±os, y sigue detenido imputado por presunto estrago doloso y hurto.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 12:48:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detienen a una familia completa por la estafa en la mutual de Altos de ChipiÃ³n
    </title>
    <description>
        Son cinco miembros de la familia Gorguerino. El ex contador de la mutual investigada Lucas Priotti se presentarÃ­a en las prÃ³ximas horas.
        El fiscal de San Francisco Bernardo Alberione ordenÃ³ la detenciÃ³n de cinco miembros de la familia Gorguerino, de Altos de ChipiÃ³n, involucrados en la causa en la que se investigan supuestas estafas a travÃ©s de la asociaciÃ³n mutual, segÃºn informÃ³ el Ministerio PÃºblico Fiscal de CÃ³rdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 11:22:07 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Un maestro riocuartense volvÃ­a de dar clases, chocÃ³ en la ruta 30 y muriÃ³
            </title>
            <description>
                El hecho se registrÃ³ el martes. El docente volvÃ­a de dar clases en una escuela rural cerca de Achiras, a 50 kilÃ³metros de RÃ­o Cuarto, cuando colisionÃ³ con una Ford Ecoesport. Profundo dolor en el Ã¡mbito educativo.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 10:43:08 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                CÃ³rdoba: lo asesinaron de un balazo en la cara en plena tormenta 
            </title>
            <description>
                SucediÃ³ en Villa Urquiza. La vÃ­ctima tenÃ­a 29 aÃ±os. El presunto autor del crimen estÃ¡ identificado, pero no detenido aÃºn.
                Un hombre de 29 aÃ±os fue asesinado de un balazo en la cara este martes por la noche durante una pelea en barrio Villa Urquiza, de la ciudad de CÃ³rdoba, segÃºn informÃ³ una fuente policial a La Voz.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 08:50:30 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Lo sorprendieron vendiÃ©ndole droga a un chico y se tragÃ³ un envoltorio de marihuana frente a los policÃ­as
            </title>
            <description>
                El hombre, de 28 aÃ±os, fue atrapado en CosquÃ­n.Â 
                Un hombre de 28 aÃ±os acusado de vender drogas en la ciudad de CosquÃ­n se tragÃ³ un envoltorio con marihuana cuando fue sorprendido durante un allanamiento mientras comercializaba la droga, segÃºn informÃ³ la Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico (FPA).
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 07:32:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                CÃ³rdoba: una mujer robÃ³ 22 remeras de una famosa casa de ropa del Centro, pero la atraparon
            </title>
            <description>
                Fue detenida en calle San JerÃ³nimo al 100.Â 
                Una mujer de 28 aÃ±os fue detenida este martes al mediodÃ­a en barrio Centro, de la ciudad de CÃ³rdoba, acusada de hurtar 22 remeras de un comercio, segÃºn informÃ³ la PolicÃ­a.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 07:23:19 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Los âdealersâ permitieron ir a un eslabÃ³n superior
            </title>
            <description>
                En la ciudad de RÃ­o Tercero, se utilizÃ³ de manera inÃ©dita la figura de âarrepentidoâ en una causa por narcomenudeo. Dos jÃ³venes recibieron una condena menor y quedaron bajo un programa de protecciÃ³n.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 13 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cuatro motociclistas muertos en cinco horas
        </title>
        <description>
            Cerca de RÃ­o Segundo fallecieron dos adolescentes de 15 y 13 aÃ±os que viajaban en una moto que chocÃ³ con un auto en la ruta. Las otras tragedias en dos ruedas con saldo fatal ocurrieron en jurisdicciÃ³n de la ciudades de CÃ³rdoba y de Villa Allende.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Wed, 13 Nov 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Absuelto por abuso sexual, demandarÃ¡ a la denunciante
                </title>
                <description>
                    El hombre fue declarado inocente, tras caerse la denuncia hecha por la joven. OcurriÃ³ en una disco. El acusado fue echado de la PolicÃ­a. Ahora, reclama su reincorporaciÃ³n.Â 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 13 Nov 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La denuncia que generÃ³ un sismo policial en Calamuchita
                </title>
                <description>
                    Alejandra G. generÃ³ un sismo policial en la ciudad de Santa Rosa de Calamuchita. La mujer denunciÃ³ la semana pasada que su hijo de 15 aÃ±os y un amigo de 16 habÃ­an sido vÃ­ctimas de abuso policial. El caso, que es investigado por una fiscal de RÃ­o Tercero, derivÃ³ en la detenciÃ³n de tres agentes acusados de graves delitos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 00:02:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                CÃ³mo arruinarse la vida
            </title>
            <description>
                CÃ³rdoba cuenta con un amplio muestrario de dramas en espacios abiertos que terminaron de la peor forma.
                Las hubo de distintas formas. Algunas fueron mÃ¡s intempestivas;Â otras, mÃ¡s sesudas. Algunas fueron mÃ¡s viscerales;Â otras, mÃ¡s reflexivas. Todas tuvieron el mismo origen: la incapacidad de arreglar las cosas con la palabra. Todas esas conductas tuvieron el mismo final: las cosas cambiaron para siempre.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 13 Nov 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Impresionante incendio de un camiÃ³n en la autopista CÃ³rdoba-Rosario: no hubo heridos
        </title>
        <description>
            SucediÃ³ este viernes por la maÃ±ana.
            Un camiÃ³n se incendiÃ³ este viernes por la maÃ±ana en la autopista CÃ³rdoba-Rosario, aunque no se registraron personas lesionadas, segÃºn informÃ³ la PolicÃ­a.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 08:32:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            CÃ³rdoba: un joven motociclista muriÃ³ en la avenida CircunvalaciÃ³n
        </title>
        <description>
            TenÃ­a 22 aÃ±os. Otra moto tambiÃ©n protagonizÃ³ el siniestro.
            Un motociclista de 22 aÃ±os muriÃ³ este viernes por la maÃ±ana al protagonizar un vuelco en la avenida CircunvalaciÃ³n, de la ciudad de CÃ³rdoba, en cercanÃ­as con la ruta nacional 19, segÃºn informÃ³ la PolicÃ­a.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 08:29:05 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carlos Paz: por un llamado anÃ³nimo, cayeron dos presuntos narcos con mÃ¡s de 300 dosis de cocaÃ­na 
        </title>
        <description>
            La droga se hallaba cuidadosamente envasada en tubos de acrÃ­lico.
            La Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico (FPA) detuvo en la ciudad de Villa Carlos Paz a dos personas con mÃ¡s de 300 dosis de cocaÃ­na presuntamente preparadas para ser comercializadas en el valle de Punilla, informÃ³.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 07:56:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenaron a la banda narco que fue descubierta tras una tragedia vial
        </title>
        <description>
            La causa se iniciÃ³ a raÃ­z del choque cerca de Villa Nueva en el que una familia quedÃ³ destruida, hace nueve aÃ±os. El caso terminÃ³ en el Tribunal Oral 1 con tres sentenciados a prisiÃ³n y dos absueltos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La banda de las rejas se mueve sin freno y colecciona vÃ­ctimas
        </title>
        <description>
            En Parque de la Vega y barrios prÃ³ximos, en CÃ³rdoba, recrudecen robos a viviendas. Los ladrones saquean casas sin moradores. En un caso, un asalto tuvo primera y segunda parte.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron a una exsenadora nacional con un kilo de marihuana sobre la ruta 40, en Mendoza
        </title>
        <description>
            Una exsenadora de la provincia de Mendoza fue detenida, junto con su hijo, cuando circulaba con un kilo de marihuana. El hecho se registrÃ³ durante un control realizado sobre la ruta 40, en la localidad de Tupungato, informaron hoy fuentes oficiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 22:11:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Quema de cubiertas y corte de media calzada en avenida La Voz del Interior
        </title>
        <description>
            Hay demoras en el trÃ¡nsito en la mano que va desde CircunvalaciÃ³n hacia el aeropuerto.
            Un grupo de vecinos autoconvocados protestan este jueves con una quema de cubiertas y cortando la mitad de la calzada de la avenida La Voz del Interior para pedir el esclarecimiento de los hechos de un siniestro vial que tuvo lugar el 9 de noviembre.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 21:07:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Buscan a una adolescente de 13 aÃ±os
    </title>
    <description>
        Falta de su casa de barrio Granadero Pringles, de la ciudad de CÃ³rdoba, desde el pasado lunes 4 de este mes.
        La Justicia provincial de CÃ³rdoba solicita cualquier dato que permita encontrar a Ludmila Nadin Norry, una adolescente de 13 aÃ±os que falta de su casa de barrio Granadero Pringles, de la ciudad de CÃ³rdoba, desde el pasado lunes 4 de este mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 20:56:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        CÃ³rdoba: tras violento asalto, vecinos atraparon a un ladrÃ³n
    </title>
    <description>
        SucediÃ³ en barrio 16 de Noviembre. El otro motochoro pudo escapar. La vÃ­ctima fue una vecina que iba en moto y sufriÃ³ golpes.
        En un nuevo violento episodio de inseguridad en CÃ³rdoba, una mujer terminÃ³ con algunos cortes y golpes al caer de su motocicleta al sufrir un asalto callejero a manos de un par de motochoros.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 16:10:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        âVamos a seguir choreandoâ: la advertencia de delincuentes en medio de un mÃ³vil de televisiÃ³n en Rosario
    </title>
    <description>
        OcurriÃ³ en el barrio Nuevo Alberdi.
        Vecinos reclamaban seguridad en la zona cuando los ladrones pasaron e hicieron la advertencia.Un hecho insÃ³lito se viviÃ³ este jueves en medio de un mÃ³vil de televisiÃ³n cuando los vecinos de Nuevo Alberdi, un barrio de la ciudad de Rosario, pedÃ­an mayor seguridad en la zona por los robos y los ladrones pasaron en bicicleta y advirtieron que seguirÃ­an robando.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 16:00:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Indonesia: alerta de tsunami por un terremoto de 7,1 
    </title>
    <description>
        OcurriÃ³ frente a la costa de las islas Molucas, en la zona central del archipiÃ©lago.
        Las autoridades de Indonesia han emitido una alerta de tsunami ante el riesgo de posibles olas por un terremoto de magnitud 7,1 en la escala de Richter registrado este jueves frente a la costa de las islas Molucas, en la zona central del archipiÃ©lago.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 14:03:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La PolicÃ­a allanÃ³ una casa por una investigaciÃ³n y terminÃ³ encontrando un cadÃ¡ver en el frÃ­zer
    </title>
    <description>
        Las autoridades buscaban a una mujer despuÃ©s de hallar el cuerpo de un hombre en un refrigerador de su casa, en EE.UU.
        Las autoridades buscaban a una mujer el jueves despuÃ©s de hallar el cadÃ¡ver de un hombre en un refrigerador de su vivienda en el suroeste de Missouri.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 13:47:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Una adolescente muriÃ³ electrocutada al intentar usar una planchita para el pelo 
        </title>
        <description>
            La chica tenÃ­a 17 aÃ±os. SucediÃ³ en Mendoza.
            Una adolescente de 17 aÃ±os muriÃ³ electrocutada en su casa de la localidad mendocina de San Rafael, a unos 230 kilÃ³metros de la capital provincial, cuando intentÃ³ usar una plancha para el pelo, informaron hoy fuentes oficiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 12:44:11 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Buscan en CÃ³rdoba a una mujer que desapareciÃ³ con dos chicos
        </title>
        <description>
            Se llama Daniela Ivana Reartes, de 32 aÃ±os.Â 
            La FiscalÃ­a del Distrito 1, Turno 4 pide colaboraciÃ³n para dar con el paradero de Daniela Ivana Reartes, de 32 aÃ±os, quien fue vista por Ãºltima vez el 11 de este mes en inmediaciones de calle Balcarce 234, en el Centro de la ciudad de CÃ³rdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 12:36:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            RÃ­o Cuarto: una herida tras despistarse un auto y estrellarse contra una garita de colectivos
        </title>
        <description>
            Una mujer de 31 aÃ±os resultÃ³ herida en la maÃ±ana del sÃ¡bado luego de que el auto en el que se conducÃ­a se despistara y terminara impactando contra una garita de colectivos sobre la ruta 30.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 12:01:49 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Reconocimiento facial: detuvieron a una mujer en la Terminal
        </title>
        <description>
            Tiene 54 aÃ±os y tenÃ­a pedido de captura de la provincia de Buenos Aires. Fue puesta a disposiciÃ³n de la Justicia.
            A travÃ©s del sistema de reconocimiento facial, la PolicÃ­a de CÃ³rdoba logrÃ³ en la noche del viernes la detenciÃ³n de una mujer con pedido de captura por parte de la provincia de Buenos Aires.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 10:42:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            MÃ¡s testigos complican al hijo de MarÃ­a Eugenia 
        </title>
        <description>
            El juicio oral por el crimen de la mujer de JesÃºs MarÃ­a sigue sumando elementos. Esta semana hubo testimonios relevantes.
            En la CÃ¡mara 8Âª del Crimen de la ciudad de CÃ³rdoba, donde se viene desarrollando el juicio oral para esclarecer cÃ³mo asesinaron a MarÃ­a Eugenia Cadamuro y si su hijo, JeremÃ­as Sanz, fue el autor de los dos disparos que acabaron con su vida, la lista de indicios interconectados en contra de este Ãºltimo no ha cesado de crecer.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por 60 estafas, cuatro aÃ±os de prisiÃ³n al desarrollista Marcelo Fleurquin
        </title>
        <description>
            La CÃ¡mara 10Âª del Crimen le impuso esa sanciÃ³n por estafar a 60 vecinos con la venta de lotes en la zona de barrio ItuzaingÃ³ Anexo. Por denuncias del acusado, el tribunal pidiÃ³ investigar a funcionarios municipales por supuesto pedido de coima.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El exgerente de la mutual quedÃ³ detenido
        </title>
        <description>
            Priotti se entregÃ³ por las estafas en Altos de ChipiÃ³n. La maniobra alcanzarÃ­a los 3 millones de dÃ³lares.
            La investigaciÃ³n judicial por la presunta estafa en la AsociaciÃ³n Mutual de Altos de ChipiÃ³n ya tiene a cinco personas detenidas. Ayer se sumÃ³ el exgerente de la entidad Lucas Priotti, quien se entregÃ³ luego de permanecer varios dÃ­as prÃ³fugo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pilar: lÃ­der de una iglesia evangÃ©lica condenado por violar a una adolescente
        </title>
        <description>
            Miguel Priotti estaba a cargo de grupos juveniles y se aprovechÃ³ de una fiel que tenÃ­a a su cargo. Condenaba las relaciones sexuales extramatrimoniales y en privado abusÃ³ de quien era hija de unos amigos. RecibiÃ³ una pena de siete aÃ±os de prisiÃ³n.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 19:23:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Padre irÃ¡ a juicio por una sacudida fatal a su bebÃ© 
        </title>
        <description>
            SegÃºn las pericias, el niÃ±o sufriÃ³ daÃ±o cerebral y muriÃ³ porque lo zamarrearon de manera violenta.Â 
            âLesiones graves y homicidio calificado, agravados por el vÃ­nculoâ. Estos son los delitos por lo que irÃ¡ a juicio Gonzalo Gambero (33), el padre de un bebÃ© de tres meses y medio que muriÃ³, presuntamente,Â  por un âzamarreo violentoâ.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 17:55:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estafas en Altos de ChipiÃ³n: se entregÃ³ el exgerente de la mutual 
        </title>
        <description>
            Estaba imputado en la causa desde hacÃ­a una semana. DeclararÃ¡ la semana prÃ³xima.Â 
            El exgerente de la AsociaciÃ³n Mutual de Altos de ChipiÃ³n, Lucas Priotti, se entregÃ³ este viernes ante la Justicia y quedarÃ¡ detenido. Se estima que el martes o miÃ©rcoles prÃ³ximos serÃ¡ citado a indagatoria por el fiscal Bernardo Alberione, de San Francisco, quien investiga la causa por presuntas estafas en esa instituciÃ³n.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 15:35:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Muerte en avenida CircunvalaciÃ³n: detuvieron a un motociclista e investigan si corrÃ­an una picada
        </title>
        <description>
            Un adolescente de 18 aÃ±os falleciÃ³ en la madrugada de este viernes. El fiscal RaÃºl GarzÃ³n imputÃ³ a un joven de 22 aÃ±os por homicidio culposo. Ambos iban en moto a alta velocidad.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 15:14:06 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron en La Matanza al âPulpo Blancoâ, el narco que marcaba la cocaÃ­na con un sello de delfÃ­n
        </title>
        <description>
            EstÃ¡ acusado de liderar una banda narco que comercializaba cocaÃ­na en varias localidades del partido bonaerense de La Matanza.
            Un hombre apodado âPulpo Blancoâ fue detenido acusado de liderar una banda narco que comercializaba cocaÃ­na en varias localidades del partido bonaerense de La Matanza y que se jactaba de tener la mejor droga de la zona, informaron hoy fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 15:09:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ratifican condena a dirigente del Surrbac por un siniestro vial 
        </title>
        <description>
            El TSJ confirmÃ³ la pena de tres aÃ±os y medio de prisiÃ³n efectiva para Jorge âCocoâ Mercado, delegado del Surrbac en RÃ­o Cuarto. Hace ocho aÃ±os, al regresar de un baile con una camioneta del estado, chocÃ³ y provocÃ³ la muerte de un vendedor.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Fri, 15 Nov 2019 10:38:49 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Impresionante incendio de un camiÃ³n en la autopista CÃ³rdoba-Rosario: no hubo heridos
                </title>
                <description>
                    SucediÃ³ este viernes por la maÃ±ana.
                    Un camiÃ³n se incendiÃ³ este viernes por la maÃ±ana en la autopista CÃ³rdoba-Rosario, aunque no se registraron personas lesionadas, segÃºn informÃ³ la PolicÃ­a.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 15 Nov 2019 08:32:33 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Carlos Paz: por un llamado anÃ³nimo, cayeron dos presuntos narcos con mÃ¡s de 300 dosis de cocaÃ­na 
                </title>
                <description>
                    La droga se hallaba cuidadosamente envasada en tubos de acrÃ­lico.
                    La Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico (FPA) detuvo en la ciudad de Villa Carlos Paz a dos personas con mÃ¡s de 300 dosis de cocaÃ­na presuntamente preparadas para ser comercializadas en el valle de Punilla, informÃ³.Â 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 15 Nov 2019 07:56:29 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Condenaron a la banda narco que fue descubierta tras una tragedia vial
                </title>
                <description>
                    La causa se iniciÃ³ a raÃ­z del choque cerca de Villa Nueva en el que una familia quedÃ³ destruida, hace nueve aÃ±os. El caso terminÃ³ en el Tribunal Oral 1 con tres sentenciados a prisiÃ³n y dos absueltos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 15 Nov 2019 00:11:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La banda de las rejas se mueve sin freno y colecciona vÃ­ctimas
                </title>
                <description>
                    En Parque de la Vega y barrios prÃ³ximos, en CÃ³rdoba, recrudecen robos a viviendas. Los ladrones saquean casas sin moradores. En un caso, un asalto tuvo primera y segunda parte.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Detuvieron a una exsenadora nacional con un kilo de marihuana sobre la ruta 40, en Mendoza
                </title>
                <description>
                    Una exsenadora de la provincia de Mendoza fue detenida, junto con su hijo, cuando circulaba con un kilo de marihuana. El hecho se registrÃ³ durante un control realizado sobre la ruta 40, en la localidad de Tupungato, informaron hoy fuentes oficiales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 14 Nov 2019 22:11:32 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Quema de cubiertas y corte de media calzada en avenida La Voz del Interior
                </title>
                <description>
                    Hay demoras en el trÃ¡nsito en la mano que va desde CircunvalaciÃ³n hacia el aeropuerto.
                    Un grupo de vecinos autoconvocados protestan este jueves con una quema de cubiertas y cortando la mitad de la calzada de la avenida La Voz del Interior para pedir el esclarecimiento de los hechos de un siniestro vial que tuvo lugar el 9 de noviembre.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 21:07:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Buscan a una adolescente de 13 aÃ±os
        </title>
        <description>
            Falta de su casa de barrio Granadero Pringles, de la ciudad de CÃ³rdoba, desde el pasado lunes 4 de este mes.
            La Justicia provincial de CÃ³rdoba solicita cualquier dato que permita encontrar a Ludmila Nadin Norry, una adolescente de 13 aÃ±os que falta de su casa de barrio Granadero Pringles, de la ciudad de CÃ³rdoba, desde el pasado lunes 4 de este mes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 20:56:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            A un mes de la explosiÃ³n de la pizzerÃ­a, Â¿quÃ© se sabe?
        </title>
        <description>
            El comercio, sin habilitaciÃ³n, estallÃ³ en barrio Parque Capital de CÃ³rdoba y dejÃ³ heridos y graves daÃ±os. Â¿CÃ³mo estÃ¡ el principal acusado? Â¿De quÃ© se lo acusa? Â¿CÃ³mo estÃ¡ la investigaciÃ³n?
            
        </description>
        <pubDate>
                Thu, 14 Nov 2019 19:26:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                CÃ³rdoba: tras violento asalto, vecinos atraparon a un ladrÃ³n
            </title>
            <description>
                SucediÃ³ en barrio 16 de Noviembre. El otro motochoro pudo escapar. La vÃ­ctima fue una vecina que iba en moto y sufriÃ³ golpes.
                En un nuevo violento episodio de inseguridad en CÃ³rdoba, una mujer terminÃ³ con algunos cortes y golpes al caer de su motocicleta al sufrir un asalto callejero a manos de un par de motochoros.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 14 Nov 2019 16:10:53 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                âVamos a seguir choreandoâ: la advertencia de delincuentes en medio de un mÃ³vil de televisiÃ³n en Rosario
            </title>
            <description>
                OcurriÃ³ en el barrio Nuevo Alberdi.
                Vecinos reclamaban seguridad en la zona cuando los ladrones pasaron e hicieron la advertencia.Un hecho insÃ³lito se viviÃ³ este jueves en medio de un mÃ³vil de televisiÃ³n cuando los vecinos de Nuevo Alberdi, un barrio de la ciudad de Rosario, pedÃ­an mayor seguridad en la zona por los robos y los ladrones pasaron en bicicleta y advirtieron que seguirÃ­an robando.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 14 Nov 2019 16:00:53 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Indonesia: alerta de tsunami por un terremoto de 7,1 
            </title>
            <description>
                OcurriÃ³ frente a la costa de las islas Molucas, en la zona central del archipiÃ©lago.
                Las autoridades de Indonesia han emitido una alerta de tsunami ante el riesgo de posibles olas por un terremoto de magnitud 7,1 en la escala de Richter registrado este jueves frente a la costa de las islas Molucas, en la zona central del archipiÃ©lago.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 14 Nov 2019 14:03:23 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La PolicÃ­a allanÃ³ una casa por una investigaciÃ³n y terminÃ³ encontrando un cadÃ¡ver en el frÃ­zer
            </title>
            <description>
                Las autoridades buscaban a una mujer despuÃ©s de hallar el cuerpo de un hombre en un refrigerador de su casa, en EE.UU.
                Las autoridades buscaban a una mujer el jueves despuÃ©s de hallar el cadÃ¡ver de un hombre en un refrigerador de su vivienda en el suroeste de Missouri.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 13:47:49 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Investigan millonario robo en una casa de barrio General Bustos
        </title>
        <description>
            El domingo a la madrugada, ladrones maniataron a una familia y se llevaron 27 mil dÃ³lares, mil euros y 80 mil pesos, entre otros elementos. No han sido detenidos aÃºn. Dalmira, vÃ­ctima del robo, es hija de un tÃ©cnico que trabaja para Los Caligaris.Â 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 12:47:47 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            EscondÃ­an el dinero de la venta de drogas en un altar de San La Muerte
        </title>
        <description>
            OcurriÃ³ en un procedimiento de la Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico en Villa Urquiza. Hubo tres detenidos.
            En Villa Urquiza, la Fuerza Policial AntinarcotrÃ¡fico detuvo a tres persona y secuestrÃ³ drogas y dinero que estaban ocultos en un altar de San La Muerte.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 10:57:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            HablÃ³ El Pepo, a cuatro meses del fatal siniestro vial
        </title>
        <description>
            Antes de someterse a las pericias psiquiÃ¡tricas y psicolÃ³gicas, el cantante dijo: âEspero poder abrazar a las familias de los chicos que murieron. Siento dolor por la muerte de mis amigosâ,Â 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 10:03:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Violento robo en barrio Empalme: âEncuadra en un robo simple, con un mÃ¡ximo de 6 aÃ±os de prisiÃ³nâ, explicÃ³ el fiscal
        </title>
        <description>
            Pedro Caballero indicÃ³ que, pese al nivel de agresiÃ³n registrado en un video, el no uso de un arma de fuego y la sanaciÃ³n de las heridas en 20 dÃ­as, llevarÃ­an los autores a una condena cÃ³mo mÃ¡ximo de 6 aÃ±os de prisiÃ³n. Los autores siguen prÃ³fugos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 07:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Confirmaron el despido del subcomisario hermano del exjefe de la PolicÃ­a SuÃ¡rez tras viralizarse un video Ã­ntimo 
    </title>
    <description>
        Se trata de Mario Alberto SuÃ¡rez. Otro hermano del exjefe de la Jefatura habÃ­a sido detenido en 2018 acusado de hurtar en un Sodimac.
        El Tribunal de Conducta Policial y Penitenciario confirmÃ³ el despido deÂ Mario Alberto SuÃ¡rez, uno de los hermanos del exjefe de laÂ PolicÃ­a de CÃ³rdoba,Â echado tras la difusiÃ³n de un video que se viralizÃ³ y en el que aparece masturbÃ¡ndose en una dependencia de la fuerza, lo cual afectÃ³ la honorabilidad de la instituciÃ³n policial, segÃºn confirmÃ³ su abogado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 07:32:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra vez, motochoros detrÃ¡s de violentos asaltos callejeros en CÃ³rdoba
    </title>
    <description>
        Es el principal problema de la PolicÃ­a en los barrios. ContinÃºa internado el agente que fue baleado por ladrones en Alto Alberdi. Uno de ellos le ordenÃ³ al otro: âMatalo, es policÃ­aâ. En Empalme, una vecina sufriÃ³ una golpiza y vecinos salieron a protestar. Los agresores, libres.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Presa de su adicciÃ³n, masacrÃ³ a sus abuelos: lo juzgarÃ¡n por alevosÃ­a  
    </title>
    <description>
        El muchacho se habÃ­a instalado en la casa de la pareja, para curarse. Con un cuchillo, los asesinÃ³. OcurriÃ³ hace cinco meses en CosquÃ­n. Al dÃ­a siguiente, se entregÃ³ en una comisarÃ­a y confesÃ³ todo. Con graves cargos, una fiscal pidiÃ³ que fuera juzgado. La pena es la prisiÃ³n perpetua.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un contenedor, nuevamente en medio de una colisiÃ³n fatal 
    </title>
    <description>
        Una joven en moto se matÃ³ tras chocar un contenedor. Un peatÃ³n muriÃ³ arrollado por un auto.
        Nuevamente, un contenedor de residuos queda en medio de una tragedia vial en CÃ³rdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 19 Nov 2019 00:02:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso SaldaÃ±o: la Corte Suprema de EE.UU. rechazÃ³ su caso y serÃ­a ejecutado
    </title>
    <description>
        La Ãºltima opciÃ³n que tenÃ­a el cordobÃ©s VÃ­ctor SaldaÃ±o de evitar ser condenado a muerte en el estado de Texas quedÃ³ desestimada. Este lunes, la Corte Suprema de Estados Unidos rechazÃ³ revisar su caso en el que fue sentenciado por por el crimen de un comerciante durante un robo, ocurrido en 1995. De esta manera, sÃ³lo restarÃ­a fijarse la fecha de la ejecuciÃ³n de SaldaÃ±o.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 19:53:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Justicia investiga presunto intento de violaciÃ³n en Miramar de Ansenuza
    </title>
    <description>
        Una mujer que reside hace un aÃ±o en la ciudad de Miramar denunciÃ³ que este domingo habrÃ­a sido vÃ­ctima de una agresiÃ³n por parte de un varÃ³n. La Justicia investiga si el hecho se tratÃ³ de un intento de violaciÃ³n. El victimario se encuentra detenido en la ciudad de Morteros.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 16:33:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tres muertos en un tiroteo en un Walmart en Oklahoma
    </title>
    <description>
        Aparentemente, uno de los fallecidos serÃ­a el principal sospechoso de iniciar el fuego.
        Dos hombres y una mujer murieron baleados el lunes frente a una tienda Walmart en Oklahoma, informaron autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 16:24:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Justicia investiga presunto intento de violaciÃ³n en Miramar de Ansenuza
    </title>
    <description>
        Una mujer que reside hace un aÃ±o en la ciudad de Miramar denunciÃ³ que este domingo habrÃ­a sido vÃ­ctima de una agresiÃ³n por parte de un varÃ³n. La Justicia investiga si el hecho se tratÃ³ de un intento de violaciÃ³n. El victimario se encuentra detenido en la ciudad de Morteros.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 15:49:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En RÃ­o Cuarto, una camioneta quedÃ³ incrustada en un camiÃ³n
    </title>
    <description>
        Se despitÃ³ e impactÃ³ contra el rodado mayor, que estaba estacionado. El conductor estÃ¡ internado.
        Por causas que se intentan establecer, una camioneta Chevrolet Blazer se despistÃ³ en la ruta A005, a la altura del kilÃ³metro 4,5, y chocÃ³ contra un camiÃ³n que se encontraba estacionado sobre la calle Moreau de Justo al 1000.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 15:09:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mueren dos hombres y una mujer embarazada de 8 meses en un choque frontal en el sur de Santa Fe
    </title>
    <description>
        Uno de los conductores permanece internado en grave estado.
        Dos hombres y una mujer embarazada de ocho meses murieron este lunes al chocar de frente dos vehÃ­culos en la ruta provincial 18, al sur de la provincia de Santa Fe, en tanto que otra persona resultÃ³ herida de gravedad, informÃ³ el Ministerio de Seguridad local.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 14:53:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La lista de indicios en contra del hijo de MarÃ­a Eugenia crece audiencia tras audiencia
    </title>
    <description>
        Esta semana se sumaron dos testimonios cruciales respecto del estado de nervios en el que se encontraba la mujer, en las semanas previas a ser asesinada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 14:50:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brutal robo a una mujer en barrio Empalme: el ladrÃ³n la pateÃ³ en la cabeza
    </title>
    <description>
        "Me resistÃ­ porque eran mis cosas", contÃ³ la mujer. Las imÃ¡genes pueden herir la sensibilidad del lector.
        Violento e indignante. AsÃ­ puede calificarse al robo perpetrado por dos motochoros contra una vecina de 60 aÃ±os de barrio Empalme de la ciudad de CÃ³rdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 14:50:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        CayÃ³ banda que obligaba a promotoras de automovilismo a prostituirse
    </title>
    <description>
        El titular del autÃ³dromo de Rosario, "sorprendido" por el operativo por trata de personas que hubo en el lugar.
        La PolicÃ­a Federal Argentina (PFA) llevÃ³ adelante un megaoperativo durante la 11Âª fecha del Turismo Nacional (TN) que se disputÃ³ ayer en Rosario, en el marco de una causa por trata de persona, cuyas vÃ­ctimas serÃ­an promotoras.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 14:28:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tragedia en Pascanas: muriÃ³ atropellado cuando salÃ­a de una fiesta
    </title>
    <description>
        El chico era oriundo de Laborde. Se encontraba junto a su novia cuando fue arrollado por un vehÃ­culo.
        ConmociÃ³n en Pascanas. Un joven de 21 aÃ±os, oriundo de Laborde, falleciÃ³ el domingo cuando fue arrollado por un automovilista.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 12:17:08 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            "Cuando los delincuentes vieron el uniforme policial dentro de la mochila dijeron: 'Matalo'"
        </title>
        <description>
            HablÃ³ el padre del policÃ­a de la Federal baleado en barrio Alto Alberdi. Tiempo atrÃ¡s el agente habÃ­a sido custodio de la Quinta de Olivos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 11:38:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Al menos 4 muertos y 10 heridos en un tiroteo en EE.UU. mientras veÃ­an fÃºtbol americano en una casa
        </title>
        <description>
            Todos los afectados eran hombres de edades comprendidas entre los 25 y 30 aÃ±os.
            Al menos cuatro personas han muerto y una decena han resultado heridas en un tiroteo registrado en una vivienda de la localidad de Fresno, en el estado norteamericano de California, segÃºn ha informado el diario local Los Angeles Times.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 10:05:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sigue grave el policÃ­a que fue baleado y buscan a sus agresores
        </title>
        <description>
            El agente de la Federal fue atacado en barrio Alberdi. Se habrÃ­a tratado de un asalto. Violento robo en un campo del sur cordobÃ©s. Las vÃ­ctimas terminaron maniatadas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 09:40:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Se derrumbÃ³ un puente colgante en Francia: un muerto
        </title>
        <description>
            Hay varios desaparecidos. OcurriÃ³ cerca de Toulouse.
            Una persona muriÃ³ y varias se encuentran desaparecidas al ceder hoy un puente colgante y caer al rÃ­o al menos dos vehÃ­culos en la localidad de Mirepoix sur Tarn, cerca de Toulouse, en el sur de Francia, informaron las autoridades locales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 08:31:31 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Delia, un enigma que suma preguntas
        </title>
        <description>
            Se cumplen 14 meses de la desapariciÃ³n de la adolescente en el Valle de Traslasierra. Sin pistas firmes, la causa no arroja certezas. La familia sigue exigiendo respuestas que no llegan.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        190 mil familias arruinadas en 25 aÃ±os
    </title>
    <description>
        La ONG Luchemos por la Vida informÃ³ que desde 1995 murieron 189.810 personas por siniestros viales en la Argentina. La OMS indicÃ³ que cada 24 segundos se pierde una vida en el mundo por un drama de trÃ¡nsito.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 00:09:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Iba en moto, se cayÃ³ y se matÃ³
        </title>
        <description>
            VÃ­ctimas fatales: 15 en noviembre, 294 en 2019.
            En ambulancia llegÃ³ a ser trasladado al hospital Padua, de RÃ­o Cuarto. Sin embargo, los mÃ©dicos no pudieron salvarle la vida. SucediÃ³ el sÃ¡bado a la noche.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un auto volcÃ³ en la ruta 14 y sus ocupantes fueron derivados a RÃ­o Cuarto
        </title>
        <description>
            Una mujer, de 42 aÃ±os, y sus dos hijos menores de edad sufrieron politraumatismos.
            Por razones que se intentan establecer, un vehÃ­culo Toyota Etios se vuelta en la ruta provincial 14, a 4 kilÃ³metros de RÃ­o Cuarto.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 17 Nov 2019 22:19:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un piloto de 74 aÃ±os muriÃ³ al caer su aviÃ³n en provincia de Buenos Aires
        </title>
        <description>
            El hecho ocurriÃ³ en General RodrÃ­guez.
            Un piloto de 74 aÃ±os muriÃ³ esta tarde al caer el aviÃ³n de pequeÃ±o porte que conducÃ­a en la zona del aerÃ³dromo de la localidad bonaerense de General RodrÃ­guez, informÃ³ la Junta de Investigaciones de Accidentes de AviaciÃ³n Civil (Jiaac) en su cuenta de Twitter.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 17 Nov 2019 20:56:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Prometen pagarles a las vÃ­ctimas del caso Marieschi
        </title>
        <description>
            El nuevo abogado del clan familiar acusado de estafas inmobiliarias anticipÃ³ que tramitan la posibilidad de devolver el dinero. No estÃ¡ claro de dÃ³nde surgirÃ­an los fondos, pero con el resarcimiento aspiran a mejorar su situaciÃ³n procesal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 17 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            âEl Chanchoâ, el mito narco al que acusan de asesinato
        </title>
        <description>
            Condenado por traficar cocaÃ­na, durante mÃ¡s de una dÃ©cada fue sindicado como un âcapoâ de la zona sudeste de la ciudad. Hace 8 meses estÃ¡ preso por un asesinato cerca de su casa. Ãl asegura que no tiene nada que ver.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 17 Nov 2019 00:09:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Villa del Dique: muriÃ³ una joven tras volcar un rodado UTV
        </title>
        <description>
            OcurriÃ³ este sÃ¡bado en la zona del barrio Embalsina.
            Una joven de 30 aÃ±os, identificada como Romina Zabala, falleciÃ³ este sÃ¡bado en Villa del Dique, una localidad ubicada a 110 kilÃ³metros al sudoeste de CÃ³rdoba capital.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 16 Nov 2019 20:56:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            SegÃºn Luchemos por la Vida, mÃ¡s de 189 mil personas perdieron la vida en siniestros viales en los Ãºltimos 25 aÃ±os en Argentina
        </title>
        <description>
            El dato se desprende de un informe que elaboraron por el DÃ­a Mundial de las VÃ­ctimas de TrÃ¡nsito, que se recuerda el domingo 17 de noviembre. En CÃ³rdoba, el Foro de Familiares de VÃ­ctimas organizaron una misa a las 10.30 en la catedral para recordar a sus seres queridos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 16:59:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una adolescente muriÃ³ electrocutada al intentar usar una planchita para el pelo 
    </title>
    <description>
        La chica tenÃ­a 17 aÃ±os. SucediÃ³ en Mendoza.
        Una adolescente de 17 aÃ±os muriÃ³ electrocutada en su casa de la localidad mendocina de San Rafael, a unos 230 kilÃ³metros de la capital provincial, cuando intentÃ³ usar una plancha para el pelo, informaron hoy fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 12:44:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan en CÃ³rdoba a una mujer que desapareciÃ³ con dos chicos
    </title>
    <description>
        Se llama Daniela Ivana Reartes, de 32 aÃ±os.Â 
        La FiscalÃ­a del Distrito 1, Turno 4 pide colaboraciÃ³n para dar con el paradero de Daniela Ivana Reartes, de 32 aÃ±os, quien fue vista por Ãºltima vez el 11 de este mes en inmediaciones de calle Balcarce 234, en el Centro de la ciudad de CÃ³rdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 16 Nov 2019 12:36:02 -0300
    </pubDate>
    </item></news>