<news><item><title>
            Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
        </title>
        <description>
            Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
        </title>
        <description>
            Se trata del letrado César Ochi.
            Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen del mago y su novia: encontraron cocaína, investigan una pista narco
    </title>
    <description>
        Sospechan que además de animar fiestas distribuía drogas. Se habla de que la pareja tenía unos 200.000 dólares y que por eso los mataron. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:12:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incendio en la sede central del Banco Nación: bomberos dice que “está controlado” 
    </title>
    <description>
        El fuego se produjo en el quinto piso del edificio. Se evacuaron a los trabajadores bancarios. 
        Un principio de incendio se produjo esta tarde en la sede central del Banco Nación y combaten el fuego tres dotaciones de Bomberos, además de la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:44:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una fuga de gas obligó a evacuar un sector de barrio Güemes
    </title>
    <description>
        Trabaja personal de Bomberos. Cortaron una zona de circulación vehicular de manera preventiva.
        Una fuga de gas obligó este martes a la tarde a la evacuación de un sector de barrio Güemes, de la ciudad de Córdoba, de acuerdo con los primeros datos de la Policía y de Bomberos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:00:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Prendieron fuego y mataron a un hombre en situación de calle cerca de Rosario
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió esta madrugada en la localidad de Granadero Baigorria.
        La víctima fue identificada como Nelson Lezcano.Un hombre en situación de calle fue asesinado hoy en la localidad santafesina de Granadero Baigorria tras ser rociado con combustible y prendido fuego cuando estaba acostado sobre un colchón en el interior de una vivienda en construcción, Informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:36:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El CEO de Boeing reconoce que la firma cometió "errores" con los fatídicos 737 Max 8
    </title>
    <description>
        En el transcurso de un año, dos de esas aeronaves se estrellaron dejando 346 personas fallecidas.
        El CEO de Boeing, Dennis Muilenburg, se aprestaba a reconocer este martes algunos de los defectos de la compañía en la comparecencia ante el Comité de Comercio, Ciencia y Transporte del Senado de Estados Unidos, que investiga los accidentes de dos aviones 737 MAX 8 en los que fallecieron 346 personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:06:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Concesionarias: el prófugo que se entregó libró 88 cheques por $ 1,6 millones y concursó para entrar a la Municipalidad 
    </title>
    <description>
        Se trata de Marcelo Germán Molina, vicepresidente del desaparecido Grupo Suma-Foro de Inversiones SA. Sería la predecesora de Global Go, también sospechada de maniobras fraudulentas. En total, hay tres detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:01:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Doble crimen en un departamento: asesinaron a un mago y a su novia 
    </title>
    <description>
        Los mataron a golpes y a cuchilladas en la localidad de San Fernando. Aparentemente, los sospechosos son dos hermanos que cometieron el hecho para robar casi 150 mil dólares que el mago guardaba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 10:45:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron al supuesto motochoro atacado por vecinos en barrio Sargento Cabral
    </title>
    <description>
        Está sospechado de asaltar una despensa. Fue agredido por vecinos, pero alcanzó a huir. Finalmente, la Policía lo atrapó.
        El motociclista acusado de asaltar el jueves pasado una despensa en barrio Sargento Cabral, de la ciudad de Córdoba, quien alcanzó a escapar tras ser atacado por vecinos, fue detenido, finalmente, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:02:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Al menos cinco muertos por un sismo de magnitud 6,6 en el sur de Filipinas
    </title>
    <description>
        El terremoto sacudió la isla de Mindanao, en donde dos semanas atrás hubo un terremoto de 6,4 que causó siete muertos. 
        Al menos cinco personas murieron y unas 70 resultaron heridas a causa del terremoto de magnitud 6,6 que sacudió este martes a la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, en la misma área en la que hace dos semanas un temblor de 6,4 causó siete muertos y 200 heridos, informaron fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:58:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos jóvenes santiagueños murieron ahogados en el río Dulce
    </title>
    <description>
        Ocurrió cerca del paraje Los Acosta, a unos 30 kilómetros de la capital. Habían ido al río con un grupo de amigos. 
        Dos jóvenes murieron ahogados en el río Dulce, a la altura del paraje Los Acosta, población del departamento La Banda, ubicada a 30 kilómetros de la capital santiagueña, informaron este martes fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:41:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        200 mil evacuados y un millón de personas sin luz en California por los incendios
    </title>
    <description>
        Entre quienes tuvieron que dejar sus hogares están varias celebridades de Hollywood.
        Ráfagas de viento superiores a los 100 kilómetros por hora agravaron la situación en California, Estados Unidos, azotada por los incendios. Una decena de focos obligaron a evacuar a unas 200.000 personas en todo el estado y a realizar apagones programados que afectan a cerca de un millón de clientes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 09:09:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: un motociclista de 16 años chocó contra un poste y murió
    </title>
    <description>
        El hecho sucedió en barrio Villa Esquiú.
        Un motociclista de 16 años murió este lunes por la noche en barrio Villa Esquiú, de la ciudad de Córdoba, tras chocar contra un poste de luz, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:55:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: acusado de integrar una banda delictiva, trasladaron al "Tanque" Kenig a Córdoba
    </title>
    <description>
        El exdelantero de Talleres está sospechado de formar parte de una asociación ilícita para robar y vender vehículos de alta grama en el país y en el exterior. Fue trasladado desde Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:51:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó el expolicía acusado de robo y asesinato que escapó 3 veces de la cárcel y hacía 20 años que estaba prófugo
    </title>
    <description>
        El exagente, de México, fue apresado en 1993 por robo y por el asesinato de uno de sus colegas.
        Investigadores de Ciudad de México dijeron que ayudaron a unos colegas de una ciudad del norte del país a atrapar a un expolicía municipal que había escapado tres veces de diferentes prisiones, y quien estaba prófugo desde hacía dos décadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:18:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Volcó un camión en la ruta 8 y el chofer terminó internado
    </title>
    <description>
        El hecho sucedió el lunes por la tarde. 
        Un camionero resultó lesionado este lunes por la tarde al protagonizar un vuelco en la ruta nacional 8, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:12:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Arrancó el juicio al pediatra Russo, acusado de producir y distribuir pornografía infantil y victimizar a 1.500 niños 
    </title>
    <description>
        La fiscalía señaló que "son más de 1.500 archivos entre videos e imágenes que muestran a las claras explotación sexual infantil" que el exjefe de Inmunología del Garrahan "produjo, distribuyó y facilitó a terceras personas". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:41:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un colectivo cayó "de cola" en un gigantesco pozo: dos grúas para sacarlo
    </title>
    <description>
        Dos grúas llegaron para retirar el ómnibus que quedó parcialmente hundido en un hueco que se abrió en el asfalto, en Pittsburgh, EE.UU.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:29:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra reclusa murió en la cárcel de Bouwer: es el quinto caso en el año
    </title>
    <description>
        Tenía 30 años y fue hallada ahorcada en su celda.
        Una reclusa de 30 años que fue hallada sin vida en las últimas horas elevó a cinco el número de mujeres muertas en la cárcel de mujeres de Bouwer en lo que va del año.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:18:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco años de prisión para a la ex pareja del asesinado líder de "Los Monos" por narcotráfico
    </title>
    <description>
        Lorena Miriam Verdún, la expareja del asesinado líder de la banda Los Monos, Claudio "Pájaro" Cantero, fue condenada hoy a cinco años de prisión por comercializar drogas en la zona sur de Rosario, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:06:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden juzgar al “Chancho” Sosa por una ejecución a puro plomo
    </title>
    <description>
        Un fiscal sostiene que tuvo un supuesto rol activo en el crimen de un joven, este año, en barrio Maldonado, de Córdoba. La defensa se opuso. “Estuvo ahí, pero no mató”, dijo un abogado. Un robo habría disparado todo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las balas aparecieron tras la reacción de los vecinos
    </title>
    <description>
        Luego de que frentistas resistieran un robo, desconocidos llegaron e hicieron disparos. Sucedió en barrio Sargento Cabral, en Capital. En Alto Alberdi, violento golpe a una distribuidora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Matar al “Gordo Otto” no fue gatillo fácil, para la Justicia
    </title>
    <description>
        La Justicia provincial dispuso el sobreseimiento de los dos policías que participaron, meses atrás, en el procedimiento que derivó en un tiroteo que terminó con la vida del comerciante Raúl Cortez, más conocido como “Gordo Otto”. Todo sucedió en un estacionamiento a metros de la galería Norte, en la zona céntrica de la ciudad de Córdoba, donde Cortez trabajaba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Motociclistas engrosan el listado fatal
    </title>
    <description>
        Murió un hombre que había chocado en Alta Gracia. Sucesión de dramas en el fin de semana.
        Luego de permanecer internado en grave estado en un hospital, finalmente murió un hombre que había sufrido serios traumatismos, el pasado sábado, tras chocar con su motocicleta contra un automóvil. El drama vial aconteció en la ruta provincial 5, en cercanías de la ciudad de Alta Gracia.
        
    </description>
    <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Su socio desapareció, ahora lo mataron a él
            </title>
            <description>
                Un contador que era socio de un financista que está desaparecido desde 2015, fue asesinado ayer a balazos a la vuelta de su casa y a metros de la Municipalidad de la localidad bonaerense de Quilmes cuando circulaba en un auto importado y con una pistola Glock en la cintura. Los investigadores de la Policía Bonaerense no logran dar aún con los autores del brutal crimen mafioso.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Asesinaron a balazos a un financista en Quilmes 
            </title>
            <description>
                Su socio había desaparecido en 2015. El contador y financista tenía una condena en suspenso por contrabando. 
                Un contador que era socio de un financista que está desaparecido desde 2015, fue asesinado hoy a balazos a la vuelta de su casa y a metros de la municipalidad de la localidad bonaerense de Quilmes cuando circulaba en un auto importado y con una pistola Glock en la cintura, en un supuesto ajusto de cuentas o crimen del tipo mafioso, informaron fuentes judiciales y policiales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 15:18:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Detuvieron a una persona en una fiesta electrónica: secuestraron éxtasis y marihuana 
            </title>
            <description>
                El hecho ocurrió en La Calera. 
                Detuvieron a hombre de 32 años en una fiesta electrónica este viernes. Secuestraron varias pastillas de éxtasis (MDMA), dosis de marihuana y cigarrillos de cannabis sativa. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 12:16:36 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Inseguridad: vecinos golpearon a un delincuente para detenerlo y logró escapar 
            </title>
            <description>
                El hecho ocurrió en barrio Sargento Cabral el jueves pasado. Los dueños del local denuncian que recibieron amenazas. 
                El jueves pasado, vecinos de barrio Sargento Cabral intentaron detener a golpes a un delincuente que entró a un comercio de la zona. El hombre logró escapar y los dueños del local hoy denuncian que recibieron amenazas. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 11:39:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Crimen en la galería Norte: piden sobreseer a los dos policías que dispararon contra "el Gordo Otto"
            </title>
            <description>
                Lo solicitó el fiscal José Bringas al entender que los policías actuaron de acuerdo al protocolo.
                El fiscal José Bringas solicitó el sobreseimiento "parcial" de los dos policías que protagonizaron la balacera que provocó la muerte de Raúl Oscar "Otto" Cortéz (46) en junio de 2019 en la zona de Galería Norte, en pleno Centro de la capital cordobesa.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 11:32:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Córdoba: detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
        </title>
        <description>
            Diego Santolino fue detenido por orden judicial. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
    </title>
    <description>
        Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
    </title>
    <description>
        Se trata del letrado César Ochi.
        Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Lo acusan de abusar de una joven en un boliche de Córdoba
        </title>
        <description>
            La denuncia se radicó el pasado 12 de este mes.
            El sábado 12 de este mes, M.P. (20) junto a su novio fueron al boliche María María, ubicado en La Cañada casi bulevar San Juan, en la ciudad de Córdoba, por el cumpleaños de una amiga. Lo que iba a ser un momento de diversión terminó de la peor manera: la joven denunció en el Polo de la Mujer que fue víctima de abuso sexual por parte de un joven de 28 años, hoy imputado y detenido.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 20:04:47 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Dos alumnas llegaron borrachas al colegio
        </title>
        <description>
            Tienen 14 años y fue necesario que recibieran atención médica. Ocurrió en Saldán.
            Dos adolescentes de 14 años tuvieron que recibir atención médica luego de que docentes y autoridades del colegio en el que asisten detectaran que habían llegado alcoholizadas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:56:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vándalos defecaron y orinaron en una guardería
        </title>
        <description>
            El penoso episodio se descubrió esta mañana en la ciudad de Villa Carlos Paz. También robaron.
            Un grupo de vándalos aún no identificado ingresó durante la noche en un jardín de infantes de la ciudad de Villa Carlos Paz donde no sólo provocaron destrozos y robaron elementos, sino que también defecaron y orinaron sobre los bancos de los niños.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:52:56 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Con graves cargos, detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
        </title>
        <description>
            Diego Santolino fue detenido por el supuesto delito de estrago doloso. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Un subcomisario mató a balazos a un ladrón que era hijo de otro policía
        </title>
        <description>
            Un adolescente de 17 años murió a balazos cuando aparentemente asaltaba a una mujer en Santa Fe. Fue sorprendido por un subcomisario, quien le disparó un tiro por la espalda cuando pretendía escapar.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:55:49 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron al prófugo por el doble crimen del mago y su novia, e investigan una pista narco 
        </title>
        <description>
            En la casa de las víctimas encontraron cocaína y anotaciones. Levantó la sospecha que los homicidios pueden estar ligados al narcotráfico.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:32:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un incendio dejó daños en un patio interno de la Catedral de Córdoba
        </title>
        <description>
            Afectó una escalera, papeles y bolsas de basura. No hubo heridos.
            Un incendio causó daños este miércoles por la madrugada al afectar un patio interno de la Iglesia Catedral de Córdoba, aunque no se registraron personas lesionadas, según se informó desde la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:19:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La confesión por el crimen de María Eugenia, centro del debate
        </title>
        <description>
            La familia propietaria del campo donde fue hallado el cadáver atestiguó haberse enterado sobre la autoría del homicidio. Una testigo declaró que se lo contó la hermana del único acusado. El joven sentado en el banquillo negó la veracidad de este relato.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Imputado por estrago doloso, el pizzero quedó preso en una alcaidía
        </title>
        <description>
            El fiscal decidió detener al dueño del local que explotó en la avenida Fuerza Aérea. El delito prevé una pena de entre tres y 10 años de cárcel. La querella pide investigar al municipio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vivir entre tanto tránsfuga suelto
        </title>
        <description>
            Que la Provincia de Córdoba está plagada de tránsfugas, estafadores, no debe sorprender.
            Insisten algunos que para que haya un estafador debió haber también alguien que quiso sacar rédito, o una buena tajada, haciendo uso del menor esfuerzo. Siguiendo con ese particular razonamiento, podría decirse que esa víctima debería haberse imaginado dónde metía la nariz. Es algo vidrioso.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
        </title>
        <description>
            Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
            Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Choque y agresión: un nuevo capítulo de "Relatos Salvajes", en una ruta serrana
        </title>
        <description>
            Tras una discusión por un leve incidente de tránsito, el conductor de un vehículo embistió de forma deliberada al otro, arrastrándolo hacia la banquina en contra de un árbol, con una mujer y su bebé en el interior.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 13:25:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenaron a un conductor por la muerte de dos jugadoras de hockey y un árbitro en Laboulaye
        </title>
        <description>
            Lo resolvió este miércoles la Cámara del  Crimen de Laboulaye.
            El siniestro vial ocurrió el 30 de mayo de 2015.
            Gustavo Javier Reina fue condenado a tres años de prisión condicional y a siete de inhabilitación para conducir.
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:21:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: el lesionado por el “samurái” apeló y planteó que los médicos desobedecieron al juez y no lo operaron 
    </title>
    <description>
        Eso planteó el abogado del joven, condenado por el asalto en 2015 a un vecino, que le hirió una mano. El letrado apeló la medida del fiscal de archivar la denuncia. Ahora, resolverá un juez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 12:27:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Narcoescándalo en Río Cuarto: imputan a contadores por lavado
    </title>
    <description>
        El juez federal de Río Cuarto, Carlos Ochoa, imputó a dos contadores por presunta relación con la banda de Claudio Torres, el “zar de la droga”, asesinado en enero. 
         
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 12:26:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un camionero alcoholizado volcó 30 mil litros de gasoil en el Gran Rosario
    </title>
    <description>
        El chofer fue sometido a un control de alcoholemia en el que se detectó que tenía 1.89 gr/l de alcohol en sangre.
        Un chofer alcoholizado volcó en la madrugada del miércoles un camión cisterna con 30 mil litros de gasoil en la ruta 33, en el Gran Rosario, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 11:39:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó la banda de “Nenena”: 7 detenidos acusados de vender drogas a jóvenes en Bell Ville
    </title>
    <description>
        La Policía Federal incautó marihuana, cocaína, metanfetamina y armas de fuego.
        La Policía Federal detuvo a una banda acusada de vender drogas en la ciudad de Bell Ville e incautó marihuana, cocaína, metanfetamina y armas de fuego, según informó el Ministerio de Seguridad de la Nación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:33:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asalto y reacción vecinal en barrio Sargento Cabral: “No teníamos derecho a pegarle, pero es lo que te sale en el momento”
    </title>
    <description>
        La dueña del almacén, que reaccionó con su bebé en brazos, contó cómo vivió la situación. Denunció amenazas.
        “Te marca, te cambia, me ves a mí con un bebé en brazo pegándole a otra persona, que no somos gente así, saca lo peor de uno”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 10:09:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: fueron a comprar al Walmart con tarjetas truchas y terminaron detenidos en la caja
    </title>
    <description>
        Cuatro jóvenes fueron apresados dentro del hipermercado, en barrio Talleres.
        Cuatro jóvenes de 20, 22, 23 y 26 años fueron detenidos este martes por la noche en el Walmart de barrio Talleres, de la ciudad de Córdoba, acusados de intentar realizar compras con tarjetas de crédito truchas, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 10:00:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan a un joven que desapareció en Carlos Paz
    </title>
    <description>
        Se llama Gastón Rodrigo Gallego y tiene 19 años. 
        La Policía solicitó este martes ayuda para localizar a un joven de 19 años que desapareció de su casa el pasado lunes en la ciudad de Villa Carlos Paz, según informó la fuerza de seguidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 09:40:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un subcomisario mató a balazos a un ladrón que era hijo de otro policía
    </title>
    <description>
        Un adolescente de 17 años murió a balazos cuando aparentemente asaltaba a una mujer en Santa Fe. Fue sorprendido por un subcomisario, quien le disparó un tiro por la espalda cuando pretendía escapar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:55:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron al prófugo por el doble crimen del mago y su novia, e investigan una pista narco 
    </title>
    <description>
        En la casa de las víctimas encontraron cocaína y anotaciones. Levantó la sospecha que los homicidios pueden estar ligados al narcotráfico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:32:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un incendio dejó daños en un patio interno de la Catedral de Córdoba
    </title>
    <description>
        Afectó una escalera, papeles y bolsas de basura. No hubo heridos.
        Un incendio causó daños este miércoles por la madrugada al afectar un patio interno de la Iglesia Catedral de Córdoba, aunque no se registraron personas lesionadas, según se informó desde la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:19:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La confesión por el crimen de María Eugenia, centro del debate
    </title>
    <description>
        La familia propietaria del campo donde fue hallado el cadáver atestiguó haberse enterado sobre la autoría del homicidio. Una testigo declaró que se lo contó la hermana del único acusado. El joven sentado en el banquillo negó la veracidad de este relato.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Imputado por estrago doloso, el pizzero quedó preso en una alcaidía
    </title>
    <description>
        El fiscal decidió detener al dueño del local que explotó en la avenida Fuerza Aérea. El delito prevé una pena de entre tres y 10 años de cárcel. La querella pide investigar al municipio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vivir entre tanto tránsfuga suelto
    </title>
    <description>
        Que la Provincia de Córdoba está plagada de tránsfugas, estafadores, no debe sorprender.
        Insisten algunos que para que haya un estafador debió haber también alguien que quiso sacar rédito, o una buena tajada, haciendo uso del menor esfuerzo. Siguiendo con ese particular razonamiento, podría decirse que esa víctima debería haberse imaginado dónde metía la nariz. Es algo vidrioso.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo acusan de abusar de una joven en un boliche de Córdoba
    </title>
    <description>
        La denuncia se radicó el pasado 12 de este mes.
        El sábado 12 de este mes, M.P. (20) junto a su novio fueron al boliche María María, ubicado en La Cañada casi bulevar San Juan, en la ciudad de Córdoba, por el cumpleaños de una amiga. Lo que iba a ser un momento de diversión terminó de la peor manera: la joven denunció en el Polo de la Mujer que fue víctima de abuso sexual por parte de un joven de 28 años, hoy imputado y detenido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:04:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos alumnas llegaron borrachas al colegio
    </title>
    <description>
        Tienen 14 años y fue necesario que recibieran atención médica. Ocurrió en Saldán.
        Dos adolescentes de 14 años tuvieron que recibir atención médica luego de que docentes y autoridades del colegio en el que asisten detectaran que habían llegado alcoholizadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:56:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vándalos defecaron y orinaron en una guardería
    </title>
    <description>
        El penoso episodio se descubrió esta mañana en la ciudad de Villa Carlos Paz. También robaron.
        Un grupo de vándalos aún no identificado ingresó durante la noche en un jardín de infantes de la ciudad de Villa Carlos Paz donde no sólo provocaron destrozos y robaron elementos, sino que también defecaron y orinaron sobre los bancos de los niños.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:52:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con graves cargos, detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
    </title>
    <description>
        Diego Santolino fue detenido por el supuesto delito de estrago doloso. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Investigan la muerte de un hombre en Jesús María
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 43 años. Además, hay un trabajador de 30 años lesionado.
            Un hombre de 43 años falleció al llegar a la Clínica Jesús María luego de ser trasladado por un servicio de urgencias médicas desde el Centro Comercial de barrio La Florida, en Jesús María.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 22:09:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Miramar: rescataron a un hombre de 80 años que estaba desaparecido
        </title>
        <description>
            El Grupo Especial de Rescate y Salvamento G.E.R.S. rescató este miércoles a un hombre de 80 años que estaba desaparecido desde este martes en la zona rural de Miramar de Ansenuza, al noreste de la provincia de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 21:54:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Perpetua por el crimen de las 40 puñaladas en Cruz Alta
        </title>
        <description>
            La condena fue dictada por la Cámara del Crimen de Bell Ville. El violento asalto se registró el 1 de marzo de 2018.
            Cruz Alta. Hubo puebladas, indignación y reclamos. Finalmente, la Justicia condenó a prisión perpetua al responsable por la muerte de Marta Susana Mogro (65), la comerciante de Cruz Alta, que el 1 de marzo del año pasado no sobrevivió a las 40 puñaladas recibidas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 17:46:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: se hacían llamar "los herederos del 'Tuerto' Cacho" y alimentaban "quioscos" narcos
        </title>
        <description>
            Dos hermanastros sobresalen entre las personas apresadas en Córdoba. Incautaron 21 mil dosis de cocaína valuadas en $ 5 millones. La sustancia era comprada en Salta.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 17:15:01 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Córdoba: secuestran 21 mil dosis de cocaína y hay 12 detenidos
                </title>
                <description>
                    La banda traía la droga desde Salta a la Capital. La sustancia era "estirada", fraccionada y comercializada en distintos puntos. Operativos en varios barrios cordobeses.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 15:44:41 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
                </title>
                <description>
                    Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
                    Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Choque y agresión: un nuevo capítulo de "Relatos Salvajes", en una ruta serrana
                </title>
                <description>
                    Tras una discusión por un leve incidente de tránsito, el conductor de un vehículo embistió de forma deliberada al otro, arrastrándolo hacia la banquina en contra de un árbol, con una mujer y su bebé en el interior.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 13:25:01 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Condenaron a un conductor por la muerte de dos jugadoras de hockey y un árbitro en Laboulaye
                </title>
                <description>
                    Lo resolvió este miércoles la Cámara del  Crimen de Laboulaye.
                    El siniestro vial ocurrió el 30 de mayo de 2015.
                    Gustavo Javier Reina fue condenado a tres años de prisión condicional y a siete de inhabilitación para conducir.
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 13:21:13 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba: el lesionado por el “samurái” apeló y planteó que los médicos desobedecieron al juez y no lo operaron 
            </title>
            <description>
                Eso planteó el abogado del joven, condenado por el asalto en 2015 a un vecino, que le hirió una mano. El letrado apeló la medida del fiscal de archivar la denuncia. Ahora, resolverá un juez.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 12:27:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Narcoescándalo en Río Cuarto: imputan a contadores por lavado
        </title>
        <description>
            El juez federal de Río Cuarto, Carlos Ochoa, imputó a dos contadores por presunta relación con la banda de Claudio Torres, el “zar de la droga”, asesinado en enero. 
             
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:26:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Dos tragedias en Filipinas en 48 horas: al menos 13 muertos por dos terremotos
        </title>
        <description>
            Hace dos días, un sismo de magnitud 6,6 dejó ocho fallecidos. Ahora, cinco personas perdieron la vida por otro temblor.
            Al menos cinco personas han muerto este miércoles por un terremoto de magnitud 6,5 en la escala Richter registrado en la zona sur de Filipinas, tan solo dos días después de otro seísmo de magnitud 6,6 por el que murieron ocho personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:46:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Japón: un incendio arrasó con un castillo de Okinawa declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco
        </title>
        <description>
            Un incendio ha dejado calcinado el castillo de Shuri, un emblemático palacio de la región japonesa de Okinawa declarado desde 2000 Patrimonio de la Humanidad por la Organización de Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), informó la agencia de noticias local Jiji.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:34:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pakistán: 71 muertos al incendiarse un tren
        </title>
        <description>
            El fuego arrasó los vagones cuando el tren se acercaba a la localidad de Liaquatpur, en la provincia de Punjab.
            Al menos 71 personas murieron en el este de Pakistán en un incendio en un tren en marcha provocado por un hornillo de cocinar, según dijeron las autoridades el jueves.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:08:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una tragedia vial llevó hacia una banda narco
        </title>
        <description>
            Una familia quedó destruida cuando su utilitario chocó contra un auto conducido por un traficante que llevaba marihuana, cerca de Villa Nueva. Hubo cuatro víctimas, entre ellas el narcotraficante. El siniestro, ocurrido hace nueve años, activó una investigación federal que ahora sentó a cinco personas en el banquillo de los acusados.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:21 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un automovilista murió al ser embestido por un camión en General Cabrera
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 28 años.
            Un automovilista de 28 años murió en la noche del jueves luego de que el vehículo en el que se conducía fuera embestido por un camión sobre la ruta nacional 158, a la altura de General Cabrera.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 07:47:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Motociclistas, entre la inconsciencia y la fragilidad
        </title>
        <description>
            Iban en moto 15 de las 25 víctimas fatales que hubo por choques durante octubre en toda la provincia de Córdoba. Del total de fallecidos, 18 no habían superado aún los 35 años. La ciudad de Córdoba, la peor.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Para el fiscal, tras matar a un joven, un policía le “plantó” un arma
        </title>
        <description>
            Walter Varela, de 17 años, fue ultimado en barrio Marqués Anexo, en la ciudad de Córdoba. Presumen caso de “gatillo fácil”. El funcionario pidió la pena máxima para un cabo. La defensa insiste en que no hubo exceso.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:09:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otro jubilado muerto en un asalto en Córdoba
        </title>
        <description>
            “No hay nada, por ahora”, dijo un vocero. “No, no hay sospechosos”, señaló otro informante. “Estamos trabajando. Nada por decir, por ahora”, añadió otro.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 00:05:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Levantar la voz
        </title>
        <description>
            Levantar la voz. Hablar fuerte. Que nos escuchen y visibilicen.
            ¿Quiénes somos? Familiares que sufrieron la muerte de lo más querido. Que sufren día a día, conscientes de sobrellevar por siempre el peor de los dolores. La injusticia que pesa.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Anulan condena a una mujer, víctima de violencia de género, que hirió a su expareja
    </title>
    <description>
        La Corte Suprema determinó que actuó en legítima defensa. Se dejó sin efecto una condena por lesiones graves.
        La Corte Suprema de Justicia de la Nación compartió los argumentos brindados por el procurador general de la Nación interino, Eduardo Casal, y dejó sin efecto una sentencia por la que se había condenado a una mujer a dos años de prisión en suspenso por lesiones graves causadas a su ex pareja, con quien convivía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 18:25:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de 3.000 motociclistas murieron en siniestros viales en 2018
    </title>
    <description>
        Así lo informó Luchemos por la Vida. Este número representa el 42 por ciento de las víctimas en el tránsito. 
        Más de 3.000 motociclistas murieron en Argentina durante 2018, cifra que representa el 42% del total de las víctimas en el tránsito, informó hoy la Asociación Civil Luchemos por la Vida.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 17:57:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: murió un jubilado que había sufrido una golpiza en su casa
    </title>
    <description>
        Le sustrajeron dos computadoras y dinero. El ataque ocurrió en barrio Alberdi. No hay detenidos.
        Luego de permanecer internado poco más de una semana en la terapia intensiva del Hospital Nacional de Clínicas de Córdoba, finalmente murió el jubilado que había sufrido un violento ataque en su domicilio del barrio Alberdi, en la Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 17:56:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pelussi se notificó de su "falta de mérito" en la causa narco
    </title>
    <description>
        El ex basquetbolista había quedado involucrado en el narcoescándalo por un teléfono y un auto a su nombre, presuntamente utilizados por un cabecilla de la banda de Claudio Torres.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 17:40:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Peritos detectaron monóxido de carbono en el lugar en el que murió el operario de Mariano Max 
    </title>
    <description>
        Otro trabajador se encuentra internado en terapia intensiva. Ambos realizaban tareas en un local de Mariano Max para una empresa tercerizada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 17:24:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Capacitan a jefes policiales sobre el derecho a la comunicación
    </title>
    <description>
        La idea es generar un marco de acción en el que se respete el ejercicio periodístico.
        El próximo jueves 7 de noviembre comenzará la “Jornada de Capacitación sobre el Derecho a la Comunicación” que tendrá como destinatarios a los jefes policiales operativos y al personal de las distintas Departamentales policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 16:39:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pakistán: 74 muertos al incendiarse un tren
    </title>
    <description>
        El fuego arrasó los vagones cuando el tren se acercaba a la localidad de Liaquatpur, en la provincia de Punjab.
        Al menos 74 personas murieron y otras 40 resultaron heridas por la explosión de una garrafa de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren en el sur de Pakistán, según los últimos datos oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 14:34:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: pidieron perpetua para el policía que mató a Walter Ezequiel Varela
    </title>
    <description>
        El caso de presunto "gatillo fácil" ocurrió en 2017 en barrio Marqués Anexo. El fiscal Arocena solicitó la pena máxima para el autor del disparo, el suboficial Carlos Mariano Jaime. Al superior que lo acompañaba en el móvil le reprochó falsedad ideológica, por lo que pidió tres años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 13:45:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenan a 48 años de cárcel al líder del "Clan Benítez" por el abuso y tortura de dos mujeres
    </title>
    <description>
        Fernando Benítez fue sentenciado por haber abusado sexualmente y torturado a dos mujeres que mantuvo cautivas en Bahía Blanca.
        El líder del denominado "Clan Benítez", Fernando Benítez, fue condenado este mediodía a 48 años de prisión por haber abusado sexualmente y torturado a dos mujeres que mantuvo cautivas en su casa de la ciudad de Bahía Blanca, mientras que su madre y su hermano recibieron penas de 13 años de cárcel a cumplir recién cuando la sentencia quede firme, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 13:37:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un adolescente con restricción perimetral capturó a su exnovia y la mantuvo tres días encerrada
    </title>
    <description>
        Sucedió en la ciudad bonaerense de Azul. A la salida del boliche fue interceptada en la calle por el joven (17), quien bajo amenazas la llevó hasta la vivienda.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 12:40:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: condenaron al Banco Itaú a pagar $ 300 mil por ofrecer a un cliente servicios gratis de por vida y no cumplir
    </title>
    <description>
        La entidad le ofreció a un abogado una cuenta bancaria por 99 años, que incluía caja de ahorros, cuenta corriente y tarjetas de crédito y débito sin cargo. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:33:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Santiago del Estero: descubren a niña de 9 años con 7 envoltorios de cocaína en un Hogar Escuela 
    </title>
    <description>
        Desde hace más de un año, la menor de edad solía quedar alojada en el Hogar Escuela para que su madre pudiera trabajar como empleada doméstica.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 11:03:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Nueva Córdoba: detuvieron a un "naranjita" que le pegó con un cono a un taxista y lo cortó en la cabeza
    </title>
    <description>
        El lesionado fue trasladado al Hospital de Urgencias. 
        Un "naranjita" de 40 años fue detenido este jueves por la madrugada en barrio Nueva Córdoba, de la ciudad de Córdoba, tras herir a un taxista al pegarle con un cono en la cabeza, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 10:39:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Le puso a su auto una bocina con ruido de disparos y evitó que lo asaltaran
    </title>
    <description>
        La situación quedó grabada por las cámaras de seguridad. El grupo de delincuentes salió huyendo ante el sonido de disparos.
        Un hombre le cambió el sonido de la bocina a su auto, agregándole ruido de disparos cada vez que la presionara. Este hecho lo salvó de un asalto, luego de que un grupo de delincuentes intentara robarle a plena luz del día. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:45:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una niña de 13 años asesinó a su hermana embarazada y le arrancó el bebé del vientre
    </title>
    <description>
        Le dio el recién nacido a otra mujer, que sería la autora intelectual del crimen. La chica dijo que mató a su hermana por venganza, ya que aseguró que encubría los abusos sexuales de su marido hacia ella.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:09:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apareció el joven que buscaban en Carlos Paz
    </title>
    <description>
        Gastón Rodrigo Gallego (19) estaba en la casa de un amigo. 
        El joven de 19 años que había desaparecido de su casa el pasado lunes en la ciudad de Villa Carlos Paz apareció en la casa de un amigo en la localidad de San Francisco, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:06:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos tragedias en Filipinas en 48 horas: al menos 13 muertos por dos terremotos
    </title>
    <description>
        Hace dos días, un sismo de magnitud 6,6 dejó ocho fallecidos. Ahora, cinco personas perdieron la vida por otro temblor.
        Al menos cinco personas han muerto este miércoles por un terremoto de magnitud 6,5 en la escala Richter registrado en la zona sur de Filipinas, tan solo dos días después de otro seísmo de magnitud 6,6 por el que murieron ocho personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:46:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Japón: un incendio arrasó con un castillo de Okinawa declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco
    </title>
    <description>
        Un incendio ha dejado calcinado el castillo de Shuri, un emblemático palacio de la región japonesa de Okinawa declarado desde 2000 Patrimonio de la Humanidad por la Organización de Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), informó la agencia de noticias local Jiji.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 07:34:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una tragedia vial llevó hacia una banda narco
    </title>
    <description>
        Una familia quedó destruida cuando su utilitario chocó contra un auto conducido por un traficante que llevaba marihuana, cerca de Villa Nueva. Hubo cuatro víctimas, entre ellas el narcotraficante. El siniestro, ocurrido hace nueve años, activó una investigación federal que ahora sentó a cinco personas en el banquillo de los acusados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 00:10:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Investigan la muerte de un hombre en Jesús María
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 43 años. Además, hay un trabajador de 30 años lesionado.
        Un hombre de 43 años falleció al llegar a la Clínica Jesús María luego de ser trasladado por un servicio de urgencias médicas desde el Centro Comercial de barrio La Florida, en Jesús María.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 22:09:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Miramar: rescataron a un hombre de 80 años que estaba desaparecido
    </title>
    <description>
        El Grupo Especial de Rescate y Salvamento G.E.R.S. rescató este miércoles a un hombre de 80 años que estaba desaparecido desde este martes en la zona rural de Miramar de Ansenuza, al noreste de la provincia de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 21:54:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Perpetua por el crimen de las 40 puñaladas en Cruz Alta
    </title>
    <description>
        La condena fue dictada por la Cámara del Crimen de Bell Ville. El violento asalto se registró el 1 de marzo de 2018.
        Cruz Alta. Hubo puebladas, indignación y reclamos. Finalmente, la Justicia condenó a prisión perpetua al responsable por la muerte de Marta Susana Mogro (65), la comerciante de Cruz Alta, que el 1 de marzo del año pasado no sobrevivió a las 40 puñaladas recibidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 17:46:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: se hacían llamar "los herederos del 'Tuerto' Cacho" y alimentaban "quioscos" narcos
    </title>
    <description>
        Dos hermanastros sobresalen entre las personas apresadas en Córdoba. Incautaron 21 mil dosis de cocaína valuadas en $ 5 millones. La sustancia era comprada en Salta.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 17:15:01 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba: secuestran 21 mil dosis de cocaína y hay 12 detenidos
            </title>
            <description>
                La banda traía la droga desde Salta a la Capital. La sustancia era "estirada", fraccionada y comercializada en distintos puntos. Operativos en varios barrios cordobeses.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 15:44:41 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
            </title>
            <description>
                Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
                Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Apelan la condena a Brenda Barattini: "No hubo intención de matar", dijo su abogada 
        </title>
        <description>
            La abogada Andrea Amigo interpuso un recurso de casación para que se revise la figura penal atribuida a la mujer. “No hubo intención de matar”, sostuvo. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:32:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos muertos tras caer una avioneta en Venado Tuerto
    </title>
    <description>
        La aeronave se estrelló este viernes en un campo cercano a la Escuela de El Empalme. Bomberos voluntarios sofocaron las llamas. 
        Una avioneta se estrelló este viernes en un campo cercano a la Escuela de El Empalme, en la localidad santafecina de Venado Tuerto, provocando la muerte de sus dos ocupantes, informa el portal Venado24.com.ar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:03:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tiroteo durante una fiesta de Halloween en California deja cuatro muertos
    </title>
    <description>
        En el evento, que era una fiesta privada, también hubo un número no precisado de heridos.
        Cuatro personas fallecieron y varias más resultaron heridas en un tiroteo ocurrido en California en la noche de Halloween.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 10:58:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Otros cuatro detenidos por el robo millonario a un colectivo que iba a La Salada
    </title>
    <description>
        Se suman al policía y a otra persona, que ya fueron apresados. Ocurrió en septiembre pasado, cuando los asaltantes sorprendieron al contingente y sustrajeron una cifra millonaria.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:11:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un automovilista murió al ser embestido por un camión en General Cabrera
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 28 años.
        Un automovilista de 28 años murió en la noche del jueves luego de que el vehículo en el que se conducía fuera embestido por un camión sobre la ruta nacional 158, a la altura de General Cabrera.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 07:47:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Motociclistas, entre la inconsciencia y la fragilidad
    </title>
    <description>
        Iban en moto 15 de las 25 víctimas fatales que hubo por choques durante octubre en toda la provincia de Córdoba. Del total de fallecidos, 18 no habían superado aún los 35 años. La ciudad de Córdoba, la peor.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para el fiscal, tras matar a un joven, un policía le “plantó” un arma
    </title>
    <description>
        Walter Varela, de 17 años, fue ultimado en barrio Marqués Anexo, en la ciudad de Córdoba. Presumen caso de “gatillo fácil”. El funcionario pidió la pena máxima para un cabo. La defensa insiste en que no hubo exceso.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro jubilado muerto en un asalto en Córdoba
    </title>
    <description>
        “No hay nada, por ahora”, dijo un vocero. “No, no hay sospechosos”, señaló otro informante. “Estamos trabajando. Nada por decir, por ahora”, añadió otro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 00:05:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Levantar la voz
    </title>
    <description>
        Levantar la voz. Hablar fuerte. Que nos escuchen y visibilicen.
        ¿Quiénes somos? Familiares que sufrieron la muerte de lo más querido. Que sufren día a día, conscientes de sobrellevar por siempre el peor de los dolores. La injusticia que pesa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 00:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Hallaron un cadáver calcinado en una caja térmica abandonada en Chubut
        </title>
        <description>
            El cuerpo apareció en la ciudad de Trelew.
            El equipo médico forense trabaja en la identificación del hombre. 
            Interviene en el caso el fiscal Arnaldo Maza.
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 14:43:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crimen del mago “Alex”: encontraron U$S 20 mil en la casa de su tía
        </title>
        <description>
            Unos 20 mil dólares que pertenecían al mago “Alex”, asesinado junto a su pareja en la localidad bonaerense de San Fernando, fueron hallados en la casa de su tía de 82 años tras un allanamiento realizado en las últimas horas, y para los investigadores se trata de dinero proveniente de negocios ilícitos, informaron fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 08:54:36 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un joven murió atropellado por un blindado en Córdoba
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 25 años y fue embestida en barrio Aeronáutico.
            Un joven de 25 años murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales en barrio Aeronáutico.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 08:33:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un perfil en Facebook, nuevo capítulo del enigma Viarnes
        </title>
        <description>
            El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba investiga si el actor civil clave en el narcoescándalo de 2013 quedó libre en Paraguay. Desde ese país lo niegan. En la red social figura de manera llamativa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:11:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una encomienda, el nuevo cuento con el que engañan a remiseros
        </title>
        <description>
            Habría varias víctimas en el interior, sobre todo en Río Primero y en Río Segundo. Un chofer denunció que perdió cerca de 13 mil pesos; y otro, alrededor de cuatro mil.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Gracias al detector facial, caen tres prófugos
    </title>
    <description>
        Tres personas que eran buscadas por distintas fiscalías de la ciudad de Córdoba por diferentes acusaciones penales fueron detenidas en la mañana de ayer gracias a la utilización del nuevo sistema de reconocimiento facial que comenzó a utilizar la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a cinco jóvenes tras robar en un frigorífico de barrio Remedios de Escalada
    </title>
    <description>
        Cinco jóvenes fueron detenidos este viernes luego de robar en un frigorífico en barrio Remedios de Escalada.
        El hecho sucedió a las 14.30 en avenida Juan B. Justo al 6500, cuando los delincuentes, que tienen 20, 24, 25, 26 y 27 años, ingresaron a un frigorífico del sector y mediante amenazas robaron distintas pertenencias de las personas presentes en el local.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:05:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cae otro policía por el violento asalto al “tour” de compras
    </title>
    <description>
        El violento asalto a los tiros que se registró en septiembre en la avenida Sabattini, de la ciudad de Córdoba, contra un colectivo que llevaba pasajeros para un tour de compras en Buenos Aires tiene a un segundo policía imputado y detenido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Gracias al detector facial, caen tres prófugos
    </title>
    <description>
        El sistema de identificación biométrica coteja patrones del rostro, formas y proporciones de los ojos, la frente, la nariz, la boca, las orejas. Tabula y sistematiza todo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 22:00:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Justicia federal quiere saber dónde está Viarnes
    </title>
    <description>
        Las dudas aparecieron tras unas imágenes en Facebook en las que aparece el personaje clave del narcoescándalo de 2013.
        El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba, a cargo de Ricardo Bustos Fierros, envió una serie de exhortos a Paraguay para intentar determinar cuál es la actual situación judicial de Juan Francisco "el Francés" Viarnes, el personaje clave en la llamada causa del narcoescándalo que sacudió a la Policía de Córdoba en 2013.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 18:56:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hallaron un cadáver calcinado en una caja térmica abandonada en Chubut
    </title>
    <description>
        El cuerpo apareció en la ciudad de Trelew.
        El equipo médico forense trabaja en la identificación del hombre. 
        Interviene en el caso el fiscal Arnaldo Maza.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 14:43:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apelan la condena a Brenda Barattini: "No hubo intención de matar", dijo su abogada 
    </title>
    <description>
        La abogada Andrea Amigo interpuso un recurso de casación para que se revise la figura penal atribuida a la mujer. “No hubo intención de matar”, sostuvo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:32:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Detuvieron a dos presuntos jefes de una organización piquetera que almacenaba armas y granadas caseras
        </title>
        <description>
            Dos presuntos dirigentes de una organización piquetera fueron detenidos y estarían relacionados con una explosión ocurrida frente a la Jefatura de la Policía de Buenos Aires el pasado 10 de octubre. En la operación se halló abundantes explosivos y armas cortas y largas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 21:01:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron a siete personas tras decomisar cerca de 1.300 pastillas de éxtasis
        </title>
        <description>
            Los efectivos incautaron más de 400 mil pesos en efectivo y armas de fuego.
            Siete personas fueron detenidas como acusadas de integrar una banda narco, luego de ocho allanamientos realizados en la ciudad de Buenos Aires y en el conurbano bonaerense en el que además se decomisaron cerca de 1.300 pastillas de éxtasis y otras sustancias, armas de fuego y más de 400 mil pesos en efectivo, informó este viernes el Ministerio de Seguridad.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 20:10:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un joven murió electrocutado
        </title>
        <description>
            Tenía 22 años. Ocurrió en la zona de Camino a 60 Cuadras, de la ciudad de Córdoba.
            La Justicia aguarda los informes de los peritos de la Policía Judicial para determinar las circunstancias del deceso de un joven de 22 años que el viernes a la tarde se electrocutó en la zona de Camino a 60 Cuadras, al sur de la ciudad de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 19:57:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tres jóvenes resultaron heridos tras un choque entre dos motos en Río Cuarto
        </title>
        <description>
            Tres personas resultaron heridas este sábado tras un choque entre dos motos en Río Cuarto, en el sur provincial.
            El hecho sucedió a las 16.05 en la intersección de las calles Olegario Andrade y Yapeyú cuando, por causas que aún se desconocen, dos motos chocaron entre sí. Uno de los vehículos, marca Keller 110, era conducido por un joven de 22 años, mientras que en el otro, Yamaha Fz, manejaba un joven de 24 años que era acompañado por otro de 25.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 18:04:35 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            General Cabrera: un hombre fue asesinado e investigan las circunstancias del hecho
        </title>
        <description>
            El hecho ocurrió este sábado por la madrugada. La víctima fatal fue identificada como Alberto Pratto. 
            Un hombre oriundo de General Cabrera, una localidad ubicada a 195 kilómetros al sur de Córdoba capital, fue asesinado este sábado durante la madrugada.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 16:36:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre murió tras ser atropellado por un colectivo en el Metrobus de Villa Crespo
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 35 años.
        Un hombre de 35 años murió al ser atropellado cuando cruzaba el Metrobus de la avenida Juan B. Justo, en el barrio porteño de Villa Crespo, informaron este sábado fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 14:32:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen del mago “Alex”: encontraron U$S 20 mil en la casa de su tía
    </title>
    <description>
        Unos 20 mil dólares que pertenecían al mago “Alex”, asesinado junto a su pareja en la localidad bonaerense de San Fernando, fueron hallados en la casa de su tía de 82 años tras un allanamiento realizado en las últimas horas, y para los investigadores se trata de dinero proveniente de negocios ilícitos, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un joven murió atropellado por un blindado en Córdoba
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 25 años y fue embestida en barrio Aeronáutico.
        Un joven de 25 años murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales en barrio Aeronáutico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:33:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un perfil en Facebook, nuevo capítulo del enigma Viarnes
    </title>
    <description>
        El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba investiga si el actor civil clave en el narcoescándalo de 2013 quedó libre en Paraguay. Desde ese país lo niegan. En la red social figura de manera llamativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 00:11:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una encomienda, el nuevo cuento con el que engañan a remiseros
    </title>
    <description>
        Habría varias víctimas en el interior, sobre todo en Río Primero y en Río Segundo. Un chofer denunció que perdió cerca de 13 mil pesos; y otro, alrededor de cuatro mil.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 00:09:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Choque fatal contra una palmera a alta velocidad: cuatro muertos
        </title>
        <description>
            Cuatro jóvenes murieron y dos continúan internados tras chocar esta mañana el auto en el que viajaban contra una palmera en Bernal, partido bonaerense de Quilmes, informaron fuentes policiales.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 21:24:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo escracharon por un abuso que no cometió y fue sometido a una brutal golpiza
    </title>
    <description>
        Un hombre de Capilla del Monte sufrió toda clase de golpes y hasta varias puñaladas. Lo ataron a un árbol y le quemaron la casa. Dos años después, llegan a juicio su expareja, su exsuegra y su excuñado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro jubilado fue asesinado a golpes en su domicilio
    </title>
    <description>
        La víctima fatal tenía 71 años y fue sorprendida por ladrones en su vivienda de la localidad de General Cabrera. El caso se agrega a una seguidilla de crímenes que tienen como blanco a personas mayores.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El rompecabezas por el crimen de María Eugenia se sigue completando
    </title>
    <description>
        Después de seis audiencias, la carga indiciaria sobre la autoría material del crimen de la mujer es cada vez más fuerte. El hijo, el único que está sentado en el banquillo de los acusados, aparece complicado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 00:08:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cruzaba la avenida Fuerza Aérea y murió atropellado
    </title>
    <description>
        Víctimas fatales: 1 en noviembre, 280 en 2019. 
        Un joven de 25 años, identificado por la Policía como Simón Walter Páez, murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales cuando intentaba cruzar la avenida Fuerza Aérea, a la altura de barrio Aeronáutico, en el oeste de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a dos presuntos jefes de una organización piquetera que almacenaba armas y granadas caseras
    </title>
    <description>
        Dos presuntos dirigentes de una organización piquetera fueron detenidos y estarían relacionados con una explosión ocurrida frente a la Jefatura de la Policía de Buenos Aires el pasado 10 de octubre. En la operación se halló abundantes explosivos y armas cortas y largas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 21:01:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a siete personas tras decomisar cerca de 1.300 pastillas de éxtasis
    </title>
    <description>
        Los efectivos incautaron más de 400 mil pesos en efectivo y armas de fuego.
        Siete personas fueron detenidas como acusadas de integrar una banda narco, luego de ocho allanamientos realizados en la ciudad de Buenos Aires y en el conurbano bonaerense en el que además se decomisaron cerca de 1.300 pastillas de éxtasis y otras sustancias, armas de fuego y más de 400 mil pesos en efectivo, informó este viernes el Ministerio de Seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 20:10:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un joven murió electrocutado
    </title>
    <description>
        Tenía 22 años. Ocurrió en la zona de Camino a 60 Cuadras, de la ciudad de Córdoba.
        La Justicia aguarda los informes de los peritos de la Policía Judicial para determinar las circunstancias del deceso de un joven de 22 años que el viernes a la tarde se electrocutó en la zona de Camino a 60 Cuadras, al sur de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 19:57:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tres jóvenes resultaron heridos tras un choque entre dos motos en Río Cuarto
    </title>
    <description>
        Tres personas resultaron heridas este sábado tras un choque entre dos motos en Río Cuarto, en el sur provincial.
        El hecho sucedió a las 16.05 en la intersección de las calles Olegario Andrade y Yapeyú cuando, por causas que aún se desconocen, dos motos chocaron entre sí. Uno de los vehículos, marca Keller 110, era conducido por un joven de 22 años, mientras que en el otro, Yamaha Fz, manejaba un joven de 24 años que era acompañado por otro de 25.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:04:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        General Cabrera: un hombre fue asesinado e investigan las circunstancias del hecho
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió este sábado por la madrugada. La víctima fatal fue identificada como Alberto Pratto. 
        Un hombre oriundo de General Cabrera, una localidad ubicada a 195 kilómetros al sur de Córdoba capital, fue asesinado este sábado durante la madrugada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 16:36:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
        </title>
        <description>
            En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:55:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
        </title>
        <description>
            El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un hombre murió baleado en Río Cuarto
        </title>
        <description>
            Recibió un impacto en el tórax. Tenía 30 años. Detuvieron a un joven de 22 años.
            Un hombre de 30 años murió en las últimas horas del domingo luego de recibir un balazo en el pecho en la ciudad de Río Cuarto, y por el hecho detuvieron a un joven de 22 años.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 07:33:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Narcotráfico: “Tuerto Cacho” irá a juicio; sus supuestos “herederos”, complicados
        </title>
        <description>
            Los presuntos cabecillas de la banda que cayó en Córdoba, días atrás, serían dos hermanastros de Raúl Alberto Cuello. La cocaína, cree la Justicia, viajaba 1.200 km con “camellos”. Abren causa por trata de personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tiene 18 años y lo acusan de asesinar  a su vecino jubilado
        </title>
        <description>
            El joven está sospechado de ser quien atacó y mató a golpes a Alberto Pretto en su casa de la localidad de General Cabrera. Homicidio simple, la imputación contra el sospechoso. No descartan más detenciones.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El “cazarrostros” ya hizo caer a varios buscados
        </title>
        <description>
            “Documento, por favor”, dijo uno de los policías en la playa de estacionamiento del hipermercado cordobés. El hombre, quien guardaba las bolsas con las compras en su auto, extrajo un DNI y se lo exhibió a los uniformados.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La vuelta a casa terminó en una tragedia
        </title>
        <description>
            Fue en Buenos Aires. Hubo tres muertos. El automóvil chocó contra una palmera. Hay heridos graves. El conductor, según testigos, iba a alta velocidad y quiso esquivar un pozo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            No es "de sangre": un estudio desmiente que la Luna tenga efectos sobre la criminalidad
        </title>
        <description>
            Aunque este tipo de análisis es divertido, los hallazgos tienen implicaciones prácticas para la vigilancia.
            Investigadores de la Universidad de Nueva York (UNY), coincidiendo con la celebración de Halloween en todo el mundo, lanzó un estudio en tres países sobre el presunto efecto de la Luna en la criminalidad, puesto en marcha tras una conversación con un oficial de policía en Vallejo (California), en Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:09:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Asaltaron y golpearon al secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba
        </title>
        <description>
            Francisco Marchiaro fue abordado por tres chicos cuando corría por la zona de la Costanera casi puente Sagrada Familia.
            Francisco Marchiaro, el secretario de Cultura de la Municipalidad de Córdoba, fue asaltado el lunes por la tarde por tres chicos cuando hacía deporte por la zona de la Costanera a la altura del puente Sagrada Familia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 10:48:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Nueva Córdoba: quisieron comprar en un Burger King con una tarjeta robada y las detuvieron
        </title>
        <description>
            Dos mujeres fueron apresadas dentro del comercio. La Policía indicó que intentaron comprar 19.700 pesos en mercadería.
            Dos mujeres de 22 y 24 años fueron detenidas este martes por la madrugada en un local de la cadena Burger King, en barrio Nueva Córdoba, tras intentar realizar una compra con una tarjeta robada, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 09:39:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Violenta pelea en el parque Sarmiento
        </title>
        <description>
            Ocurrió el fin de semana, en la zona de El Dante. Unos 30 jóvenes se enfrentaron contra una sola persona, señalaron testigos. Hubo varios lesionados.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 09:19:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: el Gobierno provincial designó a 905 nuevos policías
    </title>
    <description>
        Son egresados de la Escuela de Suboficiales General Manuel Belgrano. 
        El gobernador Juan Schiaretti designó a 905 agentes de la Policía de Córdoba egresados de la Escuela de Suboficiales General Manuel Belgrano, pertenecientes a la promoción 220, según se informó este martes en el Boletín Oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:26:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Brasil: fueron a buscar agua en la Amazonas, pensaron que eran animales, pero los emboscaron y asesinaron a uno 
    </title>
    <description>
        Lo que salió de entre los árboles, dijo una de las víctimas, no fue un grupo de animales, sino cinco hombres disparando sus armas en una emboscada de leñadores ilegales en la que murió uno de los guardias forestales y otro resultó herido. También uno de los leñadores murió, según las autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: un subcomisario mató por la espalda a un ladrón en Rosario
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 17 años. La secuencia quedó registrada por cámaras de seguridad.
        Cámaras de seguridad lograron registrar el momento en que un subcomisario de Rosario mató de un tiro por la espalda a un ladrón de 17 años, hecho por el que el efectivo resultó detenido e imputado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:00:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detuvieron a una mujer sospechada de vender drogas con su nuera: secuestraron más de 500 dosis de marihuana
    </title>
    <description>
        Fueron apresadas en Cruz del Eje. También se incautaron 756 semillas de cannabis sativa, un auto y otros elementos.
        Una mujer de 40 años y su nuera fueron detenidas en la ciudad de Cruz del Eje acusadas de vender drogas, según informó la Fuerza Policial Antinarcotráfico (FPA) 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:44:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Italia: murieron tres bomberos al explotar un edificio
    </title>
    <description>
        Fue en un edificio agrícola en la provincia de Alessandria.
        Tres bomberos fallecieron en la madrugada del martes en una explosión en un edificio en Piamonte, una región del noroeste de Italia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:16:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lunes trágico: hubo cuatro muertos en distintas colisiones
    </title>
    <description>
        Un motociclista falleció al chocar en ruta 38 y otro en un siniestro en una obra callejera. Dolor en San Basilio por la tragedia de una pareja que iba en un auto y se estrelló contra un árbol.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Crimen del “after” emana alcohol, descontrol y críticas de un fiscal
        </title>
        <description>
            Avanza la investigación por el asesinato de un joven, tras una pelea por un choque en la zona del ex Mercado de Abasto, en Córdoba. El fiscal cuestiona la falta de controles estatales y deja en evidencia el alto consumo de sustancias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En Punilla, el cuarto muerto de este lunes en siniestros viales
        </title>
        <description>
            Un motociclista falleció tras un choque sobre la ruta nacional 38, en Huerta Grande.
            El conductor de una motocicleta falleció este lunes por las graves lesiones sufridas en un accidente de tránsito en la ruta nacional 38, en el valle de Punilla.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 21:13:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Servicio de Justicia afectado por el paro de los equipos técnicos
    </title>
    <description>
        Piscólogas y trabajadoras sociales de cuatro fueros provinciales reclaman el reconocimiento como profesionales y denuncian discriminación de género. Este lunes no hicieron intervenciones en Familia. El martes será el turno de las ramas de Penal y el viernes en juzgados de violencia y el interior.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 19:45:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden que sea juzgado el periodista Veppo por el homicidio de la agente atropellada
    </title>
    <description>
        La titular de la Fiscalía Nacional en lo Criminal y Correccional 37, Romina Monteleone, le solicitó al juez Luis Zelaya que eleve a juicio la investigación.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 18:34:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dólares falsos en una carpeta ensangrentada, la nueva pista en el crimen del mago "Alex"
    </title>
    <description>
        Los investigadores creen que la falsificación de moneda era la nueva actividad ilícita de la víctima.
        Una carpeta manchada con sangre que pertenecía al mago “Alex” y en cuyo interior se encontraron dólares falsos impresos en papel simil moneda fue hallada hoy en una nueva inspección realizada en la escena del doble crimen descubierto hace diez días en la localidad bonaerense de San Fernando, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 18:03:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
    </title>
    <description>
        En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:15:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        No es "de sangre": un estudio desmiente que la Luna tenga efectos sobre la criminalidad
    </title>
    <description>
        Aunque este tipo de análisis es divertido, los hallazgos tienen implicaciones prácticas para la vigilancia.
        Investigadores de la Universidad de Nueva York (UNY), coincidiendo con la celebración de Halloween en todo el mundo, lanzó un estudio en tres países sobre el presunto efecto de la Luna en la criminalidad, puesto en marcha tras una conversación con un oficial de policía en Vallejo (California), en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:09:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
    </title>
    <description>
        El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre murió baleado en Río Cuarto
    </title>
    <description>
        Recibió un impacto en el tórax. Tenía 30 años. Detuvieron a un joven de 22 años.
        Un hombre de 30 años murió en las últimas horas del domingo luego de recibir un balazo en el pecho en la ciudad de Río Cuarto, y por el hecho detuvieron a un joven de 22 años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 07:33:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Narcotráfico: “Tuerto Cacho” irá a juicio; sus supuestos “herederos”, complicados
    </title>
    <description>
        Los presuntos cabecillas de la banda que cayó en Córdoba, días atrás, serían dos hermanastros de Raúl Alberto Cuello. La cocaína, cree la Justicia, viajaba 1.200 km con “camellos”. Abren causa por trata de personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tiene 18 años y lo acusan de asesinar  a su vecino jubilado
    </title>
    <description>
        El joven está sospechado de ser quien atacó y mató a golpes a Alberto Pretto en su casa de la localidad de General Cabrera. Homicidio simple, la imputación contra el sospechoso. No descartan más detenciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El “cazarrostros” ya hizo caer a varios buscados
    </title>
    <description>
        “Documento, por favor”, dijo uno de los policías en la playa de estacionamiento del hipermercado cordobés. El hombre, quien guardaba las bolsas con las compras en su auto, extrajo un DNI y se lo exhibió a los uniformados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La vuelta a casa terminó en una tragedia
    </title>
    <description>
        Fue en Buenos Aires. Hubo tres muertos. El automóvil chocó contra una palmera. Hay heridos graves. El conductor, según testigos, iba a alta velocidad y quiso esquivar un pozo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 00:06:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Choque fatal contra una palmera a alta velocidad: cuatro muertos
    </title>
    <description>
        Cuatro jóvenes murieron y dos continúan internados tras chocar esta mañana el auto en el que viajaban contra una palmera en Bernal, partido bonaerense de Quilmes, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 21:24:54 -0300
</pubDate>
</item></news>