<news><item><title>
            Simularon ser compradores, le robaron la camioneta, huyeron y cayeron en La Calera 
        </title>
        <description>
            Los dos sospechosos fueron atrapados en un cañaveral. 
            Dos hombres fueron detenidos en la ciudad de La Calera tras robar una camioneta a un hombre en la zona del paredón dique San Roque, tras hacerse pasar por compradores, y protagonizar una fuga que incluyó la persecución policial y el helicóptero de la fuerza, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:44:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El rompecabezas Dalmasso, según el fiscal Pizarro
        </title>
        <description>
            En conferencia de prensa, aseguró tener evidencia “objetiva” contra Macarrón, al que acusó por el asesinato ocurrido en Río Cuarto. Afirmó que existen “pruebas testimoniales, periciales y documentales” de que Nora fue víctima de “un crimen por encargo”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hallan en Paraguay a un prófugo de la Operación Legado
        </title>
        <description>
            Fue atrapado cuando iba en un Audi con la patente adulterada. Tuvo un rol importante desde la cárcel. Buscan su extradición. Tras el megaoperativo por el robo de vehículos de alta gama, hay 18 detenidos y 15 sospechosos con órdenes de captura en su contra.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Acusado de fratricidio, a la cárcel
        </title>
        <description>
            Imputado como supuesto autor del delito de homicidio calificado, quedó alojado en la cárcel de la ciudad de Villa María un joven que se encuentra detenido, acusado de haber dado muerte a su hermano mayor en el marco de una violenta pelea doméstica.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cuando la lucha de género no tiene contenido
        </title>
        <description>
            La estrategia que esgrimió Brenda a lo largo de todo el proceso terminó por bastardear la lucha de género.
            Brenda Barattini (28) fue condenada a prisión por querer matar a su amante, según interpretaron el jurado popular y la fiscal que la acusó. Más allá del castigo penal, el saldo del juicio fue la derrota de una serie de mentiras exculpatorias que no sirvieron para debilitar en lo más mínimo el abundante peso probatorio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Robo y persecución en Córdoba: dos detenidos
        </title>
        <description>
            El hecho sucedió en La Calera y culminó en la zona de Villa Warcalde.
            Dos personas fueron detenidas en la noche del jueves tras un episodio de robo, persecución y choque entre La Calera y Villa Warcalde. El operativo finalizó con una camioneta secuestrada. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:59:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incautaron 240 kilos de cocaína en el aeropuerto de Ezeiza y hay 13 detenidos
    </title>
    <description>
        La ministra de Seguridad de la nación aseguró que se trató de "un golpe de más de 140 millones de pesos".
        En el marco de una investigación liderada por el juez federal Yadarola, la Policía de Seguridad Aeroportuaria (PSA) decomisó un cargamento de 240 kilos de cocaína en el aeropuerto internacional de Ezeiza, provincia de Buenos Aires. Tras 26 allanamientos, hay 13 detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:39:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: se filmaron pasando una Ferrari Testarossa y volcaron 
    </title>
    <description>
        Cordobeses viajaban en una Sandero Stepway y protagonizaron un vuelco en Santa Fe. 
        Cordobeses protagonizaron un vuelco en Santa Fe, iban filmando una Ferrari Testarossa la intentaron pasar y en ese momento se dieron vuelta. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:09:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pensar la seguridad desde sus diferentes vertientes
    </title>
    <description>
        Esta es la idea de un congreso que se realizará en Córdoba y que tendrá a disertantes que provienen de ámbitos distintos.
        La participación ciudadana en la seguridad. Instituciones públicas y privadas alineadas con la seguridad. Agregado de valor y estrategia para la seguridad local. La seguridad en el tránsito, desde lo global a lo local. Gestión de riesgos para la seguridad. Patrimonios culturales. La Educación como pilar de la seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 17:42:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuerte sismo de 6,1 en Chile y a 42 kilómetros de Villa La Angostura 
    </title>
    <description>
        Lo detectó el Servicio Geológico de los Estados Unidos. 
        Un sismo de magnitud 6,1 en la escala de Richter se registró en Chile, a 42 kilómetros de la localidad argentina Villa La Angostura, según informó el Servicio Geológico de los Estados Unidos (USGS). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 14:22:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso Dalmasso: el fiscal insiste en que el móvil del crimen fue "sentimental y económico"
    </title>
    <description>
        "Nosotros entendemos que Macarrón no estuvo en el lugar", sostuvo en la conferencia de prensa que brindó hoy en Río Cuarto.
        El fiscal de Río Cuarto, Luis Pizarro, insistió en que el móvil del crimen de Nora Dalmasso (51) estuvo signado por desavenencias matrimoniales y económicas, tal como lo sustuvo en el dictamen de elevación a juicio de la causa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:02:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un policía que manejaba un Uber mató a un asaltante que intentó robarle el auto
    </title>
    <description>
        El efectivo le disparó en la cabeza. Sucedió en localidad bonaerense de Bernal, en el partido de Quilmes.
        Un policía bonaerense que manejaba un Uber mató de un balazo en la cabeza a uno de los dos delincuentes que intentaron robarle el auto en localidad bonaerense de Bernal, partido de Quilmes, informaron hoy fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 13:04:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un policía lesionado tras un robo en una YPF de Río Tercero
    </title>
    <description>
        Resultó con traumatismo de cráneo y de tórax al enfrentarse con el ladrón.
        Un policía que intentaba esclarecer un robo a una estación de servicios YPF, en Río Tercero, sufrió traumatismo de cráneo y de tórax, en la madrugada de este jueves.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 12:40:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Al menos 20 muertos por un sismo de magnitud 6,5° en las islas Molucas de Indonesia
    </title>
    <description>
        Al menos veinte personas murieron y más de cien resultaron heridas a raíz del terremoto de magnitud 6,5 que sacudió esta mañana las islas Molucas, en el este de Indonesia, informó la agencia de gestión de desastres (BNPB).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 11:22:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Feroz pelea a bordo de un tren en Buenos Aires: suspendieron a un empleado
    </title>
    <description>
        El video se viralizó en las redes. 
        Un grupo de vendedores ambulantes, pasajeros y un empleado de Trenes Argentinos protagonizaron una brutal pelea dentro de una formación de la línea de ferrocarril Roca cuando llegaba a la estación Temperley, que se viralizó, lo que derivó en la suspensión del trabajador, informó hoy un comunicado de la empresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 10:08:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Río Primero: una familia denunció que su vecino les envenenó el tanque de agua
    </title>
    <description>
        Tomaron muestras del agua para determinar de qué tipo de sustancia se trata. 
        Un hecho inusual sorprendió a una familia de la localidad cordobesa de Río Primero. Según publica Hablando Claro, el lunes a la madrugada Cintia Titko, vecina de esa localidad, se despertó por ruidos provenientes del techo de su casa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 10:02:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Francia: un incendio en una fábrica de lubricantes y pintura obligó al cierre de escuelas
    </title>
    <description>
        Una inmensa humareda negra se alzaba sobre Normandía. Las autoridades pidieron a la gente que se quedara bajo techo.
        Una inmensa humareda negra se alzaba el jueves sobre Normandía mientras los bomberos combatían un incendio en una planta química. Las autoridades cerraron las escuelas en 11 poblaciones cercanas y pidieron a la gente que se quedara bajo techo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 09:37:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Habló el dueño de la radio que agredió en vivo a la locutora: "Ella es una persona muy violenta"
    </title>
    <description>
        El empresario tiene una orden de detención, aunque permanece prófugo. Asegura que el audio fue editado.
        Rodolfo Ridao, el dueño de una radio sanjuanina que agredió a la locutora Claudia Vázquez cuando ella estaba al aire, se defendió diciendo: "Ella es una persona muy violenta".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 09:32:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Villa María: un hombre falleció apuñalado y por el hecho detuvieron a su hermano
    </title>
    <description>
        En un allanamiento en la vivienda que compartían los hermanos se secuestraron elementos probatorios.
        Un hombre de 42 años murió producto de las graves heridas que le provocaron con un arma blanca, y su hermano, de 28 años de edad, fue detenido, acusado como autor del homicidio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 08:29:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asesinó a su nieto discapacitado porque dijo que nadie podrá cuidarlo
    </title>
    <description>
        La mujer de 87 años lo mató con una dosis fatal de fármacos. Indicó que ella está a punto de morir y que no habrá nadie más que pueda cuidar de él.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 07:34:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Robó un auto, atropelló y mató al hijo de un policía y lo atraparon escondido en un tanque con agua
    </title>
    <description>
        Un joven de 26 años falleció cuando circulaba en moto en Buenos Aires y fue embestido por un ladrón que escapaba en un auto robado. 
        Un joven de 26 años, hijo de un policía retirado, murió cuando circulaba en moto por la ruta 202 en el partido bonaerense de San Fernando y fue embestido por un ladrón que escapaba en un auto robado y que fue detenido más tarde escondido en un aire acondicionado industrial tras un rastrillaje del que participaron 150 efectivos, informaron hoy fuentes policiales y judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:28:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por accidente, mató a su hijo cuando limpiaba un rifle 
    </title>
    <description>
        El adolescente tenía 14 años. Falleció de un disparo en la sien, en Río Negro.
        Un hombre mató de manera accidental a su hijo adolescente de 14 años de un disparo en la sien cuando limpiaba un rifle calibre .22 sin percatarse de que estaba cargado, en una vivienda de la ciudad rionegrina de Lamarque, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:26:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para la Justicia, Brenda quiso matar a su amante con la tijera
    </title>
    <description>
        13 años de cárcel por tentativa de homicidio calificado, la sentencia dictada por unanimidad por el tribunal y los jurados. Hasta último momento, la joven negó haber querido asesinar. Sus abogados apelarán el fallo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 00:12:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un llamativo hallazgo tras la pista del robo de camionetas
    </title>
    <description>
        Secuestraron una cantidad inédita de cajas de control electrónico en Córdoba. La banda tenía un líder que operaba desde la Cárcel de Bouwer. Hay 18 capturados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Participó de un brutal crimen satánico, siete años después la encontraron en Argentina 
    </title>
    <description>
        Estaba prófuga desde el 2012. Asesinó y mutiló a un niño de 12 años. Era la mujer más buscada de la Argentina.
        Después de siete años lograron encontrar a la mujer más buscada de la Argentina. Patricia Mabel López estaba prófuga desde el 2012 después de haber participado de un ritual satánico en el que asesinaron y mutilaron a un niño de 12 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:01:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La sentencia a Brenda Barattini luego de la mutilación a su amante
    </title>
    <description>
        El jurado popular la halló responsable de tentativa de homicidio calificado por alevosía y la condenó a 13 años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 21:24:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos, así vivieron la sentencia Brenda Barattini y su madre
    </title>
    <description>
        La joven arquitecta fue condenada a 13 años de prisión por tentativa de homicidio calificado en perjuicio de su amante. Así reaccionó al escuchar la sentencia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 19:37:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Condenaron a Brenda Barattini a 13 años de prisión
    </title>
    <description>
        El jurado popular la halló responsable de tentativa de homicidio calificado por alevosía.
        Por unanimidad, el jurado popular encontró a Brenda Micaela Barattini (28) responsable de tentativa de homicidio calificado en perjuicio de su amante y le fue impuesta una condena de 13 años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 18:40:26 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                "El Negro Chimi" sumó una nueva condena por venta de drogas en Córdoba
            </title>
            <description>
                Carlos Alberto Martínez volvió a ser condenado por narcomenudeo en barrio Maldonado. Cinco años y medio, la pena. También fueron sentenciados sus cómplices.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 16:21:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Qué había declarado el hombre mutilado por Brenda Barattini: "Ella me quiso matar en ese segundo"
            </title>
            <description>
                En agosto pasado S.A.F había hablado ante el Tribunal. Su vida y los problemas que acarrea en la actualidad.
                S.A.F. Con esas tres iniciales se lo conoció durante el juicio al hombre de 42 años que sufrió la mutilación de sus genitales por parte de la arquitecta Brenda Barattini a fines de 2017.
                
            </description>
            <pubDate>
                        Wed, 25 Sep 2019 16:07:04 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
            Mataron en la cárcel al mayor pedófilo en la historia británica: abusó de 191 bebés y niños
        </title>
        <description>
            Compartía las imagenes en la "dark web". Estaba preso en Inglaterra, donde cumplía una condena de 22 años. Lo mataron con un cuchillo "tumbero".
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 23:17:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tres muertos y 34 heridos al volcar un colectivo en Tucumán que venía hacia Córdoba
        </title>
        <description>
            El colectivo partió de Jujuy. Al parecer el vuelco se produjo cuando un hombre se cruzó frente al vehículo. Hay una niña entre las víctimas. También falleció una mujer que sería oriunda de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 14:25:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia en Perú: el momento del derrumbe del techo en la fiesta religiosa que dejó seis muertos
    </title>
    <description>
        Dos de los fallecidos eran músicos de una orquesta que en ese momento interpretaba melodías de los Andes.
        Seis personas fallecieron en un pueblo de los Andes cuando el techo y una pared de un local donde se celebraba una fiesta religiosa se desplomaron debido al peso de una precipitación de lluvia y granizo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 14:18:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        "A mí no me vendieron una garrafa, me vendieron una bomba", dijo el dueño de la pizzería que explotó
    </title>
    <description>
        Sigue la conmoción en vecinos de barrio Parque Capital a raíz del potente estruendo que provocó cuantiosos daños. Está cortada avenida Fuerza Aérea al 1800.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 13:44:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mañana de lluvia y choques en la Capital: murió un motociclista
    </title>
    <description>
        Lunes lleno de accidentes en la Capital. En avenida Cárcano se registró el más trágico de los choques.
        Un motociclista de 28 años falleció tras chocar contra un colectivo de la línea 71 de la empresa Ersa, en avenida Cárcano al 200 de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 12:17:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Son 58 los muertos en Japón por el tifón Hagibis, que arrastró residuos del accidente nuclear de Fukushima
    </title>
    <description>
        En algunas zonas afectadas cayó en dos días el total de lluvia que se registra de forma anual.
        El número de muertos a causa del paso del tifón Hagibis por Japón ha ascendido a 58, según confirmaron este lunes las autoridades del país asiático, que han señalado que otras 14 personas siguen desaparecidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 11:23:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: mataron a balazos a un policía en un supermercado chino 
    </title>
    <description>
        El oficial estaba en el comercio, de franco y vestido de civil. Los atacantes le dispararon y huyeron con el dinero. Ocurrió en San Miguel, Buenos Aires.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 10:10:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos: lo que dejó la explosión de la pizzería de Parque Capital
    </title>
    <description>
        Las imágenes muestran el poder destructivo de la onda expansiva. Hubo locales dañados a más de 50 metros del lugar. El estallido se produjo el domingo por la tarde en avenida Fuerza Aérea al 1800. (Fotos: Pedro Castillo / La Voz)
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 09:35:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fiesta electrónica en Forja: dos detenidos, secuestro de éxtasis y marihuana
    </title>
    <description>
        Personal de la Fuerza Policial Antinarcotráfico realizó controles preventivos en el segundo día de la fiesta electrónica llevada a cabo en complejo Forja (calle Yadarola al 1600 de barrio Talleres Este).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 08:41:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Heridos y caos al explotar una pizzería sin habilitación
    </title>
    <description>
        La Provincia confirmó que el local que detonó no tenía habilitación de Bomberos. Ecogas había cortado el suministro. Hallaron tubos dentro del negocio. Investiga la Justicia. Galería de fotos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 08:08:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Trágica muerte de un abuelo tras ser víctima de un engaño telefónico
    </title>
    <description>
        El jubilado fue blanco de una banda que roba con “el cuento del tío”: le sacaron 95 mil dólares. Sucedió en Traslasierra. Desesperado, tomó una drástica decisión. Ya hay un detenido. Los casos, sin freno en Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Mon, 14 Oct 2019 00:14:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Lo mataron a golpes
                    </title>
                    <description>
                        El crimen sobrevino tras una pelea frente a una vivienda. Ocurrió en José Ignacio Díaz 1ª sección.
                        La Justicia y la Policía investigan las circunstancias que rodean el crimen de un hombre, quien fue hallado tirado en una calle en barrio José Ignacio Díaz 1ª Sección, de la ciudad de Córdoba. Fue muerto a golpes, principalmente en la zona craneal.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Motociclista murió tras chocar contra un auto que arrancaba
                    </title>
                    <description>
                        Dos jóvenes murieron en las últimas horas como consecuencia de sendos siniestros viales, ocurridos en la provincia de Córdoba, y en el que participaron motos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                Mon, 14 Oct 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Potente explosión destruyó una pizzería de avenida Fuerza Aérea: rescataron a tres personas
                            </title>
                            <description>
                                El local quedó completamente destruido. El estruendo se escuchó varias cuadras a la redonda. Otra casa sufrió daños. Galería de fotos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Sun, 13 Oct 2019 21:11:59 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        En fotos: así quedó la pizzería destruida en barrio Parque Capital 
                    </title>
                    <description>
                        El local quedó completamente destruido. El estruendo se escuchó varias cuadras a la redonda. Hubo tres heridos por la explosión.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 13 Oct 2019 20:55:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Potente explosión en una pizzería de Parque Capital
                </title>
                <description>
                    Sucedió este domingo, en horas de la tarde. Más información, acá.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 13 Oct 2019 20:29:03 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Impresionante incendio en una planta química en Benavídez
        </title>
        <description>
            Trabajaron varias dotaciones de bomberos para combatir las llamas. No se reportaron heridos.
             
             
            Un incendio de importantes proporciones afectaba esta tarde una fábrica de productos químicos en la localidad bonaerense de Benavídez, a donde acudieron varias dotaciones de bomberos, informaron fuentes policiales y señalaron que "no hay heridos" por el siniestro.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sun, 13 Oct 2019 20:23:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Jugaba al fútbol y lo mató un rayo
    </title>
    <description>
        El episodio se registró en Tucumán. La víctima fue trasladada de urgencia a un hospital, pero no pudo sobrevivir.
        Un hombre murió hoy al ser alcanzado por un rayo mientras jugaba un partido de fútbol de una liga de veteranos en la localidad tucumana de Monteros, en tanto que cuatro personas afectadas por la onda expansiva sufrieron lesiones y tuvieron que ser derivadas al hospital, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 19:01:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un detenido por entrar a robar a un departamento de Guillermo Moreno en Constitución
    </title>
    <description>
        Un delincuente fue detenido hoy cuando intentaba robar 41.000 pesos, alhajas y joyas de un departamento del barrio porteño de Constitución, propiedad del ex secretario de Comercio de la Nación, Guillermo Moreno, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 16:49:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hallaron a la adolescente que estaba desaparecida en Agua de Oro
    </title>
    <description>
        Se fue de su hogar el viernes por la mañana. Fue encontrada este domingo. 
        La Policía de Córdoba encontró en buen estado de salud a la adolescente de 15 años que estaba desaparecida en Agua de Oro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 16:10:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Joven motociclista muerto en Caroya tras embestir a un automóvil
    </title>
    <description>
        Conducía su motovehículo sin portar casco y por el impacto terminó con un severo traumatismo de cráneo.
        Minutos antes de las 18 de este sábado sobre la calle Don Bosco, entre calles 14 y 15, de Colonia Caroya se produjo un siniestro vial que culminó con la muerte de Martín Felipe Vázquez (18), quien manejaba una motocicleta sin portar casco y embistió a un automóvil, para terminar con un traumatismo severo de cráneo que no pudieron remediar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 12:13:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo mataron en una pelea y no logran identificarlo
    </title>
    <description>
        El crimen ocurrió el sábado por la madrugada. El domingo ya había una persona detenida por el hecho. La Justicia pide colaboración para identificar a la víctima. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 10:59:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brutal golpiza contra un juez de Corral de Bustos y su esposa
    </title>
    <description>
        El atacante irrumpió en la vivienda particular de la pareja, cuando se desarrollaba un festejo de cumpleaños. Quedó detenido. Hace dos meses que tenía su auto secuestrado por el magistrado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian nombramientos “a dedo” en la Justicia de Córdoba
    </title>
    <description>
        Desde el gremio judicial, reclaman por cargos ocupados en fiscalías de instrucción sin respetar el orden de mérito de los concursos. Desde el TSJ y la Fiscalía General, sostienen que se trató de medidas “excepcionales” ante la creación de nuevas jurisdicciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 13 Oct 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cruz del Eje: falleció una joven en un accidente de moto
    </title>
    <description>
        Iba como acompañante. Ocurrió sobre el camino a Paraje Los Corrales, entre San Marcos Sierras y Cruz del Eje. Tenía 23 años.
        Una mujer de 23 años que iba como acompañante en una moto murió luego de que el conductor perdiera el control del rodado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 22:46:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra vez detuvieron a la mujer de 67 años que suele infiltrarse en los vuelos
    </title>
    <description>
        Marilyn Hartman fue capturada en el aeropuerto O'Hare, de Chicago. No contaba con pase de abordaje ni con identificación.
        Una mujer que suele infiltrarse en vuelos y aeropuertos fue nuevamente arrestada cuando trató de abordar un avión en el aeropuerto O'Hare de Chicago, informaron autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 20:20:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cruz del Eje: fue a visitar a un familiar a la cárcel, se puso nerviosa y terminó presa porque la buscaba la Justicia
    </title>
    <description>
         Una mujer comenzó a insultar al personal del penal para ingresar rápido y así visitar a un familiar. La Policía revisó que tenía un pedido de captura por estafas ordenado por un juzgado de Pergamino.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 19:00:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Balearon a un colectivero durante un asalto
    </title>
    <description>
        La unidad hacía el recorrido entre Villa Carlos Paz y Tanti. Fue asistido en el Hospital Domingo Funes. 
        Un chofer de ómnibus interurbano fue baleado durante un asalto en el cual lo despojaron de la recaudación, y debió ser asistido en el Hospital Domingo Funes. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 16:22:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Golpe millonario al blindado: cayó "Luisito" por el robo de $ 6 millones y buscan a los otros ladrones
    </title>
    <description>
        El sospechoso fue capturado en la localidad bonaerense de Ciudad Evita. "Luisito" se había comprado una camioneta con la que planeaba fugarse y tenía unos 7.000 dólares en su poder.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 14:39:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Parricidio en Pilar: condenaron a los dos hermanastros por matar a sus padres 
    </title>
    <description>
        El tribunal de San Isidro anunciará la pena en noviembre. Los encontrados culpables son Karen Daniela Klein (25), y Leandro Yamil Acosta (29).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 12 Oct 2019 14:32:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            La mamá de Miqueas, nuevamente presa en Bouwer
        </title>
        <description>
            El Tribunal Superior de Justicia volvió a ratificar la condena a prisión perpetua que había sido anulada por la Corte. Maira Natalí Gosteli, condenada en 2011, fue recapturada el jueves en Córdoba. 
            
        </description>
        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 15:05:23 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La pareja de Punta Indio acusada de sustraer a la nena de 10 años se negó a declarar
                        </title>
                        <description>
                            Son los vecinos de la niña que estuvo seis días desaparecida.
                            Victoria Agüero y Emanuel Rivarola, los vecinos de la niña de 10 años que estuvo seis días desaparecida en la localidad bonaerense de Punta Indio, se negaron a declarar hoy al ser indagados por el fiscal Juan Menucci por los delitos de "sustracción de menores en concurso con falso testimonio", tras haber quedado detenidos ayer, informó una fuente judicial.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 13:27:49 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Simuló ser un cliente para robar un kiosco "inteligente", pero no pudo: no había dinero ni empleados 
                        </title>
                        <description>
                            Sucedió en la localidad bonaerense de Hurlingham.
                            Un ladrón intentó robar un kiosco de la localidad bonaerense de Hurlingham donde simuló ser un cliente, pero escapó sin llevarse nada cuando descubrió que se trataba de un comercio "inteligente" en el que no hay dinero ni mercadería al alcance de los clientes ni empleados que atiendan en persona, informaron hoy fuentes policiales.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 12:47:29 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Acusado de golpear a su novia se escapó antes de que arrancara el juicio, y ahora lo capturaron 
                        </title>
                        <description>
                            Está imputado por violencia de género. 
                            El joven de 25 años acusado de violencia de género en perjuicio de su novia que se había fugado antes del comienzo del juicio fue detenido en la localidad de Villa Tesei, partido de Hurlingham, según se informó desde el Gobierno bonaerense. 
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 08:21:52 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La esposa del actor de Tarzán Ron Ely fue asesinada por su hijo
                        </title>
                        <description>
                            Fue apuñalada en su casa de California. La Policía luego lo mató a tiros. 
                            La esposa del antiguo actor de la serie de Tarzán, Ron Ely, fue asesinada a cuchilladas en su casa del sur de California por su hijo, a quien la Policía mató a tiros fuera del lugar, dijeron las autoridades.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 08:09:19 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Dos hombres murieron aplastados en una campo del sudeste de Córdoba
                        </title>
                        <description>
                            Tenían 32 y 34 años. Sucedió cerca de la localidad de La Cesira.
                            Dos hombres de 27 y 32 años murieron este miércoles por la tarde cerca de la localidad de La Cesira, en el departamento Roque Saénz Peña, tras ser aplastados por la estructura de un silo, según informó la Policía.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 08:02:16 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Un niño se atragantó con un chocolate y un policía lo salvó
                        </title>
                        <description>
                            Sucedió en Jesús María.
                            Un sargento de la Policía de Córdoba reanimó a un niño de dos años que se había atragantado con un pedazo de chocolate en la ciudad de Jesús María, según informó la fuerza de seguridad.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 07:48:29 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Holanda: imputaron a un hombre por el secuestro de la familia que vivió 9 años aislada del mundo
                        </title>
                        <description>
                            Uno de los integrantes de la familia escapó y avisó de la situación. 
                            Fiscales en Holanda anunciaron el miércoles cargos contra un hombre de 58 años arrestado en conexión con el descubrimiento de una familia que vivió en aislamiento del mundo durante nueve años.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 07:31:17 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Millonaria condena por estafar a trabajadores con juicios a las ART
                        </title>
                        <description>
                            El abogado Horacio Dujovne fue sancionado con cuatro años y medio de prisión. Sus hijos, su yerno y su hermano recibieron, cada uno, tres años de cárcel en suspenso. Deberán pagar unos 25 millones de pesos a las víctimas y otros cuatro millones en abogados y costas. La investigación comenzó hace 13 años.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            “Operación Leyenda”: del cuadrilátero y de las canchas a la cárcel
                        </title>
                        <description>
                            El exboxeador “la Garza” Funes y el exfutbolista Kenig están entre los 40 imputados. Se trata de una investigación de más de un año sobre el mercado clandestino de vehículos.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Acusan de defraudación a la exdirectora del hospital Vidal Abal 
                        </title>
                        <description>
                            Fue imputada por la Fiscalía de Oliva. Manejaba el dinero de varios pacientes. La acusación llegó luego de varios allanamientos realizados en las últimas semanas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Thu, 17 Oct 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Video: un hombre se desmayó sobre una mujer y la empujó a las vías del subte
                        </title>
                        <description>
                            El hecho sucedió en la estación Pueyrredón de la Linea D, en la Ciudad Autónoma de Buenos Aires. Un hombre que esperaba la llegada del subte se desvaneció y durante su caída impactó contra una mujer que caminaba por el andén. Por el golpe, la mujer cayó en las vías del subte segundos antes que ingrese la formación. Gracias al rápido accionar de la gente que se encontraba en el lugar, el subte logra frenar a tiempo y le salvan la vida a la mujer.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 21:01:25 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Tras la explosión de la pizzería, empezaron las presentaciones de damnificados
                </title>
                <description>
                    El dueño de dos locales comerciales afectados fue a la Justicia. Se esperan imputaciones de la fiscalía. 
                    Mientras se espera que el fiscal Víctor Chiapero dicte alguna imputación por la explosión de la pizzería del barrio Parque Capital de Córdoba capital, siniestro ocurrido el pasado domingo y que dejó heridos y graves daños, ya hubo una presentación en la Justicia provincial.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 18:54:23 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        ART: Condenaron a los miembros del estudio jurídico Dujovne
                    </title>
                    <description>
                        El titular del bufete recibió una pena de cuatro años y medio de prisión. Su hermano, dos de sus hijos y su yerno fueron condenados a tres años de cárcel en suspenso. Además, acordaron pagar 29 millones de pesos a cientos de estafados y a los abogados.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 17:10:07 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Ayudan a personas con discapacidad, les robaron todo y necesitan ayuda para seguir 
                    </title>
                    <description>
                        Ottaa Project hace software para personas con discapacidad. El fin de semana se llevaron todos los equipos de su oficina.  
                        Los chicos de Ottaa Project necesitan una mano para seguir ayudando. Este fin de semana se llevaron todo lo que tenían para colaborar con la comunicación de personas con autismo y Alzheimer. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 16:48:52 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Córdoba: cayó un prófugo de la mafia de los taxis, cinco años después
                    </title>
                    <description>
                        Sergio Tapia fue atrapado tras un control en Malagueño. Por la causa, hubo 10 trabajadores del volante condenados. Trabajaban en el Aeropuerto de Córdoba.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Wed, 16 Oct 2019 16:02:38 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Video: en medio de un incendio en un almacén, un bombero robo dinero
                        </title>
                        <description>
                            El hecho ocurrió en barrio General Bustos. Desde la Federación de Bomberos Voluntarios de la provincia de Córdoba se desvincularon del hecho y repudiaron la actitud del hombre.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 14:54:20 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Clan Loza: de la Ferrari de Maradona al envío de drogas al exterior en 4x4 y el pedido para que la banda vaya a juicio
                    </title>
                    <description>
                        La agrupacióin fue desbaratada en diciembre. Se caracterizaba por enviar droga al exterior en camionetas y en cargamentos de pescado congelado.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 11:27:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El megaoperativo por robo de autos, en fotos
                    </title>
                    <description>
                        Hay 39 personas detenidas en casi un centenar de allanamientos realizados por sustracción de automotores en Córdoba. Vinculan a cuatro exdeportistas con la maniobra. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 11:00:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Holanda: una familia vivió aislada durante 9 años en un sótano e investigan si estuvo cautiva por un hombre que fue detenido
                </title>
                <description>
                    Uno de los integrantes llegó hasta un bar y contó había logrado escapar. Allanaron la casa ubicada en una granja y detuvieron a un hombre, aunque no aclararon los motivos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 10:38:56 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Buscan a un hombre que desapareció en Córdoba hace casi un mes
                </title>
                <description>
                    Se llama José Osvaldo Moreno, tiene 66 años y se ausentó de su casa de barrio Primera Junta.
                    La Fiscalía de Instrucción del Distrito 4 Turno 3 solicitó ayuda para encontrar a José Osvaldo Moreno, de 66 años, quien fue visto por última vez el día 20 de setiembre pasado cuando se ausentó de su casa en barrio Primera Junta, de la ciudad de Córdoba.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 16 Oct 2019 10:09:20 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Con un fierro, atacó a su compañero de departamento por creer que era un vampiro
                </title>
                <description>
                    Sucedió en EE.UU. El agredido indicó que temió por su vida porque el sospechoso tiene varios problemas de salud mental y es físicamente más grande.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 09:31:37 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Vinculan a cuatro exdeportistas con una megabanda que roba autos en Córdoba
            </title>
            <description>
                Entre los sospechosos aparecen el exfutbolista Alejandro Kenig y los exboxeadores Alejandro "la Garza" Funes, su pareja Yolanda Cardozo y el tucumano Carlos Jerez. Hay alrededor de 40 detenidos. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 08:44:25 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Le robaron cerca de $ 1 millón a un empresario en la autopista Rosario-Córdoba 
            </title>
            <description>
                Tres delincuentes armados asaltaron al hombre que circulaba en un Mercedes Benz.
                Tres delincuentes armados asaltaron hoy a un empresario que circulaba por la autopista Rosario-Córdoba y le robaron una mochila y una bolsa con cerca de un millón de pesos en efectivo, informaron fuentes judiciales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 08:34:18 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Llamó varias veces a la Policía para denunciar que le habían robado marihuana
            </title>
            <description>
                La fuerza de seguridad le respondió por Twitter: "No llames más". El uso recreativo de marihuana sigue siendo ilegal en Florida.
                Un hombre en Florida llamó varias veces a las autoridades para reportar que su compañero de apartamento le había robado la marihuana.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 08:05:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: robó un  portón de 5 metros de largo de un jardín de infantes pero lo atraparon
    </title>
    <description>
        El acusado, de 28 años, fue capturado en barrio Ampliación Cerveceros.
        Un hombre de 28 años fue detenido acusado de robar un portón de cinco metros de largo por dos de ancho de un jardín de infantes de barrio Ampliación Cerveceros, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 07:47:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Escapaba de la Policía, se escondió en el Ejército y lo mataron a tiros
    </title>
    <description>
        Dos soldados de Holmberg son investigados. Habrían disparado con un FAL 14 veces, pero sólo se encontraron tres vainas. La familia del hombre, quien tenía antecedentes penales, sospecha que se modificó el escenario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 16 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un crimen, dos detenidos y el miedo que no cesa en el barrio 
    </title>
    <description>
        Un joven de 20 años fue asesinado a balazos en Alta Gracia. Le dispararon desde un auto. Los vecinos de la zona contaron cómo han proliferado las armas y la droga en ese sector.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 16 Oct 2019 00:09:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Derrape bajo la lluvia, choque y muerte
    </title>
    <description>
        En medio de la lluvia que se registraba en la región, el conductor de un vehículo despistó de la ruta nacional 8 y, fuera de control, terminó chocando contra un árbol. Como consecuencia del violento impacto, el hombre perdió la vida de manera instantánea.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba, la de las trampas urbanas
            </title>
            <description>
                Una cosa es la mala suerte o el destino. Otra distinta es la irresponsabilidad de no cuidar al otro. Ni a uno mismo, claro.
                Cuando no es un arco de fútbol, es una columna la que se viene abajo sobre nuestra cabeza. Cuando no es un cartel, es el banco de la plaza. Cuando no es un poste electrificado, es una obra mal hecha que se desmorona. Cuando no es un balcón que se desploma, es un hueco en el pavimento, o la vereda que se vuelve una trampa perfecta. Cuando no es un predio flojo de papeles, es una casa o un comercio que se convierten en una bomba de tiempo.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 16 Oct 2019 00:01:12 -0300
            </pubDate>
            </item></news>