<news><item><title>
            Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
        </title>
        <description>
            Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
        </title>
        <description>
            Se trata del letrado César Ochi.
            Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen del mago y su novia: encontraron cocaína, investigan una pista narco
    </title>
    <description>
        Sospechan que además de animar fiestas distribuía drogas. Se habla de que la pareja tenía unos 200.000 dólares y que por eso los mataron. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:12:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incendio en la sede central del Banco Nación: bomberos dice que “está controlado” 
    </title>
    <description>
        El fuego se produjo en el quinto piso del edificio. Se evacuaron a los trabajadores bancarios. 
        Un principio de incendio se produjo esta tarde en la sede central del Banco Nación y combaten el fuego tres dotaciones de Bomberos, además de la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:44:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una fuga de gas obligó a evacuar un sector de barrio Güemes
    </title>
    <description>
        Trabaja personal de Bomberos. Cortaron una zona de circulación vehicular de manera preventiva.
        Una fuga de gas obligó este martes a la tarde a la evacuación de un sector de barrio Güemes, de la ciudad de Córdoba, de acuerdo con los primeros datos de la Policía y de Bomberos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:00:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Prendieron fuego y mataron a un hombre en situación de calle cerca de Rosario
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió esta madrugada en la localidad de Granadero Baigorria.
        La víctima fue identificada como Nelson Lezcano.Un hombre en situación de calle fue asesinado hoy en la localidad santafesina de Granadero Baigorria tras ser rociado con combustible y prendido fuego cuando estaba acostado sobre un colchón en el interior de una vivienda en construcción, Informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:36:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El CEO de Boeing reconoce que la firma cometió "errores" con los fatídicos 737 Max 8
    </title>
    <description>
        En el transcurso de un año, dos de esas aeronaves se estrellaron dejando 346 personas fallecidas.
        El CEO de Boeing, Dennis Muilenburg, se aprestaba a reconocer este martes algunos de los defectos de la compañía en la comparecencia ante el Comité de Comercio, Ciencia y Transporte del Senado de Estados Unidos, que investiga los accidentes de dos aviones 737 MAX 8 en los que fallecieron 346 personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 12:06:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Concesionarias: el prófugo que se entregó libró 88 cheques por $ 1,6 millones y concursó para entrar a la Municipalidad 
    </title>
    <description>
        Se trata de Marcelo Germán Molina, vicepresidente del desaparecido Grupo Suma-Foro de Inversiones SA. Sería la predecesora de Global Go, también sospechada de maniobras fraudulentas. En total, hay tres detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 11:01:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Doble crimen en un departamento: asesinaron a un mago y a su novia 
    </title>
    <description>
        Los mataron a golpes y a cuchilladas en la localidad de San Fernando. Aparentemente, los sospechosos son dos hermanos que cometieron el hecho para robar casi 150 mil dólares que el mago guardaba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 10:45:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron al supuesto motochoro atacado por vecinos en barrio Sargento Cabral
    </title>
    <description>
        Está sospechado de asaltar una despensa. Fue agredido por vecinos, pero alcanzó a huir. Finalmente, la Policía lo atrapó.
        El motociclista acusado de asaltar el jueves pasado una despensa en barrio Sargento Cabral, de la ciudad de Córdoba, quien alcanzó a escapar tras ser atacado por vecinos, fue detenido, finalmente, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:02:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Al menos cinco muertos por un sismo de magnitud 6,6 en el sur de Filipinas
    </title>
    <description>
        El terremoto sacudió la isla de Mindanao, en donde dos semanas atrás hubo un terremoto de 6,4 que causó siete muertos. 
        Al menos cinco personas murieron y unas 70 resultaron heridas a causa del terremoto de magnitud 6,6 que sacudió este martes a la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, en la misma área en la que hace dos semanas un temblor de 6,4 causó siete muertos y 200 heridos, informaron fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:58:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos jóvenes santiagueños murieron ahogados en el río Dulce
    </title>
    <description>
        Ocurrió cerca del paraje Los Acosta, a unos 30 kilómetros de la capital. Habían ido al río con un grupo de amigos. 
        Dos jóvenes murieron ahogados en el río Dulce, a la altura del paraje Los Acosta, población del departamento La Banda, ubicada a 30 kilómetros de la capital santiagueña, informaron este martes fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:41:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        200 mil evacuados y un millón de personas sin luz en California por los incendios
    </title>
    <description>
        Entre quienes tuvieron que dejar sus hogares están varias celebridades de Hollywood.
        Ráfagas de viento superiores a los 100 kilómetros por hora agravaron la situación en California, Estados Unidos, azotada por los incendios. Una decena de focos obligaron a evacuar a unas 200.000 personas en todo el estado y a realizar apagones programados que afectan a cerca de un millón de clientes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 09:09:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: un motociclista de 16 años chocó contra un poste y murió
    </title>
    <description>
        El hecho sucedió en barrio Villa Esquiú.
        Un motociclista de 16 años murió este lunes por la noche en barrio Villa Esquiú, de la ciudad de Córdoba, tras chocar contra un poste de luz, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:55:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: acusado de integrar una banda delictiva, trasladaron al "Tanque" Kenig a Córdoba
    </title>
    <description>
        El exdelantero de Talleres está sospechado de formar parte de una asociación ilícita para robar y vender vehículos de alta grama en el país y en el exterior. Fue trasladado desde Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:51:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó el expolicía acusado de robo y asesinato que escapó 3 veces de la cárcel y hacía 20 años que estaba prófugo
    </title>
    <description>
        El exagente, de México, fue apresado en 1993 por robo y por el asesinato de uno de sus colegas.
        Investigadores de Ciudad de México dijeron que ayudaron a unos colegas de una ciudad del norte del país a atrapar a un expolicía municipal que había escapado tres veces de diferentes prisiones, y quien estaba prófugo desde hacía dos décadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:18:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Volcó un camión en la ruta 8 y el chofer terminó internado
    </title>
    <description>
        El hecho sucedió el lunes por la tarde. 
        Un camionero resultó lesionado este lunes por la tarde al protagonizar un vuelco en la ruta nacional 8, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:12:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Arrancó el juicio al pediatra Russo, acusado de producir y distribuir pornografía infantil y victimizar a 1.500 niños 
    </title>
    <description>
        La fiscalía señaló que "son más de 1.500 archivos entre videos e imágenes que muestran a las claras explotación sexual infantil" que el exjefe de Inmunología del Garrahan "produjo, distribuyó y facilitó a terceras personas". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:41:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un colectivo cayó "de cola" en un gigantesco pozo: dos grúas para sacarlo
    </title>
    <description>
        Dos grúas llegaron para retirar el ómnibus que quedó parcialmente hundido en un hueco que se abrió en el asfalto, en Pittsburgh, EE.UU.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:29:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra reclusa murió en la cárcel de Bouwer: es el quinto caso en el año
    </title>
    <description>
        Tenía 30 años y fue hallada ahorcada en su celda.
        Una reclusa de 30 años que fue hallada sin vida en las últimas horas elevó a cinco el número de mujeres muertas en la cárcel de mujeres de Bouwer en lo que va del año.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:18:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cinco años de prisión para a la ex pareja del asesinado líder de "Los Monos" por narcotráfico
    </title>
    <description>
        Lorena Miriam Verdún, la expareja del asesinado líder de la banda Los Monos, Claudio "Pájaro" Cantero, fue condenada hoy a cinco años de prisión por comercializar drogas en la zona sur de Rosario, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 07:06:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden juzgar al “Chancho” Sosa por una ejecución a puro plomo
    </title>
    <description>
        Un fiscal sostiene que tuvo un supuesto rol activo en el crimen de un joven, este año, en barrio Maldonado, de Córdoba. La defensa se opuso. “Estuvo ahí, pero no mató”, dijo un abogado. Un robo habría disparado todo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:11:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las balas aparecieron tras la reacción de los vecinos
    </title>
    <description>
        Luego de que frentistas resistieran un robo, desconocidos llegaron e hicieron disparos. Sucedió en barrio Sargento Cabral, en Capital. En Alto Alberdi, violento golpe a una distribuidora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Matar al “Gordo Otto” no fue gatillo fácil, para la Justicia
    </title>
    <description>
        La Justicia provincial dispuso el sobreseimiento de los dos policías que participaron, meses atrás, en el procedimiento que derivó en un tiroteo que terminó con la vida del comerciante Raúl Cortez, más conocido como “Gordo Otto”. Todo sucedió en un estacionamiento a metros de la galería Norte, en la zona céntrica de la ciudad de Córdoba, donde Cortez trabajaba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Motociclistas engrosan el listado fatal
    </title>
    <description>
        Murió un hombre que había chocado en Alta Gracia. Sucesión de dramas en el fin de semana.
        Luego de permanecer internado en grave estado en un hospital, finalmente murió un hombre que había sufrido serios traumatismos, el pasado sábado, tras chocar con su motocicleta contra un automóvil. El drama vial aconteció en la ruta provincial 5, en cercanías de la ciudad de Alta Gracia.
        
    </description>
    <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 00:06:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Su socio desapareció, ahora lo mataron a él
            </title>
            <description>
                Un contador que era socio de un financista que está desaparecido desde 2015, fue asesinado ayer a balazos a la vuelta de su casa y a metros de la Municipalidad de la localidad bonaerense de Quilmes cuando circulaba en un auto importado y con una pistola Glock en la cintura. Los investigadores de la Policía Bonaerense no logran dar aún con los autores del brutal crimen mafioso.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 29 Oct 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Asesinaron a balazos a un financista en Quilmes 
            </title>
            <description>
                Su socio había desaparecido en 2015. El contador y financista tenía una condena en suspenso por contrabando. 
                Un contador que era socio de un financista que está desaparecido desde 2015, fue asesinado hoy a balazos a la vuelta de su casa y a metros de la municipalidad de la localidad bonaerense de Quilmes cuando circulaba en un auto importado y con una pistola Glock en la cintura, en un supuesto ajusto de cuentas o crimen del tipo mafioso, informaron fuentes judiciales y policiales.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 15:18:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Detuvieron a una persona en una fiesta electrónica: secuestraron éxtasis y marihuana 
            </title>
            <description>
                El hecho ocurrió en La Calera. 
                Detuvieron a hombre de 32 años en una fiesta electrónica este viernes. Secuestraron varias pastillas de éxtasis (MDMA), dosis de marihuana y cigarrillos de cannabis sativa. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 12:16:36 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Inseguridad: vecinos golpearon a un delincuente para detenerlo y logró escapar 
            </title>
            <description>
                El hecho ocurrió en barrio Sargento Cabral el jueves pasado. Los dueños del local denuncian que recibieron amenazas. 
                El jueves pasado, vecinos de barrio Sargento Cabral intentaron detener a golpes a un delincuente que entró a un comercio de la zona. El hombre logró escapar y los dueños del local hoy denuncian que recibieron amenazas. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 11:39:45 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Crimen en la galería Norte: piden sobreseer a los dos policías que dispararon contra "el Gordo Otto"
            </title>
            <description>
                Lo solicitó el fiscal José Bringas al entender que los policías actuaron de acuerdo al protocolo.
                El fiscal José Bringas solicitó el sobreseimiento "parcial" de los dos policías que protagonizaron la balacera que provocó la muerte de Raúl Oscar "Otto" Cortéz (46) en junio de 2019 en la zona de Galería Norte, en pleno Centro de la capital cordobesa.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 28 Oct 2019 11:32:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
            Córdoba: detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
        </title>
        <description>
            Diego Santolino fue detenido por orden judicial. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
    </title>
    <description>
        Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
    </title>
    <description>
        Se trata del letrado César Ochi.
        Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
</pubDate>
</item></news>