<news><item><title>
            Ticketmaster bloquea "más de 6 millones de bots en todo el mundo" y anula "miles de compras fraudulentas"
        </title>
        <description>
            Ticketmaster emitió este lunes un comunicado en relación con el proceso de venta de las entradas para la segunda fecha de Rosalía en el Palau Sant Jordi de Barcelona, después de que el viernes pasado se agotaran en minutos todas las disponibles para el primer concierto anunciado en la Ciudad Condal y en el WiZink Center de Madrid.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 15:38:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Xiaomi está a punto de lanzar un smartphone "conceptual subversivo", no solo por su cámara de 100 MP
        </title>
        <description>
            El teléfono no es plegable, pero tiene una pantalla que lo "envuelve" por completo.
            Mi MIX Alpha, el smartphone que Xiaomi presentará este martes 24 de septiembre, es un "teléfono conceptual subversivo", según lo ha definido el CEO de la empresa, Lei Jun, que aprovechó para confirmar que no se trata de su dispositivo plegable, y que incorporará una cámara de 100 megapíxeles.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 15:03:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cuatro buenas razones para no comprar un smartphone con 5G en este momento
        </title>
        <description>
            Esperar es la mejor opción y lo será por unos años.
            Si bien en Argentina son bien pocos los smartphones con capacidad 5G que pueden conseguirse, el nuevo y más rápido protocolo de transmisión de datos será uno de los argumentos de venta de prácticamente todos los smartphones que se comercialicen desde los próximos meses, aquí y en todo el mundo.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 11:06:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Videojuegos: contra el reino de Hollywood y Fifa
    </title>
    <description>
        Las ganancias de los eSports ya superan a las de la industria del cine y de la música. Proyectan superar a las del deporte convencional. Emplean a miles de personas. Ya tienen jugadores profesionales, sponsoreo, premios multimillonarios y transmisión global en vivo.
        
    </description>
    <pubDate>
                Sat, 21 Sep 2019 00:31:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Los 10 “eSports” con los premios más millonarios 
            </title>
            <description>
                El sitio The eSports Observer es de los más prestigiosos en la escena gamer y es el que accedió a cifras verificadas de premios que dieron los eSports en competencias oficiales en 2018.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Sat, 21 Sep 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Del “gamer” al profesional 
                </title>
                <description>
                    Quien crea que estar en los E-sports es automatizar acciones y ejecuciones de respuestas está muy equivocado. Videojuegos: contra el reino de Hollywood y Fifa
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 21 Sep 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Facebook suspendió "decenas de miles" de apps que ponen en riesgo la privacidad de los usuarios
                </title>
                <description>
                    Es por la investigación que empezó tras el escándalo de Cambridge Analytica.
                    Facebook suspendió “decenas de miles" de aplicaciones elaboradas por 400 desarrolladores como parte de una investigación que empezó tras el escándalo de Cambridge Analytica, informó el viernes la red social.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 20 Sep 2019 20:01:26 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    ¿Qué tan frágil es el Galaxy plegable de 2.000 dólares? Según este video de Samsung, muy frágil
                </title>
                <description>
                    La firma pide en un video extremar los cuidados, incluso a la hora de presionar con los dedos sobre la pantalla táctil.
                    El Samsung Galaxy Fold finalmente se está abriendo camino en el mundo después de un retraso de meses por parte de Samsung para apuntalar su hardware cuando se hizo evidente en las unidades de revisión que el teléfono plegable era demasiado frágil.
                    
                </description>
                <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 15:52:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hay 18 veces más bacterias en tu celu que en el baño de tu trabajo: así se limpia (el celu)
    </title>
    <description>
        El primer y último consejo: no uses el celular en el baño.
        El título no exagera. Si pensamos en todo lo que entra en contacto con la piel de nuestras manos en el transcurso de un día (pasamanos, transporte público, dinero, picaportes, teclados), si lo comparamos con lo poco que lavamos nuestras manos y con la cantidad de veces que tocamos la pantalla del smartphone (en mi caso, entre 150 y 200 veces al día), el estudio publicado hace ya unos años ni siquiera es sorprendente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 15:45:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tinder unirá usuarios a través de una producción tipo "Elige tu Propia Aventura"
    </title>
    <description>
        La propuesta se presenta en un formato de episodios
        Tinder anunció Swipe Night, una experiencia al estilo de los libros Elige tu Propia Aventura, que permitirá que sus usuarios descubran a sus potenciales amantes o parejas a través de la compatibilidad de sus elecciones.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 14:21:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Xiaomi presenta la semana próxima su smartphone plegable y promete "la pantalla más grande"
    </title>
    <description>
        El concepto es distinto al que orientó a Samsung y a Huawei para hacer su teléfono plegable.
        El smartphone con pantalla plegable de Xiaomi, Mi MIX Alpha, se presentará el próximo 24 de septiembre, para competir en el mercado con los dispositivos Galaxy Fold de Samsung y Mate X de Huawei.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 11:36:40 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Twitter extiende a otros dos países la función que permite ocultar respuestas en las conversaciones
    </title>
    <description>
        La ocultación de respuestas en las conversaciones es una funcionalidad que llega con cierta controversia. 
        Los usuarios de Twitter en Estados Unidos y Japón ya pueden ocultar las respuestas en las conversaciones que no son apropiadas, en un intento de la compañía por dotarles de mayor control en la plataforma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 20 Sep 2019 11:06:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Investigan la muerte de un empleado en la "central" de Facebook en Menlo Park
    </title>
    <description>
        Aparentemente, se trataría de un suicidio.
        Una persona murió en el edificio de oficinas de Facebook en Menlo Park, California, el jueves, según el Departamento de Policía de Menlo Park.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 10:40:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        YouTube cambia reglas: youtubers deberán demostrar autenticidad y relevancia para verificar su canal
    </title>
    <description>
        Además, cambia la imagen con la que identifica a los canales y artistas verificados.
        
        Google publicó en la página de soporte de YouTube la introducción de nuevos cambios en el programa de verificación de canales, que entrarán en vigor a partir de octubre. La empresa afirma que su objetivo es que "cuando los espectadores visitan YouTube, sepan que el canal que están viendo representa de forma oficial a los diferentes creadores, artistas, figuras públicas o empresas".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 20 Sep 2019 09:51:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        No solo celulares: así son el tele 4K y el reloj inteligente que Huawei lanzó este jueves
    </title>
    <description>
        El gigante chino no se queda quieto y sigue mostrando nuevos productos.
        Huawei acompañó la llegada de su nuevo smartphone insignia Mate30 con otros nuevos dispositivos, entre los que destacan su televisor Huawei Vision, que funciona como un smartphone integrado al ecosistema del Internet de las Cosas (IoT), y la nueva versión de su reloj inteligente Watch GT 2.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 19 Sep 2019 16:14:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Google Maps ya prueba el modo incógnito que esconde las búsquedas y las ubicaciones
    </title>
    <description>
        La app comenzó a desplegar la nueva característica en smartphones con Android.
        La aplicación Google Maps ha comenzado a probar su nuevo modo incógnito, una función que ha aparecido en su versión para móviles y que permite que el servicio no guarde ni las búsquedas del usuario ni las localizaciones en las que ha estado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 14:12:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Instagram restringirá o eliminará avisos de productos y cirugías estéticas para bajar de peso
    </title>
    <description>
        Las nuevas medidas afectarán tanto a las publicaciones realizadas en Instagram como en Facebook y están en marcha desde este miércoles.
        Instagram anunció un nuevo cambio en sus políticas que está en vigor desde este miércoles y que restringe las publicaciones de promoción sobre ciertos productos de pérdida de peso o intervenciones estéticas con este cometido, pudiéndose llegar a eliminarlas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 13:46:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Huawei lanzó su nuevo alta gama: un smartphone impresionante, pero sin Android ni apps de Google Play
    </title>
    <description>
        La guerra comercial que actualmente libra Huawei con Estados Unidos no detiene a la compañía.
        Huawei Mate 30 inaugura una nueva estrategia comercial sin Android como sistema operativo instalado de serie, pero con una apuesta por ofrecer a los consumidores lo último en tecnología e innovación para que tengan la experiencia más parecida posible a lo que se ofrecía hasta ahora.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 11:48:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        WhatsApp prueba la opción de ocultar completamente los estados silenciados
    </title>
    <description>
        Hasta ahora no era posible ocultar los estados definitivamente, incluso aunque se silenciaran.
        WhatsApp prepara nuevas funciones para su app y, entre ellas, prueba actualmente la posibilidad de ocultar del todo las actualizaciones en los estados por parte de cuentas que hayan sido silenciadas por el usuario.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 10:59:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Facebook admite que sus empleados revisan parte de los comandos de voz de usuarios de Portal
    </title>
    <description>
        La empresa dice que su objetivo es optimizar sus servicios, "de manera que la respuesta a los comandos de voz resulte más precisa".
        Facebook admitió que sus empleados revisan una parte de las interacciones que los usuarios de sus pantallas inteligentes Portal hacen con el asistente virtual Hey Portal que lleva integrado, que se almacenan hasta tres años con el objetivo de mejorar la calidad del servicio, aunque asegura que el usuario puede desactivar esta opción en cualquier momento.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 19 Sep 2019 09:35:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Este teléfono tiene la carga más rápida que existe: llega al 100% de 4.000 mAh en 30 minutos
    </title>
    <description>
        La nueva tecnología cuenta con semiconductores de nitruro de galio que reducen el tiempo de carga y el tamaño del adaptador
        Oppo ha anunciado el lanzamiento de sus nuevas tecnologías de carga rápida para dispositivos electrónicos, entre ellas su sistema SuperVOOC de 65 vatios (W) en su versión 2.0 que permite cargar completamente una batería de 4.000 mAh en 30 minutos, así como un nuevo método de carga inalámbrica de 30W.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 18 Sep 2019 13:45:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La OEA y Twitter lanzan una Guía de Alfabetismo y Seguridad Digital
    </title>
    <description>
        Remarca "cinco leyes" y "10 habilidades" que deben desarrollarse para lograr la alfabetización digital.
        La Organización de los Estados Americanos (OEA) y Twitter publicaron una Guía de Alfabetismo y Seguridad Digital, una iniciativa que busca brindarle a las personas recomendaciones y recursos para mejores prácticas en el uso de la red social, según informaron.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 18 Sep 2019 12:19:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Facebook lanza una cámara que va junto al tele: es para hacer videochat por WhatsApp y Messenger
    </title>
    <description>
        Es parte de la renovación de la línea de dispositivos "Portal" y costará 149 dólares.
        El miércoles, Facebook dio a conocer una serie de nuevos dispositivos que, según el gigante de las redes sociales, están en línea con su misión general de conectar a las personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 18 Sep 2019 11:43:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La función "borrar para todos" de WhatsApp tiene una falla: no borra del todo
    </title>
    <description>
        En qué casos no puede eliminar todo y por qué.
        A casi todos nos ha pasado de mandar una imagen o un video por error, por lo que fue un alivio que hace dos años WhatsApp agregase una útil función que da un tiempo para arrepentirse.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 18 Sep 2019 10:43:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Nueva York también pone límites a Uber y Lyft
    </title>
    <description>
        Las actuales regulaciones han establecido un pago mínimo para los conductores de los servicios de viajes compartidos y para la cantidad de tiempo que pueden dedicar a transportar pasajeros.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 17 Sep 2019 11:44:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Google crea función de ahorro de datos para Android TV: permite ver hasta tres veces más contenidos
    </title>
    <description>
        El nuevo modo de ahorro de datos de Android TV se mostró junto con otras tres nuevas funciones dirigidas a televisores inteligentes en hogares sin redes de wifi.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 17 Sep 2019 10:44:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo una inteligencia artificial clasifica tu cara (y cualquier rostro humano)
    </title>
    <description>
        Un sitio te permite subir una foto para saber en cuál de las 2.500 categorías entra tu cara.
        La clasificación que una inteligencia artificial (IA) hace de la imagen de un rostro humano no siempre es correcta ni precisa, e incluso a veces se encuentra con terminología misógina o racista, como pone de relieve el proyecto ImageNet Roulette, centrado en el entrenamiento de IA en la categoría de personas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 17 Sep 2019 09:59:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean un algoritmo que identifica a los "ciberagresores" en Twitter: tiene más de un 90% de precisión
    </title>
    <description>
        La metodología del estudio es capaz de distinguir entre agresores y el resto de usuarios de Twitter tomando en consideración el texto de sus publicaciones, su cuenta y otros atributos de la red.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 17 Sep 2019 09:24:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ecuador investiga supuesta filtración masiva de datos
    </title>
    <description>
        El gobierno de Ecuador investiga reportes de una supuesta filtración masiva de información de la población ecuatoriana, aunque de antemano rechazó que las bases de datos oficiales hayan sido vulneradas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 16 Sep 2019 21:41:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        YouTube hace un gran cambio en el modo en que cuenta las veces que se ven los videos récord
    </title>
    <description>
        La modificación llega luego de una controversia por el uso de los recursos publicitarios de la plataforma para inflar el número de vistas.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 16 Sep 2019 15:28:33 -0300
        </pubDate>
        </item></news>