<news><item><title>
            WhastsApp demandó a una firma israelí que habría usado la app para espiar
        </title>
        <description>
            Más de 1.400 personas de 20 países habrían sido el objetivo. Esta lista incluye a 100 periodistas y activistas de Derechos Humanos. 
            WhatsApp demandó este martes a la firma de cyber vigilancia NSO Group por haber usado la aplicación para espiar a más de 1.400 personas, entre ellas periodistas y activistas. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 17:27:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Netflix prueba en Android una herramienta para ver en "slow motion" y más rápido
    </title>
    <description>
        Aunque no está definido si llegará a ser una función para todas las plataformas, la compañía confirmó que la prueba está en curso.
        Netflix está probando una nueva herramienta que permite al usuario variar la velocidad en la que puede reproducir los contenidos de la plataforma en dispositivos Android, que oscila entre velocidades de 0,5x a 1,5x, como sucede en otras plataformas de estas características, como YouTube.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 11:18:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bienestar digital: Google quiere que no estés tan pendiente del celu y lanzó buenas herramientas
    </title>
    <description>
        Por ejemplo: elegí las apps que te llevarías a una isla si solamente pudieras elegir algunas pocas.
        Google puso en marcha su proyecto para mejorar el bienestar digital a través de seis aplicaciones para móviles, experimentales pero que ya se encuentran disponibles, que buscan dar un equilibrio entre el uso que hacen las personas de la tecnología en el día a día.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 10:39:51 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Apple lanzó los auriculares "Pro": cancelan el ruido con dos micrófonos, uno dentro del oído
        </title>
        <description>
            Cómo es el sistema de cancelación activa de sonido exterior que usan los auriculares inalámbricos de la manzanita.
            Apple renovó sus auriculares inalámbricos AirPods y presentó este lunes una nueva versión Pro que incluye cancelación de ruido activa, modo ambiente y un nuevo diseño de tapón más ligero que estará disponible este miércoles por 250 dólares.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:00:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Empleados de Facebook protestan porque la red permite a los políticos mentir en propaganda
    </title>
    <description>
        La empresa respondió que no modificará sus normas.
        Cientos de empleados de Facebook firmaron una carta dirigida al director Mark Zuckerberg y a otros ejecutivos de la red social en la que expresan su oposición a que la compañía tenga una política que permite a los políticos mentir en sus anuncios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:48:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La última actualización de WhatsApp va a poner contento a más de un obsesivo
    </title>
    <description>
        Además, hay una nueva pantalla de inicio y mejor organización de los emojis y stickers que insertás en video.
        La función "Silenciar chat" de WhatsApp fue muy útil en su momento porque dejaba de emitir un sonido cada vez que entraba un nuevo mensaje a cualquier conversación, incluídas las de grupos que en determinados momentos se ponen algo pesados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 15:35:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El iPhone SE 2 tiene fecha de producción y de lanzamiento, según un especialista en Apple
    </title>
    <description>
        Se espera que sea similar al diseño del iPhone 8, aunque con procesador A13 y memoria RAM de 3GB.
        Apple planea comenzar la producción en masa de su iPhone SE 2 en enero de 2020 con el fin de que este nuevo producto de la compañía tecnológica llegue al mercado en marzo de ese mismo año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 14:35:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Cómo son las fotos que saca un smartphone de 5 cámaras y 108 MP? Xiaomi anticipa la respuesta
    </title>
    <description>
        El resultado se ve realmente impresionante.
        Xiaomi anunció este lunes la presentación de su nuevo smartphone CC9 Pro, que contará con cinco cámaras traseras, siendo la principal de 108 megapíxeles (MP), con un zoom óptico de hasta 5 aumentos y que será anunciado en un evento el próximo 5 de noviembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 09:33:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Ya los viste? Estos son los stickers que Instagram activará para las elecciones del domingo
    </title>
    <description>
        Las Historias referidas a los comicios podrán tener algunos stickers especiales.
        Para las elecciones nacionales de este domingo 27 de octubre, Instagram Argentina lanza una serie de stickers para utilizar en Historias y celebrar la democracia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 25 Oct 2019 13:33:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Facebook lanza la sección "Noticias" y les pagará a (algunos) medios por contenido
    </title>
    <description>
        Cómo es la iniciativa que comenzará a probar la red social de Mark Zuckerberg.
        En el transcurso de sus 15 años, Facebook ha ignorado de diversas maneras a las organizaciones de noticias mientras se comía sus ingresos publicitarios. Se acercó para proyectos de video que, posteriormente, abandonó y, prácticamente, sacó de sus historias a los canales de noticias.
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 25 Oct 2019 10:43:43 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Así funciona el inodoro inteligente de Xiaomi: tiene calefacción y se conecta con el smartphone
        </title>
        <description>
            Además, cuenta con un chorro de bidet automatizado en su interior.
            Xiaomi desarrolló su propio modelo de inodoro inteligente, un dispositivo de su ecosistema de productos del Internet de las Cosas (IoT) que puede conectarse al smartphone y con una tapa con calefacción, que ha logrado financiación gracias al micromecenazgo o crowdfunding.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:53:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los trabajadores de Google acusan a la compañía de crear una herramienta para espiarlos
    </title>
    <description>
        La compañía dice que las acusaciones son falsas.
        Los trabajadores de Google acusan a la empresa tecnológica estadounidense de haber desarrollado una herramienta de vigilancia interna para controlar los intentos de organización de los trabajadores para protestar sobre sus derechos laborales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:00:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Descubren una campaña de "adware" que afecta a 8 millones de celulares con Android en el mundo
    </title>
    <description>
        Cómo actúa esta nueva infección  que automáticamente muestra u ofrece publicidad no deseada o engañosa.
        La compañía de ciberseguridad Eset ha descubierto un adware que ha infectado a ocho millones de dispositivos móviles de todo el mundo con el sistema operativo Android, como parte de una campaña en Google Play.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 10:11:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El manual de Twitter y la Unesco para que los maestros enseñen a identificar la desinformación
    </title>
    <description>
        Será traducido a nueve idiomas y está orientado a profesores y educadores.
        Twitter se alió con la Unesco y publicó este jueves un manual para profesores y educadores que tiene como objetivo llevar a cabo una "alfabetización mediática" de los usuarios jóvenes, para que aprendan a analizar las noticias y la información que encuentran en la plataforma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:12:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Selena Gomez lanzó su nuevo videoclip, filmado íntegramente con un iPhone 11 Pro
    </title>
    <description>
        La balada es una canción de ruptura que -creen los fans- está dedicada a Justin Bieber.
        Grabar un videoclip completamente con un smartphone puede sonar experimental o amateur. O tal vez dependa de qué smartphone estemos usando.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:04:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Huawei tiene fecha para lanzar el Mate X, tal vez el smartphone de serie más caro de la historia
    </title>
    <description>
        En principio, estará disponible en China.
        Huawei lanzará su teléfono móvil con pantalla plegable Mate X el próximo 15 de noviembre en China, que será el primer mercado en recibir este dispositivo a nivel internacional, como ha confirmado la compañía en la red social Weibo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:13:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Google asegura haber probado la supremacía cuántica: IBM salió al cruce y dice que no es así
    </title>
    <description>
        IBM señaló por qué hay que tomar con pinzas el concepto de "supremacía cuántica" en las computadoras.
        Según un artículo publicado este miércoles en la revista científica Nature, una computadora cuántica de Google completó en 200 segundos una tarea informática que la computadora convencional más rápida del mundo tardaría unos 10.000 años en realizar, 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:44:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        EE.UU.: 47 estados respaldan un investigación antimonopolio contra Facebook
    </title>
    <description>
        Los adversarios más recientes de Facebook: casi todo Estados Unidos.
        La fiscal general de Nueva York, Letitia James, dijo el martes que una investigación antimonopolio de Facebook iniciada por su estado tiene ahora el apoyo de 47 procuradores generales de ambos partidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 15:50:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Google extiende a Android su aplicación diseñada exclusivamente para famosos
    </title>
    <description>
        Esta aplicación permite al famoso contestar a las preguntas con sus propias palabras y voz haciéndolo más personal.
        Google ha extendido su app Cameos, una aplicación móvil diseñada para que los famosos se graben y respondan a las preguntas que buscan las personas en Google sobre ellos, que ya existía para iOS y ahora ha llegado al sistema Android también para que todas las figura conocidas puedan participar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 13:27:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean piel artificial como interfaz para smartphones y computadoras: ¿qué futuro tiene?
    </title>
    <description>
        Lo que es seguro es que se trata de la interfaz más bizarra y perturbadora que cualquier dispositivo electrónico ha tenido hasta ahora.
        Investigadores británicos y franceses desarrollaron una membrana que reproduce las propiedades de la piel humana tanto en apariencia como en sus capacidades sensoriales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 11:15:13 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un estudio descarta que el consumo obsesivo de videojuegos sea un trastorno clínico
    </title>
    <description>
        La investigación ha analizado a mil adolescentes usuarios de videojuegos en línea.
        No existen evidencias suficientes para considerar que la práctica obsesiva de videojuegos constituya un trastorno clínico con efectos negativos significativos para los jugadores adolescentes, según un estudio científico de las Universidades de Cardiff y de Oxford (Reino Unido).
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 10:44:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Amazon, Facebook y Microsoft se unieron en alianza para combatir el "deepfake"
    </title>
    <description>
        La iniciativa pondrá a disposición decenas de miles de videos manipulados con esta técnica.
        Amazon Web Services (AWS) se ha integrado a una alianza formada también por Facebook y Microsoft que tiene como objetivo investigar y desarrollar herramientas de Inteligencia Artificial (IA) que identifiquen los videos de Internet manipulados mediante técnicas de deepfake.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 10:24:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Revelan que apps de terceros para parlantes inteligentes de Google y Amazon pueden espiar a usuarios
    </title>
    <description>
        Incluso si esas aplicaciones están aprobadas por Google y Amazon.
        Un estudio reveló que las apps para los parlantes inteligentes Amazon Echo y Google Home, creadas por terceros y aprobadas por Google y Amazon, pueden espiar a sus usuarios además de intentar adquirir las contraseñas de estos a través de phising.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 13:20:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hackers rusos hackean a hackers iraníes para inculparlos de sus ciberataques
        </title>
        <description>
            La acción fue revelada por una investigación conjunta entre las agencias de seguridad británica y estadounidense.
            El grupo de hackers rusos Turla accedió a las herramientas e infraestructura de otro equipo de hackeo iraní para expandir el alcance de sus ciberataques a nuevas víctimas, sobre todo en la zona de Oriente Próximo, donde los objetivos entre ambos grupos coinciden.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 11:41:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Xiaomi desarrolló un sistema que limpia el polvo de los parlantes del celu a través de sonido
        </title>
        <description>
            La característica era desconocida hasta ahora.
            Xiaomi desarrolló una tecnología para sus smartphones que permite limpiar el polvo que entra en los orificios de los parlantes de forma automática a través de la emisión de ondas de sonido.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:54:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Auguran que las redes de 5G y la Inteligencia Artificial revolucionarán la Internet móvil
    </title>
    <description>
        Fue durante la sexta edición de la Conferencia Mundial de Internet. Compararon la competición en las nuevas tecnologías entre las grandes potencias con la carrera espacial.
        
    </description>
    <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 09:43:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Smartphones con más de una cámara: para qué sirve cada una
        </title>
        <description>
            Lentes dobles, triples, cuádruples y hasta quíntuples ¿qué hace cada una?
            ¿Alguien se acuerda de cuando los teléfonos comenzaron a incorporar cámaras fotográficas? Bueno, desde ese momento hasta hace muy poco, la carrera por lograr las mejores fotos se enfocaba en subir la capacidad del sensor, medida en megapíxeles. Vuelta un argumento de venta, la ecuación era sencilla: más megapíxeles, mejores fotos (incluso cuando no siempre fuera así).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 16:48:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sigue adelante la demanda colectiva por U$S 35 mil millones contra Facebook por la identificación facial
        </title>
        <description>
            La red social enfrenta una complicada causa en Illinois, Estados Unidos: ahora se le negó una audiencia previa y el juicio continúa.
            Facebook acaba de perder una batalla en su guerra para detener una demanda colectiva que podría costarle 35.000 millones de dólares por el supuesto uso indebido de datos de reconocimiento facial en Illinois. Hoy se le negó la solicitud de una audiencia previa ante la lista completa de los jueces del noveno circuito que podrían haber detenido el caso. Ahora el caso irá a juicio a menos que la Corte Suprema interceda.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:48:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Microsoft recomienda no instalar la última actualización de Windows 10: puede bloquear su propio antivirus
    </title>
    <description>
        El fallo afecta a los PC con Windows 10 versión 1809 y la versión para servidores Windows 2019.
        Microsoft recomienda a las organizaciones que utilizan la versión de Windows 10 1809 para PCs que no instalen la actualización del 15 de octubre, la segunda de este mes, porque puede causar problemas de seguridad en los dispositivos que utilizan el Windows Defender Advanced Threat Protection (ATP).
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 14:21:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estas son las 10 marcas más valiosas del mundo hoy, según Interbrand
    </title>
    <description>
        La mitad son firmas tecnológicas y por séptimo año consecutivo, Apple está a la cabeza de las de mejor valuación.
        Como cada año, Interbrand entrega su ranking de las 100 empresas más valiosas del mundo y ahora le toca el turno a 2019.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 13:44:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            WhatsApp demandó a una empresa israelí por 'hackear' la aplicación para espiar a periodistas y activistas
        </title>
        <description>
            La aplicación de mensajería instantánea WhatsApp presentó este martes una demanda ante un tribunal de California, en Estados Unidos, contra la empresa israelí NSO Group por presuntamente 'hackear' su servicio para espiar a más de un centenar de periodistas y activistas defensores de los Derechos Humanos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:09:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Video: Samsung mostró lo que viene: smartphones tipo "clamshell" con pantalla flexible
        </title>
        <description>
            Se dobla por la mitad, como los viejos celulares "con tapita".
            Samsung ha comenzado a adaptar el software de sus smartphones para la llegada de los teléfonos móviles con pantallas flexibles, y ha mostrado el nuevo diseño de un móvil de tipo clamshell alternativo al actual Galaxy Fold y con cámara frontal perforada.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 14:16:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
         Diseñan una batería de litio capaz de cargar un vehículo eléctrico en 10 minutos
    </title>
    <description>
        Los investigadores lograron sortear una barrera importante para preservar la vida útil de las baterías y aún así cargarlas rápidamente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:53:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un malware que permanece incluso tras el reseteo infecta a 45.000 celulares con Android
    </title>
    <description>
        Puede robar datos, controlar el móvil o infectarlo con malware publicitario.
        La compañía de ciberseguridad Symantec detecto una aplicación maliciosa para dispositivos Android, conocida como Xhelper, que es en realidad un malware que ha infectado a 45.000 móviles en todo el mundo en los últimos seis meses.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 10:55:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        WhatsApp demandó a una empresa israelí por 'hackear' la aplicación para espiar a periodistas y activistas
    </title>
    <description>
        La aplicación de mensajería instantánea WhatsApp presentó este martes una demanda ante un tribunal de California, en Estados Unidos, contra la empresa israelí NSO Group por presuntamente 'hackear' su servicio para espiar a más de un centenar de periodistas y activistas defensores de los Derechos Humanos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:09:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        WhastsApp demandó a una firma israelí que habría usado la app para espiar
    </title>
    <description>
        Más de 1.400 personas de 20 países habrían sido el objetivo. Esta lista incluye a 100 periodistas y activistas de Derechos Humanos. 
        WhatsApp demandó este martes a la firma de cyber vigilancia NSO Group por haber usado la aplicación para espiar a más de 1.400 personas, entre ellas periodistas y activistas. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 17:27:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" en la red social a nivel global
        </title>
        <description>
            "Creemos que el alcance del mensaje político debe ser ganado, no comprado", indicó en una serie de mensajes en esa red social.
            El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey anunció este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de "propaganda política pagada" en la red social a nivel global.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:43:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: Samsung mostró lo que viene: smartphones tipo "clamshell" con pantalla flexible
    </title>
    <description>
        Se dobla por la mitad, como los viejos celulares "con tapita".
        Samsung ha comenzado a adaptar el software de sus smartphones para la llegada de los teléfonos móviles con pantallas flexibles, y ha mostrado el nuevo diseño de un móvil de tipo clamshell alternativo al actual Galaxy Fold y con cámara frontal perforada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:16:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ya está listo para descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles
        </title>
        <description>
            Una de las ventajas: permitirá a los usuarios ir adquiriendo jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones de PES.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 16:44:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Qué hay detrás del hackeo que vulneró la encriptación de WhatsApp
    </title>
    <description>
        La cantidad de privacidades vulneradas –tan central siempre para determinar la gravedad de un ataque– no es tan relevante en este caso como la calidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 15:44:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva función de WhatsApp para smartphones con Android: desbloqueo con huella dactilar
    </title>
    <description>
        Bastante tiempo después de que la función se disponibilizó para iPhone, llega a los teléfonos con Android.
        WhatsApp presentó este jueves una nueva función con la que los usuarios podrán agregar una nueva medida de seguridad gracias al bloqueo mediante huella dactilar disponible para todos los teléfonos Android.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 14:51:13 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desarrollan un chip cuántico mil veces más pequeño pero igual de seguro: imaginate 3 milímetros
    </title>
    <description>
        Además de su tamaño, sienta las bases para mejores métodos de encriptación para transacciones en línea y comunicación electrónica.
        Un chip de comunicación cuántica 1.000 veces más pequeño que las configuraciones actuales, pero con la misma tecnología cuántica de seguridad superior conocida, ha sido desarrollado en Singapur.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:44:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Este es el edificio más inteligente del mundo: tiene 14.000 sensores y produce hasta 100TB de datos al día
    </title>
    <description>
        La construcción del edificio se basa en materiales reciclados y renovables.
        El nuevo centro de desarrollo de alta eficiencia de Intel ubicado en Israel es el edificio "más inteligente del mundo", capaz de producir entre 50 y 100 terabytes (TB) de datos cada día, con una apuesta clara por la sostenibilidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:54:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La campaña de Trump tilda de "estúpida" la decisión de Twitter de eliminar la propaganda política
    </title>
    <description>
        El jefe de campaña del presidente de Estados Unidos señaló en un comunicado que la decisión perjudicará principalmente a los conservadores y los "silenciará".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 09:12:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" en la red social a nivel global
    </title>
    <description>
        "Creemos que el alcance del mensaje político debe ser ganado, no comprado", indicó en una serie de mensajes en esa red social.
        El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey anunció este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de "propaganda política pagada" en la red social a nivel global.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:43:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Qué marcas de smartphones fueron los más vendidos en el mundo en el tercer trimestre de 2109
        </title>
        <description>
            Huawei creció casi un 18% en ventas, pese a las restricciones establecidas por el veto de Estados Unidos.
            Las ventas de smartphones a nivel global durante el tercer trimestre de 2019 alcanzaron los 380 millones de unidades dejando atrás varios meses de descensos, siendo Samsung, Huawei y Realme las marcas que han experimentado un crecimiento positivo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 14:10:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Israel niega tener responsabilidad en el espionaje a través de WhatsApp
        </title>
        <description>
            Una parte significativa de los espiados serían funcionarios de alto rango de distintos gobiernos y militares de países aliados de Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:35:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Billetera grande: la casa matriz de Google compró Fitbit, líder en monitoreo de actividad física
    </title>
    <description>
        Fitbit tiene 28 millones de usuarios activos a nivel mundial y ha vendido más de 100 millones de dispositivos.
        La empresa matriz de Google, Alphabet, anunció el viernes que adquirirá a la compañía Fitbit por aproximadamente 2.100 millones de dólares, incursionando en el concurrido y competitivo terreno de la tecnología portátil para acondicionamiento físico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:58:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ya está listo para descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles
    </title>
    <description>
        Una de las ventajas: permitirá a los usuarios ir adquiriendo jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones de PES.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 16:44:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            A Netflix le salió otro competidor: ya está disponible la plataforma de contenido en streaming Apple TV+
        </title>
        <description>
            La prueba gratis es por 7 días. Después, hay que pagar 4,99 dólares por mes.
            La plataforma de contenido en streaming por suscripción Apple TV+ está disponible desde este viernes 1 de noviembre para los usuarios de dispositivos Apple y de televisores inteligentes, con una prueba gratuita de siete días.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 15:14:20 -0300
        </pubDate>
        </item></news>