<news><item><title>
            WhastsApp demandó a una firma israelí que habría usado la app para espiar
        </title>
        <description>
            Más de 1.400 personas de 20 países habrían sido el objetivo. Esta lista incluye a 100 periodistas y activistas de Derechos Humanos. 
            WhatsApp demandó este martes a la firma de cyber vigilancia NSO Group por haber usado la aplicación para espiar a más de 1.400 personas, entre ellas periodistas y activistas. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 17:27:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Netflix prueba en Android una herramienta para ver en "slow motion" y más rápido
    </title>
    <description>
        Aunque no está definido si llegará a ser una función para todas las plataformas, la compañía confirmó que la prueba está en curso.
        Netflix está probando una nueva herramienta que permite al usuario variar la velocidad en la que puede reproducir los contenidos de la plataforma en dispositivos Android, que oscila entre velocidades de 0,5x a 1,5x, como sucede en otras plataformas de estas características, como YouTube.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 11:18:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bienestar digital: Google quiere que no estés tan pendiente del celu y lanzó buenas herramientas
    </title>
    <description>
        Por ejemplo: elegí las apps que te llevarías a una isla si solamente pudieras elegir algunas pocas.
        Google puso en marcha su proyecto para mejorar el bienestar digital a través de seis aplicaciones para móviles, experimentales pero que ya se encuentran disponibles, que buscan dar un equilibrio entre el uso que hacen las personas de la tecnología en el día a día.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 10:39:51 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Apple lanzó los auriculares "Pro": cancelan el ruido con dos micrófonos, uno dentro del oído
        </title>
        <description>
            Cómo es el sistema de cancelación activa de sonido exterior que usan los auriculares inalámbricos de la manzanita.
            Apple renovó sus auriculares inalámbricos AirPods y presentó este lunes una nueva versión Pro que incluye cancelación de ruido activa, modo ambiente y un nuevo diseño de tapón más ligero que estará disponible este miércoles por 250 dólares.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 10:00:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Empleados de Facebook protestan porque la red permite a los políticos mentir en propaganda
    </title>
    <description>
        La empresa respondió que no modificará sus normas.
        Cientos de empleados de Facebook firmaron una carta dirigida al director Mark Zuckerberg y a otros ejecutivos de la red social en la que expresan su oposición a que la compañía tenga una política que permite a los políticos mentir en sus anuncios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 08:48:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La última actualización de WhatsApp va a poner contento a más de un obsesivo
    </title>
    <description>
        Además, hay una nueva pantalla de inicio y mejor organización de los emojis y stickers que insertás en video.
        La función "Silenciar chat" de WhatsApp fue muy útil en su momento porque dejaba de emitir un sonido cada vez que entraba un nuevo mensaje a cualquier conversación, incluídas las de grupos que en determinados momentos se ponen algo pesados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 15:35:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El iPhone SE 2 tiene fecha de producción y de lanzamiento, según un especialista en Apple
    </title>
    <description>
        Se espera que sea similar al diseño del iPhone 8, aunque con procesador A13 y memoria RAM de 3GB.
        Apple planea comenzar la producción en masa de su iPhone SE 2 en enero de 2020 con el fin de que este nuevo producto de la compañía tecnológica llegue al mercado en marzo de ese mismo año.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 28 Oct 2019 14:35:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Cómo son las fotos que saca un smartphone de 5 cámaras y 108 MP? Xiaomi anticipa la respuesta
    </title>
    <description>
        El resultado se ve realmente impresionante.
        Xiaomi anunció este lunes la presentación de su nuevo smartphone CC9 Pro, que contará con cinco cámaras traseras, siendo la principal de 108 megapíxeles (MP), con un zoom óptico de hasta 5 aumentos y que será anunciado en un evento el próximo 5 de noviembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 28 Oct 2019 09:33:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Ya los viste? Estos son los stickers que Instagram activará para las elecciones del domingo
    </title>
    <description>
        Las Historias referidas a los comicios podrán tener algunos stickers especiales.
        Para las elecciones nacionales de este domingo 27 de octubre, Instagram Argentina lanza una serie de stickers para utilizar en Historias y celebrar la democracia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 25 Oct 2019 13:33:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Facebook lanza la sección "Noticias" y les pagará a (algunos) medios por contenido
    </title>
    <description>
        Cómo es la iniciativa que comenzará a probar la red social de Mark Zuckerberg.
        En el transcurso de sus 15 años, Facebook ha ignorado de diversas maneras a las organizaciones de noticias mientras se comía sus ingresos publicitarios. Se acercó para proyectos de video que, posteriormente, abandonó y, prácticamente, sacó de sus historias a los canales de noticias.
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 25 Oct 2019 10:43:43 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Así funciona el inodoro inteligente de Xiaomi: tiene calefacción y se conecta con el smartphone
        </title>
        <description>
            Además, cuenta con un chorro de bidet automatizado en su interior.
            Xiaomi desarrolló su propio modelo de inodoro inteligente, un dispositivo de su ecosistema de productos del Internet de las Cosas (IoT) que puede conectarse al smartphone y con una tapa con calefacción, que ha logrado financiación gracias al micromecenazgo o crowdfunding.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:53:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los trabajadores de Google acusan a la compañía de crear una herramienta para espiarlos
    </title>
    <description>
        La compañía dice que las acusaciones son falsas.
        Los trabajadores de Google acusan a la empresa tecnológica estadounidense de haber desarrollado una herramienta de vigilancia interna para controlar los intentos de organización de los trabajadores para protestar sobre sus derechos laborales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:00:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Descubren una campaña de "adware" que afecta a 8 millones de celulares con Android en el mundo
    </title>
    <description>
        Cómo actúa esta nueva infección  que automáticamente muestra u ofrece publicidad no deseada o engañosa.
        La compañía de ciberseguridad Eset ha descubierto un adware que ha infectado a ocho millones de dispositivos móviles de todo el mundo con el sistema operativo Android, como parte de una campaña en Google Play.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 10:11:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El manual de Twitter y la Unesco para que los maestros enseñen a identificar la desinformación
    </title>
    <description>
        Será traducido a nueve idiomas y está orientado a profesores y educadores.
        Twitter se alió con la Unesco y publicó este jueves un manual para profesores y educadores que tiene como objetivo llevar a cabo una "alfabetización mediática" de los usuarios jóvenes, para que aprendan a analizar las noticias y la información que encuentran en la plataforma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 09:12:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Selena Gomez lanzó su nuevo videoclip, filmado íntegramente con un iPhone 11 Pro
    </title>
    <description>
        La balada es una canción de ruptura que -creen los fans- está dedicada a Justin Bieber.
        Grabar un videoclip completamente con un smartphone puede sonar experimental o amateur. O tal vez dependa de qué smartphone estemos usando.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 15:04:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Huawei tiene fecha para lanzar el Mate X, tal vez el smartphone de serie más caro de la historia
    </title>
    <description>
        En principio, estará disponible en China.
        Huawei lanzará su teléfono móvil con pantalla plegable Mate X el próximo 15 de noviembre en China, que será el primer mercado en recibir este dispositivo a nivel internacional, como ha confirmado la compañía en la red social Weibo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 14:13:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Google asegura haber probado la supremacía cuántica: IBM salió al cruce y dice que no es así
    </title>
    <description>
        IBM señaló por qué hay que tomar con pinzas el concepto de "supremacía cuántica" en las computadoras.
        Según un artículo publicado este miércoles en la revista científica Nature, una computadora cuántica de Google completó en 200 segundos una tarea informática que la computadora convencional más rápida del mundo tardaría unos 10.000 años en realizar, 
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 23 Oct 2019 11:44:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        EE.UU.: 47 estados respaldan un investigación antimonopolio contra Facebook
    </title>
    <description>
        Los adversarios más recientes de Facebook: casi todo Estados Unidos.
        La fiscal general de Nueva York, Letitia James, dijo el martes que una investigación antimonopolio de Facebook iniciada por su estado tiene ahora el apoyo de 47 procuradores generales de ambos partidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 15:50:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Google extiende a Android su aplicación diseñada exclusivamente para famosos
    </title>
    <description>
        Esta aplicación permite al famoso contestar a las preguntas con sus propias palabras y voz haciéndolo más personal.
        Google ha extendido su app Cameos, una aplicación móvil diseñada para que los famosos se graben y respondan a las preguntas que buscan las personas en Google sobre ellos, que ya existía para iOS y ahora ha llegado al sistema Android también para que todas las figura conocidas puedan participar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 13:27:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean piel artificial como interfaz para smartphones y computadoras: ¿qué futuro tiene?
    </title>
    <description>
        Lo que es seguro es que se trata de la interfaz más bizarra y perturbadora que cualquier dispositivo electrónico ha tenido hasta ahora.
        Investigadores británicos y franceses desarrollaron una membrana que reproduce las propiedades de la piel humana tanto en apariencia como en sus capacidades sensoriales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 11:15:13 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un estudio descarta que el consumo obsesivo de videojuegos sea un trastorno clínico
    </title>
    <description>
        La investigación ha analizado a mil adolescentes usuarios de videojuegos en línea.
        No existen evidencias suficientes para considerar que la práctica obsesiva de videojuegos constituya un trastorno clínico con efectos negativos significativos para los jugadores adolescentes, según un estudio científico de las Universidades de Cardiff y de Oxford (Reino Unido).
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 10:44:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Amazon, Facebook y Microsoft se unieron en alianza para combatir el "deepfake"
    </title>
    <description>
        La iniciativa pondrá a disposición decenas de miles de videos manipulados con esta técnica.
        Amazon Web Services (AWS) se ha integrado a una alianza formada también por Facebook y Microsoft que tiene como objetivo investigar y desarrollar herramientas de Inteligencia Artificial (IA) que identifiquen los videos de Internet manipulados mediante técnicas de deepfake.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 10:24:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Revelan que apps de terceros para parlantes inteligentes de Google y Amazon pueden espiar a usuarios
    </title>
    <description>
        Incluso si esas aplicaciones están aprobadas por Google y Amazon.
        Un estudio reveló que las apps para los parlantes inteligentes Amazon Echo y Google Home, creadas por terceros y aprobadas por Google y Amazon, pueden espiar a sus usuarios además de intentar adquirir las contraseñas de estos a través de phising.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 13:20:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hackers rusos hackean a hackers iraníes para inculparlos de sus ciberataques
        </title>
        <description>
            La acción fue revelada por una investigación conjunta entre las agencias de seguridad británica y estadounidense.
            El grupo de hackers rusos Turla accedió a las herramientas e infraestructura de otro equipo de hackeo iraní para expandir el alcance de sus ciberataques a nuevas víctimas, sobre todo en la zona de Oriente Próximo, donde los objetivos entre ambos grupos coinciden.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 11:41:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Xiaomi desarrolló un sistema que limpia el polvo de los parlantes del celu a través de sonido
        </title>
        <description>
            La característica era desconocida hasta ahora.
            Xiaomi desarrolló una tecnología para sus smartphones que permite limpiar el polvo que entra en los orificios de los parlantes de forma automática a través de la emisión de ondas de sonido.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:54:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Auguran que las redes de 5G y la Inteligencia Artificial revolucionarán la Internet móvil
    </title>
    <description>
        Fue durante la sexta edición de la Conferencia Mundial de Internet. Compararon la competición en las nuevas tecnologías entre las grandes potencias con la carrera espacial.
        
    </description>
    <pubDate>
            Sun, 20 Oct 2019 09:43:18 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Smartphones con más de una cámara: para qué sirve cada una
        </title>
        <description>
            Lentes dobles, triples, cuádruples y hasta quíntuples ¿qué hace cada una?
            ¿Alguien se acuerda de cuando los teléfonos comenzaron a incorporar cámaras fotográficas? Bueno, desde ese momento hasta hace muy poco, la carrera por lograr las mejores fotos se enfocaba en subir la capacidad del sensor, medida en megapíxeles. Vuelta un argumento de venta, la ecuación era sencilla: más megapíxeles, mejores fotos (incluso cuando no siempre fuera así).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 16:48:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sigue adelante la demanda colectiva por U$S 35 mil millones contra Facebook por la identificación facial
        </title>
        <description>
            La red social enfrenta una complicada causa en Illinois, Estados Unidos: ahora se le negó una audiencia previa y el juicio continúa.
            Facebook acaba de perder una batalla en su guerra para detener una demanda colectiva que podría costarle 35.000 millones de dólares por el supuesto uso indebido de datos de reconocimiento facial en Illinois. Hoy se le negó la solicitud de una audiencia previa ante la lista completa de los jueces del noveno circuito que podrían haber detenido el caso. Ahora el caso irá a juicio a menos que la Corte Suprema interceda.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:48:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Microsoft recomienda no instalar la última actualización de Windows 10: puede bloquear su propio antivirus
    </title>
    <description>
        El fallo afecta a los PC con Windows 10 versión 1809 y la versión para servidores Windows 2019.
        Microsoft recomienda a las organizaciones que utilizan la versión de Windows 10 1809 para PCs que no instalen la actualización del 15 de octubre, la segunda de este mes, porque puede causar problemas de seguridad en los dispositivos que utilizan el Windows Defender Advanced Threat Protection (ATP).
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 14:21:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estas son las 10 marcas más valiosas del mundo hoy, según Interbrand
    </title>
    <description>
        La mitad son firmas tecnológicas y por séptimo año consecutivo, Apple está a la cabeza de las de mejor valuación.
        Como cada año, Interbrand entrega su ranking de las 100 empresas más valiosas del mundo y ahora le toca el turno a 2019.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 13:44:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            WhatsApp demandó a una empresa israelí por 'hackear' la aplicación para espiar a periodistas y activistas
        </title>
        <description>
            La aplicación de mensajería instantánea WhatsApp presentó este martes una demanda ante un tribunal de California, en Estados Unidos, contra la empresa israelí NSO Group por presuntamente 'hackear' su servicio para espiar a más de un centenar de periodistas y activistas defensores de los Derechos Humanos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:09:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Video: Samsung mostró lo que viene: smartphones tipo "clamshell" con pantalla flexible
        </title>
        <description>
            Se dobla por la mitad, como los viejos celulares "con tapita".
            Samsung ha comenzado a adaptar el software de sus smartphones para la llegada de los teléfonos móviles con pantallas flexibles, y ha mostrado el nuevo diseño de un móvil de tipo clamshell alternativo al actual Galaxy Fold y con cámara frontal perforada.
            
        </description>
        <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 14:16:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
         Diseñan una batería de litio capaz de cargar un vehículo eléctrico en 10 minutos
    </title>
    <description>
        Los investigadores lograron sortear una barrera importante para preservar la vida útil de las baterías y aún así cargarlas rápidamente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:53:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un malware que permanece incluso tras el reseteo infecta a 45.000 celulares con Android
    </title>
    <description>
        Puede robar datos, controlar el móvil o infectarlo con malware publicitario.
        La compañía de ciberseguridad Symantec detecto una aplicación maliciosa para dispositivos Android, conocida como Xhelper, que es en realidad un malware que ha infectado a 45.000 móviles en todo el mundo en los últimos seis meses.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 10:55:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        WhatsApp demandó a una empresa israelí por 'hackear' la aplicación para espiar a periodistas y activistas
    </title>
    <description>
        La aplicación de mensajería instantánea WhatsApp presentó este martes una demanda ante un tribunal de California, en Estados Unidos, contra la empresa israelí NSO Group por presuntamente 'hackear' su servicio para espiar a más de un centenar de periodistas y activistas defensores de los Derechos Humanos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:09:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        WhastsApp demandó a una firma israelí que habría usado la app para espiar
    </title>
    <description>
        Más de 1.400 personas de 20 países habrían sido el objetivo. Esta lista incluye a 100 periodistas y activistas de Derechos Humanos. 
        WhatsApp demandó este martes a la firma de cyber vigilancia NSO Group por haber usado la aplicación para espiar a más de 1.400 personas, entre ellas periodistas y activistas. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 17:27:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" en la red social a nivel global
        </title>
        <description>
            "Creemos que el alcance del mensaje político debe ser ganado, no comprado", indicó en una serie de mensajes en esa red social.
            El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey anunció este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de "propaganda política pagada" en la red social a nivel global.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:43:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: Samsung mostró lo que viene: smartphones tipo "clamshell" con pantalla flexible
    </title>
    <description>
        Se dobla por la mitad, como los viejos celulares "con tapita".
        Samsung ha comenzado a adaptar el software de sus smartphones para la llegada de los teléfonos móviles con pantallas flexibles, y ha mostrado el nuevo diseño de un móvil de tipo clamshell alternativo al actual Galaxy Fold y con cámara frontal perforada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:16:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ya está listo para descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles
        </title>
        <description>
            Una de las ventajas: permitirá a los usuarios ir adquiriendo jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones de PES.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 16:44:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Qué hay detrás del hackeo que vulneró la encriptación de WhatsApp
    </title>
    <description>
        La cantidad de privacidades vulneradas –tan central siempre para determinar la gravedad de un ataque– no es tan relevante en este caso como la calidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 15:44:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva función de WhatsApp para smartphones con Android: desbloqueo con huella dactilar
    </title>
    <description>
        Bastante tiempo después de que la función se disponibilizó para iPhone, llega a los teléfonos con Android.
        WhatsApp presentó este jueves una nueva función con la que los usuarios podrán agregar una nueva medida de seguridad gracias al bloqueo mediante huella dactilar disponible para todos los teléfonos Android.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 14:51:13 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desarrollan un chip cuántico mil veces más pequeño pero igual de seguro: imaginate 3 milímetros
    </title>
    <description>
        Además de su tamaño, sienta las bases para mejores métodos de encriptación para transacciones en línea y comunicación electrónica.
        Un chip de comunicación cuántica 1.000 veces más pequeño que las configuraciones actuales, pero con la misma tecnología cuántica de seguridad superior conocida, ha sido desarrollado en Singapur.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:44:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Este es el edificio más inteligente del mundo: tiene 14.000 sensores y produce hasta 100TB de datos al día
    </title>
    <description>
        La construcción del edificio se basa en materiales reciclados y renovables.
        El nuevo centro de desarrollo de alta eficiencia de Intel ubicado en Israel es el edificio "más inteligente del mundo", capaz de producir entre 50 y 100 terabytes (TB) de datos cada día, con una apuesta clara por la sostenibilidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 09:54:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La campaña de Trump tilda de "estúpida" la decisión de Twitter de eliminar la propaganda política
    </title>
    <description>
        El jefe de campaña del presidente de Estados Unidos señaló en un comunicado que la decisión perjudicará principalmente a los conservadores y los "silenciará".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 09:12:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" en la red social a nivel global
    </title>
    <description>
        "Creemos que el alcance del mensaje político debe ser ganado, no comprado", indicó en una serie de mensajes en esa red social.
        El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey anunció este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de "propaganda política pagada" en la red social a nivel global.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:43:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Qué marcas de smartphones fueron los más vendidos en el mundo en el tercer trimestre de 2109
        </title>
        <description>
            Huawei creció casi un 18% en ventas, pese a las restricciones establecidas por el veto de Estados Unidos.
            Las ventas de smartphones a nivel global durante el tercer trimestre de 2019 alcanzaron los 380 millones de unidades dejando atrás varios meses de descensos, siendo Samsung, Huawei y Realme las marcas que han experimentado un crecimiento positivo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 14:10:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Israel niega tener responsabilidad en el espionaje a través de WhatsApp
        </title>
        <description>
            Una parte significativa de los espiados serían funcionarios de alto rango de distintos gobiernos y militares de países aliados de Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:35:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Billetera grande: la casa matriz de Google compró Fitbit, líder en monitoreo de actividad física
    </title>
    <description>
        Fitbit tiene 28 millones de usuarios activos a nivel mundial y ha vendido más de 100 millones de dispositivos.
        La empresa matriz de Google, Alphabet, anunció el viernes que adquirirá a la compañía Fitbit por aproximadamente 2.100 millones de dólares, incursionando en el concurrido y competitivo terreno de la tecnología portátil para acondicionamiento físico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 11:58:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ya está listo para descargar el eFootball PES 2020 de Konami para dispositivos móviles
    </title>
    <description>
        Una de las ventajas: permitirá a los usuarios ir adquiriendo jugadores de una lista mucho más amplia que en las anteriores ediciones de PES.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 31 Oct 2019 16:44:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            A Netflix le salió otro competidor: ya está disponible la plataforma de contenido en streaming Apple TV+
        </title>
        <description>
            La prueba gratis es por 7 días. Después, hay que pagar 4,99 dólares por mes.
            La plataforma de contenido en streaming por suscripción Apple TV+ está disponible desde este viernes 1 de noviembre para los usuarios de dispositivos Apple y de televisores inteligentes, con una prueba gratuita de siete días.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 15:14:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Wikipedia ahora enlaza sus artículos a 50.000 libros guardados por el Archivo de Internet
        </title>
        <description>
            Esto permite comprobar citas incluidas en los artículos de Wikipedia, directamente en la página de las obras donde se encuentran.
            Los artículos de Wikipedia enlazan el contenido que ofrecen a sus respectivas fuentes para mostrar su legitimidad, y a partir de ahora lo hará también a libros de la biblioteca digital Archivo de Internet.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:43:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A Netflix le salió otro competidor: ya está disponible la plataforma de contenido en streaming Apple TV+
    </title>
    <description>
        La prueba gratis es por 7 días. Después, hay que pagar 4,99 dólares por mes.
        La plataforma de contenido en streaming por suscripción Apple TV+ está disponible desde este viernes 1 de noviembre para los usuarios de dispositivos Apple y de televisores inteligentes, con una prueba gratuita de siete días.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 15:14:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Qué marcas de smartphones fueron los más vendidos en el mundo en el tercer trimestre de 2109
    </title>
    <description>
        Huawei creció casi un 18% en ventas, pese a las restricciones establecidas por el veto de Estados Unidos.
        Las ventas de smartphones a nivel global durante el tercer trimestre de 2019 alcanzaron los 380 millones de unidades dejando atrás varios meses de descensos, siendo Samsung, Huawei y Realme las marcas que han experimentado un crecimiento positivo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 14:10:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Israel niega tener responsabilidad en el espionaje a través de WhatsApp
    </title>
    <description>
        Una parte significativa de los espiados serían funcionarios de alto rango de distintos gobiernos y militares de países aliados de Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:35:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Comenzó la producción en serie del primer auto completamente eléctrico de Volkswagen
        </title>
        <description>
            El próximo año, Volkswagen tiene previsto producir alrededor de 100.000 vehículos en los sets modulares de construcción eléctrica de su planta de Zwickau. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 10:27:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Wikipedia ahora enlaza sus artículos a 50.000 libros guardados por el Archivo de Internet
    </title>
    <description>
        Esto permite comprobar citas incluidas en los artículos de Wikipedia, directamente en la página de las obras donde se encuentran.
        Los artículos de Wikipedia enlazan el contenido que ofrecen a sus respectivas fuentes para mostrar su legitimidad, y a partir de ahora lo hará también a libros de la biblioteca digital Archivo de Internet.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:43:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Una adolescente resolvió un punto ciego del auto con una webcam y un proyector (y mucho ingenio)
        </title>
        <description>
            Tiene 14 años y ganó un premio de 25.000 dólares.
            Una adolescente de 14 años desarrolló una solución para resolver el punto ciego en los coches en marcha, colocando una cámara en el techo del vehículo y un proyector en el interior que retransmite lo que queda oculto a la vista para mejorar la conducción.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 13:34:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Microsoft integra Word, Excel y PowerPoint en una misma app para Android
    </title>
    <description>
        Hasta ahora, había que descargar cada uno como app independiente.
        Microsoft lanzó la versión beta de su nueva aplicación de Office para móviles que integra Word, Excel y PowerPoint, que hasta ahora tenían que descargarse por separado, y que ya está disponible para los usuarios de Android.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 11:50:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comenzó la producción en serie del primer auto completamente eléctrico de Volkswagen
    </title>
    <description>
        El próximo año, Volkswagen tiene previsto producir alrededor de 100.000 vehículos en los sets modulares de construcción eléctrica de su planta de Zwickau. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 10:27:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Reporte de libertad en Internet: la desinformación en la web es más efectiva que la censura
        </title>
        <description>
            Por noveno año consecutivo, la libertad en Internet disminuyó a causa del mayor uso de las redes sociales por parte de los gobiernos para manipular y vigilar.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 09:24:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El reconocimiento facial ya lee "emociones"
    </title>
    <description>
        "¿Qué tal si podemos detectar las emociones de tu cara, incluso las que quisieras ocultar?", se pregunta la firma japonesa Fujitsu.
        Como si ya no fuera inquietante y polémico el uso de tecnologías de reconocimiento facial en materia de seguridad pública (Córdoba anunció con bombos y platillos que tiene una unidad móvil en uso para ese fin), hay firmas como Microsoft y Fujitsu que avanzaron en un desarrollo todavía más amenazante: la detección de emociones humanas a partir del rostro.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 16:10:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Facebook tiene un nuevo logo para que distingas entre empresa y red social: dónde lo vas a ver
    </title>
    <description>
        Porque no todos saben que la empresa de Mark Zuckerberg es también dueña de WhatsApp, Instagram, Messenger, Oculus y Portal (además de la red social que se llama Facebook).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 15:32:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo que escriben en Twitter los usuarios podría ser un indicio de su soledad
    </title>
    <description>
        Incluso si no tuitean explícitamente sobre sentirse solos, los análisis lingüisticos pueden ayudar a detectar problemas como la depresión.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 14:56:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una adolescente resolvió un punto ciego del auto con una webcam y un proyector (y mucho ingenio)
    </title>
    <description>
        Tiene 14 años y ganó un premio de 25.000 dólares.
        Una adolescente de 14 años desarrolló una solución para resolver el punto ciego en los coches en marcha, colocando una cámara en el techo del vehículo y un proyector en el interior que retransmite lo que queda oculto a la vista para mejorar la conducción.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 13:34:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            ¿Qué significa que disminuyó la libertad en internet”? 
        </title>
        <description>
            Es el noveno año que disminuye la libertad en internet. Tiene que ver con el manejo de big data en los procesos electorales. Así lo informó un informe internacional. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 16:17:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estos son los 10 emojis más usados en el mundo, en todas las plataformas
        </title>
        <description>
            De la lista de casi 3.200 que existen, solo unos pocos son verdaderamente populares. ¿Cuál usás más?
            Sumando los 178 emojis que están aprobados para llegar antes de que se termine 2019, los servicios de mensajería instantánea comenzarán el año que viene con una lista de 3.178 emojis.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 13:44:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Siri, Google Assistant y Alexa se pueden hackear con un puntero láser para abrir puertas y comprar online
        </title>
        <description>
            Investigadores pudieron hackear tablets, teléfonos y parlantes a cierta distancia, a través de las ventanas e incluso un altavoz Google Home a 110 metros de distancia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 11:07:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Las nuevas funciones de realidad aumentada que llegarán a "Pokémon Go" y "Harry Potter: Wizards Unite"
        </title>
        <description>
            Las novedades fueron anunciadas por Niantic, la compañía desarrolladora del popular videojuego.
            La compañía de desarrollo Niantic, responsable de Pokémon Go, añadió nuevas funciones y características de realidad aumentada (AR) basadas en la ubicación a sus juegos además de hacerlas disponibles para los juegos desarrollados por terceros que operan en esta plataforma.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 14:57:48 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Criptomonedas: comenzó a operar en Argentina una plataforma china de compraventa
        </title>
        <description>
            Tiene presencia en 130 mercados, y el de nuestro país es su primer desembarco en Latinoamérica.
            La plataforma de compraventa de criptomonedas de origen chino Huobi comenzó a operar en Argentina y planea invertir 100 millones de dólares en infraestructura tecnológica.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 06 Nov 2019 14:02:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Facebook prueba el reconocimiento facial para verificar tu identidad con una video selfie
        </title>
        <description>
            La compañía asegura que el video "no será visto por nadie" y que será "eliminado al cabo de 30 días".
            Facebook está experimentando con una nueva herramienta de reconocimiento facial para identificar a los usuarios que accedan desde la app móvil de su red social homónima, con la que los usuarios tienen que hacerse un vídeo en el que aparezcan todos los ángulos de su cara.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 12:11:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ojo: especialistas advierten que hay más casos de síndrome del ojo seco por uso de las nuevas tecnologías
    </title>
    <description>
        Los principales síntomas del ojo seco son el ardor, sequedad y, aunque parezca paradójico, el lagrimeo constante también es un indicativo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 11:12:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Qué significa que disminuyó la libertad en internet”? 
    </title>
    <description>
        Es el noveno año que disminuye la libertad en internet. Tiene que ver con el manejo de big data en los procesos electorales. Así lo informó un informe internacional. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 16:17:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estos son los 10 emojis más usados en el mundo, en todas las plataformas
    </title>
    <description>
        De la lista de casi 3.200 que existen, solo unos pocos son verdaderamente populares. ¿Cuál usás más?
        Sumando los 178 emojis que están aprobados para llegar antes de que se termine 2019, los servicios de mensajería instantánea comenzarán el año que viene con una lista de 3.178 emojis.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 13:44:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Siri, Google Assistant y Alexa se pueden hackear con un puntero láser para abrir puertas y comprar online
    </title>
    <description>
        Investigadores pudieron hackear tablets, teléfonos y parlantes a cierta distancia, a través de las ventanas e incluso un altavoz Google Home a 110 metros de distancia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 11:07:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Reporte de libertad en Internet: la desinformación en la web es más efectiva que la censura
    </title>
    <description>
        Por noveno año consecutivo, la libertad en Internet disminuyó a causa del mayor uso de las redes sociales por parte de los gobiernos para manipular y vigilar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 09:24:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Revelan que Facebook "disfrazaba" de seguridad medidas destinadas a perjudicar a posibles rivales
        </title>
        <description>
            Documentos internos de la firma serían prueba de prácticas anticompetitivas.
            Facebook usó los datos de los usuarios de su plataforma como moneda de cambio con sus socios, un movimiento que la compañía trató de mostrar como parte de sus acciones de protección de la privacidad.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 08:53:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las nuevas funciones de realidad aumentada que llegarán a "Pokémon Go" y "Harry Potter: Wizards Unite"
    </title>
    <description>
        Las novedades fueron anunciadas por Niantic, la compañía desarrolladora del popular videojuego.
        La compañía de desarrollo Niantic, responsable de Pokémon Go, añadió nuevas funciones y características de realidad aumentada (AR) basadas en la ubicación a sus juegos además de hacerlas disponibles para los juegos desarrollados por terceros que operan en esta plataforma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 14:57:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Criptomonedas: comenzó a operar en Argentina una plataforma china de compraventa
    </title>
    <description>
        Tiene presencia en 130 mercados, y el de nuestro país es su primer desembarco en Latinoamérica.
        La plataforma de compraventa de criptomonedas de origen chino Huobi comenzó a operar en Argentina y planea invertir 100 millones de dólares en infraestructura tecnológica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 14:02:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Facebook prueba el reconocimiento facial para verificar tu identidad con una video selfie
    </title>
    <description>
        La compañía asegura que el video "no será visto por nadie" y que será "eliminado al cabo de 30 días".
        Facebook está experimentando con una nueva herramienta de reconocimiento facial para identificar a los usuarios que accedan desde la app móvil de su red social homónima, con la que los usuarios tienen que hacerse un vídeo en el que aparezcan todos los ángulos de su cara.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 06 Nov 2019 12:11:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Según Bill Gates, Windows Phone no fue tan exitoso como Android culpa de la ley antimonopolio
        </title>
        <description>
            #estaba demasiado distraído, me equivoqué por estar atento a las distracciones", dijo el emresario.
            Bill Gates dijo que si no hubiera sido por los problemas con la justicia estadounidense debido a la ley antimonopolio, hoy en día los móviles con sistema operativo Windows serían mucho más populares que los Android.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 15:25:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una sola empresa podría estar detrás de los periodos de alza del Bitcoin
        </title>
        <description>
            Habría manipulado el mercado al adquirir Bitcoins a la baja a través de tokens sin respaldo provistos por otra firma. Ambas son investigadas por el Departamento de Justicia de los Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 07 Nov 2019 12:12:29 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Adobe mostró una IA que detecta si una imagen ha sido photoshopeada y permite recuperar el original
                </title>
                <description>
                    La herramienta funciona con inteligencia artificial y todavía es experimental, pero podría llegar a formar parte de productos como Photoshop.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 11:29:32 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Xiaomi lanzó oficialmente la "era de los 108 megapixeles": cómo es su smartphone de seis cámaras
            </title>
            <description>
                El nuevo buque insignia de la marca china tiene además una súper batería.
                Xiaomi presentó este miércoles en su evento en Madrid uno de sus buques insignia, el nuevo Mi Note 10.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 10:18:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Así es Capcom Home Arcade, la consola que trae juegos clásicos de la década de 1980 y 1990
        </title>
        <description>
            Recrea la experiencia de jugar a los viejos Arcade con botonera y joystick incorporados al mismo aparato.
            La compañía de videojuegos Capcom lanzó este viernes el Capcom Home Arcade, una consola retro que ofrece a los jugadores una experiencia similar a la de una recreativa rescantando juegos clásicos como el AlienvsPredator o el Street Fighter II Hyper Fighting.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 15:46:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ahora podrás seguir "Temas" en Twitter, del mismo modo que seguís usuarios
    </title>
    <description>
        Al seleccionar un Tema, el usuario comenzará a ver tuits desde una cantidad de cuentas de expertos y aficionados que traten estos asuntos a menudo en sus cuentas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 14:52:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Este ejército de robots "mini chita" indestructibles del MIT puede hasta jugar con una pelota de fútbol
    </title>
    <description>
        Además de ser durable, el mini chita está diseñado de tal manera que es fácil de reparar y modificar si es necesario. 
        Boston Dynamics tal vez se haya ganado fama a partir de publicar videos de sus robots con temática animal sorprendentemente realistas, pero no habría que perder de vista al Instituto de Tecnología de Massachusetts (mejor conocido como el MIT).
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 14:04:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A 806 kilómetros por hora: así se prueba el auto supersónico que quiere batir el récord mundial
    </title>
    <description>
        El objetivo final es que supere el año que viene 1.235 kilómetros por hora, la velocidad del sonido.
        La depresión de Hakskeen -una región del desierto del Kalahari situada en la provincia sudafricana de Cabo del Norte- es el escenario para las pruebas del Bloodhound, un vehículo supersónico británico diseñado para batir el récord de mayor rapidez jamás alcanzada sobre la tierra (1.228 km/h).
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 12:17:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Tenés iPhone? Apple actualizó iOS para corregir la pérdida temporal de señal móvil y datos
    </title>
    <description>
        Además, soluciona un problema que hacía que las apps en segundo plano se reinicien.
        Apple lanzó la actualización 13.2.2 del sistema operativo móvil iOS para corregir problemas identificados con la señal móvil y las aplicaciones en segundo plano.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 11:22:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Twitter trabaja en cambios en cómo muestra conversaciones: ¿adiós hilo, hola árbol?
    </title>
    <description>
        Las modificaciones alcanzarían tanto a la versión web como a la app para móviles.
        Twitter está trabajando en cambios que potencien la fluidez de las conversaciones en la plataforma, como un despliegue de tipo árbol de las distintas respuestas de los usuarios, y que llegaría a la versión web.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 09:46:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según Bill Gates, Windows Phone no fue tan exitoso como Android culpa de la ley antimonopolio
    </title>
    <description>
        #estaba demasiado distraído, me equivoqué por estar atento a las distracciones", dijo el emresario.
        Bill Gates dijo que si no hubiera sido por los problemas con la justicia estadounidense debido a la ley antimonopolio, hoy en día los móviles con sistema operativo Windows serían mucho más populares que los Android.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 15:25:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una sola empresa podría estar detrás de los periodos de alza del Bitcoin
    </title>
    <description>
        Habría manipulado el mercado al adquirir Bitcoins a la baja a través de tokens sin respaldo provistos por otra firma. Ambas son investigadas por el Departamento de Justicia de los Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 12:12:29 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Adobe mostró una IA que detecta si una imagen ha sido photoshopeada y permite recuperar el original
            </title>
            <description>
                La herramienta funciona con inteligencia artificial y todavía es experimental, pero podría llegar a formar parte de productos como Photoshop.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 11:29:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Xiaomi lanzó oficialmente la "era de los 108 megapixeles": cómo es su smartphone de seis cámaras
        </title>
        <description>
            El nuevo buque insignia de la marca china tiene además una súper batería.
            Xiaomi presentó este miércoles en su evento en Madrid uno de sus buques insignia, el nuevo Mi Note 10.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 10:18:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Revelan que Facebook "disfrazaba" de seguridad medidas destinadas a perjudicar a posibles rivales
    </title>
    <description>
        Documentos internos de la firma serían prueba de prácticas anticompetitivas.
        Facebook usó los datos de los usuarios de su plataforma como moneda de cambio con sus socios, un movimiento que la compañía trató de mostrar como parte de sus acciones de protección de la privacidad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 07 Nov 2019 08:53:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Investigan presunta discriminaciÃ³n sexual de la Apple Card: Â¿es una tarjeta "machirula"?
        </title>
        <description>
            Goldman Sachs, el socio crediticio de Apple en su proyecto de tarjeta de crÃ©dito, ofrecerÃ­a menos lÃ­mite a mujeres que a hombres.
            Un regulador de Nueva York investiga al grupo Goldman Sachs por posible discriminaciÃ³n sexual en la manera en que establece los lÃ­mites crediticios. La compaÃ±Ã­a de banca de inversiÃ³n niega que haya cometido alguna falta.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 16:08:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Nuevo malware permite a hackers grabar el porno que ven los usuarios para despuÃ©s extorsionarlos
    </title>
    <description>
        La empresa de seguridad Proofpoint ha descubierto un nuevo malware que permite a los hackers grabar el audio y vÃ­deo del contenido pornogrÃ¡fico que estÃ©n viendo los usuarios con el objetivo de extorsionarlos, que funciona a travÃ©s de un mÃ³dulo ("MÃ³dulo Porno") que relaciona las palabras clave de pornografÃ­a registradas en el mismo con las de los tÃ­tulos del contenido que sus usuarios tienen abierto en sus dispositivos .
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 11 Nov 2019 15:05:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una iniciativa ayuda a generar una versiÃ³n sintÃ©tica de su propia voz a personas con riesgo de perderla
    </title>
    <description>
        El proceso se basa en un sistema de inteligencia artificial, en el uso de algoritmos de aprendizaje automÃ¡tico.
        La Universidad de Northeastern en Boston (Estados Unidos) ha abierto un centro en colaboraciÃ³n con el proyecto VocaliD para que las personas que estÃ¡n en riesgo de perder su voz, temporal o permanentemente, puedan registrarla en un sistema basado en inteligencia artificial, que les generarÃ¡ una voz personalizada para que en un futuro puedan seguir comunicÃ¡ndose con su propia voz, aunque en versiÃ³n sintetizada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 10:23:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        AsÃ­ es Capcom Home Arcade, la consola que trae juegos clÃ¡sicos de la dÃ©cada de 1980 y 1990
    </title>
    <description>
        Recrea la experiencia de jugar a los viejos Arcade con botonera y joystick incorporados al mismo aparato.
        La compaÃ±Ã­a de videojuegos Capcom lanzÃ³ este viernes el Capcom Home Arcade, una consola retro que ofrece a los jugadores una experiencia similar a la de una recreativa rescantando juegos clÃ¡sicos como el AlienvsPredator o el Street Fighter II Hyper Fighting.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 15:46:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ahora podrÃ¡s seguir "Temas" en Twitter, del mismo modo que seguÃ­s usuarios
    </title>
    <description>
        Al seleccionar un Tema, el usuario comenzarÃ¡ a ver tuits desde una cantidad de cuentas de expertos y aficionados que traten estos asuntos a menudo en sus cuentas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 14:52:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Este ejÃ©rcito de robots "mini chita" indestructibles del MIT puede hasta jugar con una pelota de fÃºtbol
    </title>
    <description>
        AdemÃ¡s de ser durable, el mini chita estÃ¡ diseÃ±ado de tal manera que es fÃ¡cil de reparar y modificar si es necesario.Â 
        Boston Dynamics tal vez se haya ganado fama a partir de publicar videos de sus robots con temÃ¡tica animal sorprendentemente realistas, pero no habrÃ­a que perder de vista al Instituto de TecnologÃ­a de Massachusetts (mejor conocido como el MIT).
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 14:04:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A 806 kilÃ³metros por hora: asÃ­ se prueba el auto supersÃ³nico que quiere batir el rÃ©cord mundial
    </title>
    <description>
        El objetivo final es que supere el aÃ±o que viene 1.235 kilÃ³metros por hora, la velocidad del sonido.
        La depresiÃ³n de Hakskeen -una regiÃ³n del desierto del Kalahari situada en la provincia sudafricana de Cabo del Norte- es el escenario para las pruebas del Bloodhound, un vehÃ­culo supersÃ³nico britÃ¡nico diseÃ±ado para batir el rÃ©cord de mayor rapidez jamÃ¡s alcanzada sobre la tierra (1.228 km/h).
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 08 Nov 2019 12:17:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Â¿TenÃ©s iPhone? Apple actualizÃ³ iOS para corregir la pÃ©rdida temporal de seÃ±al mÃ³vil y datos
    </title>
    <description>
        AdemÃ¡s, soluciona un problema que hacÃ­a que las apps en segundo plano se reinicien.
        Apple lanzÃ³ la actualizaciÃ³n 13.2.2 del sistema operativo mÃ³vil iOS para corregir problemas identificados con la seÃ±al mÃ³vil y las aplicaciones en segundo plano.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 11:22:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Twitter trabaja en cambios en cÃ³mo muestra conversaciones: Â¿adiÃ³s hilo, hola Ã¡rbol?
    </title>
    <description>
        Las modificaciones alcanzarÃ­an tanto a la versiÃ³n web como a la app para mÃ³viles.
        Twitter estÃ¡ trabajando en cambios que potencien la fluidez de las conversaciones en la plataforma, como un despliegue de tipo Ã¡rbol de las distintas respuestas de los usuarios, y que llegarÃ­a a la versiÃ³n web.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 08 Nov 2019 09:46:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        SegÃºn Bill Gates, Windows Phone no fue tan exitoso como Android culpa de la ley antimonopolio
    </title>
    <description>
        #estaba demasiado distraÃ­do, me equivoquÃ© por estar atento a las distracciones", dijo el emresario.
        Bill GatesÂ dijo que si no hubiera sido por los problemas con la justicia estadounidense debido a la ley antimonopolio, hoy en dÃ­a los mÃ³viles con sistema operativo Windows serÃ­an mucho mÃ¡s populares que los Android.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 15:25:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una sola empresa podrÃ­a estar detrÃ¡s de los periodos de alza del Bitcoin
    </title>
    <description>
        HabrÃ­a manipulado el mercado al adquirir Bitcoins a la baja a travÃ©s de tokens sin respaldo provistos por otra firma. Ambas son investigadas por el Departamento de Justicia de los Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 07 Nov 2019 12:12:29 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Adobe mostrÃ³ una IA que detecta si una imagen ha sido photoshopeada y permite recuperar el original
            </title>
            <description>
                La herramienta funciona con inteligencia artificial y todavÃ­a es experimental, pero podrÃ­a llegar a formar parte de productos como Photoshop.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 07 Nov 2019 11:29:32 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Xiaomi lanzÃ³ oficialmente la "era de los 108 megapixeles": cÃ³mo es su smartphone de seis cÃ¡maras
        </title>
        <description>
            El nuevo buque insignia de la marca china tiene ademÃ¡s una sÃºper baterÃ­a.
            Xiaomi presentÃ³ este miÃ©rcoles en su evento en Madrid uno de sus buques insignia, el nuevo Mi Note 10.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 07 Nov 2019 10:18:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las nuevas funciones de realidad aumentada que llegarÃ¡n a "PokÃ©mon Go" y "Harry Potter: Wizards Unite"
    </title>
    <description>
        Las novedades fueron anunciadas por Niantic, la compaÃ±Ã­a desarrolladora del popular videojuego.
        La compaÃ±Ã­a de desarrollo Niantic, responsable de PokÃ©mon Go, aÃ±adiÃ³ nuevas funciones y caracterÃ­sticas de realidad aumentada (AR) basadas en la ubicaciÃ³n a sus juegos ademÃ¡s de hacerlas disponibles para los juegos desarrollados por terceros que operan en esta plataforma.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 14:57:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Criptomonedas: comenzÃ³ a operar en Argentina una plataforma china de compraventa
    </title>
    <description>
        Tiene presencia en 130 mercados, y el de nuestro paÃ­s es su primer desembarco en LatinoamÃ©rica.
        La plataforma de compraventa de criptomonedas de origen chino Huobi comenzÃ³ a operar en Argentina y planea invertir 100 millones de dÃ³lares en infraestructura tecnolÃ³gica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 14:02:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ojo: especialistas advierten que hay mÃ¡s casos de sÃ­ndrome del ojo seco por uso de las nuevas tecnologÃ­as
    </title>
    <description>
        Los principales sÃ­ntomas del ojo seco son el ardor, sequedad y, aunque parezca paradÃ³jico, el lagrimeo constante tambiÃ©n es un indicativo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 06 Nov 2019 11:12:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Â¿QuÃ© significa que disminuyÃ³ la libertad en internetâ? 
    </title>
    <description>
        Es el noveno aÃ±o que disminuye la libertad en internet. Tiene que ver con el manejo de big data en los procesos electorales. AsÃ­ lo informÃ³ un informe internacional.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 16:17:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estos son los 10 emojis mÃ¡s usados en el mundo, en todas las plataformas
    </title>
    <description>
        De la lista de casi 3.200 que existen, solo unos pocos son verdaderamente populares. Â¿CuÃ¡l usÃ¡s mÃ¡s?
        Sumando los 178 emojis que estÃ¡n aprobados para llegar antes de que se termine 2019, los servicios de mensajerÃ­a instantÃ¡nea comenzarÃ¡n el aÃ±o que viene con una lista de 3.178 emojis.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 13:44:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Siri, Google Assistant y Alexa se pueden hackear con un puntero lÃ¡ser para abrir puertas y comprar online
    </title>
    <description>
        Investigadores pudieron hackear tablets, telÃ©fonos y parlantes a cierta distancia, a travÃ©s de las ventanas e incluso un altavoz Google Home a 110 metros de distancia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 11:07:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Reporte de libertad en Internet: la desinformaciÃ³n en la web es mÃ¡s efectiva que la censura
    </title>
    <description>
        Por noveno aÃ±o consecutivo, la libertad en Internet disminuyÃ³ a causa del mayor uso de las redes sociales por parte de los gobiernos para manipular y vigilar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 09:24:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Facebook tiene un nuevo logo para que distingas entre empresa y red social: dÃ³nde lo vas a ver
    </title>
    <description>
        Porque no todos saben que la empresa de Mark Zuckerberg es tambiÃ©n dueÃ±a de WhatsApp, Instagram, Messenger, Oculus y Portal (ademÃ¡s de la red social que se llama Facebook).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 15:32:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo que escriben en Twitter los usuarios podrÃ­a ser un indicio de su soledad
    </title>
    <description>
        Incluso si no tuitean explÃ­citamente sobre sentirse solos, los anÃ¡lisis lingÃ¼isticos pueden ayudar a detectar problemas como la depresiÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 14:56:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una adolescente resolviÃ³ un punto ciego del auto con una webcam y un proyector (y mucho ingenio)
    </title>
    <description>
        Tiene 14 aÃ±os y ganÃ³ un premio de 25.000 dÃ³lares.
        Una adolescente de 14 aÃ±os desarrollÃ³ una soluciÃ³n para resolver el punto ciego en los coches en marcha, colocando una cÃ¡mara en el techo del vehÃ­culo y un proyector en el interior que retransmite lo que queda oculto a la vista para mejorar la conducciÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 13:34:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ComenzÃ³ la producciÃ³n en serie del primer auto completamente elÃ©ctrico de Volkswagen
    </title>
    <description>
        El prÃ³ximo aÃ±o, Volkswagen tiene previsto producir alrededor de 100.000 vehÃ­culos en los sets modulares de construcciÃ³n elÃ©ctrica de su planta de Zwickau.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 10:27:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Wikipedia ahora enlaza sus artÃ­culos a 50.000 libros guardados por el Archivo de Internet
    </title>
    <description>
        Esto permite comprobar citas incluidas en los artÃ­culos de Wikipedia, directamente en la pÃ¡gina de las obras donde se encuentran.
        Los artÃ­culos de Wikipedia enlazan el contenido que ofrecen a sus respectivas fuentes para mostrar su legitimidad, y a partir de ahora lo harÃ¡ tambiÃ©n a libros de la biblioteca digital Archivo de Internet.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:43:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A Netflix le saliÃ³ otro competidor: ya estÃ¡ disponible la plataforma de contenido en streaming Apple TV+
    </title>
    <description>
        La prueba gratis es por 7 dÃ­as. DespuÃ©s, hay que pagar 4,99 dÃ³lares por mes.
        La plataforma de contenido en streaming por suscripciÃ³n Apple TV+ estÃ¡ disponible desde este viernes 1 de noviembre para los usuarios de dispositivos Apple y de televisores inteligentes, con una prueba gratuita de siete dÃ­as.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 15:14:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Desarrollan un sistema que permite ver, oÃ­r y sentir hologramas 3D gracias al ultrasonido
        </title>
        <description>
            Como los que se veÃ­an en Star Wars, pero mejores.
            Un grupo de investigadores ha desarrollado un sistema que permite reproducir contenido en tres dimensiones (3D) a nivel visual, auditivo y tÃ¡ctil de manera simultÃ¡nea a travÃ©s del ultrasonido que permite estimular los oÃ­dos y la piel del usuario para que no solo se pueda ver el contenido a simple vista, sino tambiÃ©n escucharlo y sentirlo.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 11:25:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El plan de Google para 2020: ofrecer cuentas bancarias en Google Pay
    </title>
    <description>
        Aunque por ahora Google trabaja con Citigroup y Stanford Credit Union, espera sumar mÃ¡s socios en el futuro.
        Google planea agregar cuentas bancarias de Citigroup y de una cooperativa de crÃ©dito a su cartera digital Google Pay en 2020, informÃ³ el miÃ©rcoles la compaÃ±Ã­a tecnolÃ³gica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 10:10:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Es oficial: el nuevo Motorola Razr con pantalla flexible llegÃ³ y es una bomba de diseÃ±o
    </title>
    <description>
        No es barato, pero habrÃ¡ mÃ¡s de un fan del clÃ¡sico Razr que darÃ¡ mucho por tenerlo.
        Motorola ha anunciado el regreso de su icÃ³nico telÃ©fono plegable, Razr, una nueva generaciÃ³n que mantiene el formato "con tapita" y que introduce la pantalla flexible, capaz de doblarse completamente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 09:35:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: este inventor acaba de conseguir el rÃ©cord Guiness de velocidad en "traje volador"
    </title>
    <description>
        VolÃ³ a mÃ¡s de 136 kilÃ³metros por hora con un traje propulsado por un motor a reacciÃ³n.
        Un inventor britÃ¡nico batiÃ³ su propio rÃ©cord mundial de velocidad de "traje volador" con una velocidad de 85.06 mph (136,9 kilÃ³metros por hora) en el muelle de Brighton en la maÃ±ana de este jueves.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 08:51:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Facebook corrige el fallo en su app que activaba la cÃ¡mara cuando el usuario navegaba por el muro
    </title>
    <description>
        El error habÃ­a sido detectado por un usuario y reconocido por la compaÃ±Ã­a.
        FacebookÂ reconociÃ³ la presencia de un fallo en la versiÃ³n para iOS de la aplicaciÃ³n de su red social que activa la cÃ¡mara sin que el usuario se dÃ© cuenta, y ya distribuyÃ³ una actualizaciÃ³n para corregirlo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 13 Nov 2019 14:54:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Apple presenta su MacBook Pro de 16 pulgadas, su portÃ¡til profesional con hasta 8TB de almacenamiento
    </title>
    <description>
        EstÃ¡ disponible desde este miÃ©rcoles en los canales de venta de Apple a partir de 2.699 euros.
        Apple presentÃ³ este miÃ©rcoles una nueva versiÃ³n de su portÃ¡til para uso profesional MacBook Pro con pantalla de 16 pulgadas, que destaca por caracterÃ­sticas como su rendimiento hasta un 80 por ciento mÃ¡s rÃ¡pido y un almacenamiento que alcanza hasta los 8 terabytes (TB) por primera vez en un ordenador portÃ¡til.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 13 Nov 2019 11:33:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los nuevos lentes de sol inteligentes de Huawei: con asistente y un novedoso sistema de audio
    </title>
    <description>
        AdemÃ¡s de las funciones clÃ¡sicas visuales de unas gafas de sol, los usuarios pueden oÃ­r mÃºsica, atender llamadas telefÃ³nicas o programar alarmas, entre otras posibilidades.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 12 Nov 2019 15:45:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un fallo de seguridad en Facebook activa la cÃ¡mara del iPhone mientras el usuario navega por su muro
    </title>
    <description>
        Se activa cuando el usuario abre una foto en la app y desliza hacia abajo.
        Un fallo de seguridad identificado en la aplicaciÃ³n mÃ³vil de Facebook para iOS activa la cÃ¡mara del telÃ©fono sin permiso mientras el usuario estÃ¡ navegando por el feed de su cuenta en la red social.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 12 Nov 2019 14:12:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Facebook sigue rompiendo cosas (y no deja de moverse)
    </title>
    <description>
        El prÃ³ximo paso: pedirte que subas una videoselfie para corroborar tu identidad.
        "Moverse rÃ¡pido y romper cosas" fue el lema que Facebook adoptÃ³ en sus primeros aÃ±os, los de la expansiÃ³n. En realidad, la frase no era una originalidad absoluta. De hecho, es bastante comÃºn en el campo de la ciencia y de la ingenierÃ­a, donde se usa para graficar que cometer errores es una consecuencia natural de la innovaciÃ³n en un entorno altamente competitivo y complejo.Â 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 13:48:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Igualito a TikTok: Instagram agrega la funciÃ³n para crear videos musicales de 15 segundos en las historias
    </title>
    <description>
        Por el momento, estÃ¡ disponible en solamente Brasil, aunque se espera que en breve llegue a otros paÃ­ses.
        Instagram desarrollÃ³ una nueva funciÃ³n para crear videos musicales de quince segundos como mÃ¡ximo que los usuarios podrÃ¡n compartir en sus historias, similares a los de la aplicaciÃ³n TikTok, que ya se ha lanzado en Brasil para dipositivos iOS y Android.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 12 Nov 2019 11:31:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Papa convoca al Ravi Shankar, Google y Facebook para luchar contra los abusos a niÃ±os en internet
    </title>
    <description>
        Unos 80 expertos en tecnologÃ­a, comunicaciÃ³n y religiÃ³n discutirÃ¡n sobre las claves de la prevenciÃ³n de los abusos sexuales a niÃ±os en Internet.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 12 Nov 2019 09:24:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Investigan presunta discriminaciÃ³n sexual de la Apple Card: Â¿es una tarjeta "machirula"?
    </title>
    <description>
        Goldman Sachs, el socio crediticio de Apple en su proyecto de tarjeta de crÃ©dito, ofrecerÃ­a menos lÃ­mite a mujeres que a hombres.
        Un regulador de Nueva York investiga al grupo Goldman Sachs por posible discriminaciÃ³n sexual en la manera en que establece los lÃ­mites crediticios. La compaÃ±Ã­a de banca de inversiÃ³n niega que haya cometido alguna falta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 11 Nov 2019 16:08:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Lanzan un navegador web que protege la privacidad y da recompensas econÃ³micas a usuarios y creadores
        </title>
        <description>
            Lo ideÃ³ uno de los creadores de Mozilla y Firefox, y ademÃ¡s promete ser tres veces mÃ¡s rÃ¡pido que los demÃ¡s.
            
            Brendan Eich ha anunciado a travÃ©s de la plataforma Reddit el lanzamiento de su nuevo navegador web Brave, creado junto a Brian Bondy -ingeniero de Firefox y desarrollador del software Linux- y con el que pretende "ayudar a los usuarios a recuperar su privacidad, acabar con una era de capitalismo de rastreo y vigilancia, y recompensar a los usuarios por su atenciÃ³n y permitirles apoyar fÃ¡cilmente a sus creadores de contenido favorito 'online'", segÃºn explica.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 15 Nov 2019 09:21:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Descubren vulnerabilidad crÃ­tica en Qualcomm que afecta a casi la mitad de los smartphones del mundo
        </title>
        <description>
            AtenciÃ³n usuarios de Motorola, Samsung y LG.
            La compaÃ±Ã­a de ciberseguridad Check Point ha descubierto una vulnerabilidad crÃ­tica en los procesadores de Qualcomm que afecta a casi la mitad de los smartphones del mundo y que puede provocar fuga de datos protegidos o el robo de informaciÃ³n y credenciales de pago.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 14 Nov 2019 16:18:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El buscador de Google ya te ayuda a practicar la pronunciaciÃ³n en otros idiomas y te corrige
        </title>
        <description>
            Â Una vez hecha la comprobaciÃ³n, esta funciÃ³n harÃ¡ recomendaciones sobre cÃ³mo mejorar la pronunciaciÃ³n.Â 
            Google introdujo este jueves una nueva funciÃ³n en su buscador que permite a sus usuarios practicar la pronunciaciÃ³n de las palabras en otro idioma, proporcionando sugerencias de mejora, y que ademÃ¡s incluyen imÃ¡genes para facilitar el aprendizaje visual.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 15:05:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desarrollan un sistema que permite ver, oÃ­r y sentir hologramas 3D gracias al ultrasonido
    </title>
    <description>
        Como los que se veÃ­an en Star Wars, pero mejores.
        Un grupo de investigadores ha desarrollado un sistema que permite reproducir contenido en tres dimensiones (3D) a nivel visual, auditivo y tÃ¡ctil de manera simultÃ¡nea a travÃ©s del ultrasonido que permite estimular los oÃ­dos y la piel del usuario para que no solo se pueda ver el contenido a simple vista, sino tambiÃ©n escucharlo y sentirlo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 11:25:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Apple retira todas las aplicaciones relacionadas con vapeadores de la App Store
        </title>
        <description>
            La firma quiere evitar que su uso se convierta en una "epidemia entre los usuarios mÃ¡s jÃ³venes".
            Apple anunciÃ³ este viernes que retirÃ³ de su App Store todas las aplicaciones relacionadas con vapeadores debido a los riesgos sobre la salud de estos dispositivos descubiertos por informes recientes y con el objetivo de evitar que su uso se convierta en una "epidemia entre los usuarios jÃ³venes".
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 15:10:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Experimentan con dispositivos de realidad virtual durante el parto
    </title>
    <description>
        La realidad virtual estÃ¡ siendo estudiada como un mÃ©todo alternativo para el manejo del dolor.Â 
        Erin Martucci es una de las primeras mujeres en dar a luz utilizando un sistema de realidad virtual para aliviar el dolor durante el parto. AÃºn mÃ¡s destacable es el hecho de que es la segunda vez que lo hace.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 13:54:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Microsoft lanzarÃ¡ su plataforma de videojuegos en streaming en 2020: quÃ© juegos tendrÃ¡ la preview
    </title>
    <description>
        La compaÃ±Ã­a apuesta todo por la nueva plataforma y anunciÃ³ los 50 tÃ­tulos con los que arranca.
        MicrosoftÂ anunciÃ³ durante su conferencia X019 en Londres (Reino Unido) las novedades de su plataforma de videojuegos en streaming Project xCloud, que llegarÃ¡ el prÃ³ximo 2020 con un catÃ¡logo de 50 tÃ­tulos, y presentÃ³ tambiÃ©n nuevos videojuegos para su consola Xbox One entre los que se encuentran Tell Me Why y Everwild.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 11:29:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dime cÃ³mo compras y te dirÃ© quiÃ©n eres: asÃ­ quiere Mastercard verificar tus pagos online
    </title>
    <description>
        La compaÃ±Ã­a presentÃ³ un sistema capaz de verificar la identidad del usuario de un e-commerce solo con sus patrones de comportamiento.
        Las formas de comprar estÃ¡n cambiando y las empresas tienen que ir adaptÃ¡ndose a esta nueva realidad. En la era del cahslessÂ (sistemas de pago sin dinero) y de los comercios online, la sociedad empieza a dejar de lado el dinero en efectivo y hasta la tarjeta de crÃ©dito se ha virtualizado, pudiendo pagar con dispositivos conectados o mediante herramientas biomÃ©tricas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 10:16:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lanzan un navegador web que protege la privacidad y da recompensas econÃ³micas a usuarios y creadores
    </title>
    <description>
        Lo ideÃ³ uno de los creadores de Mozilla y Firefox, y ademÃ¡s promete ser tres veces mÃ¡s rÃ¡pido que los demÃ¡s.
        
        Brendan Eich ha anunciado a travÃ©s de la plataforma Reddit el lanzamiento de su nuevo navegador web Brave, creado junto a Brian Bondy -ingeniero de Firefox y desarrollador del software Linux- y con el que pretende "ayudar a los usuarios a recuperar su privacidad, acabar con una era de capitalismo de rastreo y vigilancia, y recompensar a los usuarios por su atenciÃ³n y permitirles apoyar fÃ¡cilmente a sus creadores de contenido favorito 'online'", segÃºn explica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 15 Nov 2019 09:21:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Descubren vulnerabilidad crÃ­tica en Qualcomm que afecta a casi la mitad de los smartphones del mundo
    </title>
    <description>
        AtenciÃ³n usuarios de Motorola, Samsung y LG.
        La compaÃ±Ã­a de ciberseguridad Check Point ha descubierto una vulnerabilidad crÃ­tica en los procesadores de Qualcomm que afecta a casi la mitad de los smartphones del mundo y que puede provocar fuga de datos protegidos o el robo de informaciÃ³n y credenciales de pago.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 14 Nov 2019 16:18:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El buscador de Google ya te ayuda a practicar la pronunciaciÃ³n en otros idiomas y te corrige
    </title>
    <description>
        Â Una vez hecha la comprobaciÃ³n, esta funciÃ³n harÃ¡ recomendaciones sobre cÃ³mo mejorar la pronunciaciÃ³n.Â 
        Google introdujo este jueves una nueva funciÃ³n en su buscador que permite a sus usuarios practicar la pronunciaciÃ³n de las palabras en otro idioma, proporcionando sugerencias de mejora, y que ademÃ¡s incluyen imÃ¡genes para facilitar el aprendizaje visual.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 14 Nov 2019 15:05:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Los juegos mÃ¡s descargados en la historia de Google Play
        </title>
        <description>
            Por supuesto, Candy Crush Saga estÃ¡ presente, aunque no en la cima del ranking.
            Los videojuegos Subway SurferÂ yÂ Candy Crush Saga, con 1.352 y 937 millones de descargas respectivamente, son los tÃ­tulos mÃ¡s descargados en la historia de Google Play Store, superando a otros tÃ­tulos como PokÃ©mon GO o Angry Birds, que se cuelan tambiÃ©n entre los 25 mÃ¡s descargados de la plataforma.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 18 Nov 2019 15:15:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Google Maps permitirÃ¡ seguir a los "guÃ­as locales" como en una red social
    </title>
    <description>
        Inicialmente, la funciÃ³n estarÃ¡ disponible en nueve ciudades.
        Google Maps incorporarÃ¡ una nueva herramienta que permite a los usuarios seguir a guÃ­as locales como si se tratara de un perfil en una red social para poder ver lugares, comidas y todo tipo de informaciÃ³n de interÃ©s sobre una ciudad determinada, una funciÃ³n que inicialmente estarÃ¡ disponible en nueve ciudades.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 18 Nov 2019 10:30:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una vulnerabilidad crÃ­tica en WhatsApp expone datos personales a travÃ©s de videos en formato MP4
        </title>
        <description>
            De acuerdo con lo informado por Facebook, esta vulnerabilidad ha afectado tanto a dispositivos iOS como Android.
            FacebookÂ descubriÃ³ una vulnerabilidad crÃ­tica en WhatsApp que afecta tanto a dispositivos Android como iOS y que permite que los hackers puedan robar informaciÃ³n personal de los usuarios almacenada en la app. El "anzuelo" es el envÃ­o de un video en formato MP4 malicioso.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 18 Nov 2019 09:44:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lanzaron el primer portal argentino que permitirÃ¡ hacer compras con criptomonedas 
    </title>
    <description>
        Se trata de compraconcripto.com. La plataforma vincularÃ¡ en su lanzamiento a 20 empresas
        Â 
        Una empresa argentina lanzarÃ¡ esta semana el primer portal digital que permitirÃ¡ la compra de productos de consumo masivo Ãºnicamente con tres criptomonedas, una de ellas creadas en el paÃ­s y de creciente participaciÃ³n en la regiÃ³n.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 17 Nov 2019 12:53:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apple retira todas las aplicaciones relacionadas con vapeadores de la App Store
    </title>
    <description>
        La firma quiere evitar que su uso se convierta en una "epidemia entre los usuarios mÃ¡s jÃ³venes".
        Apple anunciÃ³ este viernes que retirÃ³ de su App Store todas las aplicaciones relacionadas con vapeadores debido a los riesgos sobre la salud de estos dispositivos descubiertos por informes recientes y con el objetivo de evitar que su uso se convierta en una "epidemia entre los usuarios jÃ³venes".
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 15 Nov 2019 15:10:14 -0300
</pubDate>
</item></news>