<news><item><title>
            Arturo de Tezanos Pinto, arquitecto: Atmosphera es el nuevo desafío
        </title>
        <description>
            El profesional jujeño sorprende por su concepción de la arquitectura. Diseñó muebles y objetos; actualmente, trabaja en un proyecto en la Quebrada de Humahuaca.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 09:12:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sony trae nuevos parlantes para el verano
    </title>
    <description>
        La firma de origen japonés anunció cómo estará compuesta su línea de inalámbricos XB, que combinan calidad de sonido con un diseño funcional. Son aptos para utilizar al aire libre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 09:07:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Robots para piletas: no más limpiafondo manual
    </title>
    <description>
        Con la temporada estival que se aproxima llega también la necesidad de mantener limpia la piscina, más allá del material con el cual haya sido fabricada. La opción más cómoda es delegar esta tarea en un robot. 
        
    </description>
    <pubDate>
                        Mon, 28 Oct 2019 09:47:33 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Mirá cómo son los paneles compuestos PanelCret
                    </title>
                    <description>
                        Sistema industrializado. Se basa en núcleos de poliestireno expandido y mallas de acero.
                        La industria de los materiales apuesta constantemente al desarrollo de nuevas soluciones constructivas, buscando lograr productos económicos, ecológicos y eficientes en consonancia con las nuevas tendencias en el mundo de la construcción.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 22 Oct 2019 09:27:15 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Nuevos aires para el ventilador de techo  
                    </title>
                    <description>
                        La firma Peabody presenta un llamativo modelo de ventilador de techo con el fin de renovar una categoría que no se caracteriza por la innovación en su diseño.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 09:17:51 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Feria Tienda Navidad ocupó más del 50 por ciento de su espacio en un exitoso lanzamiento
                </title>
                <description>
                    La presentación oficial de la primera edición de la feria de regalería, deco y productos navideños, que tendrá lugar del 4 al 8 de diciembre de 2019 en el Complejo Ferial Córdoba, contó con la presencia de más de cien empresas y emprendedores del rubro, quienes confirmaron su presencia para el próximo encuentro que aspira a convocar más de quince mil visitantes. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Mon, 21 Oct 2019 19:21:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La tecnología se mete en el baño
                            </title>
                            <description>
                                Los artefactos conectados se multiplican en todos los ambientes de las viviendas. En los últimos meses han aparecido interesantes propuestas para los sanitarios.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 21 Oct 2019 08:57:48 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La Inteligencia Artificial se afianza en la gama media
                            </title>
                            <description>
                                Mediatek, el fabricante de procesadores para smartphones, mostró en nuestro país los avances de sus chips que incorporan capacidades avanzadas a los teléfonos más accesibles.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 18 Oct 2019 11:35:47 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                En vías de extinción: notebook por menos de 20 mil
                            </title>
                            <description>
                                Las portátiles que basan todo su funcionamiento en la nube se ubican entre las más económicas. PCBOX acaba de lanzar un nuevo modelo en esta categoría.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Thu, 17 Oct 2019 08:58:52 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Pioneros en muebles de caño y madera
                            </title>
                            <description>
                                Con 28 años en el mercado, América Muebles se renueva y amplía su catálogo de productos.
                                América Muebles es una empresa cordobesa que desde 1991 comercializa muebles de caño y madera para el hogar y ofrece colchonería de primera calidad. Cuenta con dos showrooms ubicados en sectores concurridos y estratégicos de Córdoba: su casa central (Av. Juan B. Justo 2223, Alta Córdoba) y la sucursal Centro (Av. Colón 3852), dos puntos comerciales en los que se pueden encontrar cada producto que conforma su catálogo.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Wed, 16 Oct 2019 09:12:23 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Crece la familia Hue de iluminación smart
                        </title>
                        <description>
                            La línea de dispositivos para iluminación de Signify suma en el país un sensor inteligente, un switch inteligente, lámparas y tiras LED conectadas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Wed, 16 Oct 2019 08:53:29 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Día de la Madre: propuestas para todos los gustos
                    </title>
                    <description>
                        Sugerencias de Río Shop. Una galería de regalos que incluye productos útiles, prácticos, dúctiles y que además conjuga gadgets tecnológicos con objetos decorativos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Tue, 15 Oct 2019 08:55:38 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Arranca una nueva muestra en Espacio Garin
                </title>
                <description>
                    La firma renueva su espacio de arte en el Centro Cultural Municipal Casa de Pepino con una propuesta de artistas locales que invita a los asistentes al diálogo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 11 Oct 2019 09:57:22 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un estabilizador de video en la mano
                </title>
                <description>
                    Probamos la grabación vertical de video con reproducción horizontal del Motorola One Action. Sorprende el sistema de estabilización por software del equipo, que se puede observar en el video.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Fri, 11 Oct 2019 09:55:06 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                En casa, la televisión ya no es monopolio del TV
            </title>
            <description>
                Tanto los tradicionales servicios de televisión por cable y satelital como las operadoras de telefonía móvil cuentan con plataformas que permiten acceder al contenido desde cualquier dispositivo.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 10 Oct 2019 09:47:27 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Los nuevos televisores con tecnología OLED y Android TV de Sony
            </title>
            <description>
                La firma japonesa renovó su línea de televisores en la Argentina con el lanzamiento de la familia A8G, equipos con tecnología OLED y SO Android TV.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 09 Oct 2019 09:06:21 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Cómo convertir el sol en ahorro
            </title>
            <description>
                Relevamos la oferta local de termotanques solares que permiten reemplazar casi totalmente el consumo de gas y electricidad en el uso de agua caliente sanitaria.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 08 Oct 2019 09:26:04 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El desafío de la privacidad en la casa inteligente
            </title>
            <description>
                Entrevistamos a un especialista internacional en seguridad informática para saber cómo deberemos actuar a medida que se suman dispositivos conectados en nuestras viviendas.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 07 Oct 2019 09:25:10 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Cambiar la pantalla del celu será 40% más barato 
            </title>
            <description>
                La filial local de Samsung sostiene que la incorporación de nueva tecnología en su servicio técnico consigue una importante disminución en los costos de reparación de las pantallas de sus equipos.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 04 Oct 2019 09:30:23 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                ¿Cuánto cuesta un mouse para gaming?
            </title>
            <description>
                La marca Primus, especializada en accesorios para gamers, anunció el lanzamiento y la disponibilidad de su nuevo mouse de la línea Starat en Argentina. Puede suceder que su precio te sorprenda.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 02 Oct 2019 08:48:33 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Llegan nuevos asistentes "retro" para la cocina
            </title>
            <description>
                Reunimos los lanzamientos más recientes en la categoría de pequeños electrodomésticos para la cocina. Se destacan los de estética retro.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Tue, 01 Oct 2019 09:07:56 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cómo ve LG la casa inteligente y conectada 
                </title>
                <description>
                    La marca surcoreana expuso su apuesta por hogares cada vez más eficientes y multifuncionales, donde la tecnología esté totalmente integrada en la vida diaria.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Fri, 27 Sep 2019 12:25:06 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Nuevas funciones en tableros grupales de Pinterest
            </title>
            <description>
                La red social fotográfica sumó utilidades para quienes comparten contenido con colegas, parejas o familiares.
                Es muy frecuente encontrar profesionales o creativos que utilizan Pinterest para mantenerse actualizados sobre tendencias e incluso para mostrar sus creaciones y compartirlas con su grupo de trabajo. Incluso, señalan desde la red, esto algo que va más allá del ámbito profesional.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 13:27:29 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Sonidos de primavera
            </title>
            <description>
                Relevamos la oferta de equipos de audio aptos para utilizar en el parque, patio o jardín, aun sin contar con energía eléctrica.
                Si pensamos en un equipo de sonido apto para utilizarlo en encuentros al aire libre, seguramente tendría buena potencia, batería y su diseño lo dotaría de funciones extra, además de hacerlo resistente a derrames de líquidos. Todo eso es lo que muestra el GTK-PG10 de Sony, el producto de llegada más reciente en esta categoría.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 24 Sep 2019 08:57:16 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Televisores que juegan a esconderse
            </title>
            <description>
                Se suman en el mundo las alternativas que permiten ocultar el televisor cuando no se están utilizando: desde espejos, hasta reproducción de imágenes que simulan el entorno.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 23 Sep 2019 08:49:21 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Vuelve un evento de tres días de descuentos en tiendas de retail
            </title>
            <description>
                Se trata del ElectroFest, del cual participan grandes tiendas de electrodomésticos y tecnología. Prometen descuentos de hasta 30% con financiación en 12 y 18 cuotas.
                
            </description>
            <pubDate>
                Fri, 20 Sep 2019 10:08:48 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                LG amplía su gama media con la llegada del K50
            </title>
            <description>
                Se trata de un modelo que busca diferenciarse con Inteligencia Artificial para funciones como control de voz. Además, incorpora dos cámaras traseras y una batería de prolongada duración.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 19 Sep 2019 10:52:27 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Proyectos lumínicos inteligentes y sustentables
            </title>
            <description>
                Una profesional especialista nos detalla qué tienen en cuenta al diseñar un sistema lumínico para lograr confort y a la vez reducir el consumo eléctrico de las viviendas o edificios.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 18 Sep 2019 08:54:36 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Videotimbre inteligente, una gran inversión
            </title>
            <description>
                Enumeramos los motivos por los cuales es una muy buena idea colocar un timbre conectado al wifi de nuestra vivienda.
                Entre la cada vez más profusa variedad de dispositivos tecnológicos para el hogar, siempre existen aquellos cuyo objeto está vinculado con lo simbólico, claros indicadores de estatus y de esnobismo tecnológico. Por otra parte, también están aquellos que, aunque puedan verse de esa misma manera, aportan un valor realmente importante para los usuarios.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 17 Sep 2019 08:48:15 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La app gratuita de Google para que los chicos aprendan inglés
            </title>
            <description>
                Se trata de Rivet, una aplicación de Google cuyo objetivo consiste en que los chicos y chicas aprendan a leer en ese idioma.
                Google anunció el lanzamiento de Rivet, una aplicación gratuita para que los chicos aprendan a leer en inglés. Según la comunicación con la cual el gigante tecnológico anunció su nueva app, Rivet ofrece más de 3 mil libros en inglés gratis y juegos interactivos para que niños desde jardín hasta primaria puedan practicar la lectura en inglés de forma fácil, gratuita y divertida. 
                
            </description>
            <pubDate>
            Mon, 16 Sep 2019 10:19:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ballista 200S: un teclado gamer de altas prestaciones
        </title>
        <description>
            La marca gaming Primus anunció el lanzamiento en el país de un teclado mecánico con retroiluminación LED RGB, de la línea Starat. Su precio es de $ 4.999.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 10:28:08 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Especial piletas: listas para el chapuzón
        </title>
        <description>
            De hormigón y de fibra de vidrio. Tipos y modelos para elegir. Climatización solar. Los precios y modos de pago.
            Las piscinas ganaron protagonismo y se asocian a cualquier proyecto arquitectónico. Actualmente, son una continuación de la vivienda y se integran a ella, transformándose en un ambiente más. Repasamos cuáles son las tendencias actuales, materiales y accesorios y cuánto cuesta el sueño de la pileta propia.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 10:27:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Arturo de Tezanos Pinto, arquitecto: Atmosphera es el nuevo desafío
    </title>
    <description>
        El profesional jujeño sorprende por su concepción de la arquitectura. Diseñó muebles y objetos; actualmente, trabaja en un proyecto en la Quebrada de Humahuaca.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 09:12:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Herramientas que ayudan a mantener el jardín
        </title>
        <description>
            Kit completo. Cómo armarlo para tener un espacio a pleno en esta primavera. Precios.
            En el jardín siempre hay algo para hacer, no sólo por una cuestión visual sino para que las plantas crezcan sanas y fuertes. Si nos equipamos con las herramientas apropiadas, las tareas serán mucho más sencillas, eficaces y rápidas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 11:25:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Nuevo proyector 4K UHD de Epson para el hogar
        </title>
        <description>
            Se trata del modelo Home Cinema 3800, con el cual la marce especializada en imagen promete una alta experiencia 4K HDR con altos niveles de luminosidad y precisión de color.
            
        </description>
        <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 11:25:33 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Ballista 200S: un teclado gamer de altas prestaciones
            </title>
            <description>
                La marca gaming Primus anunció el lanzamiento en el país de un teclado mecánico con retroiluminación LED RGB, de la línea Starat. Su precio es de $ 4.999.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 10:28:08 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Especial piletas: listas para el chapuzón
            </title>
            <description>
                De hormigón y de fibra de vidrio. Tipos y modelos para elegir. Climatización solar. Los precios y modos de pago.
                Las piscinas ganaron protagonismo y se asocian a cualquier proyecto arquitectónico. Actualmente, son una continuación de la vivienda y se integran a ella, transformándose en un ambiente más. Repasamos cuáles son las tendencias actuales, materiales y accesorios y cuánto cuesta el sueño de la pileta propia.
                
            </description>
            <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 10:27:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Porqué son importantes las aberturas eficientes
        </title>
        <description>
            El desarrollo tecnológico de cerramientos en aluminio y PVC. Razones para elegirlas.
            Para lograr la eficiencia en una casa, es clave contar con buenos cerramientos que permitan conservar una temperatura interior agradable y evitar el gasto energético innecesario con la calefacción y el aire acondicionado. En ese sentido, las aberturas de aluminio (y, más recientemente, las de PVC) se convirtieron en productos líderes, con altos estándares de calidad y eficiencia energética.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:29:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Útiles consejos de LG para cuidar los alimentos de las heladeras
    </title>
    <description>
        Para anunciar su amplia gama de heladeras para la gama alta y premium, la firma surcoreana propone una serie de recomendaciones para conservar los alimentos de manera segura.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:29:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Herramientas que ayudan a mantener el jardín
    </title>
    <description>
        Kit completo. Cómo armarlo para tener un espacio a pleno en esta primavera. Precios.
        En el jardín siempre hay algo para hacer, no sólo por una cuestión visual sino para que las plantas crezcan sanas y fuertes. Si nos equipamos con las herramientas apropiadas, las tareas serán mucho más sencillas, eficaces y rápidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 31 Oct 2019 11:25:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nuevo proyector 4K UHD de Epson para el hogar
    </title>
    <description>
        Se trata del modelo Home Cinema 3800, con el cual la marce especializada en imagen promete una alta experiencia 4K HDR con altos niveles de luminosidad y precisión de color.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 11:25:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cómo armar un CCTV hogareño con celulares reciclados
        </title>
        <description>
            En la gran mayoría de nuestros hogares contamos con celulares Android o iPhone en desuso. En esta nota, recordamos que es posible reciclarlos con suma utilidad, la de convertirlos en cámaras de video vigilancia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 09:50:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Se inauguró la muestra de croquis “Trazos de la imaginación”
        </title>
        <description>
            La exposición es organizada por la Comisión de Cultura de la Regional 1 del Colegio de Arquitectos de la Provincia de Córdoba.
            Con una idea general de Marcelo Miler y Silvana Zaya y organizada por la Comisión de Cultura de la Regional 1 del Colegio de Arquitectos de Córdoba, quedó inaugurada el pasado 10 de octubre la muestra de croquis denominada “Trazos de la imaginación”. El diseño y la producción estuvieron a cargo de Agustín Cano, con la colaboración de Juan Murúa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 09:50:12 -0300
        </pubDate>
        </item></news>