<news><item><title>
            Televisores que juegan a esconderse
        </title>
        <description>
            Se suman en el mundo las alternativas que permiten ocultar el televisor cuando no se están utilizando: desde espejos, hasta reproducción de imágenes que simulan el entorno.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 08:49:21 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Vuelve un evento de tres días de descuentos en tiendas de retail
        </title>
        <description>
            Se trata del ElectroFest, del cual participan grandes tiendas de electrodomésticos y tecnología. Prometen descuentos de hasta 30% con financiación en 12 y 18 cuotas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 20 Sep 2019 10:08:48 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            LG amplía su gama media con la llegada del K50
        </title>
        <description>
            Se trata de un modelo que busca diferenciarse con Inteligencia Artificial para funciones como control de voz. Además, incorpora dos cámaras traseras y una batería de prolongada duración.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 19 Sep 2019 10:52:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Proyectos lumínicos inteligentes y sustentables
        </title>
        <description>
            Una profesional especialista nos detalla qué tienen en cuenta al diseñar un sistema lumínico para lograr confort y a la vez reducir el consumo eléctrico de las viviendas o edificios.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 18 Sep 2019 08:54:36 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Videotimbre inteligente, una gran inversión
        </title>
        <description>
            Enumeramos los motivos por los cuales es una muy buena idea colocar un timbre conectado al wifi de nuestra vivienda.
            Entre la cada vez más profusa variedad de dispositivos tecnológicos para el hogar, siempre existen aquellos cuyo objeto está vinculado con lo simbólico, claros indicadores de estatus y de esnobismo tecnológico. Por otra parte, también están aquellos que, aunque puedan verse de esa misma manera, aportan un valor realmente importante para los usuarios.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 17 Sep 2019 08:48:15 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La app gratuita de Google para que los chicos aprendan inglés
        </title>
        <description>
            Se trata de Rivet, una aplicación de Google cuyo objetivo consiste en que los chicos y chicas aprendan a leer en ese idioma.
            Google anunció el lanzamiento de Rivet, una aplicación gratuita para que los chicos aprendan a leer en inglés. Según la comunicación con la cual el gigante tecnológico anunció su nueva app, Rivet ofrece más de 3 mil libros en inglés gratis y juegos interactivos para que niños desde jardín hasta primaria puedan practicar la lectura en inglés de forma fácil, gratuita y divertida. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 16 Sep 2019 10:19:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Llega una nueva muestra a Espacio Garin
    </title>
    <description>
        La marca de pinturerías renueva por sexta vez en el año su espacio de arte en el Centro Cultural Municipal Casa de Pepino con una expo de artistas locales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 13 Sep 2019 10:17:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lanzan un monitor de consumo eléctrico para Pymes
    </title>
    <description>
        Se trata de la versión trifásica del dispositivo que en 2017 presentó el emprendimiento nacional Wabee. Se instala directamente en el tablero junto a las llaves térmicas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 12 Sep 2019 09:03:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Entre pisos de madera y recetas
    </title>
    <description>
        Con consejos de cocina y anécdotas, el chef Francis Mallmann fue el centro de la escena en “Toco Madera”, un evento organizado por Patagonia Flooring.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 12 Sep 2019 08:57:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Emociones y proceso de diseño
    </title>
    <description>
        Claves de una intervención en el auditorio del Colegio de Abogados de la Provincia de Córdoba,
        Quizás una de las competencias más importantes que los arquitectos y diseñadores debemos desarrollar sea la elasticidad mental y emocional, para dar respuestas creativas ante requerimientos tan diferentes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 11 Sep 2019 10:23:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Llega un nuevo adaptador tipo Powerline para extender el wifi
    </title>
    <description>
        La firma alemana Devolo lanzó en nuestro país un adaptador que permite expandir la red doméstica a los ambientes sin cobertura.
        La tecnología Powerline permite ampliar el alcance de una red inalámbrica utilizando el tendido eléctrico para transportar los datos. Devolo es una de las marcas más reconocidas en este rubro y acaba de lanzar en el país su adaptador dLAN 1200+ wifi ac por unidad, el cual se puede utilizar para ampliar la red Powerline del hogar de forma rápida y sencilla al agregar más puntos de acceso. De esta forma, incluso los hogares grandes pueden interconectarse con wifi ac de alta velocidad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 11 Sep 2019 09:56:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tecnología, emoción y sentimientos: Guto Requena
    </title>
    <description>
        Llega a Córdoba uno de los referentes más importantes del diseño y la arquitectura. Invitado por Dara, disertará este martes en el auditorio de la Universidad Católica de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 10 Sep 2019 09:18:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Heladeras: importantes por dentro y también por fuera
    </title>
    <description>
        Los fabricantes de heladeras se esmeran en acompañar la funcionalidad de sus productos con el valor agregado de un diseño atractivo que aporte a la belleza de la cocina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 10 Sep 2019 09:12:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Deco: la cordobesa con más seguidores en Instagram 
    </title>
    <description>
        Alejandra Esquivel es la mentora de House Chic. La cuenta de la red social de las fotografías sobre interiorismo ya superó los 100 mil seguidores y su perfil es uno de los más consultados. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 09 Sep 2019 11:26:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pinturas en busca de la mejora continua
    </title>
    <description>
        
        ·         
        Paclín amplía y mejora su cartera de productos. Los presentará en EstiloCasa.
        Pinturas Paclín suma a su familia de productos el nuevo revoque plástico Fancy Tex, la línea de hidroesmaltes Awa y la reformulación de los productos Tech y Muros, en busca de su mayor eficiencia. Estos se presentarán en el stand que la empresa dispondrá en la nueva edición de la Expo EstiloCasa, que se realizará del 12 al 15 de septiembre en el Predio Ferial Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 09 Sep 2019 08:57:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Modernia también dice presente en EstiloCasa
    </title>
    <description>
        La firma avanza en un plan de expansión para los próximos meses. 
        Modernia, firma cordobesa especializada en revestimientos, participará de la edición de Expo EstiloCasa que se abre este jueves 12 de septiembre. En el evento, la empresa presentará su nuevo modelo de cielorraso Símil madera gris, pensado para oficinas o espacios de estilo minimalista. La oferta de Modernia se complementa con pisos vinílicos, pisos flotantes, paredes de MDF y decks de WPC para piscinas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 09 Sep 2019 08:53:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        One Zoom, el primer equipo con cuatro cámaras de Motorola
    </title>
    <description>
        Se presentó en el país el Motorola One Zoom con un lanzamiento global simultáneo en IFA, Berlín y Buenos Aires. Se trata de un equipo cuyo mayor diferencial radica en su sistema de cuatro cámaras, que incluye zoom óptico de 3X y ultra gran angular.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 06 Sep 2019 10:06:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ideas para cambiar la grifería
    </title>
    <description>
        
        ·         
        Aspectos básicos para elegir el tipo ideal. Características técnicas. Tips a tener en cuenta. Precios.
        Por su tamaño, pareciera que la grifería tiene una incidencia menor en la ambientación tanto de la cocina como en el baño, y ahora también en el patio o en el quincho. Pero, al contrario, se trata de uno de los elementos que más utilizamos diariamente. De hecho, se estima que una canilla de cocina puede accionarse de 10 a 15 veces por día.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 06 Sep 2019 10:05:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo armar un gimnasio en casa
    </title>
    <description>
        Ideas, espacio y materiales necesarios. Descripciones y precios.
        Sube el dólar, la inflación no da tregua y, consecuentemente, el presupuesto se achica. Entonces, algunos gastos empiezan a ser prescindibles. El del gimnasio es uno de ellos, pero eso no significa que dejemos los ejercicios: podemos armar uno en casa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 05 Sep 2019 16:08:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        LG presentó los primeros televisores OLED y Nanocell 8K
    </title>
    <description>
        En IFA 2019, la compañía surcoreana anunció que sus televisores cumplen y superan los estándares de la industria para la medición de la resolución real 8K. Te contamos por qué.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 05 Sep 2019 15:46:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Llegan un smartwatch y una balanza de Fitbit
    </title>
    <description>
        Se trata de los modelos Versa 2, un smartwatch de estilo de vida premium con funciones activadas por voz, y Aria Air, una balanza inteligente pero económica. 
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 04 Sep 2019 09:17:28 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Domotizar una casa, paso a paso
            </title>
            <description>
                Ya sea en locales comerciales de venta de insumos eléctricos, de tecnología y electrodomésticos, o en tiendas online como Linio y las exclusivas en Mercado Libre, existe una variada oferta de productos para lograr una automatización casi completa del hogar.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 03 Sep 2019 10:32:48 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Tecnología y solidaridad: alarmas comunitarias
            </title>
            <description>
                Describimos el modo de funcionamiento de los sistemas de alarmas comunitarias. Qué tecnologías integran y cómo se utilizan.
                Si bien se los conoce popularmente como “alarmas comunitarias”, este tipo de sistemas funciona sobre la base de tecnologías y principios diferentes a las típicas alarmas hogareñas, ya sean estas monitoreadas o no.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 02 Sep 2019 10:15:54 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Propuestas seguras y eficientes en vidrios
            </title>
            <description>
                
                ·         
                Para envolventes e interiores. Soluciones que aportan a la seguridad y al ahorro energético. Modelos y características.
                
            </description>
            <pubDate>
        Fri, 30 Aug 2019 10:01:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Llegó el celular pensado para grabar video en movimiento
    </title>
    <description>
        Se trata del Motorola One Action, el cual presenta un sistema de triple cámara con un sensor que permite grabar videos en vertical con una sola mano y reproducirlos horizontalmente en full HD.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 30 Aug 2019 09:47:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Cocinas angostas? Cómo aprovechar cada centímetro
    </title>
    <description>
        Sugerencias de especialistas y soluciones para cada necesidad.
        Lo más importante en una cocina pequeña es la distribución; es decir, aprovechar cada centímetro. Si se hace bien, se puede convertir una cocina angosta e incómoda en un lugar placentero, donde se disfrute la tarea de cocinar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 29 Aug 2019 10:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En el Día Internacional del Gamer, los e-sports marcan tendencia
    </title>
    <description>
        La fecha fue instalada por una serie de revistas especializadas que decidieron celebrar a los jugadores de videojuegos en el mundo.
        El 29 de agosto de 2008 las revistas PlayManía, Hobby Consolas y PC Manía, de la editorial Axel Springer, iniciaron la celebración para conmemorar a los gamers. Haciéndose eco de esta fecha, Eventbrite, la plataforma de venta de entradas e inscripciones a eventos, analizó su comportamiento a través de una encuesta en la que participaron un 72 por ciento de hombres y un 28 por ciento de mujeres de todo el país.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 29 Aug 2019 09:54:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo es el Wood Frame, un método "racional y popular"  
    </title>
    <description>
        Un sistema a base de madera. Sus particularidades y ventajas. Comparativo de costos. 
        En la medida en que evoluciona la construcción encontramos nuevos sistemas y tecnologías que nos permiten adaptarnos a los desafíos que presenta el entorno. Hoy, existen métodos y materiales más seguros, eficientes y confortables que el tradicional húmedo de ladrillo empleado desde hace siglos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 28 Aug 2019 09:12:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El phishing ataca de nuevo
    </title>
    <description>
        En las últimas semanas numerosos usuarios de redes sociales dan cuenta de una nueva oleada de correos sospechosos. Un especialista de Avast difundió una guía para detectar y actuar frente a intentos de phishing.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 28 Aug 2019 09:02:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El diseño vintage llega a los relojes híbridos
    </title>
    <description>
        Un nuevo modelo de G-Shock evoca los viejos clásicos de Casio tanto en forma como en color. Integra conectividad Bluetooth para relevar datos desde la aplicación móvil de la marca.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 27 Aug 2019 08:50:22 -0300
    </pubDate>
    </item></news>